{
    "aventureux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abenteuerlich"
                        ],
                        "hr": [
                            "odva\u017ean"
                        ],
                        "es": [
                            "aventuro"
                        ],
                        "io": [
                            "aventurema"
                        ],
                        "it": [
                            "avventuroso"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u043e\u0440\u0438\u0433\u0442\u043e\u0439"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0442\u044e\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aventureuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aventureuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aventurier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abenteurer"
                        ],
                        "en": [
                            "adventurer"
                        ],
                        "ca": [
                            "aventurer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5192\u9669\u8005"
                        ],
                        "hr": [
                            "avanturist",
                            "pustolov"
                        ],
                        "es": [
                            "aventurero"
                        ],
                        "eo": [
                            "aventurulo",
                            "aventuristo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c5\u03c7\u03bf\u03b4\u03b9\u03ce\u03ba\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "petualang"
                        ],
                        "it": [
                            "avventuriero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5192\u967a\u5bb6"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aventurier": [
                    "Singulier"
                ],
                "aventuriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aventuri\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abenteuerin",
                            "Abenteurerin"
                        ],
                        "en": [
                            "adventuress"
                        ],
                        "fi": [
                            "seikkailijatar"
                        ],
                        "it": [
                            "avventuriera"
                        ],
                        "pt": [
                            "aventureira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0442\u044e\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "vo": [
                            "jivent\u00fcran"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aventuri\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "aventuri\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aventurisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "tendance \u00e0 une conduite aventureuse des affaires",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abenteuertum",
                            "Abenteurertum"
                        ],
                        "en": [
                            "adventurism"
                        ],
                        "ca": [
                            "aventurisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "avanturizam"
                        ],
                        "it": [
                            "avventurismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0442\u044e\u0440\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0442\u044e\u0440\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aventurisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "aventurismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aventuriste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adventurist"
                        ],
                        "ca": [
                            "aventurista"
                        ],
                        "hr": [
                            "avanturisti\u010dki"
                        ],
                        "it": [
                            "avventurista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0442\u044e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aventuriste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aventuristes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "avenue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rue importante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Avenue",
                            "Allee",
                            "Prachtstra\u00dfe",
                            "Avenida"
                        ],
                        "en": [
                            "avenue"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0578\u0572\u0578\u057f\u0561"
                        ],
                        "az": [
                            "prospekt"
                        ],
                        "eu": [
                            "hiribide",
                            "etorbide"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0435\u043d\u044e"
                        ],
                        "ca": [
                            "avinguda"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u9053",
                            "\u5927\u8857"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac70\ub9ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "avenija",
                            "aleja"
                        ],
                        "da": [
                            "all\u00e9"
                        ],
                        "es": [
                            "avenida",
                            "paseo"
                        ],
                        "eo": [
                            "avenuo"
                        ],
                        "et": [
                            "puiestee",
                            "allee"
                        ],
                        "fi": [
                            "valtakatu"
                        ],
                        "ga": [
                            "ascaill"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10e0\u10dd\u10e1\u10de\u10d4\u10e5\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03c9\u03c6\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d3\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "sug\u00e1r\u00fat"
                        ],
                        "io": [
                            "avenuo"
                        ],
                        "it": [
                            "viale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u9053\u308a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0430\u04a3\u0493\u044b\u043b"
                        ],
                        "lv": [
                            "gatve",
                            "aleja"
                        ],
                        "lt": [
                            "al\u0117ja"
                        ],
                        "ms": [
                            "lebuh"
                        ],
                        "nl": [
                            "laan"
                        ],
                        "no": [
                            "all\u00e9"
                        ],
                        "oc": [
                            "avenguda"
                        ],
                        "pl": [
                            "aleja"
                        ],
                        "pt": [
                            "avenida"
                        ],
                        "ro": [
                            "cale",
                            "avenue"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0435\u043d\u044e",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0432\u0435\u043d\u0438\u0458\u0430",
                            "\u0430\u043b\u0435\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "alej"
                        ],
                        "sl": [
                            "aleja"
                        ],
                        "sv": [
                            "aveny"
                        ],
                        "tl": [
                            "abenida"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u0159\u00edda"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e16\u0e19\u0e19"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u0435\u043d\u044e",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avenue": [
                    "Singulier"
                ],
                "avenues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "av\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Pronominal) Devenir vrai\u00a0; appara\u00eetre que\u00a0; se r\u00e9v\u00e9ler.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich herausstellen als"
                        ],
                        "en": [
                            "prove to be",
                            "turn out to be",
                            "turn out"
                        ],
                        "hr": [
                            "pokazati se"
                        ],
                        "es": [
                            "revelarse",
                            "resultar"
                        ],
                        "nl": [
                            "blijken"
                        ],
                        "pl": [
                            "okazywa\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "ro": [
                            "adeveri"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "averro\u00efsme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Averroismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Averroism"
                        ],
                        "ca": [
                            "averroisme"
                        ],
                        "es": [
                            "averro\u00edsmo"
                        ],
                        "pl": [
                            "awerroizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "averro\u00efsme": [
                    "Singulier"
                ],
                "averro\u00efsmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avers": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "C\u00f4t\u00e9 face\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "obverse"
                        ],
                        "ca": [
                            "anvers"
                        ],
                        "hr": [
                            "avers"
                        ],
                        "io": [
                            "averso"
                        ],
                        "it": [
                            "dritto",
                            "diritto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8868"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0435\u0440\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "averz"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "averse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Platzregen"
                        ],
                        "en": [
                            "shower",
                            "downpour"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0637\u0648\u0644",
                            "\u0623\u0645\u0637\u0627\u0631 \u063a\u0632\u064a\u0631\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "glav",
                            "kaouad"
                        ],
                        "ca": [
                            "ruixat",
                            "ruixada",
                            "x\u00e0fec",
                            "aiguat",
                            "b\u00e0tec",
                            "batut",
                            "terrabastada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9635\u96e8"
                        ],
                        "hr": [
                            "pljusak"
                        ],
                        "es": [
                            "chaparr\u00f3n",
                            "chubasco",
                            "aguacero"
                        ],
                        "eo": [
                            "pluvego"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuuro",
                            "sadekuuro",
                            "lumikuuro"
                        ],
                        "gl": [
                            "ball\u00f3n",
                            "balloada"
                        ],
                        "io": [
                            "pluvego"
                        ],
                        "it": [
                            "acquazzone",
                            "rovescio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u04e9\u0441\u0435\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "stortbui"
                        ],
                        "no": [
                            "regnbye"
                        ],
                        "oc": [
                            "raissa",
                            "barlacada",
                            "aigaci",
                            "aigada"
                        ],
                        "pt": [
                            "tor\u00f3"
                        ],
                        "sv": [
                            "skur"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159eh\u00e1\u0148ka",
                            "lij\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "averse": [
                    "Singulier"
                ],
                "averses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aversion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Violente antipathie, r\u00e9pugnance.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aakligheid",
                            "afgryse",
                            "afskrik"
                        ],
                        "de": [
                            "Abneigung",
                            "Aversion",
                            "Abscheu",
                            "Vorbehalt",
                            "Widerwillen"
                        ],
                        "en": [
                            "abhorrence",
                            "repugnance",
                            "aversion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0641\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "abominaci\u00f3",
                            "aversi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "odvratnost"
                        ],
                        "da": [
                            "afsky",
                            "aversion"
                        ],
                        "es": [
                            "aversi\u00f3n",
                            "horror"
                        ],
                        "eo": [
                            "abomeno"
                        ],
                        "fo": [
                            "andstygd"
                        ],
                        "fi": [
                            "nurjamielisyys"
                        ],
                        "fy": [
                            "grize",
                            "\u00f4fgriis",
                            "\u00f4fskrik"
                        ],
                        "io": [
                            "antipatio"
                        ],
                        "it": [
                            "avversione",
                            "ribrezzo"
                        ],
                        "la": [
                            "abominatio"
                        ],
                        "nl": [
                            "afgrijzen",
                            "afschrik",
                            "afschuw",
                            "weerzin"
                        ],
                        "oc": [
                            "aversion",
                            "fasti",
                            "f\u00e0stic",
                            "asiran\u00e7a",
                            "aborriment"
                        ],
                        "pl": [
                            "wstr\u0119t"
                        ],
                        "pt": [
                            "abomina\u00e7\u00e3o",
                            "asco",
                            "horror",
                            "repuls\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "aversiune"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aversion": [
                    "Singulier"
                ],
                "aversions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avertir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "informer quelqu\u2019un de quelque chose, pr\u00e9venir quelqu'un\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "warnen"
                        ],
                        "en": [
                            "warn",
                            "alert"
                        ],
                        "hr": [
                            "obavijestiti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b1\u03b3\u03b3\u03ad\u03bb\u03bb\u03c9",
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce"
                        ],
                        "nl": [
                            "waarschuwen",
                            "verwittigen"
                        ],
                        "nrm": [
                            "averti"
                        ],
                        "no": [
                            "advare",
                            "varsle"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "waarsku"
                        ],
                        "de": [
                            "warnen",
                            "verst\u00e4ndigen"
                        ],
                        "ca": [
                            "advertir",
                            "avisar"
                        ],
                        "hr": [
                            "opomenuti"
                        ],
                        "da": [
                            "advare"
                        ],
                        "es": [
                            "avisar",
                            "advertir"
                        ],
                        "eo": [
                            "averti"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1vara"
                        ],
                        "fi": [
                            "varoittaa"
                        ],
                        "io": [
                            "avertar"
                        ],
                        "is": [
                            "vara"
                        ],
                        "it": [
                            "avvertire"
                        ],
                        "la": [
                            "monere",
                            "admonere"
                        ],
                        "nl": [
                            "waarschuwen",
                            "verwittigen"
                        ],
                        "pt": [
                            "advertir",
                            "avisar",
                            "lembrar",
                            "prevenir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "varna",
                            "varsko",
                            "\u00e5tvarna"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuonya"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avertissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avis pour que quelqu\u2019un prenne garde\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Warnung",
                            "Mahnung"
                        ],
                        "en": [
                            "warning"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u064a\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "x\u0259b\u0259rdarl\u0131q"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "advert\u00e8ncia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacbd\uace0"
                        ],
                        "hr": [
                            "upozorenje"
                        ],
                        "da": [
                            "advarsel"
                        ],
                        "es": [
                            "advertencia"
                        ],
                        "fi": [
                            "varoittaminen",
                            "varoitus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "figyelmeztet\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "avvertimento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8b66\u544a"
                        ],
                        "la": [
                            "monitum"
                        ],
                        "nl": [
                            "waarschuwing"
                        ],
                        "no": [
                            "advarsel",
                            "\u00e5tvaring"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostrze\u017cenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "aviso"
                        ],
                        "ro": [
                            "avertisment"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0443\u043f\u043e\u0437\u043e\u0440\u0435\u045a\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "varovanie"
                        ],
                        "sv": [
                            "varning"
                        ],
                        "cs": [
                            "varov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9primande\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ermahnung",
                            "Zuspruch",
                            "Verweis",
                            "Ruge"
                        ],
                        "en": [
                            "warning",
                            "admonition",
                            "reprimand"
                        ],
                        "hr": [
                            "opomena"
                        ],
                        "da": [
                            "formaning"
                        ],
                        "es": [
                            "admonici\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "ammonimento",
                            "esortazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8b66\u544a"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanmaning",
                            "aansporing",
                            "vermaning"
                        ],
                        "pl": [
                            "upomnienie",
                            "przestroga"
                        ],
                        "pt": [
                            "admoesta\u00e7\u00e3o",
                            "repreens\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0432\u044b\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "maning",
                            "varning"
                        ],
                        "cs": [
                            "napomenut\u00ed",
                            "varov\u00e1n\u00ed",
                            "v\u00fdstraha"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanmaning"
                        ],
                        "ca": [
                            "advert\u00e8ncia",
                            "advertiment",
                            "av\u00eds"
                        ],
                        "eo": [
                            "admono"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanmoanning"
                        ],
                        "io": [
                            "averto"
                        ],
                        "la": [
                            "admonitus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avertissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "avertissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avertisseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "horing"
                        ],
                        "sq": [
                            "bri"
                        ],
                        "de": [
                            "Horn",
                            "Hupe",
                            "Warnzeichen",
                            "Warnschild",
                            "Warnungstafel"
                        ],
                        "en": [
                            "horn",
                            "hooter",
                            "klaxon"
                        ],
                        "ang": [
                            "horn"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0644\u0643\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "banya",
                            "corn",
                            "trompa"
                        ],
                        "hr": [
                            "zvi\u017edaljka",
                            "alarm",
                            "glasnik"
                        ],
                        "es": [
                            "cuerno",
                            "asta",
                            "trompa",
                            "bocina",
                            "claxon"
                        ],
                        "eo": [
                            "korno",
                            "avertilo"
                        ],
                        "fo": [
                            "horn"
                        ],
                        "fy": [
                            "hoarn",
                            "klakson"
                        ],
                        "gd": [
                            "adharc"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00fcrt"
                        ],
                        "io": [
                            "avertilo"
                        ],
                        "it": [
                            "corno"
                        ],
                        "la": [
                            "cornu"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoorn",
                            "toeter",
                            "claxon",
                            "verklikker"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u00f3g"
                        ],
                        "pt": [
                            "buzina",
                            "chifre",
                            "corno",
                            "cartaz",
                            "letreiro",
                            "tabuleta"
                        ],
                        "sv": [
                            "bilhorn",
                            "horn"
                        ],
                        "tr": [
                            "boynuz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avertisseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "avertisseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avestique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "avestisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Avestan"
                        ],
                        "ca": [
                            "av\u00e8stic"
                        ],
                        "es": [
                            "av\u00e9stico"
                        ],
                        "ga": [
                            "Aiv\u00e9istis"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0648\u0633\u062a\u0627\u06cc\u06cc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avestique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "avestiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Avestan"
                        ],
                        "hr": [
                            "avesti\u010dki jezik"
                        ],
                        "da": [
                            "avestisk"
                        ],
                        "pt": [
                            "av\u00e9stico"
                        ],
                        "cs": [
                            "avest\u00e1n\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aveu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "pranim"
                        ],
                        "de": [
                            "Gest\u00e4ndnis",
                            "Beichte",
                            "Eingest\u00e4ndnis"
                        ],
                        "en": [
                            "confession",
                            "avowal"
                        ],
                        "br": [
                            "anzav"
                        ],
                        "hr": [
                            "izjava"
                        ],
                        "da": [
                            "tilst\u00e5else",
                            "bekendelse",
                            "vedg\u00e5else"
                        ],
                        "fi": [
                            "tunnustus"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u00f3n\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "konfeso"
                        ],
                        "it": [
                            "confessione"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekentenis"
                        ],
                        "pt": [
                            "confiss\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "bek\u00e4nnelse",
                            "medgivande"
                        ],
                        "tr": [
                            "itiraf",
                            "ikrar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aveu": [
                    "Singulier"
                ],
                "aveux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aveugle": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui ne voit pas",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "blind"
                        ],
                        "sq": [
                            "verb\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "blind"
                        ],
                        "en": [
                            "blind",
                            "eyeless"
                        ],
                        "ang": [
                            "blind"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0639\u0645\u0649",
                            "\u0639\u0645\u064a\u0627\u0621"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0578\u0582\u0575\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "kor"
                        ],
                        "eu": [
                            "itsu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u043b\u044f\u043f\u044b"
                        ],
                        "br": [
                            "dall"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043b\u044f\u043f"
                        ],
                        "ca": [
                            "cec",
                            "orb"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u76f2",
                            "\u5931\u660e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub208\uc774 \uba3c"
                        ],
                        "hr": [
                            "slep",
                            "slijep"
                        ],
                        "da": [
                            "blind"
                        ],
                        "es": [
                            "ciego"
                        ],
                        "eo": [
                            "blinda"
                        ],
                        "et": [
                            "pime"
                        ],
                        "fo": [
                            "blind",
                            "blindur"
                        ],
                        "fi": [
                            "sokea"
                        ],
                        "fy": [
                            "blyn"
                        ],
                        "gd": [
                            "dall"
                        ],
                        "ga": [
                            "dall"
                        ],
                        "gl": [
                            "cego"
                        ],
                        "cy": [
                            "dall"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10e0\u10db\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03b2\u03cc\u03c2",
                            "\u03c4\u03c5\u03c6\u03bb\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d9\u05d5\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "vak"
                        ],
                        "io": [
                            "blinda"
                        ],
                        "id": [
                            "buta",
                            "kerai"
                        ],
                        "is": [
                            "blindur"
                        ],
                        "it": [
                            "cieco",
                            "orbo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76f2",
                            "\u76f2\u76ee",
                            "\u76ee\u304c\u898b\u3048\u306a\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u049b\u044b\u0440",
                            "\u043a\u04e9\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "kor"
                        ],
                        "la": [
                            "caecus"
                        ],
                        "lv": [
                            "akls"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u00e3klas"
                        ],
                        "ms": [
                            "buta"
                        ],
                        "nl": [
                            "blind"
                        ],
                        "no": [
                            "blind"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00e8c",
                            "\u00f2rb"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0648\u0631",
                            "\u0646\u0627\u0628\u06cc\u0646\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015blepy"
                        ],
                        "pt": [
                            "cego"
                        ],
                        "ro": [
                            "orb"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0435\u043f\u043e\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043b\u0435\u043f",
                            "\u0441\u043b\u0438\u0458\u0435\u043f"
                        ],
                        "scn": [
                            "orvu"
                        ],
                        "sk": [
                            "slep\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "slep"
                        ],
                        "so": [
                            "caamiye",
                            "indhoole"
                        ],
                        "sv": [
                            "blind"
                        ],
                        "tl": [
                            "bul\u00e1g"
                        ],
                        "tt": [
                            "suq\u0131r"
                        ],
                        "cs": [
                            "slep\u00fd"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15\u0e32\u0e1a\u0e2d\u0e14"
                        ],
                        "tpi": [
                            "aipas",
                            "ai i pas"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6r"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043b\u0456\u043f\u0438\u0439"
                        ],
                        "vec": [
                            "orbo"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00f9"
                        ],
                        "vo": [
                            "bleinik"
                        ],
                        "wa": [
                            "aveule"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aveugle": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aveugles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne dont l\u2019acuit\u00e9 visuelle est diminu\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blinder",
                            "Blinde"
                        ],
                        "en": [
                            "blind",
                            "sightless person",
                            "blind man"
                        ],
                        "br": [
                            "dall",
                            "dallez"
                        ],
                        "hr": [
                            "slijepac"
                        ],
                        "da": [
                            "blinde",
                            "blind person"
                        ],
                        "es": [
                            "ciego"
                        ],
                        "eo": [
                            "blindulo"
                        ],
                        "fo": [
                            "blindur"
                        ],
                        "fy": [
                            "bline"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c5\u03c6\u03bb\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "blindo"
                        ],
                        "id": [
                            "orang buta"
                        ],
                        "it": [
                            "cieco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76f2\u4eba",
                            "\u76f2"
                        ],
                        "ln": [
                            "mololand\u00e1",
                            "loland\u00e1"
                        ],
                        "nl": [
                            "blinde"
                        ],
                        "pt": [
                            "cego"
                        ],
                        "ro": [
                            "orb"
                        ],
                        "sw": [
                            "kipofu"
                        ],
                        "cs": [
                            "slepec"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi m\u00f9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aveugle": [
                    "Singulier"
                ],
                "aveugles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aveuglement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "blinding"
                        ],
                        "hr": [
                            "sljepo\u0107a"
                        ],
                        "es": [
                            "cegamiento"
                        ],
                        "et": [
                            "pimedus"
                        ],
                        "fi": [
                            "sokeus"
                        ],
                        "io": [
                            "blindigo",
                            "blindesko",
                            "blindeso"
                        ],
                        "nl": [
                            "verblinding"
                        ],
                        "pt": [
                            "cegamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aveuglement": [
                    "Singulier"
                ],
                "aveuglements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aveugl\u00e9ment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En aveugle\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "blindlings",
                            "blind"
                        ],
                        "en": [
                            "blindly",
                            "blindfold",
                            "haphazard"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9f9\ubaa9\uc801"
                        ],
                        "hr": [
                            "na slijepo"
                        ],
                        "es": [
                            "ciegas"
                        ],
                        "eo": [
                            "blinde"
                        ],
                        "it": [
                            "ciecamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "blind",
                            "blindelings",
                            "in den blinde"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e0s cegas"
                        ],
                        "sv": [
                            "blindvis"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aveugler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "blenden",
                            "des Augenlichts berauben",
                            "Blendwirkung aus\u00fcben auf",
                            "verblenden",
                            "mit Blindheit schlagen",
                            "der Einsicht berauben"
                        ],
                        "en": [
                            "dazzle",
                            "blind"
                        ],
                        "ang": [
                            "ablendan"
                        ],
                        "br": [
                            "dalla\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "oslijepiti"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00e6nde"
                        ],
                        "es": [
                            "cegar"
                        ],
                        "eo": [
                            "blindumi",
                            "blindigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "blinda"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferblynje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c4\u03c5\u03c6\u03bb\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "blindigar"
                        ],
                        "it": [
                            "abbacinare",
                            "accecare",
                            "abbagliare"
                        ],
                        "la": [
                            "caeco"
                        ],
                        "nl": [
                            "verblinden",
                            "blind maken"
                        ],
                        "pt": [
                            "cegar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u043b\u0435\u043f\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00e4nda",
                            "f\u00f6rblinda",
                            "f\u00f6rbl\u00e4nda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aviaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif aux oiseaux (1):",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "avian"
                        ],
                        "ca": [
                            "aviari"
                        ],
                        "hr": [
                            "pti\u010dji"
                        ],
                        "es": [
                            "aviar",
                            "aviario"
                        ],
                        "eo": [
                            "birda"
                        ],
                        "pl": [
                            "ptasi"
                        ],
                        "cs": [
                            "pta\u010d\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aviaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aviaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aviateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aviateur"
                        ],
                        "de": [
                            "Flieger"
                        ],
                        "en": [
                            "aviator",
                            "airman",
                            "aeronaut"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u064a\u0627\u0631"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440",
                            "\u0430\u0432\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "hr": [
                            "avijati\u010dar"
                        ],
                        "es": [
                            "aeronauta"
                        ],
                        "eo": [
                            "aviadisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "lent\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "fleander"
                        ],
                        "io": [
                            "aviacisto"
                        ],
                        "it": [
                            "aviere",
                            "aviatore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0448\u049b\u044b\u0448"
                        ],
                        "nl": [
                            "aviateur",
                            "vlieger",
                            "vliegenier"
                        ],
                        "pl": [
                            "lotnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "aviador"
                        ],
                        "ro": [
                            "aviator"
                        ],
                        "cs": [
                            "letec",
                            "letkyn\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "u\u00e7man"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aviateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "aviateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aviation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Luftfahrt"
                        ],
                        "en": [
                            "aviation"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "aviaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "avijacija",
                            "zrakoplovstvo"
                        ],
                        "es": [
                            "aviaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilmailu"
                        ],
                        "io": [
                            "aviaco",
                            "aviacado"
                        ],
                        "it": [
                            "aviazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "aviatiek",
                            "luchtvaart"
                        ],
                        "oc": [
                            "aviacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "awiacja",
                            "lotnictwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "avia\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0438\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0430\u0432\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "letectvo"
                        ],
                        "sl": [
                            "aviacija",
                            "letalstvo"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u00e0ng kh\u00f4ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aviation": [
                    "Singulier"
                ],
                "aviations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aviatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fliegerin"
                        ],
                        "en": [
                            "aviatrix",
                            "aviatress",
                            "aviator"
                        ],
                        "es": [
                            "aviadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "aviadistino"
                        ],
                        "it": [
                            "aviatrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "aviatrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "aviadora",
                            "aviatriz"
                        ],
                        "ro": [
                            "aviatoare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aviatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "aviatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aviculteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9leveur d\u2019oiseaux",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "avicultor"
                        ],
                        "hr": [
                            "peradar"
                        ],
                        "da": [
                            "fjerkr\u00e6avler"
                        ],
                        "es": [
                            "avicultor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c4\u03b7\u03bd\u03bf\u03c4\u03c1\u03cc\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "pt": [
                            "avicultor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aviculteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "aviculteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aviculture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aviculture"
                        ],
                        "ca": [
                            "avicultura"
                        ],
                        "hr": [
                            "peradarstvo"
                        ],
                        "da": [
                            "fjerkr\u00e6avl"
                        ],
                        "es": [
                            "avicultura"
                        ],
                        "eo": [
                            "birdobredado"
                        ],
                        "it": [
                            "avicoltura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aviculture": [
                    "Singulier"
                ],
                "avicultures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a de l\u2019avidit\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gretig",
                            "begerig",
                            "belus"
                        ],
                        "de": [
                            "begierig",
                            "habgierig",
                            "l\u00fcstern",
                            "gierig",
                            "begehrlich"
                        ],
                        "en": [
                            "avid",
                            "desirous",
                            "eager",
                            "acquisitive",
                            "greedy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u0647"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0vid"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eeljan"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1vido",
                            "codicioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "akirema",
                            "avida"
                        ],
                        "fo": [
                            "grammur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ahne"
                        ],
                        "io": [
                            "avida"
                        ],
                        "id": [
                            "angkara murka"
                        ],
                        "it": [
                            "avido",
                            "bramoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "begerig",
                            "belust",
                            "gretig",
                            "happig",
                            "verlekkerd"
                        ],
                        "no": [
                            "gr\u00e5dig",
                            "lystig"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1vido",
                            "cobi\u00e7oso",
                            "sedento",
                            "sequioso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "lysten",
                            "sn\u00e5l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "avides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "avidement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gierig",
                            "begierig",
                            "begehrlich"
                        ],
                        "en": [
                            "eagerly",
                            "avidly"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0vidament"
                        ],
                        "hr": [
                            "pohlepno"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1vidamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "avide"
                        ],
                        "it": [
                            "avidamente"
                        ],
                        "pt": [
                            "avidamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avidit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "begerigheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Gier",
                            "Gierigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "avidity",
                            "eagerness",
                            "covetousness",
                            "greed",
                            "greediness"
                        ],
                        "ca": [
                            "avidesa",
                            "aviditat"
                        ],
                        "hr": [
                            "pohlepnost"
                        ],
                        "es": [
                            "avidez"
                        ],
                        "eo": [
                            "avideco"
                        ],
                        "fi": [
                            "ahneus"
                        ],
                        "io": [
                            "avideso"
                        ],
                        "nl": [
                            "begeerte",
                            "begerigheid",
                            "graagte"
                        ],
                        "pl": [
                            "chciwo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "avidez",
                            "cobi\u00e7a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avidit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "avidit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avifaune": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vogelpopulation",
                            "Vogelwelt",
                            "Avifauna"
                        ],
                        "en": [
                            "avifauna"
                        ],
                        "eu": [
                            "abifauna"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0438\u0444\u0430\u0443\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "avifauna"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e1f\u7c7b"
                        ],
                        "hr": [
                            "avifauna"
                        ],
                        "da": [
                            "fuglebestand",
                            "fuglefauna"
                        ],
                        "es": [
                            "avifauna"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03bd\u03b9\u03b8\u03bf\u03c0\u03b1\u03bd\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "avifauna"
                        ],
                        "nl": [
                            "vogelpopulatie",
                            "vogelstand",
                            "avifauna"
                        ],
                        "no": [
                            "avifauna"
                        ],
                        "pl": [
                            "awifauna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0438\u0444\u0430\u0443\u043d\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "avifauna"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e5gelbest\u00e5nd",
                            "f\u00e5gelfauna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avifaune": [
                    "Singulier"
                ],
                "avifaunes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avilir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pervert",
                            "besmirch",
                            "vilify"
                        ],
                        "ca": [
                            "avilanir",
                            "envilir",
                            "envilanir"
                        ],
                        "hr": [
                            "poru\u017eniti",
                            "devalorizirati"
                        ],
                        "es": [
                            "envilecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "fiigi"
                        ],
                        "gl": [
                            "envilecer"
                        ],
                        "io": [
                            "chipigar"
                        ],
                        "it": [
                            "avvilire"
                        ],
                        "nl": [
                            "in waarde doen dalen",
                            "verlagen",
                            "vernederen",
                            "besmeuren"
                        ],
                        "pt": [
                            "aviltar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00e9hicule volant",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vliegtuig"
                        ],
                        "sq": [
                            "aeroplan"
                        ],
                        "de": [
                            "Flugzeug"
                        ],
                        "en": [
                            "airplane",
                            "aeroplane"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0629",
                            "\u0637\u0627\u0626\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u0564\u0561\u0576\u0561\u057e",
                            "\u056b\u0576\u0584\u0576\u0561\u0569\u056b\u057c"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259yyar\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "hegazkin"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u0430\u043b\u0451\u0442"
                        ],
                        "bs": [
                            "avion"
                        ],
                        "br": [
                            "nij",
                            "nijerez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0438\u043e\u043d",
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0435\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "avi\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u98de\u673a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\ud589\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "avion"
                        ],
                        "da": [
                            "fly",
                            "flymaskine"
                        ],
                        "es": [
                            "avi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "aviadilo"
                        ],
                        "et": [
                            "lennuk"
                        ],
                        "fo": [
                            "flogfar"
                        ],
                        "fi": [
                            "lentokone"
                        ],
                        "fy": [
                            "fleant\u00fach"
                        ],
                        "gd": [
                            "itealan"
                        ],
                        "ga": [
                            "eitle\u00e1n",
                            "aer\u00e1rthach"
                        ],
                        "cy": [
                            "awyren"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d5\u10d8\u10d7\u10db\u10e4\u10e0\u10d8\u10dc\u10d0\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c1\u03bf\u03c0\u03bb\u03ac\u03bd\u03bf",
                            "\u03b1\u03b5\u03c1\u03bf\u03c3\u03ba\u03ac\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d8\u05d5\u05e1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "rep\u00fcl\u0151g\u00e9p"
                        ],
                        "io": [
                            "aviono",
                            "aeroplano"
                        ],
                        "ia": [
                            "avion",
                            "aeroplano"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u144e\u1595\u14a5\u14f2\u1585",
                            "\u1583\u1593\u1455\u14f2\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "flugv\u00e9l"
                        ],
                        "it": [
                            "aereoplano",
                            "aereo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98db\u884c\u6a5f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u0447\u0430\u043a"
                        ],
                        "lv": [
                            "lidma\u0161\u012bna"
                        ],
                        "lt": [
                            "l\u0117ktuvas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fliger"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0432\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "mg": [
                            "fiaramanidina"
                        ],
                        "mt": [
                            "ajruplani"
                        ],
                        "nl": [
                            "vliegtuig"
                        ],
                        "no": [
                            "fly"
                        ],
                        "oc": [
                            "avion"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06c1\u0648\u0627\u0626\u06cc \u062c\u06c1\u0627\u0632"
                        ],
                        "uz": [
                            "tayora"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0648\u0627\u067e\u06cc\u0645\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "samolot"
                        ],
                        "pt": [
                            "avi\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "avion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0451\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0432\u0438\u043e\u043d",
                            "\u0430\u0432\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "lietadlo"
                        ],
                        "sl": [
                            "avion"
                        ],
                        "so": [
                            "diyaarad"
                        ],
                        "sv": [
                            "flygplan"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0451\u0442",
                            "\u0442\u0430\u0439\u0451\u0440\u0430"
                        ],
                        "tl": [
                            "eropl\u00e1no"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043e\u0447\u043a\u044b\u0447"
                        ],
                        "cs": [
                            "letadlo",
                            "letoun"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tpi": [
                            "balus"
                        ],
                        "tr": [
                            "u\u00e7ak"
                        ],
                        "tk": [
                            "samol\u00fdot"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0456\u0442\u0430\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e1y bay",
                            "phi c\u01a1"
                        ],
                        "wa": [
                            "aviyon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avion": [
                    "Singulier"
                ],
                "avions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avionique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "avionics"
                        ],
                        "ca": [
                            "avi\u00f2nica"
                        ],
                        "hr": [
                            "avioelektronika"
                        ],
                        "io": [
                            "avioniko"
                        ],
                        "it": [
                            "avionica"
                        ],
                        "nl": [
                            "vliegtuigkunde"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avionique": [
                    "Singulier"
                ],
                "avioniques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aviron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rame\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ruder"
                        ],
                        "en": [
                            "oar"
                        ],
                        "hr": [
                            "veslo"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5re"
                        ],
                        "es": [
                            "remo"
                        ],
                        "eo": [
                            "remilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "airo"
                        ],
                        "hu": [
                            "evez\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "remilo",
                            "remilo"
                        ],
                        "it": [
                            "remo"
                        ],
                        "la": [
                            "remus"
                        ],
                        "nl": [
                            "riem",
                            "roeiriem",
                            "roeispaan"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5re"
                        ],
                        "pt": [
                            "remo"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5ra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sport\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rudersport",
                            "Rudern"
                        ],
                        "en": [
                            "rowing"
                        ],
                        "ca": [
                            "rem"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161port na vesla"
                        ],
                        "da": [
                            "roning"
                        ],
                        "es": [
                            "remo"
                        ],
                        "hu": [
                            "evez\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "canottaggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "roeien",
                            "roeisport"
                        ],
                        "pl": [
                            "wio\u015blarstwo"
                        ],
                        "sv": [
                            "rodd"
                        ],
                        "cs": [
                            "veslov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aviron": [
                    "Singulier"
                ],
                "avirons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce que l\u2019on pense et aussi ce que l\u2019on en dit, opinion.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ansicht",
                            "Meinung"
                        ],
                        "en": [
                            "opinion"
                        ],
                        "eu": [
                            "iritzi"
                        ],
                        "ca": [
                            "opini\u00f3",
                            "opini\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "mi\u0161ljenje"
                        ],
                        "es": [
                            "opini\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "mielipide"
                        ],
                        "oc": [
                            "av\u00eds",
                            "vejaire",
                            "opinion"
                        ],
                        "pt": [
                            "opini\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103rere",
                            "aviz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "mening"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1zor"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Communication publique, avertissement, annonce.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bekanntmachung",
                            "Mitteilung",
                            "Benachrichtigung",
                            "Bescheid"
                        ],
                        "en": [
                            "notice"
                        ],
                        "ca": [
                            "av\u00eds"
                        ],
                        "hr": [
                            "javni oglas"
                        ],
                        "es": [
                            "aviso"
                        ],
                        "fi": [
                            "lausunto",
                            "ilmoitus",
                            "tiedote"
                        ],
                        "oc": [
                            "av\u00eds"
                        ],
                        "ro": [
                            "aviz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "yttrande"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Conseil, d\u00e9lib\u00e9ration.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rat",
                            "Ratschlag"
                        ],
                        "en": [
                            "advice",
                            "counsel"
                        ],
                        "ca": [
                            "consell"
                        ],
                        "hr": [
                            "mi\u0161ljenje"
                        ],
                        "fi": [
                            "neuvo"
                        ],
                        "oc": [
                            "av\u00eds"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0432\u0435\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "rada"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "mening",
                            "opinie",
                            "opvatting",
                            "visie",
                            "aanrading",
                            "advies",
                            "raad"
                        ],
                        "sq": [
                            "mendim"
                        ],
                        "en": [
                            "contention",
                            "sentiment",
                            "stand",
                            "view",
                            "viewpoint"
                        ],
                        "ca": [
                            "consell",
                            "av\u00eds",
                            "opini\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "mening",
                            "opfattelse",
                            "r\u00e5d"
                        ],
                        "es": [
                            "acuerdo",
                            "consejo"
                        ],
                        "eo": [
                            "opinio",
                            "konsilo"
                        ],
                        "fo": [
                            "meining"
                        ],
                        "fi": [
                            "neuvoa"
                        ],
                        "fy": [
                            "miening",
                            "advys",
                            "rie",
                            "ried"
                        ],
                        "gd": [
                            "beachd",
                            "barail",
                            "comhairle"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03ae",
                            "\u03b3\u03bd\u03ce\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "tan\u00e1cs"
                        ],
                        "io": [
                            "avizo"
                        ],
                        "id": [
                            "advis",
                            "anggap",
                            "anggapan",
                            "opini"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1lit",
                            "sko\u00f0un",
                            "r\u00e1\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "avviso",
                            "consiglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u610f\u898b"
                        ],
                        "ms": [
                            "pendapat",
                            "nasehat",
                            "nasihat"
                        ],
                        "nl": [
                            "mening",
                            "dunk",
                            "opinie",
                            "visie",
                            "zienswijze",
                            "advies",
                            "raadgeving"
                        ],
                        "no": [
                            "mening",
                            "oppfatning",
                            "r\u00e5d"
                        ],
                        "oc": [
                            "vejaire",
                            "av\u00eds"
                        ],
                        "pl": [
                            "opinia"
                        ],
                        "pt": [
                            "opini\u00e3o",
                            "conselho",
                            "aviso",
                            "comunica\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "sfat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434",
                            "\u0441\u043e\u0432\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "mening",
                            "uppfattning",
                            "omd\u00f6me",
                            "tycke",
                            "\u00e5sikt",
                            "r\u00e5d"
                        ],
                        "sw": [
                            "shauri"
                        ],
                        "tl": [
                            "kur\u00f2",
                            "palag\u00e1y",
                            "payo"
                        ],
                        "tr": [
                            "nashihat",
                            "\u00f6\u011f\u00fct"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avis\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "klug",
                            "gescheit"
                        ],
                        "en": [
                            "advised",
                            "judicious",
                            "wise"
                        ],
                        "ca": [
                            "avisat"
                        ],
                        "hr": [
                            "savjetovan"
                        ],
                        "es": [
                            "avisado"
                        ],
                        "eo": [
                            "singardema"
                        ],
                        "sv": [
                            "klok",
                            "f\u00f6rsiktig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avis\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "avis\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "avis\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "avis\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aviso": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aviso"
                        ],
                        "en": [
                            "aviso",
                            "advise boat"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0438\u0437\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "av\u00eds"
                        ],
                        "hr": [
                            "patrolni brod"
                        ],
                        "es": [
                            "aviso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b2\u03b9\u03b6\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "haj\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "avviso"
                        ],
                        "la": [
                            "catascopus"
                        ],
                        "oc": [
                            "aviso"
                        ],
                        "pl": [
                            "awizo"
                        ],
                        "pt": [
                            "aviso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0438\u0437\u043e",
                            "\u043f\u043e\u0441\u044b\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0434\u043d\u043e",
                            "\u0430\u0432\u0438\u0437\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0434\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "aviso"
                        ],
                        "cs": [
                            "av\u00edzo"
                        ],
                        "tr": [
                            "aviso"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u0456\u0437\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00e0u th\u00f4ng b\u00e1o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aviso": [
                    "Singulier"
                ],
                "avisos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avitaminose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "avitaminosis"
                        ],
                        "ca": [
                            "avitaminosi"
                        ],
                        "hr": [
                            "avitaminoza"
                        ],
                        "es": [
                            "avitaminosis"
                        ],
                        "it": [
                            "avitaminosi"
                        ],
                        "nl": [
                            "avitaminose"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438\u043d\u043e\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "avitamin\u00f3za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avitaminose": [
                    "Singulier"
                ],
                "avitaminoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aviver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beleben",
                            "auffrischen"
                        ],
                        "ca": [
                            "avivar"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u017eiviti"
                        ],
                        "es": [
                            "avivar"
                        ],
                        "eo": [
                            "pliakrigi"
                        ],
                        "io": [
                            "ecitar"
                        ],
                        "nl": [
                            "toespitsen",
                            "verscherpen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avocat": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Expert juridique qui assiste une personne dans un proc\u00e8s",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "prokureur"
                        ],
                        "de": [
                            "Rechtsanwalt",
                            "Anwalt"
                        ],
                        "en": [
                            "attorney",
                            "solicitor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062d\u0627\u0645\u064a"
                        ],
                        "ast": [
                            "abog\u00e1u",
                            "abogada"
                        ],
                        "eu": [
                            "abokatu"
                        ],
                        "br": [
                            "alvokad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "advocat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f8b\u5e08"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcc0\ud638\uc0ac"
                        ],
                        "co": [
                            "avucatu"
                        ],
                        "hr": [
                            "pravnik",
                            "advokat",
                            "odvjetnik"
                        ],
                        "da": [
                            "advokat"
                        ],
                        "es": [
                            "abogado"
                        ],
                        "eo": [
                            "advokato"
                        ],
                        "et": [
                            "jurist",
                            "advokaat"
                        ],
                        "fi": [
                            "asianajaja"
                        ],
                        "ga": [
                            "dl\u00edod\u00f3ir",
                            "abhc\u00f3ide"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d3\u10d5\u10dd\u10d9\u10d0\u10e2\u10d8",
                            "\u10d5\u10d4\u10e5\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ba\u03b7\u03b3\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2",
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03ae\u03b3\u03bf\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fcgyv\u00e9d"
                        ],
                        "io": [
                            "advokato"
                        ],
                        "id": [
                            "pengacara"
                        ],
                        "ia": [
                            "advocato"
                        ],
                        "it": [
                            "avvocato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f01\u8b77\u58eb"
                        ],
                        "ku": [
                            "par\u00eazer"
                        ],
                        "lv": [
                            "jurists",
                            "advok\u0101ts"
                        ],
                        "lt": [
                            "advokatas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Affekot"
                        ],
                        "pua": [
                            "kupanda"
                        ],
                        "nhn": [
                            "ahuacatl",
                            "ahuacatli"
                        ],
                        "nci": [
                            "ahuacatl"
                        ],
                        "ngu": [
                            "auakatl"
                        ],
                        "nch": [
                            "auakatl"
                        ],
                        "nhw": [
                            "auakatl"
                        ],
                        "nhe": [
                            "awakatl"
                        ],
                        "nlv": [
                            "awakatl"
                        ],
                        "nhv": [
                            "auakatl"
                        ],
                        "nl": [
                            "advocaat",
                            "advocate"
                        ],
                        "no": [
                            "advokat"
                        ],
                        "oc": [
                            "avocat"
                        ],
                        "uz": [
                            "advokat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u06a9\u06cc\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "adwokat"
                        ],
                        "pt": [
                            "advogado"
                        ],
                        "ro": [
                            "avocat",
                            "advocat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a",
                            "\u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "pr\u00e1vnik",
                            "advok\u00e1t"
                        ],
                        "sl": [
                            "odvetnik",
                            "advokat"
                        ],
                        "su": [
                            "prokol"
                        ],
                        "sv": [
                            "advokat"
                        ],
                        "tl": [
                            "abogado"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u00e1vn\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "avukat"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "lu\u1eadt s\u01b0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avocat": [
                    "Singulier"
                ],
                "avocats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Avocado"
                        ],
                        "en": [
                            "avocado",
                            "alligator pear"
                        ],
                        "eu": [
                            "ahuakate"
                        ],
                        "br": [
                            "avoukez"
                        ],
                        "ca": [
                            "alvocat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u725b\u6cb9\u679c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ubcf4\uce74\ub3c4"
                        ],
                        "hr": [
                            "avokado"
                        ],
                        "es": [
                            "aguacate",
                            "palta"
                        ],
                        "eo": [
                            "avokado"
                        ],
                        "fi": [
                            "avokado"
                        ],
                        "ga": [
                            "abhac\u00e1d"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d5\u10dd\u10d9\u10d0\u10d3\u10d8\u10e1 \u10dc\u10d0\u10e7\u10dd\u10e4\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b2\u03bf\u03ba\u03ac\u03bd\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "avokado"
                        ],
                        "id": [
                            "avokad"
                        ],
                        "it": [
                            "avocado"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30dc\u30ab\u30c9",
                            "\u30a2\u30dc\u30ac\u30c9"
                        ],
                        "nci": [
                            "ahuacatl"
                        ],
                        "nl": [
                            "avocado"
                        ],
                        "no": [
                            "avocado"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0648\u0648\u06a9\u0627\u062f\u0648"
                        ],
                        "pt": [
                            "abacate"
                        ],
                        "ro": [
                            "avocado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u043e\u043a\u0430\u0434\u043e"
                        ],
                        "su": [
                            "alpuket",
                            "apuket"
                        ],
                        "cs": [
                            "avok\u00e1do"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avocat": [
                    "Singulier"
                ],
                "avocats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avocate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rechtsanw\u00e4ltin",
                            "Anw\u00e4ltin"
                        ],
                        "en": [
                            "lawyer",
                            "attorney",
                            "barrister",
                            "barristress",
                            "advocate",
                            "advocatess",
                            "advocatress"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062d\u0627\u0645\u064a\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "abogada"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0434\u0432\u0430\u043a\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "advocada",
                            "advocadessa"
                        ],
                        "es": [
                            "abogada"
                        ],
                        "eo": [
                            "advokatino"
                        ],
                        "gl": [
                            "avogada"
                        ],
                        "io": [
                            "advokatino"
                        ],
                        "it": [
                            "avvocatessa",
                            "avvocata",
                            "legale"
                        ],
                        "la": [
                            "advocata"
                        ],
                        "lv": [
                            "advok\u0101te"
                        ],
                        "lb": [
                            "Affekotin"
                        ],
                        "nl": [
                            "advocate"
                        ],
                        "pl": [
                            "adwokatka"
                        ],
                        "pt": [
                            "advogada"
                        ],
                        "ro": [
                            "avocat\u0103"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "odvetnica"
                        ],
                        "cs": [
                            "advok\u00e1tka"
                        ],
                        "vo": [
                            "jilavogan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avocate": [
                    "Singulier"
                ],
                "avocates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avocatier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Persea americana"
                        ],
                        "en": [
                            "avocado tree"
                        ],
                        "eu": [
                            "ahuakateondo"
                        ],
                        "br": [
                            "avoukez"
                        ],
                        "ca": [
                            "alvocater"
                        ],
                        "hr": [
                            "avokado"
                        ],
                        "es": [
                            "aguacate"
                        ],
                        "io": [
                            "avokadiero"
                        ],
                        "it": [
                            "avocado"
                        ],
                        "nl": [
                            "avocadoboom"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0648\u0648\u06a9\u0627\u062f\u0648"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u043e\u043a\u0430\u0434\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "hru\u0161kovec p\u0159elahodn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avocatier": [
                    "Singulier"
                ],
                "avocatiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avocette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Recurvirostra"
                        ],
                        "en": [
                            "avocet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0643\u0627\u062a",
                            "\u0627\u062a",
                            "\u0623\u0628\u0648 \u0641\u062d\u062a"
                        ],
                        "br": [
                            "avosetenn"
                        ],
                        "hr": [
                            "sabljarke"
                        ],
                        "es": [
                            "avoceta"
                        ],
                        "eo": [
                            "avoceto"
                        ],
                        "ga": [
                            "abh\u00f3is\u00e9ad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b2\u03bf\u03ba\u03ad\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "avocetta"
                        ],
                        "pt": [
                            "avoceta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0438\u043b\u043e\u043a\u043b\u044e\u0432\u043a\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avocette": [
                    "Singulier"
                ],
                "avocettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avoine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "haver"
                        ],
                        "sq": [
                            "t\u00ebrsh\u00ebr\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Hafer",
                            "Haber"
                        ],
                        "en": [
                            "oat"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0631\u0637\u0627\u0644",
                            "\u0634\u0648\u0641\u0627\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057e\u0561\u0580\u057d\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "yulaf"
                        ],
                        "eu": [
                            "olo"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u099c\u0987"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u045e\u0441\u044f\u043d\u0430\u0439",
                            "\u0430\u0432\u0451\u0441"
                        ],
                        "bs": [
                            "zob"
                        ],
                        "br": [
                            "kerc\u02bch"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0432\u0435\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "civada",
                            "avena"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u71d5\u9ea6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadc0\ub9ac"
                        ],
                        "co": [
                            "vena"
                        ],
                        "hr": [
                            "zob",
                            "ovas"
                        ],
                        "da": [
                            "havre"
                        ],
                        "es": [
                            "avena"
                        ],
                        "eo": [
                            "aveno"
                        ],
                        "et": [
                            "kaer"
                        ],
                        "fo": [
                            "havri"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaura"
                        ],
                        "fy": [
                            "hjouwer"
                        ],
                        "gd": [
                            "coirce"
                        ],
                        "ga": [
                            "coirce"
                        ],
                        "gl": [
                            "avea"
                        ],
                        "cy": [
                            "ceirch"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d5\u10e0\u10d8\u10d8\u10e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03c1\u03ce\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d9\u05d1\u05d5\u05dc\u05ea \u05e9\u05d5\u05e2\u05dc"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091c\u0908"
                        ],
                        "hu": [
                            "zab"
                        ],
                        "io": [
                            "aveno"
                        ],
                        "id": [
                            "haver"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00f6frum"
                        ],
                        "it": [
                            "avena"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30fc\u30c8\u30e0\u30ae",
                            "\u71d5\u9ea6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04b1\u043b\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0443\u043b\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "avena"
                        ],
                        "lv": [
                            "auzas"
                        ],
                        "lt": [
                            "avi\u017ea"
                        ],
                        "lb": [
                            "Huewer"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0432\u0435\u0441\u043d\u0438"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0127afur"
                        ],
                        "gv": [
                            "corkey"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043e\u0432\u044a\u0451\u043e\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "haver"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u091c\u0908"
                        ],
                        "no": [
                            "havre"
                        ],
                        "oc": [
                            "civada",
                            "avena"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062c\u0626"
                        ],
                        "uz": [
                            "suli"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0648 \u062f\u0648 \u0633\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "owies"
                        ],
                        "pt": [
                            "aveia"
                        ],
                        "qu": [
                            "awina"
                        ],
                        "ro": [
                            "ov\u0103z"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0432\u0451\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0432\u0430\u0441"
                        ],
                        "scn": [
                            "avina"
                        ],
                        "sk": [
                            "ovos"
                        ],
                        "sl": [
                            "ovseni"
                        ],
                        "so": [
                            "sareeen"
                        ],
                        "sv": [
                            "havre"
                        ],
                        "sw": [
                            "shayiri"
                        ],
                        "ss": [
                            "f\u00f3lishi"
                        ],
                        "tl": [
                            "obena"
                        ],
                        "tt": [
                            "sol\u0131"
                        ],
                        "cs": [
                            "oves"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15"
                        ],
                        "tr": [
                            "yulaf"
                        ],
                        "tk": [
                            "s\u00fcle"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u0432\u0441\u044f\u043d\u043e\u0457",
                            "\u043e\u0432\u0435\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u00eanh v\u00e1o",
                            "y\u1ebfn m\u1ea1ch"
                        ],
                        "vo": [
                            "vaen"
                        ],
                        "wa": [
                            "avoenne"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d5\u05d8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avoine": [
                    "Singulier"
                ],
                "avoines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avoir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poss\u00e9der",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "h\u00ea"
                        ],
                        "de": [
                            "haben"
                        ],
                        "en": [
                            "have",
                            "have got"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0646\u062f",
                            "\u0623\u0645\u062a\u0644\u0643"
                        ],
                        "az": [
                            "var im\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "eduki"
                        ],
                        "ca": [
                            "tenir",
                            "tindre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6709"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uc9c0\ub2e4",
                            "\uc788\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "imati"
                        ],
                        "es": [
                            "tener"
                        ],
                        "eo": [
                            "havi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c7\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "birtokol",
                            "nak",
                            "van",
                            "ja"
                        ],
                        "io": [
                            "havar"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "avere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6301\u3064",
                            "\u3044\u308b",
                            "\u3042\u308b"
                        ],
                        "ku": [
                            "heb\u00fbn"
                        ],
                        "lt": [
                            "tur\u0117ti"
                        ],
                        "lb": [
                            "hunn"
                        ],
                        "nl": [
                            "hebben"
                        ],
                        "no": [
                            "ha"
                        ],
                        "oc": [
                            "aver",
                            "av\u00e8"
                        ],
                        "pl": [
                            "mie\u0107",
                            "posiada\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ter"
                        ],
                        "ro": [
                            "avea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "ha"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuwa na"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00edt"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "S\u1edf h\u1eefu",
                            "c\u00f3"
                        ],
                        "wa": [
                            "aveur"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00catre en relation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "haben"
                        ],
                        "en": [
                            "have",
                            "have got"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc788\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "biti"
                        ],
                        "no": [
                            "ha"
                        ],
                        "sv": [
                            "ha"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00edt"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00f3"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se procurer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "get"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5bb\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "dobiti"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e5"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tromper",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hereinlegen"
                        ],
                        "en": [
                            "cheat",
                            "deceive",
                            "fuck",
                            "trick",
                            "to be had"
                        ],
                        "ca": [
                            "enganyar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18d\uc774\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "imati"
                        ],
                        "es": [
                            "enga\u00f1ar"
                        ],
                        "la": [
                            "pedico"
                        ],
                        "oc": [
                            "enganar",
                            "colhonar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043c\u0430\u043d\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "lura"
                        ],
                        "tr": [
                            "kand\u0131rmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Verbe auxiliaire",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "h\u00ea"
                        ],
                        "de": [
                            "haben"
                        ],
                        "ca": [
                            "haver"
                        ],
                        "hr": [
                            "biti"
                        ],
                        "es": [
                            "haber"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u305f"
                        ],
                        "no": [
                            "ha"
                        ],
                        "oc": [
                            "aver"
                        ],
                        "pt": [
                            "ter"
                        ],
                        "ro": [
                            "avea"
                        ],
                        "sv": [
                            "ha"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u00fdt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble des biens et richesses appartenant \u00e0 un individu\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Guthaben",
                            "das Haben",
                            "Verm\u00f6gen"
                        ],
                        "en": [
                            "holding",
                            "owndom",
                            "property",
                            "possession"
                        ],
                        "ca": [
                            "haver"
                        ],
                        "hr": [
                            "dobro"
                        ],
                        "es": [
                            "haber"
                        ],
                        "oc": [
                            "aver"
                        ],
                        "ro": [
                            "avere"
                        ],
                        "sv": [
                            "egendom",
                            "f\u00f6rm\u00f6genhet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Somme d\u2019argent d\u00fb",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Steuergutschrift",
                            "Auslandsguthaben",
                            "Bankguthaben"
                        ],
                        "en": [
                            "credit balance",
                            "credit memo",
                            "credit side"
                        ],
                        "hr": [
                            "potra\u017eivanje",
                            "kreditna faktura",
                            "bon"
                        ],
                        "it": [
                            "saldo creditore"
                        ],
                        "sv": [
                            "kredit",
                            "aktiva"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "gl": [
                            "haber"
                        ],
                        "gn": [
                            "herekopy"
                        ],
                        "oc": [
                            "aver"
                        ],
                        "ro": [
                            "avea"
                        ],
                        "tr": [
                            "mal",
                            "varl\u0131k",
                            "alacak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "avoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avoisiner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "neighbour"
                        ],
                        "hr": [
                            "biti u blizini",
                            "grani\u010diti"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6re t\u00e6t p\u00e5"
                        ],
                        "it": [
                            "avvicinare"
                        ],
                        "pt": [
                            "avizinhar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avortement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Interruption, volontaire ou non, d\u2019une grossesse avant terme",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ontydige bevalling",
                            "misgeboorte",
                            "miskraam",
                            "aborsie",
                            "abortus",
                            "aborsie",
                            "abortus",
                            "vrugafdrywing"
                        ],
                        "de": [
                            "Schwangerschaftsabbruch",
                            "Abtreibung",
                            "Abort",
                            "Abortus",
                            "Fehlgeburt"
                        ],
                        "en": [
                            "abortion"
                        ],
                        "ca": [
                            "avortament"
                        ],
                        "hr": [
                            "abortus"
                        ],
                        "da": [
                            "abort"
                        ],
                        "es": [
                            "aborto"
                        ],
                        "eo": [
                            "aborto",
                            "abortigo"
                        ],
                        "fo": [
                            "fosturt\u00f8ka"
                        ],
                        "fi": [
                            "raskaudenkeskeytys",
                            "abortti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03ba\u03c4\u03c1\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "abortigo"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00f3sturl\u00e1t"
                        ],
                        "it": [
                            "aborto"
                        ],
                        "la": [
                            "abortio"
                        ],
                        "nl": [
                            "miskraam",
                            "abortus",
                            "abortus provocatus",
                            "vruchtafdrijving"
                        ],
                        "oc": [
                            "av\u00f2rtament",
                            "as\u00f2rnament"
                        ],
                        "pt": [
                            "aborto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "abortus"
                        ],
                        "sv": [
                            "abort"
                        ],
                        "cs": [
                            "potrat",
                            "interrupce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avortement": [
                    "Singulier"
                ],
                "avortements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avorter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ontydig beval"
                        ],
                        "de": [
                            "abtreiben",
                            "abortieren",
                            "fehlgeb\u00e4ren",
                            "scheitern",
                            "verwerfen",
                            "fehlschlagen"
                        ],
                        "en": [
                            "abort",
                            "miscarry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u062c\u0647\u0627\u0636"
                        ],
                        "ca": [
                            "avortar"
                        ],
                        "hr": [
                            "abortirati",
                            "pobaciti"
                        ],
                        "da": [
                            "abortere"
                        ],
                        "es": [
                            "abortar"
                        ],
                        "eo": [
                            "aborti"
                        ],
                        "fo": [
                            "hitta reis"
                        ],
                        "gl": [
                            "abortar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b2\u03ac\u03bb\u03bb\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "abort\u00e1l",
                            "megszak\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "abortar"
                        ],
                        "ia": [
                            "abortar"
                        ],
                        "is": [
                            "missa f\u00f3stur"
                        ],
                        "it": [
                            "abortire"
                        ],
                        "nl": [
                            "mislukken",
                            "een miskraam krijgen",
                            "aborteren",
                            "ontijdig bevallen"
                        ],
                        "no": [
                            "abortere",
                            "mislykkes"
                        ],
                        "pt": [
                            "abortar"
                        ],
                        "sr": [
                            "abortirati"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00f6ra abort",
                            "utf\u00f6ra abort"
                        ],
                        "cs": [
                            "potratit"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ocuk ald\u0131rmak",
                            "\u00e7ocuk d\u00fc\u015f\u00fcrmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avorteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aborteur"
                        ],
                        "en": [
                            "abortionist"
                        ],
                        "hr": [
                            "vr\u0161itelj poba\u010daja"
                        ],
                        "eo": [
                            "abortigisto"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00f3sturey\u00f0ir"
                        ],
                        "nl": [
                            "aborteur"
                        ],
                        "sv": [
                            "abort\u00f6r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avorteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "avorteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avorton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit homme mal b\u00e2ti",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Missgeburt"
                        ],
                        "en": [
                            "runt"
                        ],
                        "hr": [
                            "kr\u017eljavac"
                        ],
                        "eo": [
                            "abortulo"
                        ],
                        "ga": [
                            "abhaic\u00edn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03ac\u03bc\u03b2\u03bb\u03c9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "aborturo"
                        ],
                        "pl": [
                            "kurdupel"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1prtek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avorton": [
                    "Singulier"
                ],
                "avortons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avouer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Confesser et reconna\u00eetre qu\u2019une chose est ou n\u2019est pas, t\u00e9moigner de la v\u00e9rit\u00e9.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gestehen",
                            "bekennen",
                            "zugeben"
                        ],
                        "en": [
                            "confess",
                            "come clean"
                        ],
                        "br": [
                            "anzav"
                        ],
                        "hr": [
                            "priznati"
                        ],
                        "da": [
                            "tilst\u00e5",
                            "bekende",
                            "vedg\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "confesar"
                        ],
                        "eo": [
                            "konfesi"
                        ],
                        "fi": [
                            "tunnustaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bc\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "konfesar"
                        ],
                        "it": [
                            "confessare"
                        ],
                        "la": [
                            "fateor",
                            "confiteor"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekennen"
                        ],
                        "pt": [
                            "confessar",
                            "admitir"
                        ],
                        "sv": [
                            "bek\u00e4nna",
                            "tillst\u00e5"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159iznat",
                            "p\u0159izn\u00e1vat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avril": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "April"
                        ],
                        "en": [
                            "April"
                        ],
                        "an": [
                            "abril"
                        ],
                        "ast": [
                            "abril"
                        ],
                        "nds": [
                            "Prillen"
                        ],
                        "eu": [
                            "apiril"
                        ],
                        "br": [
                            "Ebrel"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043f\u0440\u0438\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "abril"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56db\u6708"
                        ],
                        "ko": [
                            "4\uc6d4"
                        ],
                        "hr": [
                            "travanj",
                            "april"
                        ],
                        "da": [
                            "april"
                        ],
                        "es": [
                            "abril"
                        ],
                        "eo": [
                            "aprilo"
                        ],
                        "et": [
                            "aprill"
                        ],
                        "fi": [
                            "huhtikuu"
                        ],
                        "gd": [
                            "Giblean"
                        ],
                        "ga": [
                            "Aibr\u00e9an"
                        ],
                        "gl": [
                            "abril"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10de\u10e0\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03c0\u03c1\u03af\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e4\u05e8\u05d9\u05dc"
                        ],
                        "io": [
                            "aprilo"
                        ],
                        "ia": [
                            "april"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1404\u1433\u1548"
                        ],
                        "it": [
                            "aprile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56db\u6708",
                            "4\u6708"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043a\u0435\u043a"
                        ],
                        "rw": [
                            "Mata"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "la": [
                            "Aprilis"
                        ],
                        "lv": [
                            "apr\u012blis"
                        ],
                        "ln": [
                            "s\u00e1nz\u00e1 ya \u00ednei",
                            "s\u00e1nz\u00e1 ya m\u00ednei",
                            "apr\u00edli"
                        ],
                        "lt": [
                            "balandis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Abr\u00ebll"
                        ],
                        "nl": [
                            "april"
                        ],
                        "no": [
                            "april",
                            "april"
                        ],
                        "oc": [
                            "abril"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0648\u0631\u064a\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "kwiecie\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "Abril"
                        ],
                        "ro": [
                            "aprilie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "scn": [
                            "aprili"
                        ],
                        "sk": [
                            "apr\u00edl"
                        ],
                        "sl": [
                            "april"
                        ],
                        "sv": [
                            "april"
                        ],
                        "sw": [
                            "Aprili"
                        ],
                        "tl": [
                            "Abril"
                        ],
                        "cs": [
                            "duben"
                        ],
                        "tpi": [
                            "epril"
                        ],
                        "tr": [
                            "nisan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0432\u0456\u0442\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "avri"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d0\u05e4\u05e8\u05d9\u05dc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avril": [
                    "Singulier"
                ],
                "avrils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avunculaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "onkelhaft"
                        ],
                        "en": [
                            "avuncular"
                        ],
                        "ca": [
                            "avuncular"
                        ],
                        "hr": [
                            "uja\u010dki",
                            "tetkin"
                        ],
                        "eo": [
                            "onkla",
                            "onklina",
                            "geonkla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avunculaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "avunculaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "awal\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "oware",
                            "awale"
                        ],
                        "ca": [
                            "aual\u00e9"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u897f\u975e\u64ad\u68cb"
                        ],
                        "es": [
                            "oware"
                        ],
                        "it": [
                            "wari"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "awal\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "awal\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "axe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Achse"
                        ],
                        "en": [
                            "axis"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062d\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "eix"
                        ],
                        "hr": [
                            "os",
                            "aksa"
                        ],
                        "es": [
                            "eje"
                        ],
                        "eo": [
                            "akso"
                        ],
                        "fi": [
                            "akseli"
                        ],
                        "ga": [
                            "ais"
                        ],
                        "gl": [
                            "eixe",
                            "eixo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03be\u03bf\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0937"
                        ],
                        "io": [
                            "axo"
                        ],
                        "id": [
                            "sumbu"
                        ],
                        "it": [
                            "asse"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ef8"
                        ],
                        "lv": [
                            "ass"
                        ],
                        "lt": [
                            "a\u0161is"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "as"
                        ],
                        "oc": [
                            "ais"
                        ],
                        "pl": [
                            "o\u015b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0937"
                        ],
                        "sk": [
                            "os"
                        ],
                        "cs": [
                            "osa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "axe": [
                    "Singulier"
                ],
                "axes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ax\u00e9nique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "free",
                            "axenic"
                        ],
                        "ca": [
                            "ax\u00e8nic"
                        ],
                        "hr": [
                            "akseni\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "ax\u00e9nico"
                        ],
                        "it": [
                            "axenico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ax\u00e9nique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ax\u00e9niques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "axial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "axial",
                            "mittig",
                            "in Achsenrichtung"
                        ],
                        "en": [
                            "axial"
                        ],
                        "ca": [
                            "axial"
                        ],
                        "hr": [
                            "aksijalni"
                        ],
                        "es": [
                            "axial"
                        ],
                        "eo": [
                            "aksa"
                        ],
                        "it": [
                            "assiale"
                        ],
                        "sk": [
                            "axi\u00e1lny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "axial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "axiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "axiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "axiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "axillaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0625\u0628\u0637\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "lar"
                        ],
                        "hr": [
                            "aksilaran"
                        ],
                        "eo": [
                            "aksela"
                        ],
                        "gl": [
                            "axilar"
                        ],
                        "io": [
                            "axelala"
                        ],
                        "it": [
                            "ascellare"
                        ],
                        "pt": [
                            "axilar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "axillaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "axillaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "axinite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Axinit"
                        ],
                        "en": [
                            "axinite"
                        ],
                        "ca": [
                            "axinita"
                        ],
                        "es": [
                            "axinita"
                        ],
                        "eo": [
                            "aksinito"
                        ],
                        "et": [
                            "aksiniit"
                        ],
                        "fi": [
                            "aksiniitti"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e7\u05e1\u05d9\u05e0\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "axinitcsoport"
                        ],
                        "lt": [
                            "aksinitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "axiniet"
                        ],
                        "pl": [
                            "aksynit"
                        ],
                        "pt": [
                            "axinite"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0441\u0438\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "axinit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043a\u0441\u0438\u043d\u0456\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "axinit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "axinite": [
                    "Singulier"
                ],
                "axinites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "axiologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Axiologie"
                        ],
                        "en": [
                            "axiology"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0441\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "axiologia"
                        ],
                        "hr": [
                            "aksiologija"
                        ],
                        "es": [
                            "axiolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "aksiologio"
                        ],
                        "fi": [
                            "arvoteoria"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03be\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "assiologia"
                        ],
                        "nl": [
                            "axiologie"
                        ],
                        "oc": [
                            "axiologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "axiologie"
                        ],
                        "sh": [
                            "aksiologija"
                        ],
                        "sv": [
                            "axiologi"
                        ],
                        "tl": [
                            "halgahan",
                            "dalubhalgahan"
                        ],
                        "cs": [
                            "axiologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "axiologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "axiologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "axiologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "axiologisch"
                        ],
                        "en": [
                            "axiological"
                        ],
                        "ca": [
                            "axiol\u00f2gic"
                        ],
                        "hr": [
                            "aksiolo\u0161ki"
                        ],
                        "es": [
                            "axiol\u00f3gico"
                        ],
                        "eo": [
                            "aksiologia"
                        ],
                        "it": [
                            "assiologico"
                        ],
                        "oc": [
                            "axiologic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "axiologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "axiologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "axiomatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "axiomatic"
                        ],
                        "ca": [
                            "axiom\u00e0tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "aksiomati\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "axiom\u00e1tico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03be\u03b9\u03c9\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "assiomatico"
                        ],
                        "nl": [
                            "axiomatisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "axiom\u00e1tico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "axiomatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "axiomatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "axiome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aksioma",
                            "aksioom"
                        ],
                        "de": [
                            "Axiom",
                            "Grundsatz",
                            "Grundwahrheit",
                            "Grundgesetz"
                        ],
                        "en": [
                            "axiom"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u0644\u0645\u0629",
                            "\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0441\u0438\u043e\u043c\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "axioma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u7406"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf5\ub9ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "aksiom"
                        ],
                        "es": [
                            "axioma"
                        ],
                        "eo": [
                            "aksiomo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03be\u03af\u03c9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "axi\u00f3ma"
                        ],
                        "io": [
                            "axiomo"
                        ],
                        "id": [
                            "aksioma"
                        ],
                        "is": [
                            "grundvallarregla",
                            "frumregla",
                            "frumsenda"
                        ],
                        "it": [
                            "assioma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516c\u7406"
                        ],
                        "la": [
                            "axioma"
                        ],
                        "nl": [
                            "axioma",
                            "grondstelling"
                        ],
                        "no": [
                            "aksiom"
                        ],
                        "oc": [
                            "axi\u00f2ma"
                        ],
                        "pl": [
                            "aksjomat"
                        ],
                        "pt": [
                            "axioma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0441\u0438\u043e\u043c\u0430"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043a\u0441\u0456\u043e\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "axiome": [
                    "Singulier"
                ],
                "axiomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "axion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Axion"
                        ],
                        "en": [
                            "axion"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc561\uc2dc\uc628"
                        ],
                        "es": [
                            "axi\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "aksioni"
                        ],
                        "it": [
                            "assione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ad\u30b7\u30aa\u30f3"
                        ],
                        "pl": [
                            "aksjon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0441\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "axion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "axion": [
                    "Singulier"
                ],
                "axions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "axis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "vert\u00e8bre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Axis"
                        ],
                        "en": [
                            "axis"
                        ],
                        "az": [
                            "aksis"
                        ],
                        "ca": [
                            "axis"
                        ],
                        "es": [
                            "axis"
                        ],
                        "eo": [
                            "aksiso"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiert\u00e4j\u00e4nikama"
                        ],
                        "gl": [
                            "axe"
                        ],
                        "it": [
                            "epistrofeo",
                            "asse"
                        ],
                        "csb": [
                            "\u00f2br\u00f4cnik"
                        ],
                        "ms": [
                            "paksi"
                        ],
                        "nl": [
                            "axis"
                        ],
                        "no": [
                            "axis",
                            "tappvirvelen"
                        ],
                        "pl": [
                            "kr\u0119g obrotowy",
                            "obrotnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1xis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0435\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010dapovec"
                        ],
                        "sv": [
                            "tappkota"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010depovec"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "axolotl": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ambystoma mexicanum"
                        ],
                        "de": [
                            "Axolotl"
                        ],
                        "en": [
                            "axolotl"
                        ],
                        "ca": [
                            "axolot"
                        ],
                        "hr": [
                            "aksolotl"
                        ],
                        "es": [
                            "axolote",
                            "ajolote"
                        ],
                        "eo": [
                            "aksolotlo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03be\u03bf\u03bb\u03cc\u03c4\u03bb"
                        ],
                        "io": [
                            "axoloto"
                        ],
                        "it": [
                            "axolotl",
                            "assoloto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30db\u30ed\u30fc\u30c8\u30eb",
                            "\u30a6\u30fc\u30d1\u30fc\u30eb\u30fc\u30d1\u30fc"
                        ],
                        "lv": [
                            "aksolotls"
                        ],
                        "yua": [
                            "bubebech"
                        ],
                        "nl": [
                            "axolotl"
                        ],
                        "pl": [
                            "aksolotl"
                        ],
                        "ro": [
                            "axolotl"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0441\u043e\u043b\u043e\u0442\u043b\u044c"
                        ],
                        "tr": [
                            "aksolotl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "axolotl": [
                    "Singulier"
                ],
                "axolotls": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "axone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie allong\u00e9e d\u2019un neurone\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "axon"
                        ],
                        "ca": [
                            "ax\u00f3",
                            "\u00e0xon"
                        ],
                        "hr": [
                            "vlakno"
                        ],
                        "es": [
                            "ax\u00f3n"
                        ],
                        "ga": [
                            "acs\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "assone"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "axone": [
                    "Singulier"
                ],
                "axones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "axonom\u00e9trie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Axonometrie"
                        ],
                        "en": [
                            "axonometry",
                            "axonometric projection"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0643\u0633\u0648\u0646\u0648\u0645\u062a\u0631\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "axonometria"
                        ],
                        "es": [
                            "axonometr\u00eda",
                            "perspectiva axonom\u00e9trica"
                        ],
                        "hu": [
                            "axonometria"
                        ],
                        "io": [
                            "axonometrio"
                        ],
                        "it": [
                            "assonometria"
                        ],
                        "pl": [
                            "aksonometria"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "axonom\u00e9trie": [
                    "Singulier"
                ],
                "axonom\u00e9tries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "axonom\u00e9trique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "axonometrisch"
                        ],
                        "en": [
                            "axonometric"
                        ],
                        "ca": [
                            "axonom\u00e8tric"
                        ],
                        "es": [
                            "axonom\u00e9trico"
                        ],
                        "it": [
                            "assonometrico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "axonom\u00e9trique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "axonom\u00e9triques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ayatollah": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ajatollah"
                        ],
                        "en": [
                            "ayatollah"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "ajatolah"
                        ],
                        "es": [
                            "ayatol\u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "ayatollah"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0644\u0644\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "ajatollah"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u044f\u0442\u043e\u043b\u043b\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayetullah"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ayatollah": [
                    "Singulier"
                ],
                "ayatollahs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aye-aye": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Daubentonia madagascariensis"
                        ],
                        "de": [
                            "Aye",
                            "Fingertier"
                        ],
                        "en": [
                            "aye"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259layaql\u0131lar"
                        ],
                        "eu": [
                            "aie"
                        ],
                        "ca": [
                            "ai"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6307\u7334"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uc774\uc544\uc774"
                        ],
                        "hr": [
                            "aye",
                            "madagaskarski prsta\u0161"
                        ],
                        "da": [
                            "aye aye",
                            "fingerdyr"
                        ],
                        "es": [
                            "aye"
                        ],
                        "eo": [
                            "fingrobesto",
                            "ajajo",
                            "da\u016dbentonio"
                        ],
                        "et": [
                            "aie"
                        ],
                        "fi": [
                            "ai",
                            "sormiel\u00e4in"
                        ],
                        "ga": [
                            "aidhe"
                        ],
                        "gl": [
                            "aie aie"
                        ],
                        "hu": [
                            "aje",
                            "v\u00e9znaujj\u00fa maki"
                        ],
                        "id": [
                            "aye"
                        ],
                        "it": [
                            "aye",
                            "aye aye",
                            "chiromio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30a4\u30a2\u30a4"
                        ],
                        "lv": [
                            "slaidpirkstainis"
                        ],
                        "lt": [
                            "a",
                            "laibapir\u0161tis"
                        ],
                        "nl": [
                            "aye",
                            "vingerdier"
                        ],
                        "no": [
                            "fingerdyr"
                        ],
                        "uz": [
                            "aye"
                        ],
                        "pl": [
                            "aj",
                            "palczak madagaskarski"
                        ],
                        "pt": [
                            "aie",
                            "ai",
                            "aye"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "aj"
                        ],
                        "sh": [
                            "aye",
                            "madagaskarski prsta\u0161"
                        ],
                        "sv": [
                            "fingerdjur",
                            "aye"
                        ],
                        "cs": [
                            "ksukol ocasat\u00fd",
                            "aje aje"
                        ],
                        "tr": [
                            "ay"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "aye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aye-aye": [
                    "Singulier"
                ],
                "ayes-ayes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aymara": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aymara"
                        ],
                        "en": [
                            "Aymara"
                        ],
                        "ay": [
                            "aymar aru",
                            "Aymar Aru"
                        ],
                        "ca": [
                            "aimara"
                        ],
                        "es": [
                            "aimara",
                            "aymara"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aymara"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ayran": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ayran"
                        ],
                        "de": [
                            "ayran"
                        ],
                        "en": [
                            "ayran"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u064a\u0631\u0627\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0575\u0580\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "ayran"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0439\u0440\u044f\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "ayran"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7231\u5170"
                        ],
                        "hr": [
                            "ajran"
                        ],
                        "da": [
                            "ayran"
                        ],
                        "es": [
                            "ayran"
                        ],
                        "gl": [
                            "ayran"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b9\u03ac\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05df"
                        ],
                        "it": [
                            "ayran"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30a4\u30e9\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "dew"
                        ],
                        "lt": [
                            "airanas"
                        ],
                        "nl": [
                            "ayran"
                        ],
                        "no": [
                            "ayran",
                            "ayran"
                        ],
                        "uz": [
                            "ayron"
                        ],
                        "pl": [
                            "ajran"
                        ],
                        "pt": [
                            "ayran"
                        ],
                        "ro": [
                            "ayran"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0439\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "ayran"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u00e4yr\u00e4n"
                        ],
                        "cs": [
                            "ajran"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayran"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0439\u0440\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ayran": [
                    "Singulier"
                ],
                "ayrans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ayurv\u00e9da": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ayurveda",
                            "Ayurweda"
                        ],
                        "en": [
                            "Ayurveda"
                        ],
                        "es": [
                            "ayurveda"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0926"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00e1jurv\u00e9da"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ayurv\u00e9da": [
                    "Singulier"
                ],
                "ayurv\u00e9das": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "azal\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "asalea"
                        ],
                        "de": [
                            "Azalee",
                            "Azalie"
                        ],
                        "en": [
                            "azalea"
                        ],
                        "ca": [
                            "azalea"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u675c\u9e43\u82b1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c4\ub2ec\ub798"
                        ],
                        "hr": [
                            "azaleja"
                        ],
                        "da": [
                            "azalea"
                        ],
                        "es": [
                            "azalea"
                        ],
                        "eo": [
                            "azaleo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b6\u03b1\u03bb\u03ad\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "azaleo"
                        ],
                        "it": [
                            "azalea"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8e91\u8e85"
                        ],
                        "nl": [
                            "azalea"
                        ],
                        "pl": [
                            "azalia"
                        ],
                        "pt": [
                            "az\u00e1lea",
                            "azal\u00e9ia"
                        ],
                        "cs": [
                            "azalka"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7elya"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "azal\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "azal\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "azas\u00e9rine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Azaserin"
                        ],
                        "en": [
                            "azaserine"
                        ],
                        "ca": [
                            "azaserina"
                        ],
                        "es": [
                            "azaserina"
                        ],
                        "fi": [
                            "atsaseriini"
                        ],
                        "it": [
                            "azaserina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30b6\u30bb\u30ea\u30f3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0437\u0430\u0441\u0435\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0437\u0430\u0441\u0435\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "azaserin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "azas\u00e9rine": [
                    "Singulier"
                ],
                "azas\u00e9rines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "azathioprine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Azathioprin"
                        ],
                        "en": [
                            "azathioprine"
                        ],
                        "ca": [
                            "azatioprina"
                        ],
                        "es": [
                            "azatioprina"
                        ],
                        "fi": [
                            "atsatiopriini"
                        ],
                        "cy": [
                            "asathioprin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b6\u03b1\u03b8\u03b5\u03b9\u03bf\u03c0\u03c1\u03af\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "azatioprin"
                        ],
                        "id": [
                            "azatioprin"
                        ],
                        "it": [
                            "azatioprina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30b6\u30c1\u30aa\u30d7\u30ea\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "azathioprine"
                        ],
                        "pl": [
                            "azatiopryna"
                        ],
                        "pt": [
                            "azatioprina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0437\u0430\u0442\u0438\u043e\u043f\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0437\u0430\u0442\u0438\u043e\u043f\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "azatioprin"
                        ],
                        "sl": [
                            "azatioprin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0437\u0430\u0442\u0456\u043e\u043f\u0440\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "azathioprine": [
                    "Singulier"
                ],
                "azathioprines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "azerba\u00efdjanais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aserbaidschanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Azeri",
                            "Azerbaijani"
                        ],
                        "az": [
                            "az\u0259rbaycanl\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "azerbaijanera"
                        ],
                        "ca": [
                            "azerbaidjan\u00e8s"
                        ],
                        "es": [
                            "azerbaiyano"
                        ],
                        "it": [
                            "azero",
                            "azerbaigiano"
                        ],
                        "sv": [
                            "azerbajdzjansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00e1zerb\u00e1jd\u017e\u00e1nsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "azerba\u00efdjanaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "azerba\u00efdjanaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Azeri",
                            "Aserbaidschanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Azeri",
                            "Azerbaijani"
                        ],
                        "az": [
                            "Az\u0259rbaycan dili"
                        ],
                        "fi": [
                            "azeri"
                        ],
                        "it": [
                            "azero",
                            "azerbaigiano"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aserbaidschanesch"
                        ],
                        "sv": [
                            "azerbajdzjanska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Azerba\u00efdjanais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "az": [
                            "az\u0259rbaycanl\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "azerbaijandar"
                        ],
                        "eo": [
                            "azerbaj\u011danano",
                            "azerbaj\u011danani\u0109o",
                            "azerbaj\u011dananino"
                        ],
                        "it": [
                            "azerbaigiano",
                            "azero"
                        ],
                        "sk": [
                            "Azerbajd\u017eanec"
                        ],
                        "sv": [
                            "azerier",
                            "azeriska"
                        ],
                        "vo": [
                            "Las\u00e4rb\u00e4c\u00e4nan",
                            "Las\u00e4rb\u00e4c\u00e4nan",
                            "Las\u00e4rb\u00e4c\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "az\u00e9ri": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(G\u00e9ographie) Relatif \u00e0 l\u2019Azerba\u00efdjan\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aserbaidschanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Azeri",
                            "Azerbaijani"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0zeri"
                        ],
                        "es": [
                            "azer\u00ed",
                            "azerbaiyano"
                        ],
                        "eo": [
                            "azerbaj\u011dana"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b6\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "azerski"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "azerisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "az\u00e9ri": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "az\u00e9ris": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "az\u00e9rie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "az\u00e9ries": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Linguistique) Langue caucasienne parl\u00e9e principalement en Iran et en Azerba\u00efdjan\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Azeri",
                            "Aserbaidschanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Azeri",
                            "Azerbaijani"
                        ],
                        "az": [
                            "Az\u0259rbaycan dili",
                            "az\u0259rbaycanca"
                        ],
                        "eu": [
                            "azerbaijanera"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0zeri"
                        ],
                        "es": [
                            "azer\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "azerbaj\u011dana lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "aserbaid\u017eaani keel"
                        ],
                        "fi": [
                            "azeri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b6\u03b5\u03c1\u03b9\u03b1\u03bd\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "azero",
                            "azerbaigiano"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0437\u0456\u0440\u0431\u0430\u0439\u0436\u0430\u043d \u0442\u0456\u043b\u0456"
                        ],
                        "sv": [
                            "azeriska"
                        ],
                        "tr": [
                            "Azerice"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Az\u00e9ri": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Azeri"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0zeri"
                        ],
                        "es": [
                            "azerbaiyano"
                        ],
                        "eo": [
                            "azerbaj\u011danano",
                            "azerbaj\u011danani\u0109o",
                            "azerbaj\u011dananino"
                        ],
                        "it": [
                            "azero",
                            "azerbaigiano"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0437\u0456\u0440\u0431\u0430\u0439\u0436\u0430\u043d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0435\u0446",
                            "\u0430\u0437\u0438\u043a",
                            "\u0430\u0437\u0435\u0440"
                        ],
                        "vo": [
                            "Las\u00e4rb\u00e4c\u00e4nan",
                            "Las\u00e4rb\u00e4c\u00e4nan",
                            "Las\u00e4rb\u00e4c\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Az\u00e9ri": [
                    "Singulier"
                ],
                "Az\u00e9ris": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "azerole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "azarole"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0639\u0631\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "atzerola"
                        ],
                        "es": [
                            "acerolo",
                            "azarolla"
                        ],
                        "it": [
                            "lazzeruola",
                            "azzeruola",
                            "lazzaruola"
                        ],
                        "oc": [
                            "azer\u00f2la",
                            "abarja",
                            "amelancha"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlohyn\u011b",
                            "hlo\u017einka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "azerole": [
                    "Singulier"
                ],
                "azeroles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "azerolier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Crataegus azarolus"
                        ],
                        "de": [
                            "Azaroldorn"
                        ],
                        "en": [
                            "azarole",
                            "azerole",
                            "Mediterranean medlar"
                        ],
                        "eu": [
                            "mazpil"
                        ],
                        "ca": [
                            "atzeroler",
                            "atzerola"
                        ],
                        "es": [
                            "acerolo"
                        ],
                        "it": [
                            "azzeruolo"
                        ],
                        "la": [
                            "crataegon",
                            "crataegum"
                        ],
                        "nl": [
                            "azarooldoorn"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142\u00f3g w\u0142oski"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u044f\u0440\u044b\u0448\u043d\u0438\u043a \u0430\u0437\u0430\u0440\u043e\u043b\u044c"
                        ],
                        "scn": [
                            "azzaloru",
                            "nzaloru"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "azerolier": [
                    "Singulier"
                ],
                "azeroliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "azimut": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "asimut"
                        ],
                        "de": [
                            "Azimut"
                        ],
                        "en": [
                            "azimuth",
                            "bearing"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645\u062a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0566\u056b\u0574\u0578\u0582\u057f"
                        ],
                        "ca": [
                            "azimut"
                        ],
                        "hr": [
                            "azimut"
                        ],
                        "es": [
                            "acimut"
                        ],
                        "eo": [
                            "azimuto"
                        ],
                        "hu": [
                            "azimut"
                        ],
                        "io": [
                            "azimuto"
                        ],
                        "it": [
                            "azimut"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0437\u0438\u043c\u0443\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "azimut"
                        ],
                        "pt": [
                            "azimute"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0437\u0438\u043c\u0443\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "asimut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "azimut": [
                    "Singulier"
                ],
                "azimuts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "azimutal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "azimuthal"
                        ],
                        "ca": [
                            "azimutal",
                            "altazimutal"
                        ],
                        "hr": [
                            "azimutni"
                        ],
                        "es": [
                            "acimutal",
                            "azimutal"
                        ],
                        "it": [
                            "azimutale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "azimutal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "azimutaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "azimutale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "azimutales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "azo\u00efque": [
        {
            "type": "Adjectif 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "azoic"
                        ],
                        "ca": [
                            "azoic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e0\u751f\u7269\u65f6\u4ee3\u7684",
                            "\u65e0\u751f\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "azoi\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "azoico"
                        ],
                        "it": [
                            "azoico"
                        ],
                        "oc": [
                            "azo\u00efc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "azo\u00efque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "azo\u00efques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "azote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "stikstof"
                        ],
                        "sq": [
                            "azot"
                        ],
                        "de": [
                            "Stickstoff",
                            "Nitrogen",
                            "Nitrogenium"
                        ],
                        "en": [
                            "nitrogen",
                            "azote"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u064a\u062a\u0631\u0648\u062c\u064a\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0566\u0578\u057f"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0437\u043e\u0442"
                        ],
                        "bs": [
                            "du\u0161ik"
                        ],
                        "br": [
                            "nitrogen",
                            "azot"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0437\u043e\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "nitrogen"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c2e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c8\uc18c"
                        ],
                        "kw": [
                            "nytrojen"
                        ],
                        "hr": [
                            "du\u0161ik",
                            "azot"
                        ],
                        "da": [
                            "nitrogen",
                            "kv\u00e6lstof"
                        ],
                        "es": [
                            "nitr\u00f3geno",
                            "\u00e1zoe"
                        ],
                        "eo": [
                            "nitrogeno",
                            "azoto"
                        ],
                        "et": [
                            "l\u00e4mmastik"
                        ],
                        "fo": [
                            "k\u00f8vievni"
                        ],
                        "fi": [
                            "typpi"
                        ],
                        "fy": [
                            "stikstof"
                        ],
                        "ga": [
                            "n\u00edtrigin"
                        ],
                        "gl": [
                            "nitr\u00f3xeno"
                        ],
                        "cy": [
                            "nitrogen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d6\u10dd\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b6\u03c9\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05e0\u05e7\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "nitrog\u00e9n"
                        ],
                        "io": [
                            "azoto"
                        ],
                        "id": [
                            "zat lemas"
                        ],
                        "ia": [
                            "nitrogeno"
                        ],
                        "is": [
                            "k\u00f6fnunarefni"
                        ],
                        "it": [
                            "azoto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a92\u7d20"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0646"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0437\u043e\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "nitrogenium"
                        ],
                        "lv": [
                            "sl\u0101peklis"
                        ],
                        "lt": [
                            "azotas"
                        ],
                        "lb": [
                            "St\u00e9ckstoff"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0437\u043e\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "nitrogen"
                        ],
                        "mt": [
                            "najtro\u0121in",
                            "a\u017cotu"
                        ],
                        "gv": [
                            "neetragien"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0437\u043e\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "stikstof"
                        ],
                        "no": [
                            "nitrogen"
                        ],
                        "uz": [
                            "\u0430\u0437\u043e\u0442"
                        ],
                        "pl": [
                            "azot"
                        ],
                        "pt": [
                            "azoto"
                        ],
                        "ro": [
                            "azot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0437\u043e\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0437\u043e\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "dus\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "du\u0161ik"
                        ],
                        "sv": [
                            "kv\u00e4ve"
                        ],
                        "tg": [
                            "azot"
                        ],
                        "cs": [
                            "dus\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "azot",
                            "nitrojen"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0437\u043e\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "nit\u01a1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "azote": [
                    "Singulier"
                ],
                "azotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "azoture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Azid"
                        ],
                        "en": [
                            "azide"
                        ],
                        "ca": [
                            "azotur"
                        ],
                        "es": [
                            "azida"
                        ],
                        "it": [
                            "azoturo",
                            "azido"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "azoture": [
                    "Singulier"
                ],
                "azotures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "azt\u00e8que": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif aux Azt\u00e8ques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aztekisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Aztec",
                            "Nahuatl"
                        ],
                        "ca": [
                            "asteca"
                        ],
                        "hr": [
                            "azte\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "azteca"
                        ],
                        "pt": [
                            "asteca"
                        ],
                        "sk": [
                            "azt\u00e9cky"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "azt\u00e8que": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "azt\u00e8ques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "azuki": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Vigna angularis"
                        ],
                        "de": [
                            "Adzukibohne"
                        ],
                        "en": [
                            "adzuki",
                            "adzuki bean"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ea2\u8c46"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud325"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ba\u30ad",
                            "\u5c0f\u8c46"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1eadu \u0111\u1ecf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "azuki": [
                    "Singulier"
                ],
                "azukis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "azulejo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Azulejo"
                        ],
                        "en": [
                            "azulejo"
                        ],
                        "es": [
                            "azulejo"
                        ],
                        "pt": [
                            "azulejo"
                        ],
                        "cs": [
                            "azulejo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "azulejo": [
                    "Singulier"
                ],
                "azulejos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "azur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Azur",
                            "Azurblau",
                            "Himmelsblau",
                            "Lasur"
                        ],
                        "en": [
                            "azure"
                        ],
                        "ca": [
                            "atzur"
                        ],
                        "es": [
                            "azul",
                            "azul de azur"
                        ],
                        "eo": [
                            "lazuro"
                        ],
                        "io": [
                            "azuro"
                        ],
                        "it": [
                            "azzuro",
                            "azzurro"
                        ],
                        "nl": [
                            "azuur",
                            "hemelsblauw",
                            "lazuur"
                        ],
                        "sk": [
                            "az\u00far",
                            "blankyt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "azur": [
                    "Singulier"
                ],
                "azurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De la couleur bleu clair intense",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blau"
                        ],
                        "en": [
                            "azure",
                            "sky blue"
                        ],
                        "ca": [
                            "atzurat",
                            "atzur\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "azul",
                            "azul de azur"
                        ],
                        "eo": [
                            "lazuro"
                        ],
                        "io": [
                            "azuro"
                        ],
                        "it": [
                            "azzuro",
                            "azzurro"
                        ],
                        "nl": [
                            "azuur",
                            "hemelsblauw",
                            "lazuur"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "azurite": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Azurit"
                        ],
                        "en": [
                            "azurite"
                        ],
                        "eu": [
                            "azurita"
                        ],
                        "ca": [
                            "atzurita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u84dd\u94dc\u77ff"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a8\ub3d9\uc11d"
                        ],
                        "es": [
                            "azurita"
                        ],
                        "eo": [
                            "azurito"
                        ],
                        "fi": [
                            "atsuriitti"
                        ],
                        "gl": [
                            "azurita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b6\u03bf\u03c5\u03c1\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d6\u05d5\u05e8\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "azurit"
                        ],
                        "it": [
                            "azzurrite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u85cd\u9285\u9271"
                        ],
                        "lt": [
                            "azuritas"
                        ],
                        "nl": [
                            "azuriet"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u0627\u062c\u0648\u0631\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "azuryt"
                        ],
                        "pt": [
                            "azurita"
                        ],
                        "ro": [
                            "azurit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0437\u0443\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0437\u0443\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "azurit"
                        ],
                        "sl": [
                            "azurit"
                        ],
                        "sv": [
                            "azurit"
                        ],
                        "cs": [
                            "azurit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0437\u0443\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "azurit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "azurite": [
                    "Singulier"
                ],
                "azurites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "azyme": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sans levain",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unges\u00e4uert"
                        ],
                        "en": [
                            "unleavened"
                        ],
                        "br": [
                            "dic\u02bchoell"
                        ],
                        "ca": [
                            "al\u00eds",
                            "\u00e0zim"
                        ],
                        "hr": [
                            "beskvasni"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1cimo",
                            "\u00e1zimo"
                        ],
                        "io": [
                            "azima"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1zimo"
                        ],
                        "ro": [
                            "azim\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "nekvasen\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "azyme": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "azymes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "baccalaur\u00e9at": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eindeksamen",
                            "einddiploma"
                        ],
                        "de": [
                            "Abi",
                            "Abitur",
                            "Reifepr\u00fcfung",
                            "Abiturientenpr\u00fcfung",
                            "Matura",
                            "Abiturzeugnis",
                            "Reifezeugnis"
                        ],
                        "en": [
                            "leaving examination",
                            "leaving certificate",
                            "school degree",
                            "level"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0643\u0627\u0644\u0648\u0631\u064a\u0627"
                        ],
                        "br": [
                            "bachelouriezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "batxillerat"
                        ],
                        "hr": [
                            "matura"
                        ],
                        "da": [
                            "afgangseksamen"
                        ],
                        "es": [
                            "bachillerato"
                        ],
                        "eo": [
                            "abiturienteco",
                            "abiturienta ekzameno",
                            "abiturienta diplomo"
                        ],
                        "fo": [
                            "fr\u00e1faringarpr\u00f3vt\u00f8ka",
                            "fr\u00e1faringarpr\u00f3gv"
                        ],
                        "gl": [
                            "bacharelato"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9retts\u00e9gi"
                        ],
                        "it": [
                            "baccalaureato",
                            "maturit\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "baccalaureatus"
                        ],
                        "li": [
                            "sjoealoetk\u00f3mme",
                            "bak"
                        ],
                        "nl": [
                            "eindexamen",
                            "examen",
                            "einddiploma"
                        ],
                        "pl": [
                            "matura"
                        ],
                        "pt": [
                            "bacharelado"
                        ],
                        "ro": [
                            "bacalaureat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baccalaur\u00e9at": [
                    "Singulier"
                ],
                "baccalaur\u00e9ats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baccara": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "baccarat"
                        ],
                        "de": [
                            "Baccara",
                            "Baccarat",
                            "Bakkarat"
                        ],
                        "en": [
                            "baccarat"
                        ],
                        "ca": [
                            "bacar\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "bacar\u00e1",
                            "bacarr\u00e1"
                        ],
                        "eo": [
                            "bakarato"
                        ],
                        "it": [
                            "baccar\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "baccarat"
                        ],
                        "pt": [
                            "bacar\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baccara": [
                    "Singulier"
                ],
                "baccaras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bacchanale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bacchanal",
                            "bacchanale"
                        ],
                        "ca": [
                            "bacanal"
                        ],
                        "es": [
                            "bacanal"
                        ],
                        "eo": [
                            "bak\u0125analio",
                            "tumulta orgio"
                        ],
                        "it": [
                            "baccanale"
                        ],
                        "cs": [
                            "bakchan\u00e1lie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bacchanale": [
                    "Singulier"
                ],
                "bacchanales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bacchante": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bacchantin",
                            "M\u00e4nade"
                        ],
                        "en": [
                            "bacchante"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0430\u043a\u0445\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "bacant"
                        ],
                        "es": [
                            "bacante"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ac\u03ba\u03c7\u03b7"
                        ],
                        "la": [
                            "Baccha"
                        ],
                        "nl": [
                            "bacchante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bacchante": [
                    "Singulier"
                ],
                "bacchantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e2che": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce de grosse toile ou de mati\u00e8re plastique dont on couvre quelque chose pour la prot\u00e9ger des intemp\u00e9ries\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Plane",
                            "Plache"
                        ],
                        "en": [
                            "tarp",
                            "tarpaulin",
                            "canvas"
                        ],
                        "ca": [
                            "coberta de lona",
                            "lona"
                        ],
                        "es": [
                            "cubierta de lona",
                            "lona"
                        ],
                        "nl": [
                            "huif",
                            "dekzeil"
                        ],
                        "oc": [
                            "tenda",
                            "bacha",
                            "cob\u00e8rta"
                        ],
                        "pt": [
                            "lona"
                        ],
                        "ro": [
                            "hus\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e2che": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e2ches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bachelier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dipl\u00f4m\u00e9 du baccalaur\u00e9at (ou de son \u00e9quivalent, suivant les pays)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abiturient"
                        ],
                        "en": [
                            "high school graduate"
                        ],
                        "br": [
                            "bacheler",
                            "bachelour"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ad8\u5352"
                        ],
                        "lv": [
                            "abiturients"
                        ],
                        "lt": [
                            "abiturientas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0438\u0442\u0443\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "abiturient"
                        ],
                        "sv": [
                            "abiturient"
                        ],
                        "cs": [
                            "maturant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bachelier": [
                    "Singulier"
                ],
                "bacheliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}