{
    "avide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a de l\u2019avidit\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gretig",
                            "begerig",
                            "belus"
                        ],
                        "de": [
                            "begierig",
                            "habgierig",
                            "l\u00fcstern",
                            "gierig",
                            "begehrlich"
                        ],
                        "en": [
                            "avid",
                            "desirous",
                            "eager",
                            "acquisitive",
                            "greedy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u0647"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0vid"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eeljan"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1vido",
                            "codicioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "akirema",
                            "avida"
                        ],
                        "fo": [
                            "grammur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ahne"
                        ],
                        "io": [
                            "avida"
                        ],
                        "id": [
                            "angkara murka"
                        ],
                        "it": [
                            "avido",
                            "bramoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "begerig",
                            "belust",
                            "gretig",
                            "happig",
                            "verlekkerd"
                        ],
                        "no": [
                            "gr\u00e5dig",
                            "lystig"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1vido",
                            "cobi\u00e7oso",
                            "sedento",
                            "sequioso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "lysten",
                            "sn\u00e5l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "avides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "avidement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gierig",
                            "begierig",
                            "begehrlich"
                        ],
                        "en": [
                            "eagerly",
                            "avidly"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0vidament"
                        ],
                        "hr": [
                            "pohlepno"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1vidamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "avide"
                        ],
                        "it": [
                            "avidamente"
                        ],
                        "pt": [
                            "avidamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00e9hicule volant",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vliegtuig"
                        ],
                        "sq": [
                            "aeroplan"
                        ],
                        "de": [
                            "Flugzeug"
                        ],
                        "en": [
                            "airplane",
                            "aeroplane"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0629",
                            "\u0637\u0627\u0626\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u0564\u0561\u0576\u0561\u057e",
                            "\u056b\u0576\u0584\u0576\u0561\u0569\u056b\u057c"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259yyar\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "hegazkin"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u0430\u043b\u0451\u0442"
                        ],
                        "bs": [
                            "avion"
                        ],
                        "br": [
                            "nij",
                            "nijerez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0438\u043e\u043d",
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0435\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "avi\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u98de\u673a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\ud589\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "avion"
                        ],
                        "da": [
                            "fly",
                            "flymaskine"
                        ],
                        "es": [
                            "avi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "aviadilo"
                        ],
                        "et": [
                            "lennuk"
                        ],
                        "fo": [
                            "flogfar"
                        ],
                        "fi": [
                            "lentokone"
                        ],
                        "fy": [
                            "fleant\u00fach"
                        ],
                        "gd": [
                            "itealan"
                        ],
                        "ga": [
                            "eitle\u00e1n",
                            "aer\u00e1rthach"
                        ],
                        "cy": [
                            "awyren"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d5\u10d8\u10d7\u10db\u10e4\u10e0\u10d8\u10dc\u10d0\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c1\u03bf\u03c0\u03bb\u03ac\u03bd\u03bf",
                            "\u03b1\u03b5\u03c1\u03bf\u03c3\u03ba\u03ac\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d8\u05d5\u05e1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "rep\u00fcl\u0151g\u00e9p"
                        ],
                        "io": [
                            "aviono",
                            "aeroplano"
                        ],
                        "ia": [
                            "avion",
                            "aeroplano"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u144e\u1595\u14a5\u14f2\u1585",
                            "\u1583\u1593\u1455\u14f2\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "flugv\u00e9l"
                        ],
                        "it": [
                            "aereoplano",
                            "aereo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98db\u884c\u6a5f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u0447\u0430\u043a"
                        ],
                        "lv": [
                            "lidma\u0161\u012bna"
                        ],
                        "lt": [
                            "l\u0117ktuvas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fliger"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0432\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "mg": [
                            "fiaramanidina"
                        ],
                        "mt": [
                            "ajruplani"
                        ],
                        "nl": [
                            "vliegtuig"
                        ],
                        "no": [
                            "fly"
                        ],
                        "oc": [
                            "avion"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06c1\u0648\u0627\u0626\u06cc \u062c\u06c1\u0627\u0632"
                        ],
                        "uz": [
                            "tayora"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0648\u0627\u067e\u06cc\u0645\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "samolot"
                        ],
                        "pt": [
                            "avi\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "avion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0451\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0432\u0438\u043e\u043d",
                            "\u0430\u0432\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "lietadlo"
                        ],
                        "sl": [
                            "avion"
                        ],
                        "so": [
                            "diyaarad"
                        ],
                        "sv": [
                            "flygplan"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0451\u0442",
                            "\u0442\u0430\u0439\u0451\u0440\u0430"
                        ],
                        "tl": [
                            "eropl\u00e1no"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043e\u0447\u043a\u044b\u0447"
                        ],
                        "cs": [
                            "letadlo",
                            "letoun"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tpi": [
                            "balus"
                        ],
                        "tr": [
                            "u\u00e7ak"
                        ],
                        "tk": [
                            "samol\u00fdot"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0456\u0442\u0430\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e1y bay",
                            "phi c\u01a1"
                        ],
                        "wa": [
                            "aviyon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avion": [
                    "Singulier"
                ],
                "avions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aviron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rame\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ruder"
                        ],
                        "en": [
                            "oar"
                        ],
                        "hr": [
                            "veslo"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5re"
                        ],
                        "es": [
                            "remo"
                        ],
                        "eo": [
                            "remilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "airo"
                        ],
                        "hu": [
                            "evez\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "remilo",
                            "remilo"
                        ],
                        "it": [
                            "remo"
                        ],
                        "la": [
                            "remus"
                        ],
                        "nl": [
                            "riem",
                            "roeiriem",
                            "roeispaan"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5re"
                        ],
                        "pt": [
                            "remo"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5ra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sport\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rudersport",
                            "Rudern"
                        ],
                        "en": [
                            "rowing"
                        ],
                        "ca": [
                            "rem"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161port na vesla"
                        ],
                        "da": [
                            "roning"
                        ],
                        "es": [
                            "remo"
                        ],
                        "hu": [
                            "evez\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "canottaggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "roeien",
                            "roeisport"
                        ],
                        "pl": [
                            "wio\u015blarstwo"
                        ],
                        "sv": [
                            "rodd"
                        ],
                        "cs": [
                            "veslov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aviron": [
                    "Singulier"
                ],
                "avirons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce que l\u2019on pense et aussi ce que l\u2019on en dit, opinion.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ansicht",
                            "Meinung"
                        ],
                        "en": [
                            "opinion"
                        ],
                        "eu": [
                            "iritzi"
                        ],
                        "ca": [
                            "opini\u00f3",
                            "opini\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "mi\u0161ljenje"
                        ],
                        "es": [
                            "opini\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "mielipide"
                        ],
                        "oc": [
                            "av\u00eds",
                            "vejaire",
                            "opinion"
                        ],
                        "pt": [
                            "opini\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103rere",
                            "aviz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "mening"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1zor"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Communication publique, avertissement, annonce.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bekanntmachung",
                            "Mitteilung",
                            "Benachrichtigung",
                            "Bescheid"
                        ],
                        "en": [
                            "notice"
                        ],
                        "ca": [
                            "av\u00eds"
                        ],
                        "hr": [
                            "javni oglas"
                        ],
                        "es": [
                            "aviso"
                        ],
                        "fi": [
                            "lausunto",
                            "ilmoitus",
                            "tiedote"
                        ],
                        "oc": [
                            "av\u00eds"
                        ],
                        "ro": [
                            "aviz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "yttrande"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Conseil, d\u00e9lib\u00e9ration.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rat",
                            "Ratschlag"
                        ],
                        "en": [
                            "advice",
                            "counsel"
                        ],
                        "ca": [
                            "consell"
                        ],
                        "hr": [
                            "mi\u0161ljenje"
                        ],
                        "fi": [
                            "neuvo"
                        ],
                        "oc": [
                            "av\u00eds"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0432\u0435\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "rada"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "mening",
                            "opinie",
                            "opvatting",
                            "visie",
                            "aanrading",
                            "advies",
                            "raad"
                        ],
                        "sq": [
                            "mendim"
                        ],
                        "en": [
                            "contention",
                            "sentiment",
                            "stand",
                            "view",
                            "viewpoint"
                        ],
                        "ca": [
                            "consell",
                            "av\u00eds",
                            "opini\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "mening",
                            "opfattelse",
                            "r\u00e5d"
                        ],
                        "es": [
                            "acuerdo",
                            "consejo"
                        ],
                        "eo": [
                            "opinio",
                            "konsilo"
                        ],
                        "fo": [
                            "meining"
                        ],
                        "fi": [
                            "neuvoa"
                        ],
                        "fy": [
                            "miening",
                            "advys",
                            "rie",
                            "ried"
                        ],
                        "gd": [
                            "beachd",
                            "barail",
                            "comhairle"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03ae",
                            "\u03b3\u03bd\u03ce\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "tan\u00e1cs"
                        ],
                        "io": [
                            "avizo"
                        ],
                        "id": [
                            "advis",
                            "anggap",
                            "anggapan",
                            "opini"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1lit",
                            "sko\u00f0un",
                            "r\u00e1\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "avviso",
                            "consiglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u610f\u898b"
                        ],
                        "ms": [
                            "pendapat",
                            "nasehat",
                            "nasihat"
                        ],
                        "nl": [
                            "mening",
                            "dunk",
                            "opinie",
                            "visie",
                            "zienswijze",
                            "advies",
                            "raadgeving"
                        ],
                        "no": [
                            "mening",
                            "oppfatning",
                            "r\u00e5d"
                        ],
                        "oc": [
                            "vejaire",
                            "av\u00eds"
                        ],
                        "pl": [
                            "opinia"
                        ],
                        "pt": [
                            "opini\u00e3o",
                            "conselho",
                            "aviso",
                            "comunica\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "sfat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434",
                            "\u0441\u043e\u0432\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "mening",
                            "uppfattning",
                            "omd\u00f6me",
                            "tycke",
                            "\u00e5sikt",
                            "r\u00e5d"
                        ],
                        "sw": [
                            "shauri"
                        ],
                        "tl": [
                            "kur\u00f2",
                            "palag\u00e1y",
                            "payo"
                        ],
                        "tr": [
                            "nashihat",
                            "\u00f6\u011f\u00fct"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avis\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "klug",
                            "gescheit"
                        ],
                        "en": [
                            "advised",
                            "judicious",
                            "wise"
                        ],
                        "ca": [
                            "avisat"
                        ],
                        "hr": [
                            "savjetovan"
                        ],
                        "es": [
                            "avisado"
                        ],
                        "eo": [
                            "singardema"
                        ],
                        "sv": [
                            "klok",
                            "f\u00f6rsiktig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avis\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "avis\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "avis\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "avis\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aviso": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aviso"
                        ],
                        "en": [
                            "aviso",
                            "advise boat"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0438\u0437\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "av\u00eds"
                        ],
                        "hr": [
                            "patrolni brod"
                        ],
                        "es": [
                            "aviso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b2\u03b9\u03b6\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "haj\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "avviso"
                        ],
                        "la": [
                            "catascopus"
                        ],
                        "oc": [
                            "aviso"
                        ],
                        "pl": [
                            "awizo"
                        ],
                        "pt": [
                            "aviso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0438\u0437\u043e",
                            "\u043f\u043e\u0441\u044b\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0434\u043d\u043e",
                            "\u0430\u0432\u0438\u0437\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0434\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "aviso"
                        ],
                        "cs": [
                            "av\u00edzo"
                        ],
                        "tr": [
                            "aviso"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u0456\u0437\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00e0u th\u00f4ng b\u00e1o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aviso": [
                    "Singulier"
                ],
                "avisos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avitaminose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "avitaminosis"
                        ],
                        "ca": [
                            "avitaminosi"
                        ],
                        "hr": [
                            "avitaminoza"
                        ],
                        "es": [
                            "avitaminosis"
                        ],
                        "it": [
                            "avitaminosi"
                        ],
                        "nl": [
                            "avitaminose"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438\u043d\u043e\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "avitamin\u00f3za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avitaminose": [
                    "Singulier"
                ],
                "avitaminoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avocat": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Expert juridique qui assiste une personne dans un proc\u00e8s",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "prokureur"
                        ],
                        "de": [
                            "Rechtsanwalt",
                            "Anwalt"
                        ],
                        "en": [
                            "attorney",
                            "solicitor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062d\u0627\u0645\u064a"
                        ],
                        "ast": [
                            "abog\u00e1u",
                            "abogada"
                        ],
                        "eu": [
                            "abokatu"
                        ],
                        "br": [
                            "alvokad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "advocat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f8b\u5e08"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcc0\ud638\uc0ac"
                        ],
                        "co": [
                            "avucatu"
                        ],
                        "hr": [
                            "pravnik",
                            "advokat",
                            "odvjetnik"
                        ],
                        "da": [
                            "advokat"
                        ],
                        "es": [
                            "abogado"
                        ],
                        "eo": [
                            "advokato"
                        ],
                        "et": [
                            "jurist",
                            "advokaat"
                        ],
                        "fi": [
                            "asianajaja"
                        ],
                        "ga": [
                            "dl\u00edod\u00f3ir",
                            "abhc\u00f3ide"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d3\u10d5\u10dd\u10d9\u10d0\u10e2\u10d8",
                            "\u10d5\u10d4\u10e5\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ba\u03b7\u03b3\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2",
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03ae\u03b3\u03bf\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fcgyv\u00e9d"
                        ],
                        "io": [
                            "advokato"
                        ],
                        "id": [
                            "pengacara"
                        ],
                        "ia": [
                            "advocato"
                        ],
                        "it": [
                            "avvocato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f01\u8b77\u58eb"
                        ],
                        "ku": [
                            "par\u00eazer"
                        ],
                        "lv": [
                            "jurists",
                            "advok\u0101ts"
                        ],
                        "lt": [
                            "advokatas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Affekot"
                        ],
                        "pua": [
                            "kupanda"
                        ],
                        "nhn": [
                            "ahuacatl",
                            "ahuacatli"
                        ],
                        "nci": [
                            "ahuacatl"
                        ],
                        "ngu": [
                            "auakatl"
                        ],
                        "nch": [
                            "auakatl"
                        ],
                        "nhw": [
                            "auakatl"
                        ],
                        "nhe": [
                            "awakatl"
                        ],
                        "nlv": [
                            "awakatl"
                        ],
                        "nhv": [
                            "auakatl"
                        ],
                        "nl": [
                            "advocaat",
                            "advocate"
                        ],
                        "no": [
                            "advokat"
                        ],
                        "oc": [
                            "avocat"
                        ],
                        "uz": [
                            "advokat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u06a9\u06cc\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "adwokat"
                        ],
                        "pt": [
                            "advogado"
                        ],
                        "ro": [
                            "avocat",
                            "advocat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a",
                            "\u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "pr\u00e1vnik",
                            "advok\u00e1t"
                        ],
                        "sl": [
                            "odvetnik",
                            "advokat"
                        ],
                        "su": [
                            "prokol"
                        ],
                        "sv": [
                            "advokat"
                        ],
                        "tl": [
                            "abogado"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u00e1vn\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "avukat"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "lu\u1eadt s\u01b0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avocat": [
                    "Singulier"
                ],
                "avocats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Avocado"
                        ],
                        "en": [
                            "avocado",
                            "alligator pear"
                        ],
                        "eu": [
                            "ahuakate"
                        ],
                        "br": [
                            "avoukez"
                        ],
                        "ca": [
                            "alvocat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u725b\u6cb9\u679c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ubcf4\uce74\ub3c4"
                        ],
                        "hr": [
                            "avokado"
                        ],
                        "es": [
                            "aguacate",
                            "palta"
                        ],
                        "eo": [
                            "avokado"
                        ],
                        "fi": [
                            "avokado"
                        ],
                        "ga": [
                            "abhac\u00e1d"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d5\u10dd\u10d9\u10d0\u10d3\u10d8\u10e1 \u10dc\u10d0\u10e7\u10dd\u10e4\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b2\u03bf\u03ba\u03ac\u03bd\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "avokado"
                        ],
                        "id": [
                            "avokad"
                        ],
                        "it": [
                            "avocado"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30dc\u30ab\u30c9",
                            "\u30a2\u30dc\u30ac\u30c9"
                        ],
                        "nci": [
                            "ahuacatl"
                        ],
                        "nl": [
                            "avocado"
                        ],
                        "no": [
                            "avocado"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0648\u0648\u06a9\u0627\u062f\u0648"
                        ],
                        "pt": [
                            "abacate"
                        ],
                        "ro": [
                            "avocado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u043e\u043a\u0430\u0434\u043e"
                        ],
                        "su": [
                            "alpuket",
                            "apuket"
                        ],
                        "cs": [
                            "avok\u00e1do"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avocat": [
                    "Singulier"
                ],
                "avocats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avocate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rechtsanw\u00e4ltin",
                            "Anw\u00e4ltin"
                        ],
                        "en": [
                            "lawyer",
                            "attorney",
                            "barrister",
                            "barristress",
                            "advocate",
                            "advocatess",
                            "advocatress"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062d\u0627\u0645\u064a\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "abogada"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0434\u0432\u0430\u043a\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "advocada",
                            "advocadessa"
                        ],
                        "es": [
                            "abogada"
                        ],
                        "eo": [
                            "advokatino"
                        ],
                        "gl": [
                            "avogada"
                        ],
                        "io": [
                            "advokatino"
                        ],
                        "it": [
                            "avvocatessa",
                            "avvocata",
                            "legale"
                        ],
                        "la": [
                            "advocata"
                        ],
                        "lv": [
                            "advok\u0101te"
                        ],
                        "lb": [
                            "Affekotin"
                        ],
                        "nl": [
                            "advocate"
                        ],
                        "pl": [
                            "adwokatka"
                        ],
                        "pt": [
                            "advogada"
                        ],
                        "ro": [
                            "avocat\u0103"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "odvetnica"
                        ],
                        "cs": [
                            "advok\u00e1tka"
                        ],
                        "vo": [
                            "jilavogan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avocate": [
                    "Singulier"
                ],
                "avocates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avoine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "haver"
                        ],
                        "sq": [
                            "t\u00ebrsh\u00ebr\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Hafer",
                            "Haber"
                        ],
                        "en": [
                            "oat"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0631\u0637\u0627\u0644",
                            "\u0634\u0648\u0641\u0627\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057e\u0561\u0580\u057d\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "yulaf"
                        ],
                        "eu": [
                            "olo"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u099c\u0987"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u045e\u0441\u044f\u043d\u0430\u0439",
                            "\u0430\u0432\u0451\u0441"
                        ],
                        "bs": [
                            "zob"
                        ],
                        "br": [
                            "kerc\u02bch"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0432\u0435\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "civada",
                            "avena"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u71d5\u9ea6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadc0\ub9ac"
                        ],
                        "co": [
                            "vena"
                        ],
                        "hr": [
                            "zob",
                            "ovas"
                        ],
                        "da": [
                            "havre"
                        ],
                        "es": [
                            "avena"
                        ],
                        "eo": [
                            "aveno"
                        ],
                        "et": [
                            "kaer"
                        ],
                        "fo": [
                            "havri"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaura"
                        ],
                        "fy": [
                            "hjouwer"
                        ],
                        "gd": [
                            "coirce"
                        ],
                        "ga": [
                            "coirce"
                        ],
                        "gl": [
                            "avea"
                        ],
                        "cy": [
                            "ceirch"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d5\u10e0\u10d8\u10d8\u10e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03c1\u03ce\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d9\u05d1\u05d5\u05dc\u05ea \u05e9\u05d5\u05e2\u05dc"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091c\u0908"
                        ],
                        "hu": [
                            "zab"
                        ],
                        "io": [
                            "aveno"
                        ],
                        "id": [
                            "haver"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00f6frum"
                        ],
                        "it": [
                            "avena"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30fc\u30c8\u30e0\u30ae",
                            "\u71d5\u9ea6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04b1\u043b\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0443\u043b\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "avena"
                        ],
                        "lv": [
                            "auzas"
                        ],
                        "lt": [
                            "avi\u017ea"
                        ],
                        "lb": [
                            "Huewer"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0432\u0435\u0441\u043d\u0438"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0127afur"
                        ],
                        "gv": [
                            "corkey"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043e\u0432\u044a\u0451\u043e\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "haver"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u091c\u0908"
                        ],
                        "no": [
                            "havre"
                        ],
                        "oc": [
                            "civada",
                            "avena"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062c\u0626"
                        ],
                        "uz": [
                            "suli"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0648 \u062f\u0648 \u0633\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "owies"
                        ],
                        "pt": [
                            "aveia"
                        ],
                        "qu": [
                            "awina"
                        ],
                        "ro": [
                            "ov\u0103z"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0432\u0451\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0432\u0430\u0441"
                        ],
                        "scn": [
                            "avina"
                        ],
                        "sk": [
                            "ovos"
                        ],
                        "sl": [
                            "ovseni"
                        ],
                        "so": [
                            "sareeen"
                        ],
                        "sv": [
                            "havre"
                        ],
                        "sw": [
                            "shayiri"
                        ],
                        "ss": [
                            "f\u00f3lishi"
                        ],
                        "tl": [
                            "obena"
                        ],
                        "tt": [
                            "sol\u0131"
                        ],
                        "cs": [
                            "oves"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15"
                        ],
                        "tr": [
                            "yulaf"
                        ],
                        "tk": [
                            "s\u00fcle"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u0432\u0441\u044f\u043d\u043e\u0457",
                            "\u043e\u0432\u0435\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u00eanh v\u00e1o",
                            "y\u1ebfn m\u1ea1ch"
                        ],
                        "vo": [
                            "vaen"
                        ],
                        "wa": [
                            "avoenne"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d5\u05d8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avoine": [
                    "Singulier"
                ],
                "avoines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avoir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poss\u00e9der",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "h\u00ea"
                        ],
                        "de": [
                            "haben"
                        ],
                        "en": [
                            "have",
                            "have got"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0646\u062f",
                            "\u0623\u0645\u062a\u0644\u0643"
                        ],
                        "az": [
                            "var im\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "eduki"
                        ],
                        "ca": [
                            "tenir",
                            "tindre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6709"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uc9c0\ub2e4",
                            "\uc788\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "imati"
                        ],
                        "es": [
                            "tener"
                        ],
                        "eo": [
                            "havi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c7\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "birtokol",
                            "nak",
                            "van",
                            "ja"
                        ],
                        "io": [
                            "havar"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "avere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6301\u3064",
                            "\u3044\u308b",
                            "\u3042\u308b"
                        ],
                        "ku": [
                            "heb\u00fbn"
                        ],
                        "lt": [
                            "tur\u0117ti"
                        ],
                        "lb": [
                            "hunn"
                        ],
                        "nl": [
                            "hebben"
                        ],
                        "no": [
                            "ha"
                        ],
                        "oc": [
                            "aver",
                            "av\u00e8"
                        ],
                        "pl": [
                            "mie\u0107",
                            "posiada\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ter"
                        ],
                        "ro": [
                            "avea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "ha"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuwa na"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00edt"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "S\u1edf h\u1eefu",
                            "c\u00f3"
                        ],
                        "wa": [
                            "aveur"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00catre en relation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "haben"
                        ],
                        "en": [
                            "have",
                            "have got"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc788\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "biti"
                        ],
                        "no": [
                            "ha"
                        ],
                        "sv": [
                            "ha"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00edt"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00f3"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se procurer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "get"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5bb\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "dobiti"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e5"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tromper",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hereinlegen"
                        ],
                        "en": [
                            "cheat",
                            "deceive",
                            "fuck",
                            "trick",
                            "to be had"
                        ],
                        "ca": [
                            "enganyar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18d\uc774\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "imati"
                        ],
                        "es": [
                            "enga\u00f1ar"
                        ],
                        "la": [
                            "pedico"
                        ],
                        "oc": [
                            "enganar",
                            "colhonar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043c\u0430\u043d\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "lura"
                        ],
                        "tr": [
                            "kand\u0131rmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Verbe auxiliaire",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "h\u00ea"
                        ],
                        "de": [
                            "haben"
                        ],
                        "ca": [
                            "haver"
                        ],
                        "hr": [
                            "biti"
                        ],
                        "es": [
                            "haber"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u305f"
                        ],
                        "no": [
                            "ha"
                        ],
                        "oc": [
                            "aver"
                        ],
                        "pt": [
                            "ter"
                        ],
                        "ro": [
                            "avea"
                        ],
                        "sv": [
                            "ha"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u00fdt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble des biens et richesses appartenant \u00e0 un individu\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Guthaben",
                            "das Haben",
                            "Verm\u00f6gen"
                        ],
                        "en": [
                            "holding",
                            "owndom",
                            "property",
                            "possession"
                        ],
                        "ca": [
                            "haver"
                        ],
                        "hr": [
                            "dobro"
                        ],
                        "es": [
                            "haber"
                        ],
                        "oc": [
                            "aver"
                        ],
                        "ro": [
                            "avere"
                        ],
                        "sv": [
                            "egendom",
                            "f\u00f6rm\u00f6genhet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Somme d\u2019argent d\u00fb",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Steuergutschrift",
                            "Auslandsguthaben",
                            "Bankguthaben"
                        ],
                        "en": [
                            "credit balance",
                            "credit memo",
                            "credit side"
                        ],
                        "hr": [
                            "potra\u017eivanje",
                            "kreditna faktura",
                            "bon"
                        ],
                        "it": [
                            "saldo creditore"
                        ],
                        "sv": [
                            "kredit",
                            "aktiva"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "gl": [
                            "haber"
                        ],
                        "gn": [
                            "herekopy"
                        ],
                        "oc": [
                            "aver"
                        ],
                        "ro": [
                            "avea"
                        ],
                        "tr": [
                            "mal",
                            "varl\u0131k",
                            "alacak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "avoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avortement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Interruption, volontaire ou non, d\u2019une grossesse avant terme",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ontydige bevalling",
                            "misgeboorte",
                            "miskraam",
                            "aborsie",
                            "abortus",
                            "aborsie",
                            "abortus",
                            "vrugafdrywing"
                        ],
                        "de": [
                            "Schwangerschaftsabbruch",
                            "Abtreibung",
                            "Abort",
                            "Abortus",
                            "Fehlgeburt"
                        ],
                        "en": [
                            "abortion"
                        ],
                        "ca": [
                            "avortament"
                        ],
                        "hr": [
                            "abortus"
                        ],
                        "da": [
                            "abort"
                        ],
                        "es": [
                            "aborto"
                        ],
                        "eo": [
                            "aborto",
                            "abortigo"
                        ],
                        "fo": [
                            "fosturt\u00f8ka"
                        ],
                        "fi": [
                            "raskaudenkeskeytys",
                            "abortti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03ba\u03c4\u03c1\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "abortigo"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00f3sturl\u00e1t"
                        ],
                        "it": [
                            "aborto"
                        ],
                        "la": [
                            "abortio"
                        ],
                        "nl": [
                            "miskraam",
                            "abortus",
                            "abortus provocatus",
                            "vruchtafdrijving"
                        ],
                        "oc": [
                            "av\u00f2rtament",
                            "as\u00f2rnament"
                        ],
                        "pt": [
                            "aborto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "abortus"
                        ],
                        "sv": [
                            "abort"
                        ],
                        "cs": [
                            "potrat",
                            "interrupce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avortement": [
                    "Singulier"
                ],
                "avortements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avorter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ontydig beval"
                        ],
                        "de": [
                            "abtreiben",
                            "abortieren",
                            "fehlgeb\u00e4ren",
                            "scheitern",
                            "verwerfen",
                            "fehlschlagen"
                        ],
                        "en": [
                            "abort",
                            "miscarry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u062c\u0647\u0627\u0636"
                        ],
                        "ca": [
                            "avortar"
                        ],
                        "hr": [
                            "abortirati",
                            "pobaciti"
                        ],
                        "da": [
                            "abortere"
                        ],
                        "es": [
                            "abortar"
                        ],
                        "eo": [
                            "aborti"
                        ],
                        "fo": [
                            "hitta reis"
                        ],
                        "gl": [
                            "abortar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b2\u03ac\u03bb\u03bb\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "abort\u00e1l",
                            "megszak\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "abortar"
                        ],
                        "ia": [
                            "abortar"
                        ],
                        "is": [
                            "missa f\u00f3stur"
                        ],
                        "it": [
                            "abortire"
                        ],
                        "nl": [
                            "mislukken",
                            "een miskraam krijgen",
                            "aborteren",
                            "ontijdig bevallen"
                        ],
                        "no": [
                            "abortere",
                            "mislykkes"
                        ],
                        "pt": [
                            "abortar"
                        ],
                        "sr": [
                            "abortirati"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00f6ra abort",
                            "utf\u00f6ra abort"
                        ],
                        "cs": [
                            "potratit"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ocuk ald\u0131rmak",
                            "\u00e7ocuk d\u00fc\u015f\u00fcrmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avouer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Confesser et reconna\u00eetre qu\u2019une chose est ou n\u2019est pas, t\u00e9moigner de la v\u00e9rit\u00e9.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gestehen",
                            "bekennen",
                            "zugeben"
                        ],
                        "en": [
                            "confess",
                            "come clean"
                        ],
                        "br": [
                            "anzav"
                        ],
                        "hr": [
                            "priznati"
                        ],
                        "da": [
                            "tilst\u00e5",
                            "bekende",
                            "vedg\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "confesar"
                        ],
                        "eo": [
                            "konfesi"
                        ],
                        "fi": [
                            "tunnustaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bc\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "konfesar"
                        ],
                        "it": [
                            "confessare"
                        ],
                        "la": [
                            "fateor",
                            "confiteor"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekennen"
                        ],
                        "pt": [
                            "confessar",
                            "admitir"
                        ],
                        "sv": [
                            "bek\u00e4nna",
                            "tillst\u00e5"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159iznat",
                            "p\u0159izn\u00e1vat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avril": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "April"
                        ],
                        "en": [
                            "April"
                        ],
                        "an": [
                            "abril"
                        ],
                        "ast": [
                            "abril"
                        ],
                        "nds": [
                            "Prillen"
                        ],
                        "eu": [
                            "apiril"
                        ],
                        "br": [
                            "Ebrel"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043f\u0440\u0438\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "abril"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56db\u6708"
                        ],
                        "ko": [
                            "4\uc6d4"
                        ],
                        "hr": [
                            "travanj",
                            "april"
                        ],
                        "da": [
                            "april"
                        ],
                        "es": [
                            "abril"
                        ],
                        "eo": [
                            "aprilo"
                        ],
                        "et": [
                            "aprill"
                        ],
                        "fi": [
                            "huhtikuu"
                        ],
                        "gd": [
                            "Giblean"
                        ],
                        "ga": [
                            "Aibr\u00e9an"
                        ],
                        "gl": [
                            "abril"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10de\u10e0\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03c0\u03c1\u03af\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e4\u05e8\u05d9\u05dc"
                        ],
                        "io": [
                            "aprilo"
                        ],
                        "ia": [
                            "april"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1404\u1433\u1548"
                        ],
                        "it": [
                            "aprile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56db\u6708",
                            "4\u6708"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043a\u0435\u043a"
                        ],
                        "rw": [
                            "Mata"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "la": [
                            "Aprilis"
                        ],
                        "lv": [
                            "apr\u012blis"
                        ],
                        "ln": [
                            "s\u00e1nz\u00e1 ya \u00ednei",
                            "s\u00e1nz\u00e1 ya m\u00ednei",
                            "apr\u00edli"
                        ],
                        "lt": [
                            "balandis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Abr\u00ebll"
                        ],
                        "nl": [
                            "april"
                        ],
                        "no": [
                            "april",
                            "april"
                        ],
                        "oc": [
                            "abril"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0648\u0631\u064a\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "kwiecie\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "Abril"
                        ],
                        "ro": [
                            "aprilie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "scn": [
                            "aprili"
                        ],
                        "sk": [
                            "apr\u00edl"
                        ],
                        "sl": [
                            "april"
                        ],
                        "sv": [
                            "april"
                        ],
                        "sw": [
                            "Aprili"
                        ],
                        "tl": [
                            "Abril"
                        ],
                        "cs": [
                            "duben"
                        ],
                        "tpi": [
                            "epril"
                        ],
                        "tr": [
                            "nisan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0432\u0456\u0442\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "avri"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d0\u05e4\u05e8\u05d9\u05dc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avril": [
                    "Singulier"
                ],
                "avrils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "axe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Achse"
                        ],
                        "en": [
                            "axis"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062d\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "eix"
                        ],
                        "hr": [
                            "os",
                            "aksa"
                        ],
                        "es": [
                            "eje"
                        ],
                        "eo": [
                            "akso"
                        ],
                        "fi": [
                            "akseli"
                        ],
                        "ga": [
                            "ais"
                        ],
                        "gl": [
                            "eixe",
                            "eixo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03be\u03bf\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0937"
                        ],
                        "io": [
                            "axo"
                        ],
                        "id": [
                            "sumbu"
                        ],
                        "it": [
                            "asse"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ef8"
                        ],
                        "lv": [
                            "ass"
                        ],
                        "lt": [
                            "a\u0161is"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "as"
                        ],
                        "oc": [
                            "ais"
                        ],
                        "pl": [
                            "o\u015b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0937"
                        ],
                        "sk": [
                            "os"
                        ],
                        "cs": [
                            "osa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "axe": [
                    "Singulier"
                ],
                "axes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "axial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "axial",
                            "mittig",
                            "in Achsenrichtung"
                        ],
                        "en": [
                            "axial"
                        ],
                        "ca": [
                            "axial"
                        ],
                        "hr": [
                            "aksijalni"
                        ],
                        "es": [
                            "axial"
                        ],
                        "eo": [
                            "aksa"
                        ],
                        "it": [
                            "assiale"
                        ],
                        "sk": [
                            "axi\u00e1lny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "axial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "axiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "axiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "axiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "axiomatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "axiomatic"
                        ],
                        "ca": [
                            "axiom\u00e0tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "aksiomati\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "axiom\u00e1tico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03be\u03b9\u03c9\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "assiomatico"
                        ],
                        "nl": [
                            "axiomatisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "axiom\u00e1tico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "axiomatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "axiomatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "axion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Axion"
                        ],
                        "en": [
                            "axion"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc561\uc2dc\uc628"
                        ],
                        "es": [
                            "axi\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "aksioni"
                        ],
                        "it": [
                            "assione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ad\u30b7\u30aa\u30f3"
                        ],
                        "pl": [
                            "aksjon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0441\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "axion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "axion": [
                    "Singulier"
                ],
                "axions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "axis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "vert\u00e8bre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Axis"
                        ],
                        "en": [
                            "axis"
                        ],
                        "az": [
                            "aksis"
                        ],
                        "ca": [
                            "axis"
                        ],
                        "es": [
                            "axis"
                        ],
                        "eo": [
                            "aksiso"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiert\u00e4j\u00e4nikama"
                        ],
                        "gl": [
                            "axe"
                        ],
                        "it": [
                            "epistrofeo",
                            "asse"
                        ],
                        "csb": [
                            "\u00f2br\u00f4cnik"
                        ],
                        "ms": [
                            "paksi"
                        ],
                        "nl": [
                            "axis"
                        ],
                        "no": [
                            "axis",
                            "tappvirvelen"
                        ],
                        "pl": [
                            "kr\u0119g obrotowy",
                            "obrotnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1xis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0435\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010dapovec"
                        ],
                        "sv": [
                            "tappkota"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010depovec"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "axolotl": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ambystoma mexicanum"
                        ],
                        "de": [
                            "Axolotl"
                        ],
                        "en": [
                            "axolotl"
                        ],
                        "ca": [
                            "axolot"
                        ],
                        "hr": [
                            "aksolotl"
                        ],
                        "es": [
                            "axolote",
                            "ajolote"
                        ],
                        "eo": [
                            "aksolotlo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03be\u03bf\u03bb\u03cc\u03c4\u03bb"
                        ],
                        "io": [
                            "axoloto"
                        ],
                        "it": [
                            "axolotl",
                            "assoloto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30db\u30ed\u30fc\u30c8\u30eb",
                            "\u30a6\u30fc\u30d1\u30fc\u30eb\u30fc\u30d1\u30fc"
                        ],
                        "lv": [
                            "aksolotls"
                        ],
                        "yua": [
                            "bubebech"
                        ],
                        "nl": [
                            "axolotl"
                        ],
                        "pl": [
                            "aksolotl"
                        ],
                        "ro": [
                            "axolotl"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0441\u043e\u043b\u043e\u0442\u043b\u044c"
                        ],
                        "tr": [
                            "aksolotl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "axolotl": [
                    "Singulier"
                ],
                "axolotls": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ayatollah": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ajatollah"
                        ],
                        "en": [
                            "ayatollah"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "ajatolah"
                        ],
                        "es": [
                            "ayatol\u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "ayatollah"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0644\u0644\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "ajatollah"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u044f\u0442\u043e\u043b\u043b\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayetullah"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ayatollah": [
                    "Singulier"
                ],
                "ayatollahs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aye-aye": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Daubentonia madagascariensis"
                        ],
                        "de": [
                            "Aye",
                            "Fingertier"
                        ],
                        "en": [
                            "aye"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259layaql\u0131lar"
                        ],
                        "eu": [
                            "aie"
                        ],
                        "ca": [
                            "ai"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6307\u7334"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uc774\uc544\uc774"
                        ],
                        "hr": [
                            "aye",
                            "madagaskarski prsta\u0161"
                        ],
                        "da": [
                            "aye aye",
                            "fingerdyr"
                        ],
                        "es": [
                            "aye"
                        ],
                        "eo": [
                            "fingrobesto",
                            "ajajo",
                            "da\u016dbentonio"
                        ],
                        "et": [
                            "aie"
                        ],
                        "fi": [
                            "ai",
                            "sormiel\u00e4in"
                        ],
                        "ga": [
                            "aidhe"
                        ],
                        "gl": [
                            "aie aie"
                        ],
                        "hu": [
                            "aje",
                            "v\u00e9znaujj\u00fa maki"
                        ],
                        "id": [
                            "aye"
                        ],
                        "it": [
                            "aye",
                            "aye aye",
                            "chiromio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30a4\u30a2\u30a4"
                        ],
                        "lv": [
                            "slaidpirkstainis"
                        ],
                        "lt": [
                            "a",
                            "laibapir\u0161tis"
                        ],
                        "nl": [
                            "aye",
                            "vingerdier"
                        ],
                        "no": [
                            "fingerdyr"
                        ],
                        "uz": [
                            "aye"
                        ],
                        "pl": [
                            "aj",
                            "palczak madagaskarski"
                        ],
                        "pt": [
                            "aie",
                            "ai",
                            "aye"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "aj"
                        ],
                        "sh": [
                            "aye",
                            "madagaskarski prsta\u0161"
                        ],
                        "sv": [
                            "fingerdjur",
                            "aye"
                        ],
                        "cs": [
                            "ksukol ocasat\u00fd",
                            "aje aje"
                        ],
                        "tr": [
                            "ay"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "aye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aye-aye": [
                    "Singulier"
                ],
                "ayes-ayes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aymara": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aymara"
                        ],
                        "en": [
                            "Aymara"
                        ],
                        "ay": [
                            "aymar aru",
                            "Aymar Aru"
                        ],
                        "ca": [
                            "aimara"
                        ],
                        "es": [
                            "aimara",
                            "aymara"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aymara"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "azerba\u00efdjanais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aserbaidschanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Azeri",
                            "Azerbaijani"
                        ],
                        "az": [
                            "az\u0259rbaycanl\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "azerbaijanera"
                        ],
                        "ca": [
                            "azerbaidjan\u00e8s"
                        ],
                        "es": [
                            "azerbaiyano"
                        ],
                        "it": [
                            "azero",
                            "azerbaigiano"
                        ],
                        "sv": [
                            "azerbajdzjansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00e1zerb\u00e1jd\u017e\u00e1nsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "azerba\u00efdjanaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "azerba\u00efdjanaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "az\u00e9ri": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(G\u00e9ographie) Relatif \u00e0 l\u2019Azerba\u00efdjan\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aserbaidschanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Azeri",
                            "Azerbaijani"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0zeri"
                        ],
                        "es": [
                            "azer\u00ed",
                            "azerbaiyano"
                        ],
                        "eo": [
                            "azerbaj\u011dana"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b6\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "azerski"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "azerisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "az\u00e9ri": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "az\u00e9ris": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "az\u00e9rie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "az\u00e9ries": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "azimut": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "asimut"
                        ],
                        "de": [
                            "Azimut"
                        ],
                        "en": [
                            "azimuth",
                            "bearing"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645\u062a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0566\u056b\u0574\u0578\u0582\u057f"
                        ],
                        "ca": [
                            "azimut"
                        ],
                        "hr": [
                            "azimut"
                        ],
                        "es": [
                            "acimut"
                        ],
                        "eo": [
                            "azimuto"
                        ],
                        "hu": [
                            "azimut"
                        ],
                        "io": [
                            "azimuto"
                        ],
                        "it": [
                            "azimut"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0437\u0438\u043c\u0443\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "azimut"
                        ],
                        "pt": [
                            "azimute"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0437\u0438\u043c\u0443\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "asimut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "azimut": [
                    "Singulier"
                ],
                "azimuts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "azimutal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "azimuthal"
                        ],
                        "ca": [
                            "azimutal",
                            "altazimutal"
                        ],
                        "hr": [
                            "azimutni"
                        ],
                        "es": [
                            "acimutal",
                            "azimutal"
                        ],
                        "it": [
                            "azimutale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "azimutal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "azimutaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "azimutale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "azimutales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "azote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "stikstof"
                        ],
                        "sq": [
                            "azot"
                        ],
                        "de": [
                            "Stickstoff",
                            "Nitrogen",
                            "Nitrogenium"
                        ],
                        "en": [
                            "nitrogen",
                            "azote"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u064a\u062a\u0631\u0648\u062c\u064a\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0566\u0578\u057f"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0437\u043e\u0442"
                        ],
                        "bs": [
                            "du\u0161ik"
                        ],
                        "br": [
                            "nitrogen",
                            "azot"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0437\u043e\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "nitrogen"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c2e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c8\uc18c"
                        ],
                        "kw": [
                            "nytrojen"
                        ],
                        "hr": [
                            "du\u0161ik",
                            "azot"
                        ],
                        "da": [
                            "nitrogen",
                            "kv\u00e6lstof"
                        ],
                        "es": [
                            "nitr\u00f3geno",
                            "\u00e1zoe"
                        ],
                        "eo": [
                            "nitrogeno",
                            "azoto"
                        ],
                        "et": [
                            "l\u00e4mmastik"
                        ],
                        "fo": [
                            "k\u00f8vievni"
                        ],
                        "fi": [
                            "typpi"
                        ],
                        "fy": [
                            "stikstof"
                        ],
                        "ga": [
                            "n\u00edtrigin"
                        ],
                        "gl": [
                            "nitr\u00f3xeno"
                        ],
                        "cy": [
                            "nitrogen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d6\u10dd\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b6\u03c9\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05e0\u05e7\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "nitrog\u00e9n"
                        ],
                        "io": [
                            "azoto"
                        ],
                        "id": [
                            "zat lemas"
                        ],
                        "ia": [
                            "nitrogeno"
                        ],
                        "is": [
                            "k\u00f6fnunarefni"
                        ],
                        "it": [
                            "azoto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a92\u7d20"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0646"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0437\u043e\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "nitrogenium"
                        ],
                        "lv": [
                            "sl\u0101peklis"
                        ],
                        "lt": [
                            "azotas"
                        ],
                        "lb": [
                            "St\u00e9ckstoff"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0437\u043e\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "nitrogen"
                        ],
                        "mt": [
                            "najtro\u0121in",
                            "a\u017cotu"
                        ],
                        "gv": [
                            "neetragien"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0437\u043e\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "stikstof"
                        ],
                        "no": [
                            "nitrogen"
                        ],
                        "uz": [
                            "\u0430\u0437\u043e\u0442"
                        ],
                        "pl": [
                            "azot"
                        ],
                        "pt": [
                            "azoto"
                        ],
                        "ro": [
                            "azot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0437\u043e\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0437\u043e\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "dus\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "du\u0161ik"
                        ],
                        "sv": [
                            "kv\u00e4ve"
                        ],
                        "tg": [
                            "azot"
                        ],
                        "cs": [
                            "dus\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "azot",
                            "nitrojen"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0437\u043e\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "nit\u01a1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "azote": [
                    "Singulier"
                ],
                "azotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "azuki": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Vigna angularis"
                        ],
                        "de": [
                            "Adzukibohne"
                        ],
                        "en": [
                            "adzuki",
                            "adzuki bean"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ea2\u8c46"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud325"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ba\u30ad",
                            "\u5c0f\u8c46"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1eadu \u0111\u1ecf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "azuki": [
                    "Singulier"
                ],
                "azukis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "azulejo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Azulejo"
                        ],
                        "en": [
                            "azulejo"
                        ],
                        "es": [
                            "azulejo"
                        ],
                        "pt": [
                            "azulejo"
                        ],
                        "cs": [
                            "azulejo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "azulejo": [
                    "Singulier"
                ],
                "azulejos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "azur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Azur",
                            "Azurblau",
                            "Himmelsblau",
                            "Lasur"
                        ],
                        "en": [
                            "azure"
                        ],
                        "ca": [
                            "atzur"
                        ],
                        "es": [
                            "azul",
                            "azul de azur"
                        ],
                        "eo": [
                            "lazuro"
                        ],
                        "io": [
                            "azuro"
                        ],
                        "it": [
                            "azzuro",
                            "azzurro"
                        ],
                        "nl": [
                            "azuur",
                            "hemelsblauw",
                            "lazuur"
                        ],
                        "sk": [
                            "az\u00far",
                            "blankyt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "azur": [
                    "Singulier"
                ],
                "azurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De la couleur bleu clair intense",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blau"
                        ],
                        "en": [
                            "azure",
                            "sky blue"
                        ],
                        "ca": [
                            "atzurat",
                            "atzur\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "azul",
                            "azul de azur"
                        ],
                        "eo": [
                            "lazuro"
                        ],
                        "io": [
                            "azuro"
                        ],
                        "it": [
                            "azzuro",
                            "azzurro"
                        ],
                        "nl": [
                            "azuur",
                            "hemelsblauw",
                            "lazuur"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "azurite": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Azurit"
                        ],
                        "en": [
                            "azurite"
                        ],
                        "eu": [
                            "azurita"
                        ],
                        "ca": [
                            "atzurita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u84dd\u94dc\u77ff"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a8\ub3d9\uc11d"
                        ],
                        "es": [
                            "azurita"
                        ],
                        "eo": [
                            "azurito"
                        ],
                        "fi": [
                            "atsuriitti"
                        ],
                        "gl": [
                            "azurita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b6\u03bf\u03c5\u03c1\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d6\u05d5\u05e8\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "azurit"
                        ],
                        "it": [
                            "azzurrite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u85cd\u9285\u9271"
                        ],
                        "lt": [
                            "azuritas"
                        ],
                        "nl": [
                            "azuriet"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u0627\u062c\u0648\u0631\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "azuryt"
                        ],
                        "pt": [
                            "azurita"
                        ],
                        "ro": [
                            "azurit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0437\u0443\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0437\u0443\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "azurit"
                        ],
                        "sl": [
                            "azurit"
                        ],
                        "sv": [
                            "azurit"
                        ],
                        "cs": [
                            "azurit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0437\u0443\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "azurit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "azurite": [
                    "Singulier"
                ],
                "azurites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baby-sitter": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Garde de b\u00e9b\u00e9 ou d\u2019enfant",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dado"
                        ],
                        "de": [
                            "Babysitter",
                            "Kinderh\u00fcter",
                            "Kinderbetreuer"
                        ],
                        "en": [
                            "babysitter"
                        ],
                        "eu": [
                            "haurtzain"
                        ],
                        "ca": [
                            "cangur"
                        ],
                        "hr": [
                            "dadilja"
                        ],
                        "da": [
                            "babysitter",
                            "barnepige",
                            "aftenvagt"
                        ],
                        "es": [
                            "ni\u00f1era",
                            "canguro",
                            "china"
                        ],
                        "eo": [
                            "vartisto",
                            "vartistino"
                        ],
                        "et": [
                            "lapsehoidja"
                        ],
                        "fi": [
                            "lapsenkaitsija",
                            "lapsenvahti"
                        ],
                        "ga": [
                            "feighl\u00ed p\u00e1ist\u00ed"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwarchodwr banbanod"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b5\u03ca\u03bc\u03c0\u03b9\u03c3\u03af\u03c4\u03b5\u03c1",
                            "\u03c3\u03af\u03c4\u03b5\u03c1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05de\u05e8\u05d8\u05e3"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00f3tmama",
                            "gyermek\u00f6rz\u0151"
                        ],
                        "id": [
                            "pramusiwi"
                        ],
                        "is": [
                            "barnap\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "sitter",
                            "bambinaia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30d3\u30fc\u30b7\u30c3\u30bf\u30fc",
                            "\u5b50\u5b88"
                        ],
                        "lv": [
                            "aukle"
                        ],
                        "lt": [
                            "ateinanti aukl\u0117",
                            "vaik\u0173 pri\u017ei\u016br\u0117toja"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0430\u0434\u0438\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "mt": [
                            "bejbisiter"
                        ],
                        "nl": [
                            "babyoppas",
                            "kinderoppas",
                            "oppas",
                            "wiegewacht"
                        ],
                        "no": [
                            "barnevakt",
                            "kenguru"
                        ],
                        "oc": [
                            "gardanenon"
                        ],
                        "pt": [
                            "sitter"
                        ],
                        "ro": [
                            "doic\u0103",
                            "bon\u0103",
                            "d\u0103dac\u0103",
                            "babysitter"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0430\u044f \u043d\u044f\u043d\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0430\u0434\u0438\u0459\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "opatrovnica"
                        ],
                        "sv": [
                            "barnvakt"
                        ],
                        "sw": [
                            "mlezi wa muda",
                            "mlei",
                            "yaya"
                        ],
                        "tl": [
                            "y\u00e1ya",
                            "alag\u00e0 ng bat\u00e0"
                        ],
                        "cs": [
                            "dozor u d\u00edt\u011bte"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ocuk bak\u0131c\u0131s\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi gi\u1eef tr\u1ebb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baby-sitter": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "baby-sitters": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "babylonien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "babylonisch"
                        ],
                        "ca": [
                            "babil\u00f2nic"
                        ],
                        "es": [
                            "babil\u00f3nico"
                        ],
                        "it": [
                            "babilonese",
                            "babilonico"
                        ],
                        "la": [
                            "Babylonius",
                            "Babylonicus",
                            "Babyloniacus",
                            "Babyloniensis"
                        ],
                        "pl": [
                            "babilo\u0144ski"
                        ],
                        "sv": [
                            "babylonisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "babyl\u00f3nsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "babylonien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "babyloniens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "babylonienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "babyloniennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "bac": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Auge destin\u00e9e \u00e0 divers usages\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schale",
                            "Kasten",
                            "Wanne",
                            "Trog"
                        ],
                        "en": [
                            "bin",
                            "box"
                        ],
                        "ca": [
                            "caixa",
                            "bac"
                        ],
                        "da": [
                            "kasse"
                        ],
                        "eo": [
                            "ujo"
                        ],
                        "id": [
                            "bak"
                        ],
                        "it": [
                            "cassa",
                            "tinozza",
                            "vaso"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grand bateau plat\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00e4hre"
                        ],
                        "en": [
                            "ferry"
                        ],
                        "ca": [
                            "bac"
                        ],
                        "da": [
                            "pram"
                        ],
                        "eo": [
                            "pramo"
                        ],
                        "id": [
                            "pelayangan"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4rja"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bak",
                            "pot",
                            "tas"
                        ],
                        "sq": [
                            "kuti"
                        ],
                        "ang": [
                            "ciest"
                        ],
                        "ca": [
                            "caix\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "beholder",
                            "potte",
                            "kiste"
                        ],
                        "es": [
                            "batea",
                            "caja",
                            "estuche",
                            "jarro",
                            "olla",
                            "caj\u00f3n",
                            "transbordador"
                        ],
                        "eo": [
                            "kesto"
                        ],
                        "fo": [
                            "kassi",
                            "d\u00f3s",
                            "ferja"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4ili\u00f6",
                            "proomu"
                        ],
                        "fy": [
                            "bak",
                            "doaze",
                            "kiste",
                            "fearboat"
                        ],
                        "gd": [
                            "ciste"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "komp"
                        ],
                        "io": [
                            "paromo",
                            "kuvo"
                        ],
                        "la": [
                            "alveus",
                            "olla",
                            "arca"
                        ],
                        "nl": [
                            "doos",
                            "bak",
                            "etui",
                            "foedraal",
                            "koker",
                            "korf",
                            "pot",
                            "zak",
                            "vat",
                            "kist",
                            "fles",
                            "krat",
                            "emmer",
                            "kruik",
                            "urn",
                            "bak",
                            "kist",
                            "schrijn",
                            "bak",
                            "overzetboot",
                            "pont",
                            "pontveer",
                            "schouw",
                            "veerboot",
                            "veerpont"
                        ],
                        "no": [
                            "ferje"
                        ],
                        "pl": [
                            "pojemnik",
                            "naczynie",
                            "s\u0142abo"
                        ],
                        "pt": [
                            "caixa",
                            "continente",
                            "jarro",
                            "vasilha",
                            "vaso",
                            "arca",
                            "ba\u00fa",
                            "caixa",
                            "mala",
                            "barca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e5l",
                            "stop",
                            "s\u00e5",
                            "urna",
                            "kista",
                            "l\u00e5r",
                            "f\u00e4rja"
                        ],
                        "sw": [
                            "chombo",
                            "mfuko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bac": [
                    "Singulier"
                ],
                "bacs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bacchante": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bacchantin",
                            "M\u00e4nade"
                        ],
                        "en": [
                            "bacchante"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0430\u043a\u0445\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "bacant"
                        ],
                        "es": [
                            "bacante"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ac\u03ba\u03c7\u03b7"
                        ],
                        "la": [
                            "Baccha"
                        ],
                        "nl": [
                            "bacchante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bacchante": [
                    "Singulier"
                ],
                "bacchantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e2che": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce de grosse toile ou de mati\u00e8re plastique dont on couvre quelque chose pour la prot\u00e9ger des intemp\u00e9ries\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Plane",
                            "Plache"
                        ],
                        "en": [
                            "tarp",
                            "tarpaulin",
                            "canvas"
                        ],
                        "ca": [
                            "coberta de lona",
                            "lona"
                        ],
                        "es": [
                            "cubierta de lona",
                            "lona"
                        ],
                        "nl": [
                            "huif",
                            "dekzeil"
                        ],
                        "oc": [
                            "tenda",
                            "bacha",
                            "cob\u00e8rta"
                        ],
                        "pt": [
                            "lona"
                        ],
                        "ro": [
                            "hus\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e2che": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e2ches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bachelier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dipl\u00f4m\u00e9 du baccalaur\u00e9at (ou de son \u00e9quivalent, suivant les pays)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abiturient"
                        ],
                        "en": [
                            "high school graduate"
                        ],
                        "br": [
                            "bacheler",
                            "bachelour"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ad8\u5352"
                        ],
                        "lv": [
                            "abiturients"
                        ],
                        "lt": [
                            "abiturientas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0438\u0442\u0443\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "abiturient"
                        ],
                        "sv": [
                            "abiturient"
                        ],
                        "cs": [
                            "maturant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bachelier": [
                    "Singulier"
                ],
                "bacheliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bachot": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eindeksamen"
                        ],
                        "de": [
                            "Abi",
                            "Abitur",
                            "Reifepr\u00fcfung",
                            "Abiturientenpr\u00fcfung",
                            "Matura"
                        ],
                        "en": [
                            "leaving examination"
                        ],
                        "da": [
                            "afgangseksamen"
                        ],
                        "eo": [
                            "abiturienta ekzameno"
                        ],
                        "fo": [
                            "fr\u00e1faringarpr\u00f3vt\u00f8ka"
                        ],
                        "nl": [
                            "eindexamen",
                            "examen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bachot": [
                    "Singulier"
                ],
                "bachots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "backgammon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "backgammon"
                        ],
                        "ca": [
                            "backgammon"
                        ],
                        "da": [
                            "backgammon"
                        ],
                        "it": [
                            "backgammon"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30c3\u30af\u30ae\u30e3\u30e2\u30f3"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0631\u062f"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0440\u0434\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "vrhc\u00e1by"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "backgammon": [
                    "Singulier"
                ],
                "backgammons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bacon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "sall"
                        ],
                        "ca": [
                            "bac\u00f3",
                            "bacon"
                        ],
                        "es": [
                            "beicon",
                            "bac\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "pekoni"
                        ],
                        "it": [
                            "pancetta"
                        ],
                        "oc": [
                            "bacon"
                        ],
                        "pl": [
                            "bekon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043a\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "bacon"
                        ],
                        "cs": [
                            "slanina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bacon": [
                    "Singulier"
                ],
                "bacons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bact\u00e9ricide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "bactericida"
                        ],
                        "es": [
                            "bactericida"
                        ],
                        "it": [
                            "battericida"
                        ],
                        "pt": [
                            "bactericida"
                        ],
                        "ro": [
                            "bactericid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bact\u00e9ricide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "bact\u00e9ricides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "badaud": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schaulustiger",
                            "Gaffer",
                            "Zaungast"
                        ],
                        "en": [
                            "badaud",
                            "rubbernecker",
                            "onlooker",
                            "bystander",
                            "gawker"
                        ],
                        "ca": [
                            "badoc",
                            "babau"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u70ed\u95f9\u7684\u4eba",
                            "\u95f2\u901b\u7684\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "omstander"
                        ],
                        "pt": [
                            "espectador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "badaud": [
                    "Singulier"
                ],
                "badauds": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "badine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spie\u00dfrute",
                            "Schlagholz"
                        ],
                        "en": [
                            "switch"
                        ],
                        "es": [
                            "latigazo"
                        ],
                        "eo": [
                            "vergo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vitsa"
                        ],
                        "it": [
                            "verga",
                            "sferza"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "spitsroede"
                        ],
                        "no": [
                            "prylestokk"
                        ],
                        "pt": [
                            "vergasta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043b\u044b\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "sp\u00f6"
                        ],
                        "sw": [
                            "swichi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "badine": [
                    "Singulier"
                ],
                "badines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "badminton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Badminton"
                        ],
                        "en": [
                            "badminton"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0646\u0633 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0634\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "b\u00e1dminton"
                        ],
                        "bs": [
                            "badminton"
                        ],
                        "ca": [
                            "b\u00e0dminton"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7fbd\u6bdb\u7403"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc30\ub4dc\ubbfc\ud134"
                        ],
                        "hr": [
                            "badminton"
                        ],
                        "da": [
                            "badminton"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00e1dminton"
                        ],
                        "eo": [
                            "badmintono"
                        ],
                        "et": [
                            "sulgpall"
                        ],
                        "fi": [
                            "sulkapallo"
                        ],
                        "gl": [
                            "b\u00e1dminton"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d3\u05de\u05d9\u05e0\u05d8\u05d5\u05df"
                        ],
                        "id": [
                            "bulutangkis"
                        ],
                        "is": [
                            "badminton"
                        ],
                        "it": [
                            "badminton"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30c9\u30df\u30f3\u30c8\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "badmintons"
                        ],
                        "lt": [
                            "badmintonas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Badminton"
                        ],
                        "ms": [
                            "badminton"
                        ],
                        "nl": [
                            "badminton"
                        ],
                        "no": [
                            "badminton",
                            "badminton"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u067e\u06d5\u064a \u062a\u0648\u067e"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u062f\u0645\u06cc\u0646\u062a\u0648\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "badminton"
                        ],
                        "pt": [
                            "badminton"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0442\u043e\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "badminton"
                        ],
                        "sl": [
                            "badminton"
                        ],
                        "sv": [
                            "badminton"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0431\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0442\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "badminton"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "badminton"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0430\u0434\u043c\u0456\u043d\u0442\u043e\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ea7u l\u00f4ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "badminton": [
                    "Singulier"
                ],
                "badmintons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bagage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bagasie"
                        ],
                        "de": [
                            "Bagage",
                            "Gep\u00e4ck",
                            "Verpackung"
                        ],
                        "en": [
                            "baggage",
                            "luggage"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0430\u0433\u0430\u0436"
                        ],
                        "ca": [
                            "bagatge"
                        ],
                        "da": [
                            "bagage"
                        ],
                        "es": [
                            "equipaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "paka\u0135o"
                        ],
                        "fy": [
                            "bagaazje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03ad\u03c2",
                            "\u03b2\u03b1\u03bb\u03af\u03c4\u03c3\u03b5\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "poggy\u00e1sz"
                        ],
                        "io": [
                            "bagajo"
                        ],
                        "id": [
                            "bagasi"
                        ],
                        "it": [
                            "bagaglio"
                        ],
                        "nl": [
                            "bagage"
                        ],
                        "no": [
                            "bagasje"
                        ],
                        "pl": [
                            "baga\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "bagagem",
                            "embrulho"
                        ],
                        "ro": [
                            "bagaj"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0433\u0430\u0436"
                        ],
                        "sv": [
                            "tross",
                            "bagage",
                            "resgods",
                            "packning"
                        ],
                        "cs": [
                            "zavazadlo"
                        ],
                        "tr": [
                            "bagaj"
                        ],
                        "wa": [
                            "bagaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bagage": [
                    "Singulier"
                ],
                "bagages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bagarre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tumulte, m\u00eal\u00e9e bruyante et d\u00e9sordonn\u00e9e.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00fcgelei",
                            "Schl\u00e4gerei",
                            "Rauferei",
                            "Aufruhr",
                            "Aufstand",
                            "Get\u00fcmmel",
                            "Krawall",
                            "Tumult"
                        ],
                        "en": [
                            "melee",
                            "mayhem",
                            "row",
                            "fray",
                            "affray",
                            "brawl"
                        ],
                        "eu": [
                            "liskar"
                        ],
                        "ca": [
                            "tumult",
                            "raons"
                        ],
                        "da": [
                            "slagsm\u00e5l"
                        ],
                        "es": [
                            "pelea",
                            "tumulto"
                        ],
                        "ga": [
                            "afrasc"
                        ],
                        "io": [
                            "tumulto"
                        ],
                        "nl": [
                            "tumult"
                        ],
                        "pt": [
                            "tumulto"
                        ],
                        "sv": [
                            "tumult"
                        ],
                        "cs": [
                            "rva\u010dka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lawaai",
                            "geveg"
                        ],
                        "eo": [
                            "interbati\u011do",
                            "interbatado"
                        ],
                        "fi": [
                            "mellakka"
                        ],
                        "ku": [
                            "ceng",
                            "\u015fer",
                            "\u015ferr"
                        ],
                        "nl": [
                            "herrie",
                            "roerigheid",
                            "rustverstoring",
                            "getier",
                            "rel",
                            "spektakel",
                            "kloppartij",
                            "knokpartij",
                            "gevecht",
                            "vechtpartij"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bagarre": [
                    "Singulier"
                ],
                "bagarres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bagatelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chose de peu d\u2019importance\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bagatelle"
                        ],
                        "en": [
                            "knack",
                            "nack",
                            "bagatelle",
                            "trinket",
                            "bauble",
                            "trifle"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0576\u0580\u0578\u0582\u0584"
                        ],
                        "da": [
                            "bagatel"
                        ],
                        "nl": [
                            "onbenulligheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "bagatela"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Amourette ou acte de faire l\u2019amour\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "seks"
                        ],
                        "sq": [
                            "vili"
                        ],
                        "de": [
                            "Liebe",
                            "sexuelle Liebe",
                            "das Eine"
                        ],
                        "en": [
                            "sexual love",
                            "sex"
                        ],
                        "da": [
                            "sex"
                        ],
                        "eo": [
                            "seksumo",
                            "amoro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03be"
                        ],
                        "hu": [
                            "szex"
                        ],
                        "la": [
                            "amor"
                        ],
                        "nl": [
                            "sex",
                            "sexuele hartstocht"
                        ],
                        "no": [
                            "sex"
                        ],
                        "pt": [
                            "amor sexual"
                        ],
                        "sv": [
                            "sex"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bagatel",
                            "bakatel"
                        ],
                        "de": [
                            "Bagatelle",
                            "Kleinigkeit",
                            "Nichtigkeit",
                            "Lappalie"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0579\u0576\u0579\u056b\u0576"
                        ],
                        "ca": [
                            "la"
                        ],
                        "es": [
                            "bagatela",
                            "friolera"
                        ],
                        "eo": [
                            "bagatelo"
                        ],
                        "et": [
                            "pisiasi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03cd\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "bagatell",
                            "semmis\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "bagatelo"
                        ],
                        "is": [
                            "kynlif"
                        ],
                        "it": [
                            "inezia"
                        ],
                        "la": [
                            "aetaluta"
                        ],
                        "nl": [
                            "bagatel",
                            "beuzelarij",
                            "futiliteit",
                            "kleinigheid",
                            "wissewasje"
                        ],
                        "pt": [
                            "bagatela",
                            "bugiganga",
                            "futilidade",
                            "min\u00fancia",
                            "nuga"
                        ],
                        "cs": [
                            "bagatel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bagatelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "bagatelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bagel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bagel"
                        ],
                        "en": [
                            "bagel"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubca0\uc774\uae00"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03ad\u03b9\u03b3\u03ba\u03b5\u03bb",
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "bagel"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30fc\u30b0\u30eb"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0439\u0433\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bagel": [
                    "Singulier"
                ],
                "bagels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bagne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lieu de travaux forc\u00e9s\u00a0; lieu o\u00f9 l\u2019on tenait les for\u00e7ats \u00e0 la cha\u00eene, o\u00f9 l\u2019on renfermait les for\u00e7ats apr\u00e8s le travail.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strafkolonie"
                        ],
                        "en": [
                            "penal colony"
                        ],
                        "ca": [
                            "col\u00f2nia penal"
                        ],
                        "da": [
                            "fangelejr",
                            "tugthus"
                        ],
                        "es": [
                            "penal"
                        ],
                        "eo": [
                            "punlaborejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "pakkoty\u00f6laitos",
                            "pakkoty\u00f6leiri",
                            "rangaistusleiri"
                        ],
                        "io": [
                            "bagno"
                        ],
                        "nl": [
                            "strafkolonie",
                            "tuchthuis"
                        ],
                        "pl": [
                            "kolonia karna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u043e\u0440\u0433\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bagne": [
                    "Singulier"
                ],
                "bagnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bagnole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voertuig"
                        ],
                        "de": [
                            "Karre",
                            "Fuhrwerk",
                            "Gef\u00e4hrt",
                            "Wagen"
                        ],
                        "en": [
                            "car",
                            "wheels",
                            "ride",
                            "junker",
                            "bucket",
                            "wreck",
                            "clunker"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8ret\u00f8j"
                        ],
                        "es": [
                            "veh\u00edculo",
                            "coche"
                        ],
                        "eo": [
                            "veturilo"
                        ],
                        "is": [
                            "rei\u00f0"
                        ],
                        "la": [
                            "carrus"
                        ],
                        "ms": [
                            "kendaraan"
                        ],
                        "nl": [
                            "rijtuig",
                            "vehikel",
                            "voertuig",
                            "wagen",
                            "bolide",
                            "bak",
                            "slee",
                            "rammelkast",
                            "voiture",
                            "kar",
                            "kar"
                        ],
                        "pt": [
                            "viatura",
                            "ve\u00edculo",
                            "carruagem",
                            "carro"
                        ],
                        "ro": [
                            "ma\u0219in\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c",
                            "\u0442\u0430\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fordon",
                            "\u00e5kdon"
                        ],
                        "tl": [
                            "sasaky\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bagnole": [
                    "Singulier"
                ],
                "bagnoles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bague": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Anneau",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ring"
                        ],
                        "de": [
                            "Ring"
                        ],
                        "en": [
                            "ring"
                        ],
                        "ang": [
                            "hring"
                        ],
                        "eu": [
                            "eraztun"
                        ],
                        "br": [
                            "bizo\u00f9"
                        ],
                        "ca": [
                            "anell",
                            "anella",
                            "baga"
                        ],
                        "es": [
                            "anillo",
                            "sortija"
                        ],
                        "eo": [
                            "ringo"
                        ],
                        "fo": [
                            "ringur"
                        ],
                        "fi": [
                            "rengas",
                            "sormus"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u0171r\u0171"
                        ],
                        "is": [
                            "hringur"
                        ],
                        "it": [
                            "anello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6307\u8f2a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04af\u0437\u0456\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "anulus",
                            "circulus"
                        ],
                        "nl": [
                            "beugel",
                            "ring",
                            "wal"
                        ],
                        "no": [
                            "ring"
                        ],
                        "oc": [
                            "an\u00e8l",
                            "baga"
                        ],
                        "pl": [
                            "obr\u0105czka"
                        ],
                        "pt": [
                            "anel",
                            "argola"
                        ],
                        "ro": [
                            "inel"
                        ],
                        "sv": [
                            "ring"
                        ],
                        "tl": [
                            "sings\u00edng"
                        ],
                        "cs": [
                            "prsten"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u00fcz\u00fck"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bague": [
                    "Singulier"
                ],
                "bagues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baguenaudier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Colutea arborescens"
                        ],
                        "de": [
                            "Blasenstrauch",
                            "Gelber Blasenstrauch"
                        ],
                        "en": [
                            "nut tree",
                            "bastard senna"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0644\u0648\u062a\u0629",
                            "\u0642\u0646\u0635\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "espantallops"
                        ],
                        "hr": [
                            "pucalina"
                        ],
                        "da": [
                            "almindelig bl\u00e6reb\u00e6lg"
                        ],
                        "es": [
                            "espantalobos",
                            "sonaja"
                        ],
                        "cy": [
                            "senna codog"
                        ],
                        "hsb": [
                            "\u017eo\u0142ty \u017eanowc"
                        ],
                        "hu": [
                            "pukkan\u00f3",
                            "ppukkant\u00f3 dudaf\u00fcrt"
                        ],
                        "nl": [
                            "blazenstruik"
                        ],
                        "pl": [
                            "moszenki po\u0142udniowe"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00e5s\u00e4rt"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eanovec m\u011bch\u00fd\u0159n\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baguenaudier": [
                    "Singulier"
                ],
                "baguenaudiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baguette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit b\u00e2ton mince",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stab",
                            "St\u00f6ckchen",
                            "Rute"
                        ],
                        "en": [
                            "stick",
                            "wand"
                        ],
                        "eu": [
                            "zotz"
                        ],
                        "br": [
                            "gwialenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "verga"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u68cd",
                            "\u5c0f\u68d2"
                        ],
                        "es": [
                            "verga",
                            "vara",
                            "palmeta",
                            "baqueta"
                        ],
                        "eo": [
                            "vergo"
                        ],
                        "it": [
                            "bacchetta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u68d2"
                        ],
                        "pt": [
                            "vara",
                            "verga",
                            "vergasta"
                        ],
                        "sv": [
                            "sp\u00f6",
                            "stav",
                            "k\u00e4pp"
                        ],
                        "cs": [
                            "ty\u010dka",
                            "h\u016flka",
                            "taktovka",
                            "ty\u010dinka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tige de fer servant \u00e0 bourrer une arme \u00e0 feu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ladestock"
                        ],
                        "en": [
                            "ramrod",
                            "gunstick"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u63a8\u5f39\u6746"
                        ],
                        "es": [
                            "baqueta"
                        ],
                        "it": [
                            "bacchetta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u69ca\u6756",
                            "\u8fbc\u307f\u77e2",
                            "\u30ab\u30eb\u30ab\u6756"
                        ],
                        "sv": [
                            "laddstake",
                            "laddstock"
                        ],
                        "cs": [
                            "bageta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pain long et croustillant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Baguette"
                        ],
                        "en": [
                            "baguette",
                            "French bread",
                            "French stick"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u957f\u9762\u5305",
                            "\u957f\u68cd\u9762\u5305",
                            "\u6cd5\u5f0f\u957f\u68cd\u9762\u5305",
                            "\u6cd5\u68cd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\uac8c\ud2b8"
                        ],
                        "hr": [
                            "francuz",
                            "baget"
                        ],
                        "es": [
                            "baguette"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30b2\u30c3\u30c8",
                            "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30d1\u30f3"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0430\u0433\u0435\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "stokbrood"
                        ],
                        "sv": [
                            "baguette",
                            "pain riche"
                        ],
                        "cs": [
                            "bageta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Petit b\u00e2ton pour frapper un instrument \u00e0 percussion",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlegel",
                            "Trommelstock"
                        ],
                        "en": [
                            "drumstick"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9f13\u69cc",
                            "\u9f13\u68d2"
                        ],
                        "es": [
                            "baqueta"
                        ],
                        "it": [
                            "bacchetta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af",
                            "\u6874",
                            "\u67b9"
                        ],
                        "pt": [
                            "baqueta"
                        ],
                        "sv": [
                            "trumstock"
                        ],
                        "cs": [
                            "pali\u010dka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tige que l\u2019on utilise par deux pour saisir les aliments",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "St\u00e4bchen",
                            "Essst\u00e4bchen"
                        ],
                        "en": [
                            "chopstick"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062f \u0627\u0644\u0623\u0643\u0644",
                            "\u0648\u062f \u0627\u0644\u0637\u0639\u0627\u0645"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b77\u5b50",
                            "\u7b77\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc813\uac00\ub77d"
                        ],
                        "es": [
                            "palillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ha\u015dio"
                        ],
                        "id": [
                            "sumpit"
                        ],
                        "it": [
                            "bacchetta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7bb8"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0441\u0430\u0432\u0445\u0430\u0430\u0440 \u0438\u0434\u044d\u0445",
                            "\u0441\u0430\u0432\u0445"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4tpinne"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e1a"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u0169a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baguette": [
                    "Singulier"
                ],
                "baguettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bah": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Interjection",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bah",
                            "duh"
                        ],
                        "ca": [
                            "bah"
                        ],
                        "eo": [
                            "ba"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b1"
                        ],
                        "pl": [
                            "ba"
                        ],
                        "cs": [
                            "ba",
                            "teda",
                            "tedy"
                        ],
                        "wa": [
                            "ba"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "baht": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "baht"
                        ],
                        "en": [
                            "baht"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u062a"
                        ],
                        "ca": [
                            "baht"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc27",
                            "\ud0c0\uc774 \ubc27"
                        ],
                        "es": [
                            "baht"
                        ],
                        "et": [
                            "baat"
                        ],
                        "fi": [
                            "baht"
                        ],
                        "cy": [
                            "baht"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d0\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "baht"
                        ],
                        "id": [
                            "baht"
                        ],
                        "it": [
                            "baht"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30fc\u30c4",
                            "\u30d0\u30fc\u30c4"
                        ],
                        "nl": [
                            "baht"
                        ],
                        "no": [
                            "baht"
                        ],
                        "pl": [
                            "bat"
                        ],
                        "pt": [
                            "baht"
                        ],
                        "sv": [
                            "baht"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0431\u0430\u04b3\u0442\u0438"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1a\u0e32\u0e17"
                        ],
                        "tr": [
                            "baht"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0430\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baht": [
                    "Singulier"
                ],
                "bahts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bai": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bai"
                        ],
                        "en": [
                            "Bai"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u767d\u8bed"
                        ],
                        "es": [
                            "bayo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30fc\u8a9e"
                        ],
                        "tr": [
                            "doru"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "baie": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit charnu",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kok\u00ebrr"
                        ],
                        "de": [
                            "Beere"
                        ],
                        "en": [
                            "berry"
                        ],
                        "eu": [
                            "baia"
                        ],
                        "br": [
                            "hugenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "baia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d46\u679c"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "baya"
                        ],
                        "et": [
                            "mari"
                        ],
                        "fi": [
                            "marja"
                        ],
                        "ga": [
                            "caor"
                        ],
                        "hu": [
                            "bogy\u00f3"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1438\u1405\u1550\u1593\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "bacca"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0438\u0434\u0435\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "acinus",
                            "baca"
                        ],
                        "gv": [
                            "berrish",
                            "caor",
                            "oghyr",
                            "smeyr"
                        ],
                        "nl": [
                            "bes",
                            "bezie"
                        ],
                        "no": [
                            "b\u00e6r"
                        ],
                        "oc": [
                            "grana"
                        ],
                        "pl": [
                            "jagoda"
                        ],
                        "pt": [
                            "baga"
                        ],
                        "ro": [
                            "bac\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e4r"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0497\u0438\u043b\u04d9\u043a"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d2\u05d3\u05e2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baie": [
                    "Singulier"
                ],
                "baies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit golfe marin",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "baai"
                        ],
                        "de": [
                            "Bucht"
                        ],
                        "en": [
                            "bay",
                            "bight"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0644\u064a\u062c",
                            "\u0634\u0631\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056e\u0578\u0581"
                        ],
                        "eu": [
                            "badia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u0430\u043b\u0456\u045e",
                            "\u0431\u0443\u0445\u0442\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "bae"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u043b\u0438\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "badia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d77\u7063",
                            "\u6d77\u6e7e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9cc"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaljev"
                        ],
                        "da": [
                            "bugt"
                        ],
                        "es": [
                            "bah\u00eda"
                        ],
                        "et": [
                            "laht"
                        ],
                        "fi": [
                            "lahti"
                        ],
                        "ga": [
                            "b\u00e1"
                        ],
                        "cy": [
                            "bae"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10d1\u10d4",
                            "\u10e7\u10e3\u10e0\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03bb\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e4\u05e8\u05e5"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6b\u00f6l"
                        ],
                        "id": [
                            "teluk"
                        ],
                        "it": [
                            "baia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6e7e",
                            "\u5165\u308a\u6c5f"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0eb2\u0ea7"
                        ],
                        "lv": [
                            "l\u012bcis"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u012flanka"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0437\u0430\u043b\u0438\u0432"
                        ],
                        "ms": [
                            "teluk"
                        ],
                        "mg": [
                            "hoala"
                        ],
                        "mt": [
                            "bajja",
                            "qala"
                        ],
                        "nl": [
                            "baai",
                            "inham",
                            "kreek",
                            "bocht"
                        ],
                        "nrm": [
                            "vic",
                            "bouclle",
                            "h\u00e2blle"
                        ],
                        "no": [
                            "vik",
                            "v\u00e5g",
                            "bukt"
                        ],
                        "oc": [
                            "baia"
                        ],
                        "pl": [
                            "zatoka"
                        ],
                        "pt": [
                            "ba\u00eda"
                        ],
                        "ro": [
                            "golf"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043b\u0438\u0432",
                            "\u0431\u0443\u0445\u0442\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u0430\u043b\u0438\u0432"
                        ],
                        "sk": [
                            "z\u00e1liv"
                        ],
                        "sl": [
                            "zaliv"
                        ],
                        "sv": [
                            "bukt",
                            "vik"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1liv",
                            "z\u00e1toka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "koy"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u043b\u0438\u0432",
                            "\u0431\u0443\u0445\u0442\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u1ecbnh"
                        ],
                        "wa": [
                            "baiye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baie": [
                    "Singulier"
                ],
                "baies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Architecture) Grande fen\u00eatre, grande ouverture.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Panoramafenster"
                        ],
                        "en": [
                            "picture window"
                        ],
                        "ca": [
                            "obertura",
                            "finestral"
                        ],
                        "da": [
                            "panoramavindue"
                        ],
                        "es": [
                            "ventanal"
                        ],
                        "fi": [
                            "oviaukko"
                        ],
                        "mg": [
                            "bananoaka"
                        ],
                        "pl": [
                            "wykusz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baie": [
                    "Singulier"
                ],
                "baies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baignoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pour prendre des bains",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bad"
                        ],
                        "de": [
                            "Badewanne",
                            "Wanne"
                        ],
                        "en": [
                            "bathtub",
                            "bath",
                            "tub"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0645\u0627\u0645",
                            "\u0645\u063a\u0633\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "bainuontzi"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d74\u7f38",
                            "\u6fa1\u76c6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc695\uc870"
                        ],
                        "co": [
                            "bagnarola"
                        ],
                        "da": [
                            "badekar"
                        ],
                        "es": [
                            "ba\u00f1era",
                            "ba\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "banujo",
                            "bankuvo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kylpyamme"
                        ],
                        "gd": [
                            "amar",
                            "ionnlaide"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03bf\u03c5\u03c4\u03ae\u03c1\u03b1\u03c2",
                            "\u03bc\u03c0\u03b1\u03bd\u03b9\u03ad\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05d1\u05d8\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00fcrd\u0151k\u00e1d",
                            "k\u00e1d"
                        ],
                        "io": [
                            "balnokuvo"
                        ],
                        "ia": [
                            "cuppa de banio"
                        ],
                        "it": [
                            "vasca da bagno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d74\u69fd"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u0628\u0627\u0646\u06cc"
                        ],
                        "nl": [
                            "bad",
                            "badkuip"
                        ],
                        "no": [
                            "badekar",
                            "badekar"
                        ],
                        "oc": [
                            "banhadoira"
                        ],
                        "pl": [
                            "wanna"
                        ],
                        "pt": [
                            "banheira"
                        ],
                        "ro": [
                            "cad\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "kad",
                            "banja"
                        ],
                        "sv": [
                            "badkar",
                            "kar"
                        ],
                        "cs": [
                            "vana"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00fcvet"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "bagnwere"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bad",
                            "badkuip"
                        ],
                        "da": [
                            "badekar"
                        ],
                        "fy": [
                            "baaik\u00fbp"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03bf\u03c5\u03c4\u03ae\u03c1\u03b1\u03c2",
                            "\u03bc\u03c0\u03b1\u03bd\u03b9\u03ad\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00fcrd\u0151k\u00e1d"
                        ],
                        "it": [
                            "vasca da bagno"
                        ],
                        "la": [
                            "alveus",
                            "labrum",
                            "puelus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bad",
                            "badkuip"
                        ],
                        "pt": [
                            "banheira"
                        ],
                        "sv": [
                            "badkar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baignoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "baignoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bail": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lease"
                        ],
                        "ca": [
                            "arrendament"
                        ],
                        "es": [
                            "contrato de arrendamiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "farmo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuokrasopimus"
                        ],
                        "gl": [
                            "contrato de arrendamento"
                        ],
                        "io": [
                            "kontrato",
                            "kontrato"
                        ],
                        "it": [
                            "affitto",
                            "locazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "pacht",
                            "pachten"
                        ],
                        "pt": [
                            "arrendamento"
                        ],
                        "ro": [
                            "contract de \u00eenchiriere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0435\u043d\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "arrende"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bail": [
                    "Singulier"
                ],
                "baux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bailler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gee",
                            "aangee"
                        ],
                        "sq": [
                            "jap"
                        ],
                        "en": [
                            "bail",
                            "hand over",
                            "lease",
                            "yawn"
                        ],
                        "ang": [
                            "giefan"
                        ],
                        "ca": [
                            "donar"
                        ],
                        "da": [
                            "give"
                        ],
                        "es": [
                            "dar"
                        ],
                        "eo": [
                            "doni"
                        ],
                        "fo": [
                            "geva"
                        ],
                        "fi": [
                            "antaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanjaan"
                        ],
                        "hu": [
                            "ad",
                            "ny\u00fajt",
                            "kiad"
                        ],
                        "io": [
                            "donar"
                        ],
                        "is": [
                            "gefa"
                        ],
                        "it": [
                            "dare"
                        ],
                        "la": [
                            "dare",
                            "donare"
                        ],
                        "ms": [
                            "memberi"
                        ],
                        "no": [
                            "gi"
                        ],
                        "pl": [
                            "da\u0107",
                            "dawa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "dar",
                            "entregar",
                            "ministrar"
                        ],
                        "ro": [
                            "da"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "ge",
                            "giva"
                        ],
                        "tl": [
                            "bigy\u00e1n",
                            "ibig\u00e1y",
                            "magbig\u00e1y"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00e1ti",
                            "d\u00e1vati"
                        ],
                        "tr": [
                            "vermek",
                            "bah\u015fetmek"
                        ],
                        "wa": [
                            "d\u00e1ti"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bailli": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "officier de l\u2019Ancien r\u00e9gime",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "balju"
                        ],
                        "de": [
                            "Amtmann",
                            "Vogt",
                            "Landvogt"
                        ],
                        "en": [
                            "bailiff",
                            "overseer"
                        ],
                        "eo": [
                            "vokto"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00fati"
                        ],
                        "io": [
                            "balifo"
                        ],
                        "nl": [
                            "baljuw",
                            "drost",
                            "opziener",
                            "surveillant"
                        ],
                        "oc": [
                            "baile"
                        ],
                        "pt": [
                            "intendente",
                            "zelador",
                            "alcaide",
                            "bailio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bailli": [
                    "Singulier"
                ],
                "baillis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de baigner",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bad"
                        ],
                        "en": [
                            "bath"
                        ],
                        "eu": [
                            "bainu"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0430\u043d\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "bany"
                        ],
                        "da": [
                            "bad"
                        ],
                        "es": [
                            "ba\u00f1o"
                        ],
                        "fi": [
                            "kylpy"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03bf\u03c5\u03c4\u03c1\u03cc",
                            "\u03bc\u03c0\u03ac\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00fcrd\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "bagno"
                        ],
                        "nl": [
                            "bad"
                        ],
                        "no": [
                            "bad"
                        ],
                        "pl": [
                            "k\u0105piel"
                        ],
                        "pt": [
                            "banho"
                        ],
                        "ro": [
                            "baie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "bad"
                        ],
                        "cs": [
                            "koupel"
                        ],
                        "tr": [
                            "banyo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bain": [
                    "Singulier"
                ],
                "bains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bains": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bathhouse"
                        ],
                        "en": [
                            "spa"
                        ],
                        "la": [
                            "thermae"
                        ],
                        "sk": [
                            "k\u00fape\u013ee"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e1zn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "baise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Co\u00eft",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fick"
                        ],
                        "en": [
                            "fuck",
                            "screwing",
                            "frig",
                            "humping",
                            "shagging",
                            "lay",
                            "banging",
                            "action",
                            "nookie"
                        ],
                        "es": [
                            "polvo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fiko"
                        ],
                        "et": [
                            "nussima",
                            "keppima"
                        ],
                        "fi": [
                            "pano",
                            "nainti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03bc\u03ae\u03c3\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "scopata"
                        ],
                        "pl": [
                            "jebanie",
                            "pierdolenie",
                            "pieprzenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "foda",
                            "trepada"
                        ],
                        "ro": [
                            "futai",
                            "futere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0431\u043d\u044f",
                            "\u0435\u0431\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0435\u0431\u0430\u045a\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "knull",
                            "ligg"
                        ],
                        "tr": [
                            "siki\u015fmek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baise": [
                    "Singulier"
                ],
                "baises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Donner un baiser",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "soen"
                        ],
                        "de": [
                            "k\u00fcssen"
                        ],
                        "en": [
                            "kiss"
                        ],
                        "ang": [
                            "cyssan"
                        ],
                        "ca": [
                            "besar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u543b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0a4\uc2a4\ud558\ub2e4",
                            "\uc785\ub9de\ucd94\ub2e4"
                        ],
                        "co": [
                            "basgi\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "kysse"
                        ],
                        "es": [
                            "besar",
                            "follar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kisi"
                        ],
                        "fo": [
                            "kyssa"
                        ],
                        "fi": [
                            "suudella"
                        ],
                        "fy": [
                            "patsje",
                            "t\u00fatsje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bb\u03ce"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05e0\u05e9\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "cs\u00f3kol"
                        ],
                        "id": [
                            "mencium",
                            "mengecup"
                        ],
                        "is": [
                            "kyssa"
                        ],
                        "it": [
                            "baciare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30b9\u3059\u308b",
                            "\u53e3\u4ed8\u3051\u3059\u308b",
                            "\u30c1\u30e5\u30fc\u3059\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04af\u044e"
                        ],
                        "la": [
                            "basiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "kussen",
                            "zoenen"
                        ],
                        "no": [
                            "kysse"
                        ],
                        "oc": [
                            "baisar",
                            "potonejar",
                            "potonar"
                        ],
                        "pl": [
                            "ca\u0142owa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "beijar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a s\u0103ruta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kyssa",
                            "pussa"
                        ],
                        "sw": [
                            "kubusu"
                        ],
                        "tl": [
                            "halik"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6pmek",
                            "becermek",
                            "d\u00fczmek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0456\u043b\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438",
                            "\u0446\u0456\u043b\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f"
                        ],
                        "wa": [
                            "b\u00e5jh\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avoir des relations sexuelles",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "naai"
                        ],
                        "de": [
                            "ficken",
                            "aalen"
                        ],
                        "en": [
                            "make love",
                            "have sex",
                            "fuck"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0646\u064a\u0643",
                            "\u0646\u0627\u0643"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0584\u0578\u0582\u0576\u0565\u056c",
                            "\u0584\u0578\u0582\u0576\u057e\u0565\u056c"
                        ],
                        "bs": [
                            "jebati"
                        ],
                        "br": [
                            "fouzha\u00f1",
                            "fouzhi\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0431\u0430",
                            "\u0448\u0438\u0431\u0430\u043c",
                            "\u0447\u0443\u043a\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "follar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e79",
                            "\u641e",
                            "\u64cd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc539\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "co": [
                            "chjav\u00e0",
                            "futte"
                        ],
                        "da": [
                            "kneppe",
                            "bolle",
                            "pule"
                        ],
                        "es": [
                            "follar",
                            "joder"
                        ],
                        "eo": [
                            "fiki",
                            "seksumi"
                        ],
                        "fi": [
                            "naida",
                            "panna",
                            "nussia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03bc\u03ce",
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03ac\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05d9\u05d9\u05df",
                            "\u05d3\u05e4\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "baszik",
                            "baszni",
                            "megbaszni"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00ed\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "scopare",
                            "trombare",
                            "fottere",
                            "chiavare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bdd\u308b",
                            "\u30a8\u30c3\u30c1\u3059\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0456\u0433\u0443"
                        ],
                        "mg": [
                            "milely"
                        ],
                        "nl": [
                            "vozen",
                            "wippen",
                            "naaien",
                            "copuleren",
                            "neuken",
                            "seks hebben",
                            "vossen"
                        ],
                        "no": [
                            "pule",
                            "knulle"
                        ],
                        "oc": [
                            "bicar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0627\u0626\u06cc\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "pierdoli\u0107",
                            "pieprzy\u0107",
                            "jeba\u0107",
                            "rucha\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "foder",
                            "montar",
                            "pinar",
                            "comer",
                            "transar",
                            "trepar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a fute"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0431\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0435\u0431\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0441\u043d\u043e\u0448\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0442\u0440\u0430\u0445\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0442\u0440\u0430\u0445\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0435\u0442\u044c",
                            "\u0435\u0442\u0438",
                            "\u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441\u0435\u043a\u0441\u043e\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "jeba\u0165",
                            "drba\u0165",
                            "\u0161uka\u0165",
                            "trtka\u0165",
                            "picha\u0165",
                            "mrda\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "fukati"
                        ],
                        "tr": [
                            "seks yapmak",
                            "f\u0131r\u00e7alamak",
                            "elle\u015fmek",
                            "kap\u0131\u015fmak",
                            "kay\u0131\u015fmak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0445\u0430\u0442\u0438",
                            "\u0442\u0440\u0430\u0445\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f",
                            "\u0433\u0440\u0430\u0442\u0438",
                            "\u0437\u0430\u0439\u043c\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f \u0441\u0435\u043a\u0441\u043e\u043c"
                        ],
                        "wa": [
                            "b\u00e5jh\u00ee",
                            "cougn\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dominer, tromper",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "screw over",
                            "fuck over"
                        ],
                        "es": [
                            "joder"
                        ],
                        "fi": [
                            "panna"
                        ],
                        "it": [
                            "fottere",
                            "inculare"
                        ],
                        "oc": [
                            "sarclar"
                        ],
                        "pl": [
                            "spieprzy\u0107",
                            "spierdoli\u0107",
                            "zjeba\u0107"
                        ],
                        "wa": [
                            "djonde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "soen",
                            "neuk",
                            "neuk"
                        ],
                        "en": [
                            "screw"
                        ],
                        "ang": [
                            "cyssan"
                        ],
                        "co": [
                            "basgiu"
                        ],
                        "fo": [
                            "kyssa",
                            "hava samlegu vi\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "suudella"
                        ],
                        "fy": [
                            "patsje",
                            "t\u00fatsje"
                        ],
                        "hu": [
                            "cs\u00f3kol"
                        ],
                        "is": [
                            "kyssa"
                        ],
                        "it": [
                            "baciare"
                        ],
                        "no": [
                            "kysse"
                        ],
                        "pl": [
                            "ca\u0142owa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "beijar",
                            "copular",
                            "transar",
                            "coitar"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u0103ruta"
                        ],
                        "sv": [
                            "kyssa",
                            "pussa"
                        ],
                        "tl": [
                            "halik"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kus"
                        ],
                        "de": [
                            "Kuss"
                        ],
                        "en": [
                            "kiss"
                        ],
                        "br": [
                            "pok"
                        ],
                        "ca": [
                            "bes",
                            "besada",
                            "pet\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u543b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0a4\uc2a4",
                            "\uc785\ub9de\ucda4",
                            "\ubf40\ubf40"
                        ],
                        "kw": [
                            "amm"
                        ],
                        "co": [
                            "basgiu"
                        ],
                        "da": [
                            "kys"
                        ],
                        "es": [
                            "beso"
                        ],
                        "eo": [
                            "kiso"
                        ],
                        "fo": [
                            "kossur"
                        ],
                        "fy": [
                            "t\u00fat"
                        ],
                        "gd": [
                            "p\u00f2g"
                        ],
                        "ga": [
                            "p\u00f3g"
                        ],
                        "cy": [
                            "cusan",
                            "poc"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bb\u03af"
                        ],
                        "hu": [
                            "cs\u00f3k"
                        ],
                        "io": [
                            "kiso"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u146f\u14c2\u1449\u1433\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "koss"
                        ],
                        "it": [
                            "bacio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30b9",
                            "\u53e3\u4ed8\u3051",
                            "\u30c1\u30e5\u30fc"
                        ],
                        "la": [
                            "basium"
                        ],
                        "lt": [
                            "bu\u010dinys"
                        ],
                        "nl": [
                            "kus",
                            "zoen"
                        ],
                        "no": [
                            "kyss"
                        ],
                        "oc": [
                            "bais",
                            "poton"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0648\u0633",
                            "\u0645\u0627\u0686"
                        ],
                        "pl": [
                            "poca\u0142unek"
                        ],
                        "pt": [
                            "beijo"
                        ],
                        "ro": [
                            "pupa",
                            "s\u0103ruta"
                        ],
                        "sv": [
                            "kyss",
                            "puss"
                        ],
                        "cs": [
                            "polibek",
                            "pusa"
                        ],
                        "tr": [
                            "buse"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0446\u0456\u043b\u0443\u043d\u043e\u043a",
                            "potsilunok"
                        ],
                        "wa": [
                            "b\u00e5jhe",
                            "betch",
                            "boutche"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baiser": [
                    "Singulier"
                ],
                "baisers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baisse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcckgang"
                        ],
                        "en": [
                            "lowering",
                            "fall"
                        ],
                        "ca": [
                            "baixa"
                        ],
                        "es": [
                            "baja"
                        ],
                        "it": [
                            "abbassamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "baisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baisser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire descendre, mettre plus bas",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stumpf werden",
                            "abstumpfen",
                            "sich entsch\u00e4rfen",
                            "senken"
                        ],
                        "en": [
                            "descend",
                            "go down",
                            "drop",
                            "sink",
                            "lower",
                            "abate"
                        ],
                        "eu": [
                            "apaldu",
                            "beheititu"
                        ],
                        "br": [
                            "gouziza\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "baixar"
                        ],
                        "es": [
                            "bajar"
                        ],
                        "eo": [
                            "mallevi"
                        ],
                        "id": [
                            "menurunkan"
                        ],
                        "it": [
                            "abbassare",
                            "abbassarsi"
                        ],
                        "oc": [
                            "baissar"
                        ],
                        "cs": [
                            "sn\u00ed\u017eit",
                            "sni\u017eovat",
                            "klesnout",
                            "klesat",
                            "sklonit",
                            "skl\u00e1n\u011bt",
                            "ub\u00fdt",
                            "ub\u00fdvat",
                            "sklopit",
                            "skl\u00e1p\u011bt"
                        ],
                        "wa": [
                            "baxh\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Amoindrir un son",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "d\u00e4mpfen"
                        ],
                        "en": [
                            "turn down",
                            "abate",
                            "lower"
                        ],
                        "ca": [
                            "baixar"
                        ],
                        "es": [
                            "bajar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malakri\u011di"
                        ],
                        "fi": [
                            "hiljent\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "mengecilkan",
                            "melirihkan"
                        ],
                        "oc": [
                            "baissar"
                        ],
                        "wa": [
                            "baxh\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "daal"
                        ],
                        "br": [
                            "izelaat"
                        ],
                        "hu": [
                            "leenged"
                        ],
                        "io": [
                            "diminutar"
                        ],
                        "nl": [
                            "dalen",
                            "zakken",
                            "verzakken",
                            "wegzakken",
                            "zinken",
                            "laten zakken",
                            "neerlaten",
                            "strijken",
                            "vellen"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4nka",
                            "sl\u00e5 ned",
                            "f\u00e4lla",
                            "st\u00e4mma ned",
                            "g\u00f6ra l\u00e4gre",
                            "sjunka",
                            "falla",
                            "avtaga",
                            "b\u00f6ja sig"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u00e7almak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bakeneko": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bakeneko"
                        ],
                        "en": [
                            "bakeneko"
                        ],
                        "ca": [
                            "bakeneko"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5316\u732b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\ucf00\ub124\ucf54"
                        ],
                        "es": [
                            "bakeneko"
                        ],
                        "hu": [
                            "bakeneko"
                        ],
                        "id": [
                            "bakeneko"
                        ],
                        "it": [
                            "bakeneko"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5316\u3051\u732b"
                        ],
                        "nl": [
                            "bakeneko"
                        ],
                        "no": [
                            "bakeneko"
                        ],
                        "pl": [
                            "bakeneko"
                        ],
                        "pt": [
                            "bakeneko"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u044d\u043d\u044d\u043a\u043e"
                        ],
                        "tr": [
                            "bakeneko"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0442\u0435\u043d\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bakeneko": [
                    "Singulier"
                ],
                "bakenekos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baklava": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "bakllavaja"
                        ],
                        "de": [
                            "Baklava"
                        ],
                        "en": [
                            "baklava"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0583\u0561\u056d\u056c\u0561\u057e\u0561"
                        ],
                        "az": [
                            "paxlava",
                            "\u043f\u0430\u0445\u043b\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u0445\u043b\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u043b\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "baclaua"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u679c\u4ec1\u871c\u997c",
                            "\u871c\u7cd6\u679c\u4ec1\u5343\u5c42\u9165",
                            "\u5df4\u62c9\u74e6\u997c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\ud074\ub77c\ubc14"
                        ],
                        "da": [
                            "baklava"
                        ],
                        "es": [
                            "baclava"
                        ],
                        "eo": [
                            "baklavo",
                            "pa\u0125lavo"
                        ],
                        "fi": [
                            "baklava"
                        ],
                        "gl": [
                            "baclava"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d0\u10ee\u10da\u10d0\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b1\u03ba\u03bb\u03b1\u03b2\u03ac\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "baklava"
                        ],
                        "id": [
                            "baklava"
                        ],
                        "it": [
                            "baklava"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30af\u30e9\u30f4\u30a1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u043b\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u043b\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u043b\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "baklava"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u043b\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "baklava"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u0642\u0644\u0648\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "baklawa"
                        ],
                        "pt": [
                            "baclava"
                        ],
                        "ro": [
                            "baclava"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0445\u043b\u0430\u0432\u0430",
                            "\u0431\u0430\u043a\u043b\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u043b\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "baklava"
                        ],
                        "sk": [
                            "baklava"
                        ],
                        "sl": [
                            "baklava"
                        ],
                        "so": [
                            "baklawah"
                        ],
                        "sv": [
                            "baklava"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0431\u0430\u0493\u043b\u043e\u0431\u0430",
                            "\u0431\u0430\u049b\u043b\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043f\u04d9\u0445\u043b\u04d9\u0432\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "baklava"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1a\u0e32\u0e04\u0e25\u0e32\u0e27\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "baklava"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u0445\u043b\u0430\u0432\u0430",
                            "\u0431\u0430\u043a\u043b\u0430\u0432\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baklava": [
                    "Singulier"
                ],
                "baklavas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bal"
                        ],
                        "de": [
                            "Tanz"
                        ],
                        "en": [
                            "ball"
                        ],
                        "ca": [
                            "ball"
                        ],
                        "da": [
                            "bal"
                        ],
                        "es": [
                            "baile",
                            "bailanta"
                        ],
                        "eo": [
                            "balo"
                        ],
                        "ga": [
                            "c\u00e9il\u00ed"
                        ],
                        "nl": [
                            "bal"
                        ],
                        "oc": [
                            "bal"
                        ],
                        "pl": [
                            "bal"
                        ],
                        "pt": [
                            "baile"
                        ],
                        "sv": [
                            "bal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bal": [
                    "Singulier"
                ],
                "bals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baladin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nar"
                        ],
                        "de": [
                            "Hanswurst",
                            "Harlekin",
                            "Hampelmann",
                            "Zappelphilipp"
                        ],
                        "en": [
                            "buffoon",
                            "jester",
                            "clown",
                            "harlequin"
                        ],
                        "ca": [
                            "arlequ\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "arlequ\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "arlekeno"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00edvil"
                        ],
                        "fy": [
                            "harlekijn"
                        ],
                        "hu": [
                            "harlekin"
                        ],
                        "la": [
                            "maccus"
                        ],
                        "ms": [
                            "badut"
                        ],
                        "nl": [
                            "clown",
                            "hansworst",
                            "harlekijn",
                            "zot"
                        ],
                        "pt": [
                            "arlequim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043b\u0435\u043a\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baladin": [
                    "Singulier"
                ],
                "baladins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "balafre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sny",
                            "plak",
                            "skyf",
                            "sny"
                        ],
                        "de": [
                            "Einschnitt",
                            "Schnitt",
                            "Scheibe",
                            "Schnitte",
                            "Narbe"
                        ],
                        "en": [
                            "scar"
                        ],
                        "ca": [
                            "filet",
                            "cicatriu"
                        ],
                        "da": [
                            "snit"
                        ],
                        "es": [
                            "cicatriz",
                            "chirlo"
                        ],
                        "eo": [
                            "tran\u0109vundo",
                            "tran\u0109o",
                            "tran\u0109a\u0135o",
                            "hako",
                            "cikatro"
                        ],
                        "fo": [
                            "kut",
                            "avskori\u00f0 petti",
                            "arr"
                        ],
                        "fi": [
                            "arpi"
                        ],
                        "fy": [
                            "groede"
                        ],
                        "it": [
                            "cicatrice",
                            "sfregio"
                        ],
                        "la": [
                            "cicatrix"
                        ],
                        "nl": [
                            "jaap",
                            "snede",
                            "snee",
                            "snijwond",
                            "filet",
                            "sneetje",
                            "moot",
                            "plak",
                            "schijf",
                            "bijlslag",
                            "hak",
                            "houw",
                            "litteken",
                            "wondteken"
                        ],
                        "pt": [
                            "cicatriz"
                        ],
                        "sv": [
                            "hugg",
                            "\u00e4rr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "balafre": [
                    "Singulier"
                ],
                "balafres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "balai": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Outil fait d\u2019une nappe souple",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "besem"
                        ],
                        "de": [
                            "Besen"
                        ],
                        "en": [
                            "broom",
                            "besom",
                            "broomstick"
                        ],
                        "eu": [
                            "erratz",
                            "erkatz",
                            "jats"
                        ],
                        "br": [
                            "skubelenn",
                            "balaenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "escombra",
                            "agraner"
                        ],
                        "co": [
                            "sp\u00e0zzula",
                            "cappia"
                        ],
                        "da": [
                            "kost",
                            "fejekost"
                        ],
                        "es": [
                            "escoba"
                        ],
                        "eo": [
                            "balailo"
                        ],
                        "fi": [
                            "luuta"
                        ],
                        "fy": [
                            "biezem"
                        ],
                        "gl": [
                            "vasoira"
                        ],
                        "cy": [
                            "ysgubell"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03bf\u03cd\u03c0\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "sepr\u0171"
                        ],
                        "io": [
                            "balayilo"
                        ],
                        "id": [
                            "sapu"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f4\u14c2\u1405\u1466",
                            "\u14f4\u1550\u1591\u1466"
                        ],
                        "it": [
                            "granata",
                            "scopa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u044b\u043f\u044b\u0440\u0493\u044b\u0448"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e9f\u0ead\u0e8d\u0e81\u0ea7\u0eb2\u0e94"
                        ],
                        "la": [
                            "virga",
                            "scopa"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezem",
                            "veger"
                        ],
                        "no": [
                            "kost"
                        ],
                        "oc": [
                            "balaja",
                            "escoba",
                            "engrani\u00e8ra"
                        ],
                        "pl": [
                            "miot\u0142a",
                            "szczotka"
                        ],
                        "pt": [
                            "vassoura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u043b\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kvast",
                            "sopkvast"
                        ],
                        "sw": [
                            "ufagio"
                        ],
                        "cs": [
                            "ko\u0161t\u011b",
                            "smet\u00e1k"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00fcp\u00fcrge"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "balai": [
                    "Singulier"
                ],
                "balais": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "balance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "balans"
                        ],
                        "en": [
                            "scale",
                            "balance",
                            "weighing machine"
                        ],
                        "br": [
                            "bala\u00f1s",
                            "mentel",
                            "pouezerez"
                        ],
                        "ca": [
                            "balan\u00e7a"
                        ],
                        "eo": [
                            "pezilo"
                        ],
                        "gl": [
                            "balanza"
                        ],
                        "io": [
                            "balanco"
                        ],
                        "id": [
                            "neraca"
                        ],
                        "ia": [
                            "balancia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0440\u0430\u0437\u044b",
                            "\u0442\u0435\u04a3\u0433\u0435\u0440\u0456\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "gewicht",
                            "wicht",
                            "weegschaal",
                            "balans"
                        ],
                        "pl": [
                            "odwa\u017cnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "peso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0438\u0440\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e1hy"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Instrument de mesure utilis\u00e9 pour peser des \u00e9l\u00e9ments, pour d\u00e9terminer leur masse.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Waage"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u064a\u0632\u0627\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "balantza",
                            "haztaga"
                        ],
                        "br": [
                            "mentel"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00e1scula",
                            "balanza"
                        ],
                        "ia": [
                            "bascula"
                        ],
                        "it": [
                            "bilancia"
                        ],
                        "lb": [
                            "Wo"
                        ],
                        "nl": [
                            "weegschaal"
                        ],
                        "pl": [
                            "waga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0433\u0430"
                        ],
                        "sw": [
                            "mizani"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e1hy"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e2n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "balance": [
                    "Singulier"
                ],
                "balances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Balance": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Waage"
                        ],
                        "en": [
                            "Libra"
                        ],
                        "ca": [
                            "Balan\u00e7a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u79e4\u5ea7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc9c\uce6d\uc790\ub9ac"
                        ],
                        "da": [
                            "V\u00e6gten"
                        ],
                        "es": [
                            "Libra"
                        ],
                        "eo": [
                            "Pesilo"
                        ],
                        "gl": [
                            "Balanza",
                            "Libra"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0396\u03c5\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "M\u00e9rleg"
                        ],
                        "ia": [
                            "Libra"
                        ],
                        "it": [
                            "Bilancia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3066\u3093\u3073\u3093\u5ea7",
                            "\u5929\u79e4\u5ea7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0422\u0430\u0440\u0430\u0437\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "Libra"
                        ],
                        "lb": [
                            "Wo"
                        ],
                        "pl": [
                            "Waga"
                        ],
                        "pt": [
                            "Balan\u00e7a",
                            "Libra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0412\u0435\u0441\u044b"
                        ],
                        "sv": [
                            "V\u00e5gen"
                        ],
                        "cs": [
                            "V\u00e1hy"
                        ],
                        "tr": [
                            "Terazi"
                        ],
                        "vi": [
                            "Thi\u00ean X\u1ee9ng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Libra"
                        ],
                        "ca": [
                            "balan\u00e7a",
                            "libra"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6gt"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5929\u79e4\u5ea7",
                            "\u3066\u3093\u3073\u3093\u5ea7"
                        ],
                        "pt": [
                            "libriano",
                            "libriana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Balance": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Balances": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "balancier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pendel",
                            "Perpendikel",
                            "Unruh"
                        ],
                        "en": [
                            "swing",
                            "pendulum",
                            "outrigger"
                        ],
                        "br": [
                            "momeder"
                        ],
                        "ca": [
                            "balancer"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00e9ndola",
                            "balanc\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "pendolo"
                        ],
                        "fi": [
                            "heiluri"
                        ],
                        "io": [
                            "pendolo",
                            "balanciero"
                        ],
                        "nl": [
                            "slinger"
                        ],
                        "oc": [
                            "balanci\u00e8r"
                        ],
                        "ro": [
                            "pendul"
                        ],
                        "cs": [
                            "nepokoj",
                            "setrva\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "balancier": [
                    "Singulier"
                ],
                "balanciers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "balane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Balanus"
                        ],
                        "de": [
                            "Seepocke"
                        ],
                        "en": [
                            "acorn barnacle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "b\u00e0lan"
                        ],
                        "it": [
                            "balano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "balane": [
                    "Singulier"
                ],
                "balanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "balayeur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui ou celle qui balaie.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "janitor",
                            "sweeper"
                        ],
                        "co": [
                            "spazzinu"
                        ],
                        "da": [
                            "gadefejer"
                        ],
                        "es": [
                            "barrendero",
                            "barredor"
                        ],
                        "id": [
                            "penyapu"
                        ],
                        "it": [
                            "spazzino",
                            "scopino"
                        ],
                        "pt": [
                            "varredor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "balayeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "balayeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "balcon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plateforme (1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ballkon"
                        ],
                        "de": [
                            "Balkon"
                        ],
                        "en": [
                            "balcony"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0644\u0643\u0648\u0646\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "pondalez"
                        ],
                        "ca": [
                            "balc\u00f3"
                        ],
                        "co": [
                            "tarrazzolu",
                            "balcone"
                        ],
                        "da": [
                            "balkon",
                            "altan"
                        ],
                        "es": [
                            "balc\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "balkono"
                        ],
                        "fo": [
                            "altan"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b1\u03bb\u03ba\u03cc\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "erk\u00e9ly"
                        ],
                        "io": [
                            "balkono"
                        ],
                        "id": [
                            "balkon"
                        ],
                        "is": [
                            "svalir"
                        ],
                        "it": [
                            "balcone"
                        ],
                        "lv": [
                            "balkons"
                        ],
                        "lt": [
                            "balkonas"
                        ],
                        "ms": [
                            "balkoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "balkon"
                        ],
                        "no": [
                            "balkong",
                            "altan",
                            "jamf\u00f8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "balkon"
                        ],
                        "pt": [
                            "balc\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "balcon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u043a\u043e\u043d"
                        ],
                        "so": [
                            "balkoono"
                        ],
                        "sv": [
                            "balkong"
                        ],
                        "tl": [
                            "balk\u00f3n",
                            "balkon\u00e1he"
                        ],
                        "cs": [
                            "balk\u00f3n",
                            "balkon"
                        ],
                        "tr": [
                            "balkon"
                        ],
                        "vi": [
                            "ban c\u00f4ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "balcon": [
                    "Singulier"
                ],
                "balcons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "balconing": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Balconing"
                        ],
                        "en": [
                            "balconing"
                        ],
                        "es": [
                            "balconing",
                            "balconismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "balconing",
                            "balconismo"
                        ],
                        "it": [
                            "balconing"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "balconing": [
                    "Singulier"
                ],
                "balconings": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chaff"
                        ],
                        "br": [
                            "pell"
                        ],
                        "it": [
                            "pula"
                        ],
                        "la": [
                            "apluda"
                        ],
                        "oc": [
                            "bal\u00f2fa",
                            "\u00f2lfa",
                            "\u00e0bet",
                            "ac",
                            "\u00f2lva"
                        ],
                        "ro": [
                            "pleav\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bale": [
                    "Singulier"
                ],
                "bales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bal\u00e9are": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Balearic"
                        ],
                        "ca": [
                            "balear"
                        ],
                        "es": [
                            "balear"
                        ],
                        "it": [
                            "balearico"
                        ],
                        "oc": [
                            "balear",
                            "baleara"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bal\u00e9are": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "bal\u00e9ares": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "baleine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grand c\u00e9tac\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "walvis"
                        ],
                        "sq": [
                            "balen\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Walfisch",
                            "Wal"
                        ],
                        "en": [
                            "whale"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0648\u062a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0565\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "balina"
                        ],
                        "eu": [
                            "balea"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0456\u0442"
                        ],
                        "br": [
                            "balum"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0438\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "balena"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9cb8\u9c7c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\ub798"
                        ],
                        "hr": [
                            "kit"
                        ],
                        "da": [
                            "hval"
                        ],
                        "es": [
                            "ballena"
                        ],
                        "eo": [
                            "baleno"
                        ],
                        "et": [
                            "vaal"
                        ],
                        "fo": [
                            "hvalur"
                        ],
                        "fi": [
                            "valas"
                        ],
                        "fy": [
                            "walfisk"
                        ],
                        "cy": [
                            "morfil"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d4\u10e8\u10d0\u10de\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ac\u03bb\u03b1\u03b9\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d5\u05d9\u05ea\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e1lna"
                        ],
                        "io": [
                            "baleno"
                        ],
                        "id": [
                            "ikan paus",
                            "paus"
                        ],
                        "ia": [
                            "balena"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u1550\u1555\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "hvalur"
                        ],
                        "it": [
                            "balena"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9be8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0438\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0438\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "neheng",
                            "h\u00fbt",
                            "h\u00fbf",
                            "bal\u00eena"
                        ],
                        "la": [
                            "balaena"
                        ],
                        "lv": [
                            "valis"
                        ],
                        "lt": [
                            "banginis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0438\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "ikan paus"
                        ],
                        "mt": [
                            "balena"
                        ],
                        "gv": [
                            "meeyl mooar",
                            "whale"
                        ],
                        "nl": [
                            "walvis"
                        ],
                        "no": [
                            "hval",
                            "kval"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0643\u0649\u062a"
                        ],
                        "uz": [
                            "kit"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0647\u0646\u06af",
                            "\u0648\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "wieloryb",
                            "wale\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "baleia",
                            "cet\u00e1ceo"
                        ],
                        "ro": [
                            "balen\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0438\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "ve\u013eryba"
                        ],
                        "sl": [
                            "kit"
                        ],
                        "sv": [
                            "val",
                            "valfisk"
                        ],
                        "sw": [
                            "nyangumi"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043d\u0430\u04b3\u0430\u043d\u0433"
                        ],
                        "tl": [
                            "balyena"
                        ],
                        "cs": [
                            "velryba"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e27\u0e32\u0e2c"
                        ],
                        "tr": [
                            "balina"
                        ],
                        "tk": [
                            "kit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0438\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1 voi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baleine": [
                    "Singulier"
                ],
                "baleines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baleinier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Marine) Navire de p\u00eache \u00e0 la baleine\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "whaler"
                        ],
                        "ca": [
                            "balener"
                        ],
                        "da": [
                            "hvalfanger"
                        ],
                        "es": [
                            "ballenero"
                        ],
                        "it": [
                            "baleniera"
                        ],
                        "no": [
                            "hvalb\u00e5t",
                            "kvalb\u00e5t"
                        ],
                        "pl": [
                            "wielorybnik"
                        ],
                        "ro": [
                            "balenier\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baleinier": [
                    "Singulier"
                ],
                "baleiniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "balise": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "marker"
                        ],
                        "ca": [
                            "balisa"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00f8m\u00e6rke",
                            "vager",
                            "kost",
                            "b\u00f8je"
                        ],
                        "id": [
                            "rambu laut",
                            "rambu"
                        ],
                        "nl": [
                            "baken"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "balise": [
                    "Singulier"
                ],
                "balises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baliste": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ballista"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u0642\u064a\u0644",
                            "\u062c\u0644\u0627\u0647\u0642"
                        ],
                        "br": [
                            "bannerez"
                        ],
                        "ca": [
                            "balista"
                        ],
                        "es": [
                            "ballesta",
                            "balista"
                        ],
                        "it": [
                            "balista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baliste": [
                    "Singulier"
                ],
                "balistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Balistidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Dr\u00fcckerfisch"
                        ],
                        "en": [
                            "triggerfish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0646\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0621"
                        ],
                        "da": [
                            "aftr\u00e6kkerfisk"
                        ],
                        "es": [
                            "pejepuerco"
                        ],
                        "it": [
                            "pesci balestra"
                        ],
                        "nl": [
                            "trekkervissen"
                        ],
                        "no": [
                            "avtrekkerfisk"
                        ],
                        "sv": [
                            "tryckarfisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baliste": [
                    "Singulier"
                ],
                "balistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "balistique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ballistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "ballistic"
                        ],
                        "ca": [
                            "bal\u00edstic"
                        ],
                        "es": [
                            "bal\u00edstico"
                        ],
                        "eo": [
                            "balistika"
                        ],
                        "it": [
                            "balistico"
                        ],
                        "oc": [
                            "balistic"
                        ],
                        "pt": [
                            "bal\u00edstico",
                            "bal\u00edstica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ballistisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "balistique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "balistiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "baliverne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Propos frivole, occupation futile",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kleinigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "trifle",
                            "nonsense"
                        ],
                        "ca": [
                            "fotesa"
                        ],
                        "fi": [
                            "pikkuasia",
                            "pikkujuttu"
                        ],
                        "ga": [
                            "r\u00e9ad\u00e1n"
                        ],
                        "nl": [
                            "bagatel",
                            "zever"
                        ],
                        "oc": [
                            "fotesa"
                        ],
                        "pt": [
                            "ninharia",
                            "bugiganga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0434\u0435\u043b\u0443\u0448\u043a\u0430",
                            "\u0431\u0435\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u0446\u0430",
                            "\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f\u043a",
                            "\u043c\u0435\u043b\u043e\u0447\u044c"
                        ],
                        "sh": [
                            "tri\u010darija"
                        ],
                        "sk": [
                            "mali\u010dkos\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "struntprat",
                            "snack",
                            "dravel"
                        ],
                        "cs": [
                            "mali\u010dkost"
                        ],
                        "tr": [
                            "bo\u015f laf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baliverne": [
                    "Singulier"
                ],
                "balivernes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ballade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ballade"
                        ],
                        "de": [
                            "Ballade"
                        ],
                        "en": [
                            "ballade",
                            "ballad"
                        ],
                        "ca": [
                            "balada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a91",
                            "\u53d9\u4e8b\u66f2"
                        ],
                        "es": [
                            "balada"
                        ],
                        "eo": [
                            "balado"
                        ],
                        "et": [
                            "ballaad"
                        ],
                        "fi": [
                            "balladi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b1\u03bb\u03ac\u03bd\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "ballada"
                        ],
                        "io": [
                            "balado"
                        ],
                        "id": [
                            "balada"
                        ],
                        "it": [
                            "ballata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e57\u308a\u5fc3\u5730"
                        ],
                        "nl": [
                            "ballade"
                        ],
                        "pl": [
                            "ballada"
                        ],
                        "pt": [
                            "balada"
                        ],
                        "ro": [
                            "balad\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u043a\u0430",
                            "\u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "ballad"
                        ],
                        "cs": [
                            "balada"
                        ],
                        "tr": [
                            "ballad"
                        ],
                        "vi": [
                            "balat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ballade": [
                    "Singulier"
                ],
                "ballades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ballast": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Remblai de chemin de fer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schotterstein"
                        ],
                        "en": [
                            "Track ballast"
                        ],
                        "ca": [
                            "balast"
                        ],
                        "es": [
                            "balasto",
                            "balastro"
                        ],
                        "it": [
                            "massicciata"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ballast": [
                    "Singulier"
                ],
                "ballasts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "balle": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Objet sph\u00e9rique.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bal"
                        ],
                        "de": [
                            "Ball"
                        ],
                        "en": [
                            "ball"
                        ],
                        "ca": [
                            "pilota"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7403"
                        ],
                        "da": [
                            "bold"
                        ],
                        "es": [
                            "pelota"
                        ],
                        "eo": [
                            "pilko"
                        ],
                        "fi": [
                            "pallo"
                        ],
                        "ga": [
                            "liathr\u00f3id"
                        ],
                        "gl": [
                            "pelota"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03b1",
                            "\u03bc\u03c0\u03ac\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "labda"
                        ],
                        "id": [
                            "bola"
                        ],
                        "it": [
                            "palla"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u043e\u043f"
                        ],
                        "ln": [
                            "b\u00e1le",
                            "bale"
                        ],
                        "nl": [
                            "bal"
                        ],
                        "no": [
                            "ball",
                            "ball"
                        ],
                        "oc": [
                            "bala",
                            "pel\u00f2ta"
                        ],
                        "pl": [
                            "kula"
                        ],
                        "pt": [
                            "bola"
                        ],
                        "ro": [
                            "minge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u044f\u0447"
                        ],
                        "sv": [
                            "boll"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00ed\u010d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Projectile d\u2019arme \u00e0 feu.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "koe\u00ebl"
                        ],
                        "de": [
                            "Kugel"
                        ],
                        "en": [
                            "bullet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0635\u0627\u0635"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00fcll\u0259"
                        ],
                        "ca": [
                            "bala"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b50\u5f48"
                        ],
                        "hr": [
                            "metak"
                        ],
                        "da": [
                            "kugle"
                        ],
                        "es": [
                            "bala"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuglo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuula"
                        ],
                        "gl": [
                            "bala"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03cc\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "goly\u00f3",
                            "l\u00f6ved\u00e9k"
                        ],
                        "id": [
                            "peluru",
                            "proyektil peluru"
                        ],
                        "it": [
                            "proiettile",
                            "palla"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043e\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "kogel"
                        ],
                        "no": [
                            "kule",
                            "kule"
                        ],
                        "oc": [
                            "bala"
                        ],
                        "pl": [
                            "pocisk",
                            "kula"
                        ],
                        "pt": [
                            "bala",
                            "proj\u00e9ctil"
                        ],
                        "ro": [
                            "glon\u021b",
                            "glonte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "kula"
                        ],
                        "cs": [
                            "kulka"
                        ],
                        "tk": [
                            "ok"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "fo": [
                            "b\u00f3ltur",
                            "k\u00fala"
                        ],
                        "fy": [
                            "k\u00fbgel"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05d3\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "io": [
                            "baloneto",
                            "kuglo"
                        ],
                        "is": [
                            "hn\u00f6ttur"
                        ],
                        "la": [
                            "pila",
                            "globus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u043b\u044f"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00f3la",
                            "b\u00e1la"
                        ],
                        "tr": [
                            "mermi"
                        ],
                        "vec": [
                            "ba\u0142a"
                        ],
                        "zu": [
                            "ibhola"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "balle": [
                    "Singulier"
                ],
                "balles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Volume de foin",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bale"
                        ],
                        "ca": [
                            "bala"
                        ],
                        "da": [
                            "halmballe"
                        ],
                        "es": [
                            "fardo",
                            "paca"
                        ],
                        "gl": [
                            "paca",
                            "bala",
                            "fardo"
                        ],
                        "nl": [
                            "baal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "balle": [
                    "Singulier"
                ],
                "balles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ballet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ballet"
                        ],
                        "de": [
                            "Ballett"
                        ],
                        "en": [
                            "ballet"
                        ],
                        "az": [
                            "balet"
                        ],
                        "bs": [
                            "balet"
                        ],
                        "ca": [
                            "ballet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82ad\u857e\u821e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc1c\ub808"
                        ],
                        "hr": [
                            "balet"
                        ],
                        "da": [
                            "ballet"
                        ],
                        "es": [
                            "ballet",
                            "ballet"
                        ],
                        "eo": [
                            "baleto"
                        ],
                        "fy": [
                            "ballet"
                        ],
                        "gl": [
                            "ballet"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b1\u03bb\u03ad\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "baleto"
                        ],
                        "it": [
                            "balletto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30ec\u30a8"
                        ],
                        "lt": [
                            "baletas"
                        ],
                        "nl": [
                            "ballet"
                        ],
                        "no": [
                            "ballett"
                        ],
                        "pl": [
                            "balet"
                        ],
                        "pt": [
                            "bal\u00e9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "balett"
                        ],
                        "tr": [
                            "bale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ballet": [
                    "Singulier"
                ],
                "ballets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ballon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "grosse balle pour jouer",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ballon"
                        ],
                        "de": [
                            "Ball",
                            "Fu\u00dfball"
                        ],
                        "en": [
                            "ball",
                            "football",
                            "soccer ball"
                        ],
                        "eu": [
                            "baloi"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u043e\u043f\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "bal\u00f3",
                            "pilota"
                        ],
                        "hr": [
                            "balon"
                        ],
                        "da": [
                            "ballon"
                        ],
                        "es": [
                            "pelota",
                            "bal\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "pilko",
                            "piedpilko"
                        ],
                        "et": [
                            "pall"
                        ],
                        "fi": [
                            "pallo",
                            "kuula"
                        ],
                        "ga": [
                            "liathr\u00f3id"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b1\u03bb\u03cc\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "ballon",
                            "labda"
                        ],
                        "io": [
                            "balono"
                        ],
                        "ia": [
                            "balla"
                        ],
                        "is": [
                            "bolti"
                        ],
                        "it": [
                            "palla",
                            "pallone"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u043e\u043f"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u043e\u043f"
                        ],
                        "lv": [
                            "bumba"
                        ],
                        "lt": [
                            "kamuolys"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0442\u043e\u043f\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "bal",
                            "voetbal"
                        ],
                        "no": [
                            "ball"
                        ],
                        "pl": [
                            "pi\u0142ka"
                        ],
                        "pt": [
                            "bola"
                        ],
                        "ro": [
                            "balon",
                            "bil\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "gu\u013ea",
                            "lopta"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u017eoga"
                        ],
                        "sv": [
                            "boll",
                            "klot"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0443\u043f"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00ed\u010d"
                        ],
                        "tr": [
                            "top"
                        ],
                        "tk": [
                            "top",
                            "p\u00f6kgi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u0447"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "baudruche",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Luftballon"
                        ],
                        "en": [
                            "balloon"
                        ],
                        "es": [
                            "globo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0440"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "ballon"
                        ],
                        "pl": [
                            "balon"
                        ],
                        "tr": [
                            "balon"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "A\u00e9rostat",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ballon",
                            "Gasballon",
                            "Hei\u00dfluftballon"
                        ],
                        "en": [
                            "balloon",
                            "air balloon"
                        ],
                        "ca": [
                            "aer\u00f2stat"
                        ],
                        "eo": [
                            "balono"
                        ],
                        "ia": [
                            "ballon",
                            "aerostato"
                        ],
                        "pl": [
                            "balon"
                        ],
                        "pt": [
                            "bal\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ballon": [
                    "Singulier"
                ],
                "ballons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ballot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite balle de marchandises\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ballen",
                            "Rolle",
                            "B\u00fcndel"
                        ],
                        "en": [
                            "bale"
                        ],
                        "br": [
                            "pakadenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "bolic",
                            "fardell"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03ac\u03bb\u03b1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ballot": [
                    "Singulier"
                ],
                "ballots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ballotter": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Agiter en divers sens",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "sacsejar",
                            "trontollar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6416\u6643"
                        ],
                        "es": [
                            "zarandear"
                        ],
                        "id": [
                            "ambingkan"
                        ],
                        "it": [
                            "sballottare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "balourd": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clumsy",
                            "awkward",
                            "chucklehead"
                        ],
                        "es": [
                            "palurdo"
                        ],
                        "io": [
                            "plumpa"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u0103d\u0103ran"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0434\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "balourd": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "balourds": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "balourde": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "balourdes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "i pagdhendur"
                        ],
                        "de": [
                            "Flaps",
                            "Raubein"
                        ],
                        "en": [
                            "clod"
                        ],
                        "eo": [
                            "maldelikatulo"
                        ],
                        "la": [
                            "bardus",
                            "stupidus",
                            "plumbeus"
                        ],
                        "nl": [
                            "lomperd",
                            "lomperik"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u0103d\u0103ran"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "balourd": [
                    "Singulier"
                ],
                "balourds": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "balsa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "arbre d\u2019Am\u00e9rique latine",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ochroma pyramidale"
                        ],
                        "en": [
                            "balsa"
                        ],
                        "es": [
                            "balsa"
                        ],
                        "nl": [
                            "balsaboom"
                        ],
                        "cs": [
                            "balzovn\u00edk",
                            "balzovn\u00edk jihoamerick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "balsa": [
                    "Singulier"
                ],
                "balsas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}