{
    "bardage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rev\u00eatement de fa\u00e7ade compos\u00e9 d\u2019\u00e9l\u00e9ments manufactur\u00e9s et fix\u00e9s sur une ossature, elle-m\u00eame accroch\u00e9e directement sur le mur.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fassadenverkleidung"
                        ],
                        "en": [
                            "siding"
                        ],
                        "nl": [
                            "beplating"
                        ],
                        "pl": [
                            "siding"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u0439\u0434\u0438\u043d\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bardage": [
                    "Singulier"
                ],
                "bardages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bardane": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Esp\u00e8ce de chardon du genre Arctium",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Arctium"
                        ],
                        "de": [
                            "Klette"
                        ],
                        "en": [
                            "burdock"
                        ],
                        "eu": [
                            "belar"
                        ],
                        "bs": [
                            "\u010di\u010dak",
                            "repuh",
                            "lopuh"
                        ],
                        "ca": [
                            "repalassa",
                            "bardana",
                            "cadells"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u725b\u84a1"
                        ],
                        "co": [
                            "bardana"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010di\u010dak",
                            "repuh",
                            "lopuh"
                        ],
                        "da": [
                            "burre"
                        ],
                        "es": [
                            "bardana",
                            "cachurrea",
                            "cadillo",
                            "lampazo",
                            "lapaizo",
                            "pegadillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "lapo"
                        ],
                        "fi": [
                            "takiainen"
                        ],
                        "hu": [
                            "bojtorj\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "bardana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3054\u307c\u3046"
                        ],
                        "la": [
                            "lappa"
                        ],
                        "lt": [
                            "varnal\u0117\u0161a"
                        ],
                        "nl": [
                            "klit"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u0628\u0627\u0622\u062f\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142opian",
                            "\u0142opuch"
                        ],
                        "pt": [
                            "bardana"
                        ],
                        "ro": [
                            "brusture"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u043f\u0443\u0445"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0447\u0438\u0447\u0430\u043a",
                            "\u0440\u0435\u043f\u0443\u0445",
                            "\u043b\u043e\u043f\u0443\u0445"
                        ],
                        "cs": [
                            "lopuch"
                        ],
                        "tr": [
                            "dulavratotu",
                            "dulavratot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bardane": [
                    "Singulier"
                ],
                "bardanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bardcore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bardcore"
                        ],
                        "es": [
                            "bardcore"
                        ],
                        "it": [
                            "bardcore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30fc\u30c9\u30b3\u30a2"
                        ],
                        "nl": [
                            "bardcore"
                        ],
                        "pt": [
                            "bardcore"
                        ],
                        "vi": [
                            "bardcore"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e2d\u4e16\u7eaa\u98ce\u683c\u97f3\u4e50"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "barde": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bard"
                        ],
                        "de": [
                            "Barde",
                            "S\u00e4nger",
                            "Dichter"
                        ],
                        "en": [
                            "bard",
                            "bardess"
                        ],
                        "eu": [
                            "bertsolari"
                        ],
                        "ca": [
                            "bard"
                        ],
                        "es": [
                            "bardo"
                        ],
                        "eo": [
                            "bardo"
                        ],
                        "fo": [
                            "skald"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e1rd"
                        ],
                        "it": [
                            "bardo"
                        ],
                        "la": [
                            "bardus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bard"
                        ],
                        "pt": [
                            "bardo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "barde": [
                    "Singulier"
                ],
                "bardes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bardeau": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "planche utilis\u00e9e comme tuile",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schindel",
                            "Holzschindel"
                        ],
                        "en": [
                            "shake",
                            "shingle"
                        ],
                        "co": [
                            "sc\u00e0ndula"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dindo"
                        ],
                        "fi": [
                            "paanu"
                        ],
                        "hu": [
                            "fazsindely"
                        ],
                        "id": [
                            "sirap"
                        ],
                        "it": [
                            "scandola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3053\u3051\u3089\u847a"
                        ],
                        "pl": [
                            "gont",
                            "szyndzio\u0142"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u043d\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161inde\u013e"
                        ],
                        "sv": [
                            "sp\u00e5n"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161indel"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7at\u0131 \u00f6rt\u00fcs\u00fc"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0491\u043e\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bardeau": [
                    "Singulier"
                ],
                "bardeaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bardesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Barde"
                        ],
                        "en": [
                            "bard",
                            "bardess"
                        ],
                        "br": [
                            "barzhez"
                        ],
                        "kw": [
                            "bardhes"
                        ],
                        "eo": [
                            "bardino"
                        ],
                        "cy": [
                            "barddes"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bardesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "bardesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bardiche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Berdysch"
                        ],
                        "en": [
                            "bardiche",
                            "berdiche"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\ub514\uc2dc"
                        ],
                        "es": [
                            "bardiche"
                        ],
                        "fi": [
                            "pertuska"
                        ],
                        "it": [
                            "berdica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5"
                        ],
                        "lt": [
                            "bardi\u0161ius"
                        ],
                        "no": [
                            "bardiche"
                        ],
                        "pl": [
                            "berdysz"
                        ],
                        "pt": [
                            "bardiche"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0434\u044b\u0448"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0434\u044b\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "berdycha"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0434\u0438\u0448"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bardiche": [
                    "Singulier"
                ],
                "bardiches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bardot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maulesel"
                        ],
                        "en": [
                            "hinny"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u062f\u0646",
                            "\u0646\u063a\u0644"
                        ],
                        "an": [
                            "burriato",
                            "mulato",
                            "burrenyo"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u044a\u0440"
                        ],
                        "co": [
                            "arcimulu"
                        ],
                        "es": [
                            "hin",
                            "burd\u00e9gano"
                        ],
                        "eo": [
                            "hino"
                        ],
                        "et": [
                            "hobueesel"
                        ],
                        "fy": [
                            "m\u00fblezel"
                        ],
                        "gl": [
                            "burre\u00f1o"
                        ],
                        "id": [
                            "nagil"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00falasni"
                        ],
                        "it": [
                            "bardotto"
                        ],
                        "la": [
                            "burdo"
                        ],
                        "ms": [
                            "hinny"
                        ],
                        "nl": [
                            "muilezel"
                        ],
                        "no": [
                            "mulesel"
                        ],
                        "pl": [
                            "os\u0142omu\u0142",
                            "o\u015blik"
                        ],
                        "pt": [
                            "bardoto"
                        ],
                        "ro": [
                            "bardou"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u0448\u0430\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0437\u0433\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "mulica"
                        ],
                        "sv": [
                            "mul\u00e5sna"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043b\u043e\u0448\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "mezek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0441\u043b\u044e\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1eeba la"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bardot": [
                    "Singulier"
                ],
                "bardots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "barge": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Limosa"
                        ],
                        "de": [
                            "Uferschnepfe",
                            "Pfuhlschnepfe"
                        ],
                        "en": [
                            "godwit"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0642\u0648\u064a\u0642\u0629",
                            "\u0628\u0648\u0642\u064a\u0642\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "aguja"
                        ],
                        "it": [
                            "pittima"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "barge": [
                    "Singulier"
                ],
                "barges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bateau \u00e0 fond plat",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aak"
                        ],
                        "sq": [
                            "vark\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Kahn",
                            "Lastkahn",
                            "Leichter",
                            "Schute"
                        ],
                        "en": [
                            "barge",
                            "flatboat",
                            "lighter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0646\u062f\u0644"
                        ],
                        "da": [
                            "pram"
                        ],
                        "es": [
                            "barcaza",
                            "chata",
                            "pont\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "nigravosta limozo",
                            "bar\u011do"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00e1tur"
                        ],
                        "fy": [
                            "skries"
                        ],
                        "gd": [
                            "b\u00e0ta"
                        ],
                        "io": [
                            "batelo"
                        ],
                        "id": [
                            "pelayangan",
                            "layang",
                            "tongkang"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00e1tur"
                        ],
                        "it": [
                            "chiatta"
                        ],
                        "nl": [
                            "grutto",
                            "aak"
                        ],
                        "pl": [
                            "barka"
                        ],
                        "pt": [
                            "barca\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "barj\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0436\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "barka"
                        ],
                        "sv": [
                            "pr\u00e5m"
                        ],
                        "tl": [
                            "bangka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "barge": [
                    "Singulier"
                ],
                "barges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "barguigner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "taumeln",
                            "wackeln",
                            "zagen",
                            "zaudern",
                            "z\u00f6gern",
                            "schwanken"
                        ],
                        "en": [
                            "hesitate",
                            "waver",
                            "falter",
                            "rock",
                            "stagger",
                            "totter",
                            "vacillate",
                            "wobble",
                            "hesitate",
                            "falter",
                            "vacillate",
                            "waver"
                        ],
                        "ca": [
                            "hesitar"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00f8ve",
                            "t\u00f8ve"
                        ],
                        "es": [
                            "vacilar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015danceli\u011di",
                            "heziti"
                        ],
                        "fo": [
                            "ridla",
                            "sveiggja",
                            "dr\u00e1la"
                        ],
                        "fy": [
                            "skytskoarje",
                            "wifkje",
                            "skytskoarje",
                            "wifkje"
                        ],
                        "io": [
                            "marchandar"
                        ],
                        "it": [
                            "esitare"
                        ],
                        "pl": [
                            "waha\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "hesitar",
                            "vacilar",
                            "hesitar",
                            "vacilar"
                        ],
                        "ro": [
                            "ezita"
                        ],
                        "sv": [
                            "tveka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "baril": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit tonneau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00e4\u00dfchen",
                            "Trommel"
                        ],
                        "en": [
                            "barrel"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00f8nde"
                        ],
                        "eo": [
                            "bareleto"
                        ],
                        "io": [
                            "barelo"
                        ],
                        "ia": [
                            "barril",
                            "botte"
                        ],
                        "it": [
                            "barile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6a3d"
                        ],
                        "nl": [
                            "tonnetje",
                            "vaatje",
                            "kamer"
                        ],
                        "oc": [
                            "barril",
                            "barricat"
                        ],
                        "pl": [
                            "bary\u0142ka",
                            "beczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "ancorote",
                            "barrilete",
                            "barrilote"
                        ],
                        "ro": [
                            "balerc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d",
                            "\u0431\u043e\u0447\u043a\u0430",
                            "\u0431\u043e\u0447\u043e\u043d\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baril": [
                    "Singulier"
                ],
                "barils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "barillet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1\u00a0(Petit baril)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00e4sschen",
                            "Trommel"
                        ],
                        "en": [
                            "chamber",
                            "barrel"
                        ],
                        "eo": [
                            "bareleto"
                        ],
                        "io": [
                            "bareleto"
                        ],
                        "nl": [
                            "tonnetje",
                            "vaatje",
                            "kamer"
                        ],
                        "pt": [
                            "ancorote",
                            "barrilete",
                            "barrilote"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "barillet": [
                    "Singulier"
                ],
                "barillets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bariol\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "colorful",
                            "ou colourful"
                        ],
                        "ca": [
                            "bigarrat"
                        ],
                        "es": [
                            "abigarrado"
                        ],
                        "it": [
                            "variopinto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0451\u0441\u0442\u0440\u044b\u0439",
                            "\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0446\u0432\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "cadjol\u00e9",
                            "carimadjoyl\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bariol\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "bariol\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "bariol\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "bariol\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "barmaid": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "barmaid"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03c1\u03b2\u03b9\u03c4\u03cc\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "barista"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0448\u0430\u043d\u043a\u0435\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ro": [
                            "barmani\u021b\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "barmanka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "barmaid": [
                    "Singulier"
                ],
                "barmaids": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "barman": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui sert les clients",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Barmann"
                        ],
                        "en": [
                            "bartender",
                            "barman",
                            "barkeeper"
                        ],
                        "eo": [
                            "trinkejisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "baarimestari"
                        ],
                        "it": [
                            "barista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30fc\u30c6\u30f3\u30c0\u30fc",
                            "\u30d0\u30fc\u30c6\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "barman"
                        ],
                        "ro": [
                            "barman"
                        ],
                        "cs": [
                            "barman"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "barman": [
                    "Singulier"
                ],
                "barmans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "barn": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Barn"
                        ],
                        "en": [
                            "barn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u043d"
                        ],
                        "hr": [
                            "barn"
                        ],
                        "da": [
                            "barn"
                        ],
                        "es": [
                            "barn"
                        ],
                        "it": [
                            "barn"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30fc\u30f3"
                        ],
                        "no": [
                            "barn"
                        ],
                        "pl": [
                            "barn"
                        ],
                        "pt": [
                            "barn"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "barn"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "barn": [
                    "Singulier"
                ],
                "barns": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "barom\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instruments de mesure",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "barometer"
                        ],
                        "sq": [
                            "barometri"
                        ],
                        "de": [
                            "Barometer",
                            "Luftdruckmesser",
                            "Wetterglas"
                        ],
                        "en": [
                            "barometer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631",
                            "\u0645\u0636\u063a\u0627\u0637"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056e\u0561\u0576\u0580\u0561\u0579\u0561\u0583"
                        ],
                        "az": [
                            "barometr"
                        ],
                        "eu": [
                            "barometro"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "aerbouezer"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u044a\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "bar\u00f2metre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c14\u538b\u8ba1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\uc555\uacc4"
                        ],
                        "hr": [
                            "barometar"
                        ],
                        "da": [
                            "barometer"
                        ],
                        "es": [
                            "bar\u00f3metro"
                        ],
                        "eo": [
                            "barometro"
                        ],
                        "et": [
                            "baromeeter"
                        ],
                        "fi": [
                            "barometri"
                        ],
                        "fy": [
                            "waargl\u00eas"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d0\u10e0\u10dd\u10db\u10d4\u10e2\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03c1\u03cc\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e8\u05d5\u05de\u05d8\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "barom\u00e9ter"
                        ],
                        "io": [
                            "barometro"
                        ],
                        "id": [
                            "barometer"
                        ],
                        "is": [
                            "loftvog"
                        ],
                        "it": [
                            "barometro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c17\u5727\u8a08"
                        ],
                        "lv": [
                            "barometrs"
                        ],
                        "lt": [
                            "barometras"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "jangka tekanan"
                        ],
                        "nl": [
                            "barometer",
                            "drukmeter"
                        ],
                        "no": [
                            "barometer"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0634\u0627\u0631\u0633\u0646\u062c"
                        ],
                        "pl": [
                            "barometr"
                        ],
                        "pt": [
                            "bar\u00f4metro"
                        ],
                        "ro": [
                            "barometru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "barometer"
                        ],
                        "sl": [
                            "barometer"
                        ],
                        "sv": [
                            "barometer"
                        ],
                        "cs": [
                            "tlakom\u011br"
                        ],
                        "tr": [
                            "barometre"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u00e1p k\u1ebf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "barom\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "barom\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "barom\u00e9trique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "barometra"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03c1\u03bf\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "barometrico"
                        ],
                        "pt": [
                            "barom\u00e9trico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "barometrisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "barom\u00e9trique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "barom\u00e9triques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "baron": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Titre de noblesse\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "baron"
                        ],
                        "de": [
                            "Baron"
                        ],
                        "en": [
                            "baron"
                        ],
                        "br": [
                            "baron"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "bar\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "baron"
                        ],
                        "da": [
                            "baron"
                        ],
                        "es": [
                            "bar\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "barono"
                        ],
                        "et": [
                            "parun"
                        ],
                        "fi": [
                            "paroni"
                        ],
                        "fy": [
                            "bern"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03c1\u03ce\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e1r\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "barono"
                        ],
                        "it": [
                            "barone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7537\u7235"
                        ],
                        "lv": [
                            "barons"
                        ],
                        "li": [
                            "baron"
                        ],
                        "lt": [
                            "baronas"
                        ],
                        "nl": [
                            "baron"
                        ],
                        "no": [
                            "baron"
                        ],
                        "oc": [
                            "baron"
                        ],
                        "pl": [
                            "baron"
                        ],
                        "pt": [
                            "bar\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "baron"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "baron"
                        ],
                        "sl": [
                            "baron"
                        ],
                        "sv": [
                            "baron"
                        ],
                        "cs": [
                            "baron"
                        ],
                        "tr": [
                            "baron"
                        ],
                        "vi": [
                            "nam t\u01b0\u1edbc"
                        ],
                        "wa": [
                            "baron"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baron": [
                    "Singulier"
                ],
                "barons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baronne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9pouse baron, chef de baronnie (1,2):",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "baronesh\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Baroness",
                            "Freifrau",
                            "Freiin"
                        ],
                        "en": [
                            "baroness"
                        ],
                        "br": [
                            "baronez"
                        ],
                        "ca": [
                            "baronessa"
                        ],
                        "da": [
                            "baronesse",
                            "friherreinde"
                        ],
                        "es": [
                            "baronesa"
                        ],
                        "fi": [
                            "vapaaherratar",
                            "paronitar"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e1r\u00f3n\u0151",
                            "b\u00e1r\u00f3n\u00e9",
                            "baronesz",
                            "b\u00e1r\u00f3kisasszony"
                        ],
                        "ia": [
                            "baronessa"
                        ],
                        "it": [
                            "baronessa"
                        ],
                        "lt": [
                            "baronien\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "barones"
                        ],
                        "no": [
                            "baronesse",
                            "friherreinde"
                        ],
                        "pl": [
                            "baronessa",
                            "baronowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "baronesa"
                        ],
                        "ro": [
                            "baroneas\u0103",
                            "baroan\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "baronica"
                        ],
                        "sv": [
                            "baronessa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baronne": [
                    "Singulier"
                ],
                "baronnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baronnet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Baronet"
                        ],
                        "en": [
                            "baronet"
                        ],
                        "it": [
                            "baronetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6e96\u7537\u7235",
                            "\u51c6\u7537\u7235"
                        ],
                        "pl": [
                            "baronet"
                        ],
                        "pt": [
                            "baronete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baronnet": [
                    "Singulier"
                ],
                "baronnets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baronnial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "baronial"
                        ],
                        "es": [
                            "baronial"
                        ],
                        "it": [
                            "baronale"
                        ],
                        "nl": [
                            "baroniaal"
                        ],
                        "sv": [
                            "friherrlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baronnial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "baronniaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "baronniale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "baronniales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "baronnie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "baronie"
                        ],
                        "de": [
                            "Baronat",
                            "Baronie"
                        ],
                        "en": [
                            "barony",
                            "baronage"
                        ],
                        "es": [
                            "baron\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "baronlando"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e1r\u00f3s\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "baroneso",
                            "baronio"
                        ],
                        "it": [
                            "baronia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7537\u7235\u9818"
                        ],
                        "nl": [
                            "baronie"
                        ],
                        "pt": [
                            "baronia",
                            "baronato"
                        ],
                        "ro": [
                            "baronie"
                        ],
                        "sv": [
                            "baroni",
                            "friherreskap"
                        ],
                        "cs": [
                            "baronstv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baronnie": [
                    "Singulier"
                ],
                "baronnies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baroque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "baroque"
                        ],
                        "es": [
                            "barroco"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d0\u05e8\u05d5\u05e7"
                        ],
                        "io": [
                            "baroka"
                        ],
                        "it": [
                            "barocco"
                        ],
                        "no": [
                            "barokk"
                        ],
                        "pl": [
                            "barokowy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "barokn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baroque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "baroques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Barock"
                        ],
                        "en": [
                            "baroque"
                        ],
                        "es": [
                            "barroco"
                        ],
                        "fi": [
                            "barokki"
                        ],
                        "it": [
                            "barocco"
                        ],
                        "no": [
                            "barokk"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "baroko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baroque": [
                    "Singulier"
                ],
                "baroques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baror\u00e9cepteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Barorezeptor"
                        ],
                        "en": [
                            "baroreceptor"
                        ],
                        "it": [
                            "barocettore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5727\u53d7\u5bb9\u5668"
                        ],
                        "sl": [
                            "baroreceptor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baror\u00e9cepteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "baror\u00e9cepteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baroudeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Voyageur\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abenteurer"
                        ],
                        "en": [
                            "adventurer",
                            "globetrotter"
                        ],
                        "es": [
                            "aventurero",
                            "trotamundos"
                        ],
                        "nl": [
                            "avonturier",
                            "globetrotter"
                        ],
                        "oc": [
                            "barrutlaire"
                        ],
                        "pt": [
                            "aventureiro",
                            "mochileiro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baroudeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "baroudeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "barque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit bateau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Boot",
                            "Kahn"
                        ],
                        "en": [
                            "boat"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u0643\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "barca"
                        ],
                        "co": [
                            "barca"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00e5d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0439\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0439\u044b\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "n\u0101vis"
                        ],
                        "nl": [
                            "bootje",
                            "boot"
                        ],
                        "pt": [
                            "barca"
                        ],
                        "ro": [
                            "barc\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "eka"
                        ],
                        "sw": [
                            "mashua"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0435\u043a"
                        ],
                        "tk": [
                            "ga\u00fdyk"
                        ],
                        "wa": [
                            "na\u00e7ale",
                            "barkete"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "bote",
                            "barca",
                            "barco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ac\u03c1\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "barko"
                        ],
                        "id": [
                            "sekoci"
                        ],
                        "pt": [
                            "barco"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04e9\u0439\u043c\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dlun",
                            "lo\u010fka"
                        ],
                        "tr": [
                            "sandal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "barque": [
                    "Singulier"
                ],
                "barques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "barquette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite barque",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kahn"
                        ],
                        "en": [
                            "little boat"
                        ],
                        "eo": [
                            "boateto"
                        ],
                        "la": [
                            "acatium"
                        ],
                        "nl": [
                            "bootje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "barquette": [
                    "Singulier"
                ],
                "barquettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "barrage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Barri\u00e8re qui ferme un chemin\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "roadblock",
                            "road block"
                        ],
                        "ca": [
                            "tanca",
                            "portella",
                            "barrera"
                        ],
                        "co": [
                            "matrale"
                        ],
                        "da": [
                            "vejsp\u00e6rring",
                            "afsp\u00e6rring"
                        ],
                        "fi": [
                            "sulku",
                            "tiesulku"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c1\u03ac\u03b3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "sbarramento"
                        ],
                        "nl": [
                            "versperring"
                        ],
                        "oc": [
                            "barratge"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1taras",
                            "uz\u00e1v\u011bra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Construction qui oppose un obstacle \u00e0 un cours d\u2019eau\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wehr",
                            "Damm"
                        ],
                        "en": [
                            "dam"
                        ],
                        "ca": [
                            "barratge",
                            "resclosa",
                            "embassament",
                            "pant\u00e0"
                        ],
                        "co": [
                            "matrale"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00e6mning"
                        ],
                        "es": [
                            "embalse",
                            "pantano"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvobara\u0135o",
                            "akvobarilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "pato"
                        ],
                        "id": [
                            "bendungan"
                        ],
                        "it": [
                            "sbarramento"
                        ],
                        "nl": [
                            "stuwdam",
                            "dam"
                        ],
                        "oc": [
                            "barratge",
                            "restanca"
                        ],
                        "pl": [
                            "zapora",
                            "tama"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ehrada"
                        ],
                        "tr": [
                            "baraj"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rochers qui barrent une rivi\u00e8re\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dam"
                        ],
                        "ca": [
                            "embassament",
                            "pant\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00e6mning"
                        ],
                        "es": [
                            "pantano"
                        ],
                        "fi": [
                            "pato"
                        ],
                        "oc": [
                            "barratge",
                            "peirada",
                            "paissi\u00e8ira",
                            "restanca"
                        ],
                        "cs": [
                            "hr\u00e1z"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "barrage": [
                    "Singulier"
                ],
                "barrages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "barral": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wehrholzbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "Weirwood"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9c7c\u6881\u6728"
                        ],
                        "es": [
                            "arciano"
                        ],
                        "pt": [
                            "represeiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0430\u0440\u0434\u0440\u0435\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "barral": [
                    "Singulier"
                ],
                "barrals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "barre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tige de bois ou de m\u00e9tal\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stange",
                            "Barre"
                        ],
                        "en": [
                            "bar",
                            "pole",
                            "rod",
                            "handle",
                            "shaft",
                            "staff",
                            "stake",
                            "stave",
                            "spar"
                        ],
                        "br": [
                            "barr"
                        ],
                        "ca": [
                            "barra",
                            "pal",
                            "vara"
                        ],
                        "es": [
                            "barra",
                            "vara"
                        ],
                        "ga": [
                            "barr"
                        ],
                        "id": [
                            "balok",
                            "batang"
                        ],
                        "ia": [
                            "barra"
                        ],
                        "it": [
                            "barra"
                        ],
                        "la": [
                            "asser",
                            "contus",
                            "hasta",
                            "trudis"
                        ],
                        "nl": [
                            "staaf",
                            "stang"
                        ],
                        "pt": [
                            "barra"
                        ],
                        "ro": [
                            "bar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0443\u0442",
                            "\u0441\u0442\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u044c",
                            "\u0431\u0440\u0443\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "ribba"
                        ],
                        "cs": [
                            "ty\u010d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Objet rigide plut\u00f4t rectangulaire\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "barra"
                        ],
                        "es": [
                            "barra"
                        ],
                        "ia": [
                            "barra"
                        ],
                        "nl": [
                            "reep"
                        ],
                        "pt": [
                            "barra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Meuble h\u00e9raldique\u00a0(12)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schr\u00e4glinksbalken"
                        ],
                        "en": [
                            "bend sinister"
                        ],
                        "es": [
                            "barra"
                        ],
                        "eo": [
                            "malbendo"
                        ],
                        "ia": [
                            "barra"
                        ],
                        "it": [
                            "sbarra"
                        ],
                        "nl": [
                            "schuinstreep sinister"
                        ],
                        "pt": [
                            "barra"
                        ],
                        "sv": [
                            "ginbalk"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u0159evno po\u0161ikem"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "sparl"
                        ],
                        "eo": [
                            "stango"
                        ],
                        "fo": [
                            "stong",
                            "st\u00f3lpi"
                        ],
                        "fy": [
                            "stange"
                        ],
                        "io": [
                            "stango",
                            "ilo"
                        ],
                        "id": [
                            "tongkat"
                        ],
                        "nl": [
                            "baar",
                            "paal",
                            "pijp",
                            "roede",
                            "schacht",
                            "spijl",
                            "stang",
                            "balie",
                            "rechtbank",
                            "streep",
                            "doorhaling",
                            "flatgebouw"
                        ],
                        "no": [
                            "stang"
                        ],
                        "pt": [
                            "estaca",
                            "pau",
                            "vara",
                            "percha",
                            "mastro",
                            "poste",
                            "haste",
                            "cana"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0443\u0441\u043e\u043a",
                            "\u0448\u0442\u0430\u043d\u0433\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "barre": [
                    "Singulier"
                ],
                "barres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "barreau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Barre de bois ou de fer qui sert de cl\u00f4ture\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stange"
                        ],
                        "en": [
                            "bar",
                            "rung"
                        ],
                        "pt": [
                            "advocacia",
                            "ordem dos advogados"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0443\u0442"
                        ],
                        "tr": [
                            "parmakl\u0131k"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) Ordre des avocats\u00a0(5c)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bar",
                            "bar association"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcc0\ud638\uc0ac\ud611\ud68c"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f01\u8b77\u58eb\u4f1a"
                        ],
                        "nl": [
                            "balie"
                        ],
                        "pt": [
                            "ordem dos advogados",
                            "advocacia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "barreau": [
                    "Singulier"
                ],
                "barreaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Barr\u00e9mien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "P\u00e9riode du Cr\u00e9tac\u00e9 inf\u00e9rieur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Barremium"
                        ],
                        "en": [
                            "Barremian"
                        ],
                        "eu": [
                            "Barremiar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5df4\u5217\u59c6\u9636"
                        ],
                        "es": [
                            "Barremiano"
                        ],
                        "it": [
                            "Barremiano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0411\u0430\u0440\u0440\u0435\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "barrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afsluit",
                            "afsper"
                        ],
                        "de": [
                            "hindern",
                            "sperren",
                            "aufhalten",
                            "hemmen",
                            "behindern"
                        ],
                        "en": [
                            "bar",
                            "obstruct",
                            "impacted molar",
                            "lock",
                            "dam",
                            "exclude",
                            "block",
                            "delete",
                            "stem"
                        ],
                        "br": [
                            "stanka\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "barrar",
                            "obstruir"
                        ],
                        "es": [
                            "privar el paso",
                            "interceptar",
                            "obstruir"
                        ],
                        "eo": [
                            "forstreki",
                            "bari"
                        ],
                        "fo": [
                            "for\u00f0a",
                            "steingja"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fslute"
                        ],
                        "gl": [
                            "atrancar"
                        ],
                        "io": [
                            "barar"
                        ],
                        "it": [
                            "sbarrare"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorhalen",
                            "doorstrepen",
                            "een streep halen door",
                            "schrappen",
                            "afdammen",
                            "afsluiten",
                            "belemmeren",
                            "stuwen",
                            "versperren"
                        ],
                        "oc": [
                            "abarrar"
                        ],
                        "pt": [
                            "anular",
                            "barrar",
                            "interceptar",
                            "tapar",
                            "trancar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u0433\u043e\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "barrette": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bonnet de cardinal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Birett"
                        ],
                        "en": [
                            "biretta"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u044d\u0442",
                            "\u0430\u0431\u043b\u0430\u0447\u044d\u043d\u043d\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "birreta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56db\u89d2\u5e3d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\ub808\ud0c0"
                        ],
                        "es": [
                            "birreta"
                        ],
                        "eo": [
                            "bireto"
                        ],
                        "hu": [
                            "bir\u00e9tum"
                        ],
                        "io": [
                            "bireto"
                        ],
                        "it": [
                            "berretta"
                        ],
                        "la": [
                            "biretum"
                        ],
                        "lv": [
                            "birete"
                        ],
                        "lb": [
                            "birett"
                        ],
                        "no": [
                            "biretta"
                        ],
                        "pl": [
                            "biret"
                        ],
                        "pt": [
                            "barrete"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0438\u0440\u0435\u0442\u0442\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "biret"
                        ],
                        "sl": [
                            "biret"
                        ],
                        "sv": [
                            "biretta"
                        ],
                        "cs": [
                            "biret"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "barrette": [
                    "Singulier"
                ],
                "barrettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "barricade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "barrikade"
                        ],
                        "de": [
                            "Verrammlung",
                            "Versperrung",
                            "Barrikade"
                        ],
                        "en": [
                            "barricade"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0438\u043a\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "da": [
                            "barrikade"
                        ],
                        "eo": [
                            "barikado"
                        ],
                        "gl": [
                            "barricada"
                        ],
                        "hu": [
                            "barrik\u00e1d"
                        ],
                        "io": [
                            "barikado"
                        ],
                        "id": [
                            "barikade"
                        ],
                        "it": [
                            "barricata"
                        ],
                        "la": [
                            "agger"
                        ],
                        "nl": [
                            "barricade"
                        ],
                        "pt": [
                            "barricada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0440\u0438\u043a\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "barik\u00e1da"
                        ],
                        "tr": [
                            "barikat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "barricade": [
                    "Singulier"
                ],
                "barricades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "barricader": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "barrikadeer"
                        ],
                        "de": [
                            "verbarrikadieren",
                            "Sperren errichten"
                        ],
                        "en": [
                            "barricade"
                        ],
                        "eo": [
                            "barikadi"
                        ],
                        "io": [
                            "barikadizar"
                        ],
                        "it": [
                            "barricare"
                        ],
                        "nl": [
                            "barricaderen",
                            "versperren"
                        ],
                        "pt": [
                            "barricar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0440\u0438\u043a\u0430\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "barri\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afsluiting"
                        ],
                        "de": [
                            "Hecke",
                            "Schranke",
                            "Sperre",
                            "Zaun",
                            "Staket",
                            "Einfriedung",
                            "Umz\u00e4unung",
                            "Barriere"
                        ],
                        "en": [
                            "barrier",
                            "fence"
                        ],
                        "br": [
                            "kloued"
                        ],
                        "ca": [
                            "barrera"
                        ],
                        "co": [
                            "c\u00e0taru",
                            "calleghju"
                        ],
                        "es": [
                            "barrera",
                            "obstrucci\u00f3n",
                            "reja",
                            "valla"
                        ],
                        "eo": [
                            "barilo"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fsluting"
                        ],
                        "io": [
                            "barilo"
                        ],
                        "id": [
                            "barikade",
                            "gerbang",
                            "halangan"
                        ],
                        "ia": [
                            "barriera"
                        ],
                        "it": [
                            "barra",
                            "barriera"
                        ],
                        "nl": [
                            "afsluiting",
                            "barri\u00e8re",
                            "heining",
                            "versperring",
                            "hek"
                        ],
                        "oc": [
                            "barradissa",
                            "barri\u00e8ira",
                            "barramenta"
                        ],
                        "pt": [
                            "barreira",
                            "obst\u00e1culo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u043e\u0440",
                            "\u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "bom",
                            "slagbom"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u00e0ng r\u00e0o"
                        ],
                        "wa": [
                            "b\u00e5rire",
                            "h\u00e5jhe",
                            "h\u00e5jhea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "barri\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "barri\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "barrique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u0645\u064a\u0644"
                        ],
                        "en": [
                            "barrel"
                        ],
                        "br": [
                            "barrikenn"
                        ],
                        "da": [
                            "fad"
                        ],
                        "ia": [
                            "barrica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "barrique": [
                    "Singulier"
                ],
                "barriques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bartavelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Alectoris graeca"
                        ],
                        "sq": [
                            "th\u00ebll\u00ebza e malit"
                        ],
                        "de": [
                            "Steinhuhn"
                        ],
                        "en": [
                            "rock partridge"
                        ],
                        "az": [
                            "kelik"
                        ],
                        "eu": [
                            "greziar eper"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438 \u043a\u0435\u043a\u043b\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "perdiu de roca"
                        ],
                        "hr": [
                            "jarebica kamenjarka"
                        ],
                        "da": [
                            "stenh\u00f8ne"
                        ],
                        "es": [
                            "perdiz griega"
                        ],
                        "eo": [
                            "rokperdriko"
                        ],
                        "et": [
                            "kivikana"
                        ],
                        "fi": [
                            "kivikkopyy"
                        ],
                        "gl": [
                            "perdiz grega"
                        ],
                        "cy": [
                            "petrisen graig"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03ad\u03c1\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "szirtifogoly"
                        ],
                        "is": [
                            "steinh\u00e6na"
                        ],
                        "it": [
                            "coturnice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cf\u30a4\u30a4\u30ed\u30a4\u30ef\u30b7\u30e3\u30b3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043a\u0456\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "lv": [
                            "klin\u0161u irbe"
                        ],
                        "lt": [
                            "akmeninis keklikas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0435\u0440\u0435\u0431\u0438\u0446\u0430 \u043a\u0430\u043c\u0435\u045a\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "steenpatrijs"
                        ],
                        "oc": [
                            "bartav\u00e8la",
                            "givaudana"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u00f3ropatwa skalna",
                            "kuropatwa skalna"
                        ],
                        "pt": [
                            "grega",
                            "rochas"
                        ],
                        "ro": [
                            "pot\u00e2rnichea de st\u00e2nc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0435\u043a\u043b\u0438\u043a",
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u0443\u0440\u043e\u043f\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "jarebica kamenjarka"
                        ],
                        "sk": [
                            "kuropta horsk\u00e1"
                        ],
                        "sl": [
                            "kotorna",
                            "skalna jerebica"
                        ],
                        "sv": [
                            "stenh\u00f6na"
                        ],
                        "cs": [
                            "orebice horsk\u00e1"
                        ],
                        "tr": [
                            "kaya kekli\u011fi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0435\u043a\u043b\u0438\u043a",
                            "\u043a\u0435\u043a\u043b\u0438\u043a \u0454\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bartavelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "bartavelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bartelle": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cr\u00e9celle \u00e0 moulinet",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ratsche"
                        ],
                        "en": [
                            "ratchet"
                        ],
                        "ca": [
                            "carrau"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u68d8\u8f2a"
                        ],
                        "es": [
                            "matraca"
                        ],
                        "eo": [
                            "kres\u0109endilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "r\u00e4ikk\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "raganella"
                        ],
                        "nl": [
                            "ratel"
                        ],
                        "pt": [
                            "matraca"
                        ],
                        "scn": [
                            "tr\u00f2ccula",
                            "tric trac"
                        ],
                        "sv": [
                            "harskramla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bartelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "bartelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Bartonien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bartonium"
                        ],
                        "en": [
                            "Bartonian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Bartoni\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Bartoniense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Bartoni"
                        ],
                        "it": [
                            "Bartoniano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Bartonien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Barton"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0440\u0443\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "barycentre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "barycentre",
                            "ou barycenter"
                        ],
                        "es": [
                            "baricentro"
                        ],
                        "fi": [
                            "painopiste"
                        ],
                        "gl": [
                            "baricentro"
                        ],
                        "it": [
                            "baricentro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "barycentre": [
                    "Singulier"
                ],
                "barycentres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baryon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Baryon"
                        ],
                        "en": [
                            "baryon"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "bari\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u91cd\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\ub9ac\uc628"
                        ],
                        "es": [
                            "bari\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "baryoni"
                        ],
                        "gl": [
                            "bari\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03c1\u03c5\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d0\u05e8\u05d9\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "barion"
                        ],
                        "it": [
                            "barione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30ea\u30aa\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "baryon"
                        ],
                        "no": [
                            "baryon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u0631\u06cc\u0648\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "arion"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00e1rion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "baryon"
                        ],
                        "cs": [
                            "baryon"
                        ],
                        "vi": [
                            "baryon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baryon": [
                    "Singulier"
                ],
                "baryons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "barysph\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Barysph\u00e4re",
                            "Erdkern"
                        ],
                        "en": [
                            "barysphere"
                        ],
                        "it": [
                            "barisfera"
                        ],
                        "oc": [
                            "barisf\u00e8ra"
                        ],
                        "sk": [
                            "barysf\u00e9ra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "barysph\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "barysph\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baryton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Voix d\u2019homme entre la basse et le t\u00e9nor\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "baritone"
                        ],
                        "es": [
                            "bar\u00edtono"
                        ],
                        "eo": [
                            "baritono"
                        ],
                        "it": [
                            "baritono"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Instrument \u00e0 corde\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Baryton"
                        ],
                        "en": [
                            "baryton"
                        ],
                        "ca": [
                            "bar\u00edton"
                        ],
                        "da": [
                            "baritone"
                        ],
                        "hu": [
                            "baryton"
                        ],
                        "io": [
                            "baritono"
                        ],
                        "it": [
                            "baritono"
                        ],
                        "no": [
                            "baryton"
                        ],
                        "sv": [
                            "baryton"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baryton": [
                    "Singulier"
                ],
                "barytons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baryton-basse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bassbariton"
                        ],
                        "en": [
                            "baritone"
                        ],
                        "ca": [
                            "bar\u00edton"
                        ],
                        "hr": [
                            "basbariton"
                        ],
                        "es": [
                            "bar\u00edtono"
                        ],
                        "eo": [
                            "basbaritono"
                        ],
                        "fi": [
                            "bassobaritoni"
                        ],
                        "it": [
                            "baritono"
                        ],
                        "ms": [
                            "bes"
                        ],
                        "pl": [
                            "baryton"
                        ],
                        "pt": [
                            "bar\u00edtono"
                        ],
                        "sh": [
                            "baritoni"
                        ],
                        "sv": [
                            "basbaryton"
                        ],
                        "cs": [
                            "basbaryton"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baryton-basse": [
                    "Singulier"
                ],
                "barytons-basses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baryum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "barium"
                        ],
                        "de": [
                            "Barium"
                        ],
                        "en": [
                            "barium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "bari"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\ub968"
                        ],
                        "da": [
                            "barium"
                        ],
                        "es": [
                            "bario"
                        ],
                        "eo": [
                            "bario"
                        ],
                        "et": [
                            "baarium"
                        ],
                        "fi": [
                            "barium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e1rium"
                        ],
                        "io": [
                            "bario"
                        ],
                        "it": [
                            "bario"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30ea\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "b\u0101rijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "baris"
                        ],
                        "mt": [
                            "barju"
                        ],
                        "gv": [
                            "baarium"
                        ],
                        "nl": [
                            "barium"
                        ],
                        "pl": [
                            "bar"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "bariu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "b\u00e1rium"
                        ],
                        "sl": [
                            "barij"
                        ],
                        "sv": [
                            "barium"
                        ],
                        "cs": [
                            "baryum"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "barzo\u00ef": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Barsoi"
                        ],
                        "en": [
                            "borzoi"
                        ],
                        "es": [
                            "borzoi"
                        ],
                        "it": [
                            "levriero russo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u0437\u0430\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "barzo\u00ef": [
                    "Singulier"
                ],
                "barzo\u00efs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bas": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a peu de hauteur ou d\u2019\u00e9l\u00e9vation\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "niedrig"
                        ],
                        "en": [
                            "low"
                        ],
                        "eu": [
                            "apal"
                        ],
                        "br": [
                            "loer",
                            "izel"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0438\u0441\u044a\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "baix"
                        ],
                        "da": [
                            "lav"
                        ],
                        "es": [
                            "bajo"
                        ],
                        "eo": [
                            "malalta"
                        ],
                        "et": [
                            "madal"
                        ],
                        "fi": [
                            "alhainen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10d1\u10d0\u10da\u10d8",
                            "\u10e5\u10d5\u10d4\u10d3\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03bc\u03b7\u03bb\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "alacsony"
                        ],
                        "io": [
                            "infra"
                        ],
                        "ia": [
                            "basse"
                        ],
                        "it": [
                            "basso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u0430\u0441\u0430",
                            "\u0442\u0430\u043f\u0430\u043b"
                        ],
                        "lv": [
                            "zems"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eemas"
                        ],
                        "mg": [
                            "ambany"
                        ],
                        "nl": [
                            "laag",
                            "lage"
                        ],
                        "no": [
                            "lav"
                        ],
                        "oc": [
                            "bas"
                        ],
                        "pl": [
                            "niski",
                            "g\u0142\u0119boki"
                        ],
                        "pt": [
                            "baixo"
                        ],
                        "ro": [
                            "jos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0437\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "n\u00edzky"
                        ],
                        "sl": [
                            "nizek"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e5g"
                        ],
                        "cs": [
                            "spodn\u00ed",
                            "n\u00edzk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u015fa\u011f\u0131",
                            "alt",
                            "al\u00e7ak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vil, m\u00e9prisable\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "niedrig"
                        ],
                        "en": [
                            "low"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0648\u064a\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "baix"
                        ],
                        "id": [
                            "nista",
                            "hina"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e5g"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "basse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "basses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "partie basse",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kous"
                        ],
                        "de": [
                            "Strumpf"
                        ],
                        "en": [
                            "low",
                            "stocking"
                        ],
                        "eu": [
                            "galtzerdi luze",
                            "behere"
                        ],
                        "br": [
                            "loer",
                            "trao\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "baix",
                            "mitja"
                        ],
                        "da": [
                            "str\u00f8mpe"
                        ],
                        "es": [
                            "bajo",
                            "media"
                        ],
                        "eo": [
                            "malsupro",
                            "\u015dtrumpo"
                        ],
                        "fo": [
                            "sokkur",
                            "hosa"
                        ],
                        "fi": [
                            "sukka"
                        ],
                        "fy": [
                            "hoas"
                        ],
                        "io": [
                            "basa",
                            "kalzo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04e9\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "kous"
                        ],
                        "no": [
                            "str\u00f8mpe"
                        ],
                        "oc": [
                            "bas",
                            "deb\u00e0s"
                        ],
                        "pt": [
                            "meia"
                        ],
                        "sv": [
                            "strumpa"
                        ],
                        "cs": [
                            "spodek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bas-relief": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "relief",
                            "bas relief"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0435\u043b\u0435\u0444"
                        ],
                        "es": [
                            "bajorrelieve"
                        ],
                        "eo": [
                            "bareliefo"
                        ],
                        "it": [
                            "bassorilievo"
                        ],
                        "nl": [
                            "reli\u00ebf"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142askorze\u017aba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bas-relief": [
                    "Singulier"
                ],
                "bas-reliefs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bas-sorabe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Sorbies"
                        ],
                        "sq": [
                            "Gjuha sorbiane e poshtme"
                        ],
                        "de": [
                            "Niersorbische Sprache"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12e8\u1273\u127d\u129b\u12cd \u1236\u122d\u1265\u129b"
                        ],
                        "en": [
                            "Lower Sorbian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0641\u0644\u0649"
                        ],
                        "ast": [
                            "Idioma so sorabo"
                        ],
                        "azb": [
                            "\u0622\u0634\u0627\u063a\u06cc \u0633\u0648\u0631\u0628 \u062f\u06cc\u0644\u06cc"
                        ],
                        "az": [
                            "A\u015fa\u011f\u0131 sorb dili"
                        ],
                        "ba": [
                            "\u0422\u04af\u0431\u04d9\u043d\u0433\u0435 \u043b\u0443\u0436\u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435"
                        ],
                        "eu": [
                            "Behe sorabiera"
                        ],
                        "dsb": [
                            "Dolnoserb\u0161\u0107ina"
                        ],
                        "be_x_old": [
                            "\u041d\u0456\u0436\u043d\u044f\u043b\u0443\u0436\u044b\u0446\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "be": [
                            "\u041d\u0456\u0436\u043d\u044f\u043b\u0443\u0436\u044b\u0446\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0414\u043e\u043b\u043d\u043e\u043b\u0443\u0436\u0438\u0448\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "Baix s\u00f2rab"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0b\u7d22\u5e03\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc800\uc9c0 \uc18c\ub974\ube0c\uc5b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "Donjolu\u017ei\u010dkosrpski jezik"
                        ],
                        "es": [
                            "Idioma bajo sorabo"
                        ],
                        "eo": [
                            "Malsuprasoraba lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "Alamsorbi keel"
                        ],
                        "gd": [
                            "S\u00f2rbais \u00ccochdarach"
                        ],
                        "gl": [
                            "Baixo sorabo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039a\u03ac\u03c4\u03c9 \u03a3\u03bf\u03c1\u03b2\u03b9\u03ba\u03ae \u03b3\u03bb\u03ce\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "hsb": [
                            "Delnjoserb\u0161\u0107ina"
                        ],
                        "ilo": [
                            "Pagsasao nga Akinbaba a Sorabo"
                        ],
                        "id": [
                            "Bahasa Sorbia Hilir"
                        ],
                        "it": [
                            "Lingua soraba inferiore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f4e\u5730\u30bd\u30eb\u30d6\u8a9e"
                        ],
                        "csb": [
                            "D\u00f3lnosorbsczi j\u00e3z\u00ebk"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0422\u04e9\u043c\u0435\u043d\u0433\u0456 \u0441\u043e\u0440\u0431 \u0442\u0456\u043b\u0456"
                        ],
                        "kv": [
                            "\u0423\u043b\u044b\u0441 \u0441\u043e\u0440\u0431 \u043a\u044b\u0432"
                        ],
                        "lv": [
                            "Lejassorbu valoda"
                        ],
                        "li": [
                            "Nedersorbisch"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017demutini\u0173 sorb\u0173 kalba"
                        ],
                        "lmo": [
                            "Sorab de Sotta"
                        ],
                        "lb": [
                            "Niddersorbesch"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0414\u043e\u043b\u043d\u043e\u043b\u0443\u0436\u0438\u0447\u043a\u0438 \u0458\u0430\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "gv": [
                            "Sorbish Eeghtyragh"
                        ],
                        "nl": [
                            "Nedersorbisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "Bas sorab"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0628\u0627\u0646 \u0633\u0648\u0631\u0628\u06cc \u067e\u0627\u06cc\u06cc\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pms": [
                            "Lenga Sorbian bass"
                        ],
                        "pl": [
                            "J\u0119zyk dolno\u0142u\u017cycki"
                        ],
                        "pt": [
                            "Baixo sor\u00e1bio"
                        ],
                        "ro": [
                            "Limba sorab\u0103 de jos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0436\u043d\u0435\u043b\u0443\u0436\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "sat": [
                            "\u1c5e\u1c5f\u1c5b\u1c5f\u1c68 \u1c65\u1c73\u1c68\u1c75\u1c64\u1c6d\u1c5f\u1c71 \u1c6f\u1c5f\u1c79\u1c68\u1c65\u1c64"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0414\u043e\u045a\u043e\u043b\u0443\u0436\u0438\u0447\u043a\u043e\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 \u0458\u0435\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "Donjolu\u017ei\u010dkosrpski jezik"
                        ],
                        "szl": [
                            "Dolnosorbsko godka"
                        ],
                        "sk": [
                            "Dolnolu\u017eick\u00e1 srb\u010dina"
                        ],
                        "crh": [
                            "A\u015fa\u011f\u0131 sorb tili"
                        ],
                        "cs": [
                            "Dolnolu\u017eick\u00e1 srb\u0161tina"
                        ],
                        "cv": [
                            "\u0410\u043d\u0430\u0442 \u043b\u0443\u0436\u0438\u0446\u0430 \u0447\u0115\u043b\u0445\u0438"
                        ],
                        "tr": [
                            "A\u015fa\u011f\u0131 Sorbca"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u041d\u0438\u0436\u043d\u044c\u043e\u043b\u0443\u0436\u0438\u0446\u044c\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "Ti\u1ebfng H\u1ea1 Sorb"
                        ],
                        "cu": [
                            "\u0414\u043e\u043b\u044c\u043d\u0465\u0441\u0440\u044c\u0431\u044c\u0441\u043a\u044a \u0469\ua641\ua651\u043a\u044a"
                        ],
                        "wuu": [
                            "\u4e0b\u7d22\u5e03\u8bed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bas-ventre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterleib"
                        ],
                        "en": [
                            "abdomen"
                        ],
                        "eo": [
                            "subventro"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderbuik",
                            "onderlijf"
                        ],
                        "pl": [
                            "podbrzusze"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bas-ventre": [
                    "Singulier"
                ],
                "bas-ventres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "basaliome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "bazalioma"
                        ],
                        "de": [
                            "Basaliome"
                        ],
                        "es": [
                            "basalioma"
                        ],
                        "it": [
                            "basalioma"
                        ],
                        "nl": [
                            "basalioom",
                            "basilioom"
                        ],
                        "pt": [
                            "basalioma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "basaliome": [
                    "Singulier"
                ],
                "basaliomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "basalte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "basalt"
                        ],
                        "de": [
                            "Basalt",
                            "S\u00e4ulenstein",
                            "Basaltstein"
                        ],
                        "en": [
                            "basalt",
                            "whimstone"
                        ],
                        "ca": [
                            "basalt"
                        ],
                        "es": [
                            "basalto"
                        ],
                        "eo": [
                            "bazalto"
                        ],
                        "fo": [
                            "basalt"
                        ],
                        "hu": [
                            "bazalt"
                        ],
                        "io": [
                            "bazalto"
                        ],
                        "it": [
                            "basalto"
                        ],
                        "nl": [
                            "basalt"
                        ],
                        "no": [
                            "basalt"
                        ],
                        "oc": [
                            "basalt"
                        ],
                        "pt": [
                            "basalto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dedi\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "basalte": [
                    "Singulier"
                ],
                "basaltes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "basaltique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "basaltisch"
                        ],
                        "eo": [
                            "bazalta"
                        ],
                        "io": [
                            "bazaltoza"
                        ],
                        "it": [
                            "basaltico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "basaltique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "basaltiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "basane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schafleder"
                        ],
                        "en": [
                            "sheepskin"
                        ],
                        "es": [
                            "badana"
                        ],
                        "la": [
                            "aluta"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezaanleer"
                        ],
                        "oc": [
                            "basana"
                        ],
                        "pt": [
                            "badana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "basane": [
                    "Singulier"
                ],
                "basanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "basan\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "skinned",
                            "swarthy"
                        ],
                        "es": [
                            "atezado",
                            "moreno"
                        ],
                        "nl": [
                            "tanen"
                        ],
                        "pt": [
                            "aba\u00e7anado"
                        ],
                        "ro": [
                            "bronzat",
                            "oache\u0219",
                            "negricios",
                            "smead"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u0443\u0433\u043b\u044b\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "esmer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "basan\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "basan\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "basan\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "basan\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "basaner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "br\u00e4unen"
                        ],
                        "en": [
                            "tan"
                        ],
                        "id": [
                            "menyamak"
                        ],
                        "nl": [
                            "tanen"
                        ],
                        "oc": [
                            "abasanir"
                        ],
                        "pt": [
                            "bronzear"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bascophone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Bascophone"
                        ],
                        "eu": [
                            "euskaldun",
                            "euskal hiztun"
                        ],
                        "br": [
                            "euskareger",
                            "euskaregerez"
                        ],
                        "ca": [
                            "bascoparlant"
                        ],
                        "es": [
                            "vasc\u00f3fono",
                            "vasc\u00f3fona",
                            "vascoparlante"
                        ],
                        "it": [
                            "bascofono"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bascophone": [
                    "Singulier"
                ],
                "bascophones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "basculer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wippen"
                        ],
                        "en": [
                            "shift",
                            "switch",
                            "topple",
                            "flip"
                        ],
                        "nds": [
                            "w\u00fcppen"
                        ],
                        "eo": [
                            "baskuli"
                        ],
                        "io": [
                            "baskular"
                        ],
                        "it": [
                            "basculare"
                        ],
                        "nl": [
                            "wippen"
                        ],
                        "pt": [
                            "balan\u00e7ar",
                            "gangorrar"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159eklopit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "base": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "socle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grundlage",
                            "Basis",
                            "Ansatz",
                            "Grundstein",
                            "Unterlage"
                        ],
                        "en": [
                            "base",
                            "basis"
                        ],
                        "ca": [
                            "base",
                            "fonament"
                        ],
                        "hr": [
                            "osnova",
                            "temelj",
                            "baza"
                        ],
                        "es": [
                            "base",
                            "fundamento"
                        ],
                        "fi": [
                            "perusta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ac\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "ia": [
                            "base"
                        ],
                        "it": [
                            "base"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u57fa\u672c"
                        ],
                        "oc": [
                            "basa",
                            "fondament"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0627\u06cc\u0647",
                            "\u0627\u0633\u0627\u0633",
                            "\u067e\u0627\u06cc\u06af\u0627\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "podstawa",
                            "fundament"
                        ],
                        "ro": [
                            "baz\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0437\u0430",
                            "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043f\u043e\u044f",
                            "\u0430\u0441\u043e\u0441",
                            "\u043f\u043e\u0439\u0433\u043e\u04b3"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1klad"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "solution ayant un pH sup\u00e9rieur \u00e0 7",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Base",
                            "Lauge",
                            "Hydroxid"
                        ],
                        "en": [
                            "base"
                        ],
                        "ca": [
                            "base"
                        ],
                        "es": [
                            "base"
                        ],
                        "ia": [
                            "base"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0456\u043b\u0442\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "basis"
                        ],
                        "pl": [
                            "zasada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0449\u0451\u043b\u043e\u0447\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "baz\u01a1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "base": [
                    "Singulier"
                ],
                "bases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baseball": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Baseball"
                        ],
                        "en": [
                            "baseball"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u68d2\u7403"
                        ],
                        "da": [
                            "baseball"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00e9isbol"
                        ],
                        "eo": [
                            "bazpilkado"
                        ],
                        "it": [
                            "baseball"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91ce\u7403"
                        ],
                        "nl": [
                            "baseball"
                        ],
                        "pt": [
                            "basebol",
                            "beisebol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0439\u0441\u0431\u043e\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "baseboll"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baseball": [
                    "Singulier"
                ],
                "baseballs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baselle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Basella alba"
                        ],
                        "de": [
                            "Indischer Spinat",
                            "Malabarspinat",
                            "Ceylonspinat"
                        ],
                        "en": [
                            "vine spinach",
                            "Ceylon spinach",
                            "Malabar spinach",
                            "climbing spinach",
                            "buffalo spinach"
                        ],
                        "ast": [
                            "espinaca de Malabar",
                            "espinaca china"
                        ],
                        "ca": [
                            "espinac de Ceilan",
                            "espinac malabar"
                        ],
                        "es": [
                            "espinaca de Malabar",
                            "espinaca china"
                        ],
                        "eo": [
                            "blanka baselo",
                            "hinda spinaco",
                            "malabara spinaco",
                            "cajlona spinaco"
                        ],
                        "fi": [
                            "malabarinpinaatti",
                            "malabarinpinaattio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c4\u30eb\u30e0\u30e9\u30b5\u30ad"
                        ],
                        "pl": [
                            "wy\u0107wiklin bia\u0142y",
                            "szpinak malabarski"
                        ],
                        "pt": [
                            "bertalha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0437\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0431\u0435\u043b\u0430\u044f",
                            "\u041c\u0430\u043b\u0430\u0431\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0448\u043f\u0438\u043d\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "malabarspenat"
                        ],
                        "tl": [
                            "libato"
                        ],
                        "cs": [
                            "bazela b\u00edl\u00e1"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7in ispana\u011f\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u1ed3ng t\u01a1i",
                            "m\u00f9ng t\u01a1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baselle": [
                    "Singulier"
                ],
                "baselles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "basenji": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Basenji"
                        ],
                        "en": [
                            "basenji"
                        ],
                        "es": [
                            "basenji"
                        ],
                        "it": [
                            "basenji"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u0435\u043d\u0434\u0436\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Bashkirien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bashkirium"
                        ],
                        "en": [
                            "Bashkirian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Bashkiri\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Bashkiriano"
                        ],
                        "hu": [
                            "Bask\u00edr"
                        ],
                        "it": [
                            "Bashkiriano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Bashkirien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Baszkir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "baside": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "basidie"
                        ],
                        "en": [
                            "basidium"
                        ],
                        "ca": [
                            "basidi"
                        ],
                        "es": [
                            "basidio"
                        ],
                        "eo": [
                            "bazidio"
                        ],
                        "it": [
                            "basidio"
                        ],
                        "nl": [
                            "basidie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baside": [
                    "Singulier"
                ],
                "basides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "basilic": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ocimum basilicum"
                        ],
                        "de": [
                            "Basilikum",
                            "Basilienkraut"
                        ],
                        "en": [
                            "basil"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0628\u0642"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u0430\u0437\u0456\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u043e\u0441\u0438\u043b\u0435\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "alf\u00e0brega"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f57\u52d2"
                        ],
                        "da": [
                            "basilikum"
                        ],
                        "es": [
                            "albahaca",
                            "alh\u00e1bega"
                        ],
                        "eo": [
                            "bazilio"
                        ],
                        "fi": [
                            "maustebasilika"
                        ],
                        "gl": [
                            "alf\u00e1bega"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03c3\u03b9\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "bazsalikom"
                        ],
                        "io": [
                            "bazilo"
                        ],
                        "id": [
                            "selasih"
                        ],
                        "it": [
                            "basilico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30b8\u30eb",
                            "\u30d0\u30b8\u30ea\u30b3"
                        ],
                        "ku": [
                            "rihan"
                        ],
                        "la": [
                            "\u014dcimum"
                        ],
                        "gv": [
                            "bassyl",
                            "lus y chree"
                        ],
                        "nl": [
                            "basilicum"
                        ],
                        "no": [
                            "basilikum"
                        ],
                        "oc": [
                            "alfasega",
                            "baselic",
                            "bas\u00e8li"
                        ],
                        "pl": [
                            "bazylia"
                        ],
                        "pt": [
                            "bas\u00edlico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u043e\u0441\u0438\u0459\u0430\u043a",
                            "bosiljak"
                        ],
                        "sl": [
                            "bazilika"
                        ],
                        "sv": [
                            "basilika"
                        ],
                        "cs": [
                            "bazalka"
                        ],
                        "tr": [
                            "fesle\u011fen"
                        ],
                        "vi": [
                            "hung que"
                        ],
                        "zu": [
                            "basil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "basilic": [
                    "Singulier"
                ],
                "basilics": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Serpent imaginaire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Basilisk"
                        ],
                        "en": [
                            "basilisk"
                        ],
                        "es": [
                            "basilisco"
                        ],
                        "eo": [
                            "bazilisko"
                        ],
                        "io": [
                            "bazilisko"
                        ],
                        "ia": [
                            "basilisco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30b8\u30ea\u30b9\u30af",
                            "\u30d0\u30b7\u30ea\u30b9\u30af"
                        ],
                        "nl": [
                            "basilisk"
                        ],
                        "no": [
                            "basilisk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0698\u062f\u0647\u0627\u06cc \u0628\u0627\u0644\u062f\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "bazyliszek"
                        ],
                        "pt": [
                            "basilisco"
                        ],
                        "sk": [
                            "bazilisk"
                        ],
                        "sl": [
                            "bazilisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "bazili\u0161ek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "L\u00e9zard\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Basiliscus"
                        ],
                        "de": [
                            "Basilisk"
                        ],
                        "en": [
                            "basilisk"
                        ],
                        "hr": [
                            "bazilisk"
                        ],
                        "da": [
                            "jesus\u00f8gle"
                        ],
                        "es": [
                            "basilisco"
                        ],
                        "fi": [
                            "basiliski"
                        ],
                        "ia": [
                            "basilisco"
                        ],
                        "it": [
                            "basilisco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30b7\u30ea\u30b9\u30af"
                        ],
                        "nl": [
                            "basilisk"
                        ],
                        "no": [
                            "jesus\u00f8gle",
                            "basilisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "bazyliszek"
                        ],
                        "pt": [
                            "basilisco"
                        ],
                        "sh": [
                            "bazilisk"
                        ],
                        "sv": [
                            "basilisk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Poisson\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Salaria basilisca"
                        ],
                        "sq": [
                            "peshk bari"
                        ],
                        "de": [
                            "Schleimfisch"
                        ],
                        "co": [
                            "bacca maculata"
                        ],
                        "hr": [
                            "babica zebrica"
                        ],
                        "da": [
                            "labyrintslimfisk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03c3\u03b9\u03bb\u03bf\u03c3\u03b1\u03bb\u03b9\u03ac\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "bavosa basilisco"
                        ],
                        "sh": [
                            "babica zebrica"
                        ],
                        "tr": [
                            "horozbin bal\u0131\u011f\u0131",
                            "horozbina bal\u0131\u011f\u0131"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Gros canon\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "basilisk"
                        ],
                        "ca": [
                            "basilisc"
                        ],
                        "es": [
                            "basilisco"
                        ],
                        "gl": [
                            "basilisco"
                        ],
                        "ia": [
                            "basilisco"
                        ],
                        "it": [
                            "basilisco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0441\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "basilic": [
                    "Singulier"
                ],
                "basilics": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "basilique": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "basiliek",
                            "basilika"
                        ],
                        "de": [
                            "Basilika"
                        ],
                        "en": [
                            "basilica"
                        ],
                        "br": [
                            "bazilikenn",
                            "brientiliz",
                            "rouanez",
                            "penniliz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "bas\u00edlica"
                        ],
                        "hr": [
                            "bazilika"
                        ],
                        "da": [
                            "basilika"
                        ],
                        "es": [
                            "bas\u00edlica"
                        ],
                        "eo": [
                            "baziliko"
                        ],
                        "et": [
                            "basiilika"
                        ],
                        "fi": [
                            "basilika"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03c3\u03b9\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "bazilika",
                            "sz\u00e9kesegyh\u00e1z"
                        ],
                        "io": [
                            "baziliko"
                        ],
                        "it": [
                            "basilica"
                        ],
                        "la": [
                            "basilica"
                        ],
                        "lv": [
                            "bazilika"
                        ],
                        "lt": [
                            "bazilika"
                        ],
                        "lb": [
                            "Basilika"
                        ],
                        "nl": [
                            "basiliek"
                        ],
                        "no": [
                            "basilika"
                        ],
                        "oc": [
                            "basilica"
                        ],
                        "pl": [
                            "bazylika"
                        ],
                        "pt": [
                            "bas\u00edlica"
                        ],
                        "ro": [
                            "biseric\u0103",
                            "bazilic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "bazilika"
                        ],
                        "sl": [
                            "bazilika"
                        ],
                        "sv": [
                            "basilika"
                        ],
                        "cs": [
                            "bazilika"
                        ],
                        "tr": [
                            "bazilika"
                        ],
                        "vec": [
                            "bax\u00e9\u0142ega"
                        ],
                        "wa": [
                            "b\u00e5zlike"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "basilique": [
                    "Singulier"
                ],
                "basiliques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "basiquement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "basically"
                        ],
                        "ca": [
                            "b\u00e0sicament"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00e1sicamente"
                        ],
                        "it": [
                            "basicamente"
                        ],
                        "pt": [
                            "basicamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "basket": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sneaker",
                            "plimsoll",
                            "trainer"
                        ],
                        "ca": [
                            "basquetbol",
                            "b\u00e0squet"
                        ],
                        "es": [
                            "bambas",
                            "tennis",
                            "zapatillas",
                            "zapatillas deportivas"
                        ],
                        "eo": [
                            "toluo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b8\u03bb\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c0\u03b1\u03c0\u03bf\u03cd\u03c4\u03c3\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "scarpe sportive",
                            "sneakers"
                        ],
                        "oc": [
                            "basquet",
                            "basquetb\u00f2l"
                        ],
                        "pt": [
                            "t\u00eanis"
                        ],
                        "tr": [
                            "spor ayakkab\u0131s\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "gi\u00e0y \u0111\u1ebf m\u1ec1m",
                            "gi\u00e0y \u0111i \u00eam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "basket": [
                    "Singulier"
                ],
                "baskets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "basket-ball": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "basketbal"
                        ],
                        "sq": [
                            "basketbolli"
                        ],
                        "de": [
                            "Basketball"
                        ],
                        "en": [
                            "basketball"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "balonzesto"
                        ],
                        "eu": [
                            "saskibaloi"
                        ],
                        "bs": [
                            "ko\u0161arka"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0431\u043e\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "b\u00e0squet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7bee\u7403"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub18d\uad6c"
                        ],
                        "hr": [
                            "ko\u0161arka"
                        ],
                        "da": [
                            "basketball"
                        ],
                        "es": [
                            "baloncesto"
                        ],
                        "eo": [
                            "korbopilkado"
                        ],
                        "et": [
                            "korvpall"
                        ],
                        "fi": [
                            "koripallo"
                        ],
                        "gd": [
                            "basgaid"
                        ],
                        "ga": [
                            "cispheil"
                        ],
                        "gl": [
                            "baloncesto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10da\u10d0\u10d7\u10d1\u10e3\u10e0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03b1\u03b8\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05e1\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "kos\u00e1rlabda"
                        ],
                        "io": [
                            "korbobalono"
                        ],
                        "id": [
                            "bola basket"
                        ],
                        "ia": [
                            "basketball"
                        ],
                        "is": [
                            "k\u00f6rfuknattleikur"
                        ],
                        "it": [
                            "pallacanestro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30b9\u30b1\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb",
                            "\u30d0\u30b9\u30b1"
                        ],
                        "lv": [
                            "basketbols"
                        ],
                        "lt": [
                            "krep\u0161inis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Basketballspill",
                            "Basketball"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u043e\u0448\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "bola keranjang"
                        ],
                        "nl": [
                            "basketbal"
                        ],
                        "no": [
                            "basketball",
                            "basketball"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u06cb\u0627\u0633\u0643\u06d0\u062a\u0628\u0648\u0644"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0633\u06a9\u062a\u0628\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "koszyk\u00f3wka"
                        ],
                        "pt": [
                            "basquetebol"
                        ],
                        "ro": [
                            "baschet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0431\u043e\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043e\u0448\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "palla a canistru"
                        ],
                        "sk": [
                            "basketbal"
                        ],
                        "sl": [
                            "ko\u0161arka"
                        ],
                        "sv": [
                            "basket"
                        ],
                        "tl": [
                            "basketbol"
                        ],
                        "cs": [
                            "basketbal",
                            "ko\u0161\u00edkov\u00e1"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1a\u0e32\u0e2a\u0e40\u0e01\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25"
                        ],
                        "tr": [
                            "basketbol"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0431\u043e\u043b"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00f3ng r\u1ed5"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d1\u05e2\u05e1\u05e7\u05d8\u05d1\u05d0\u05dc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "basket-ball": [
                    "Singulier"
                ],
                "basket-balls": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "basketteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Basketballer",
                            "Basketballspieler"
                        ],
                        "en": [
                            "basketball player"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0627\u0639\u0628 \u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0629"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub18d\uad6c \uc120\uc218"
                        ],
                        "es": [
                            "jugador de baloncesto",
                            "baloncestista"
                        ],
                        "it": [
                            "cestista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30b9\u30b1\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u9078\u624b",
                            "\u30d0\u30b9\u30b1\u9078\u624b"
                        ],
                        "nl": [
                            "basketballer",
                            "basketballspeler"
                        ],
                        "no": [
                            "kurvballspiller"
                        ],
                        "pl": [
                            "koszykarz",
                            "koszykarka"
                        ],
                        "ro": [
                            "baschetbalist"
                        ],
                        "sv": [
                            "basketspelare"
                        ],
                        "cs": [
                            "ko\u0161ik\u00e1\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "basketbolcu",
                            "basket\u00e7i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "basketteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "basketteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "basque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Basque"
                        ],
                        "ast": [
                            "vascu"
                        ],
                        "eu": [
                            "euskal"
                        ],
                        "eo": [
                            "e\u016dska"
                        ],
                        "gl": [
                            "vasco"
                        ],
                        "cs": [
                            "baskick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "basque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "basques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Baskies"
                        ],
                        "sq": [
                            "baske"
                        ],
                        "de": [
                            "Baskisch"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1263\u1235\u12ad\u129b"
                        ],
                        "en": [
                            "Basque"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u063a\u0629 \u0628\u0634\u0643\u0646\u0634\u064a\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "basco"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u057d\u056f\u0565\u0580\u0565\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "vascu"
                        ],
                        "eu": [
                            "euskara",
                            "euskal"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0411\u0430\u0441\u0446\u043a\u0430\u0439"
                        ],
                        "br": [
                            "euskareg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u043a\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "basc",
                            "\u00e8uscar"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13c6\u13cd\u13a9"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5df4\u65af\u514b\u8a9e",
                            "\u5df4\u65af\u514b\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\uc2a4\ud06c\uc5b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "baskijski jezik"
                        ],
                        "da": [
                            "baskisk"
                        ],
                        "es": [
                            "vasco"
                        ],
                        "eo": [
                            "e\u016dska lingvo",
                            "vaska lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "baski"
                        ],
                        "fo": [
                            "baskiskt"
                        ],
                        "fi": [
                            "baski",
                            "baskin kieli"
                        ],
                        "fy": [
                            "Baskysk"
                        ],
                        "ga": [
                            "Bascais"
                        ],
                        "gl": [
                            "vasco"
                        ],
                        "cy": [
                            "Basgeg"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03c3\u03ba\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e1\u05e7\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0915"
                        ],
                        "hu": [
                            "baszk"
                        ],
                        "ia": [
                            "basco"
                        ],
                        "is": [
                            "Baskneska"
                        ],
                        "it": [
                            "basco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30b9\u30af\u8a9e"
                        ],
                        "lv": [
                            "Basku"
                        ],
                        "li": [
                            "Baskisj"
                        ],
                        "lt": [
                            "Bask\u0173",
                            "Baski\u0161kai"
                        ],
                        "ms": [
                            "bahasa Basque"
                        ],
                        "mt": [
                            "Bask"
                        ],
                        "nl": [
                            "Baskisch"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0915"
                        ],
                        "no": [
                            "baskisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "basc"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0628\u0627\u0633\u06a9\u064a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u0633\u06a9\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "baskijski"
                        ],
                        "pt": [
                            "basco"
                        ],
                        "ro": [
                            "limba basc\u0103",
                            "basc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u043a\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0411\u0430\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "baskidsk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "baskov\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "baskiska"
                        ],
                        "sw": [
                            "kibaski"
                        ],
                        "cs": [
                            "baski\u010dtina"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e0b\u0e04"
                        ],
                        "tr": [
                            "Bask\u00e7a"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0411\u0430\u0441\u043a\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "basque"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0633\u0643"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5df4\u65af\u514b\u5167\u8863"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\uc2a4\ud06c"
                        ],
                        "eo": [
                            "basko"
                        ],
                        "io": [
                            "basko"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30ea\u30fc\u30a4\u30f3\u30ef\u30f3"
                        ],
                        "gv": [
                            "bascagh"
                        ],
                        "nl": [
                            "basque"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "basque"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "basque": [
                    "Singulier"
                ],
                "basques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Basque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Bask"
                        ],
                        "de": [
                            "Baske",
                            "Baskin"
                        ],
                        "en": [
                            "Basque"
                        ],
                        "ang": [
                            "Wasca"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0633\u0643\u064a\u0648\u0646"
                        ],
                        "an": [
                            "Vasco"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0532\u0561\u057d\u056f\u0565\u0580"
                        ],
                        "ast": [
                            "vascu"
                        ],
                        "eu": [
                            "euskaldun",
                            "euskotar",
                            "euskal herritar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0411\u0430\u0441\u043a\u0456"
                        ],
                        "bs": [
                            "Baski"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0411\u0430\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "basc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5df4\u65af\u514b\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\uc2a4\ud06c\uc778"
                        ],
                        "hr": [
                            "Baski"
                        ],
                        "da": [
                            "baske"
                        ],
                        "es": [
                            "vasco",
                            "vasca"
                        ],
                        "eo": [
                            "e\u016dsko",
                            "e\u016dski\u0109o",
                            "e\u016dskino"
                        ],
                        "et": [
                            "Baski"
                        ],
                        "fi": [
                            "Baski"
                        ],
                        "gl": [
                            "vasco",
                            "vasca"
                        ],
                        "cy": [
                            "Basgiaid"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d0\u10e1\u10d9\u10d4\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e1\u05e7\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "Baszkok"
                        ],
                        "id": [
                            "Basque"
                        ],
                        "it": [
                            "Baschi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30b9\u30af\u4eba"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0411\u0430\u0441\u043a\u043b\u0435\u0440"
                        ],
                        "avk": [
                            "euskadiik",
                            "euskadiikye",
                            "euskadiikya"
                        ],
                        "lv": [
                            "Baski"
                        ],
                        "lt": [
                            "Baskai"
                        ],
                        "jbo": [
                            "skalduna"
                        ],
                        "ms": [
                            "Basque"
                        ],
                        "nl": [
                            "Bask",
                            "Baskische"
                        ],
                        "no": [
                            "Baskere"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u0633\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "Baskowie"
                        ],
                        "pt": [
                            "Basco"
                        ],
                        "ro": [
                            "Basci"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0411\u0430\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "sh": [
                            "Baski"
                        ],
                        "scn": [
                            "Baschi"
                        ],
                        "sk": [
                            "Baskovia"
                        ],
                        "cs": [
                            "Baskov\u00e9"
                        ],
                        "tr": [
                            "Basklar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0411\u0430\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "Ng\u01b0\u1eddi Basque"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Basque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Basques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "basse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Guitare basse\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bass",
                            "Bassgitarre",
                            "Bass"
                        ],
                        "en": [
                            "bass guitar",
                            "bass",
                            "electric bass"
                        ],
                        "ca": [
                            "baix"
                        ],
                        "es": [
                            "bajo"
                        ],
                        "eo": [
                            "basgitaro"
                        ],
                        "it": [
                            "basso"
                        ],
                        "ku": [
                            "g\u00eetar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "basse": [
                    "Singulier"
                ],
                "basses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "basse-cour": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cour de ferme.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hofraum",
                            "H\u00fchnerhof"
                        ],
                        "en": [
                            "farmyard"
                        ],
                        "ca": [
                            "corral"
                        ],
                        "es": [
                            "corral"
                        ],
                        "it": [
                            "aia",
                            "bassa corte"
                        ],
                        "nl": [
                            "boerenerf"
                        ],
                        "oc": [
                            "polassari\u00e1"
                        ],
                        "pt": [
                            "curral"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "basse-cour": [
                    "Singulier"
                ],
                "basses-cours": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bassesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "baseness",
                            "lowness"
                        ],
                        "eu": [
                            "apalkeria"
                        ],
                        "eo": [
                            "fieco"
                        ],
                        "it": [
                            "bassezza"
                        ],
                        "pt": [
                            "baixeza"
                        ],
                        "ro": [
                            "josnicie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bassesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "bassesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bassin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Anatomie) Grande cavit\u00e9 osseuse qui sert de point d\u2019attache aux membres inf\u00e9rieurs.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Becken"
                        ],
                        "en": [
                            "pelvis"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0648\u0636"
                        ],
                        "eu": [
                            "pelbis"
                        ],
                        "ca": [
                            "pelvis"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ad6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace8\ubc18"
                        ],
                        "hr": [
                            "zdjelica"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00e6kken"
                        ],
                        "es": [
                            "pelvis"
                        ],
                        "eo": [
                            "pelvo"
                        ],
                        "fi": [
                            "lantio"
                        ],
                        "cy": [
                            "pelfis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03ba\u03ac\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d2\u05df"
                        ],
                        "io": [
                            "pelvo"
                        ],
                        "id": [
                            "tulang pinggang"
                        ],
                        "is": [
                            "mja\u00f0magrind"
                        ],
                        "it": [
                            "bacino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9aa8\u76e4"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043c\u0431\u0430\u0441"
                        ],
                        "la": [
                            "pelvis"
                        ],
                        "lb": [
                            "becken"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekken"
                        ],
                        "no": [
                            "bekken",
                            "bekken"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u064a\u0627\u0646\u067e\u0627\u0634"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u06af\u0646 \u062e\u0627\u0635\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "miednica",
                            "miednica"
                        ],
                        "pt": [
                            "pelve"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u0437"
                        ],
                        "sh": [
                            "zdjelica"
                        ],
                        "sk": [
                            "panva"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e4cken"
                        ],
                        "tl": [
                            "balakang"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u043d\u0431\u0430\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e1nev"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c16\u0c32"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "pelvis"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7anaklyk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0430\u0437"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(G\u00e9ographie) Zone g\u00e9ographique en d\u00e9pression\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Senke",
                            "Mulde",
                            "Talsohle"
                        ],
                        "en": [
                            "basin"
                        ],
                        "eu": [
                            "beheragune"
                        ],
                        "ca": [
                            "depressi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "depresija"
                        ],
                        "da": [
                            "depression"
                        ],
                        "es": [
                            "depresi\u00f3n",
                            "cuenca"
                        ],
                        "et": [
                            "n\u00f5gu"
                        ],
                        "fi": [
                            "syv\u00e4nk\u00f6"
                        ],
                        "gl": [
                            "depresi\u00f3n"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e3\u10d6\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05e7\u05e2"
                        ],
                        "it": [
                            "depressione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u0430\u043f"
                        ],
                        "la": [
                            "depressio"
                        ],
                        "lt": [
                            "depresija"
                        ],
                        "nl": [
                            "depressie"
                        ],
                        "no": [
                            "depresjon"
                        ],
                        "pl": [
                            "depresja"
                        ],
                        "pt": [
                            "depress\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043f\u0430\u0434\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0435\u043f\u0440\u0435\u0441\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "depression"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u04a3\u043a\u0435\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "prol\u00e1klina"
                        ],
                        "tr": [
                            "depresyon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u043f\u0440\u0435\u0441\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bak",
                            "bekken"
                        ],
                        "sq": [
                            "legeni"
                        ],
                        "de": [
                            "Becken"
                        ],
                        "en": [
                            "basin",
                            "bowl"
                        ],
                        "da": [
                            "kumme"
                        ],
                        "es": [
                            "barre\u00f1o",
                            "lebrillo",
                            "jofaina"
                        ],
                        "eo": [
                            "pelvo",
                            "baseno",
                            "akvujo"
                        ],
                        "fo": [
                            "kerald",
                            "koka"
                        ],
                        "io": [
                            "pelvo",
                            "baseno",
                            "doko"
                        ],
                        "ms": [
                            "mangkuk"
                        ],
                        "nl": [
                            "kom",
                            "vont"
                        ],
                        "no": [
                            "sk\u00e5l"
                        ],
                        "pt": [
                            "alguidar",
                            "bacia",
                            "tijela"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e5l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bassin": [
                    "Singulier"
                ],
                "bassins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bassine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "nl": [
                            "wasteil",
                            "bak",
                            "kuip",
                            "teil",
                            "tobbe"
                        ],
                        "af": [
                            "bak"
                        ],
                        "de": [
                            "Bottich",
                            "B\u00fctte",
                            "Wanne",
                            "Zober",
                            "Zuber"
                        ],
                        "en": [
                            "tub",
                            "vat",
                            "dishpan"
                        ],
                        "ca": [
                            "cubell",
                            "gibrell",
                            "bacina"
                        ],
                        "co": [
                            "bazzi",
                            "bacile",
                            "vazzu"
                        ],
                        "da": [
                            "kar"
                        ],
                        "es": [
                            "tina",
                            "cuba",
                            "artesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuvo"
                        ],
                        "fo": [
                            "kar"
                        ],
                        "fy": [
                            "boaits"
                        ],
                        "oc": [
                            "ferrat",
                            "selha"
                        ],
                        "pt": [
                            "cuba",
                            "tina"
                        ],
                        "sv": [
                            "kar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bassine": [
                    "Singulier"
                ],
                "bassines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bassinoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "warming pan"
                        ],
                        "ca": [
                            "escalfallits"
                        ],
                        "co": [
                            "scaldalettu"
                        ],
                        "es": [
                            "calentador de cama"
                        ],
                        "fy": [
                            "b\u00eadepanne"
                        ],
                        "it": [
                            "scaldaletto",
                            "scaldino"
                        ],
                        "nl": [
                            "beddenpan"
                        ],
                        "oc": [
                            "escalfal\u00e8it",
                            "eschaufal\u00e8it"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bassinoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "bassinoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "basson": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "instrument",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "fagot"
                        ],
                        "als": [
                            "Fagott"
                        ],
                        "de": [
                            "Fagott"
                        ],
                        "en": [
                            "bassoon"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0556\u0561\u0563\u0578\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "faqot"
                        ],
                        "eu": [
                            "fagot"
                        ],
                        "bs": [
                            "fagot"
                        ],
                        "ca": [
                            "baix\u00f3",
                            "fagot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5df4\u677e\u7ba1"
                        ],
                        "hr": [
                            "fagot"
                        ],
                        "da": [
                            "fagot"
                        ],
                        "es": [
                            "fagot",
                            "baj\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "fagoto"
                        ],
                        "et": [
                            "fagott"
                        ],
                        "fi": [
                            "fagotti"
                        ],
                        "gd": [
                            "fheadan"
                        ],
                        "ga": [
                            "bas\u00fan"
                        ],
                        "gl": [
                            "fagot"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d0\u10d2\u10dd\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e1\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "fagott"
                        ],
                        "io": [
                            "basono"
                        ],
                        "id": [
                            "fagot",
                            "basun"
                        ],
                        "is": [
                            "fagott"
                        ],
                        "it": [
                            "fagotto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a1\u30b4\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0444\u0430\u0433\u043e\u0442"
                        ],
                        "lv": [
                            "fagots"
                        ],
                        "lt": [
                            "fagotas"
                        ],
                        "nl": [
                            "fagot"
                        ],
                        "no": [
                            "fagott"
                        ],
                        "uz": [
                            "fagot"
                        ],
                        "pl": [
                            "fagot"
                        ],
                        "pt": [
                            "fagote"
                        ],
                        "qu": [
                            "phaqut"
                        ],
                        "ro": [
                            "fagot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0433\u043e\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0430\u0433\u043e\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "fagot"
                        ],
                        "sk": [
                            "fagot"
                        ],
                        "sl": [
                            "fagot"
                        ],
                        "sv": [
                            "fagott"
                        ],
                        "cs": [
                            "fagot"
                        ],
                        "tr": [
                            "fagot"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0430\u0433\u043e\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "musicien",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fagottist",
                            "Fagottistin"
                        ],
                        "en": [
                            "bassoonist"
                        ],
                        "es": [
                            "fagot",
                            "fagotista"
                        ],
                        "eo": [
                            "fagotisto",
                            "fagotistino"
                        ],
                        "fi": [
                            "fagotisti"
                        ],
                        "gl": [
                            "fagotista"
                        ],
                        "it": [
                            "fagottista"
                        ],
                        "nl": [
                            "fagottist"
                        ],
                        "pl": [
                            "fagocista",
                            "fagocistka"
                        ],
                        "pt": [
                            "fagotista"
                        ],
                        "ro": [
                            "fagotist"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "fagottist"
                        ],
                        "cs": [
                            "fagotista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "basson": [
                    "Singulier"
                ],
                "bassons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bassoniste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fagottist",
                            "Fagottistin"
                        ],
                        "en": [
                            "bassoonist"
                        ],
                        "eo": [
                            "fagotisto"
                        ],
                        "it": [
                            "fagottista"
                        ],
                        "nl": [
                            "fagottist"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "fagottist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bassoniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "bassonistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "bastide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bastide"
                        ],
                        "es": [
                            "bastide"
                        ],
                        "oc": [
                            "bastida"
                        ],
                        "pl": [
                            "bastyda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u0442\u0438\u0434\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bastide": [
                    "Singulier"
                ],
                "bastides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bastille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stronghold",
                            "bastion",
                            "fortress"
                        ],
                        "es": [
                            "fortaleza"
                        ],
                        "eo": [
                            "fortreso"
                        ],
                        "fo": [
                            "borg"
                        ],
                        "io": [
                            "kastelo"
                        ],
                        "it": [
                            "bastita",
                            "bastia",
                            "fortezza"
                        ],
                        "nl": [
                            "vesting"
                        ],
                        "pl": [
                            "warownia",
                            "twierdza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bastille": [
                    "Singulier"
                ],
                "bastilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bastingage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reling"
                        ],
                        "en": [
                            "s rail"
                        ],
                        "br": [
                            "farkaj",
                            "listenn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c0\u03ad\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "bastingajo"
                        ],
                        "it": [
                            "bastingaggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "reling"
                        ],
                        "sv": [
                            "reling"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bastingage": [
                    "Singulier"
                ],
                "bastingages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bastion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bastei",
                            "Bollwerk",
                            "Bastion"
                        ],
                        "en": [
                            "bastion",
                            "bulwark",
                            "stronghold"
                        ],
                        "ca": [
                            "baluard"
                        ],
                        "es": [
                            "baluarte"
                        ],
                        "io": [
                            "bastiono"
                        ],
                        "it": [
                            "bastione"
                        ],
                        "pt": [
                            "baluarte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bastion": [
                    "Singulier"
                ],
                "bastions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bastonnade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stockschlag",
                            "Stockstrafe"
                        ],
                        "en": [
                            "caning"
                        ],
                        "br": [
                            "bazhad"
                        ],
                        "ca": [
                            "pallissa"
                        ],
                        "es": [
                            "paliza"
                        ],
                        "eo": [
                            "bastonado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03c5\u03bb\u03bf\u03b4\u03b1\u03c1\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "bastonago"
                        ],
                        "it": [
                            "bastonatura",
                            "bastonata"
                        ],
                        "nl": [
                            "bastonnade",
                            "rammeling"
                        ],
                        "oc": [
                            "bastonada"
                        ],
                        "pt": [
                            "espancamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bastonnade": [
                    "Singulier"
                ],
                "bastonnades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bastonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "aporrinar"
                        ],
                        "es": [
                            "apalear",
                            "aporrear"
                        ],
                        "it": [
                            "bastonare"
                        ],
                        "nl": [
                            "slaan",
                            "aframmelen"
                        ],
                        "oc": [
                            "abarronar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "b\u00e2t": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Packsattel"
                        ],
                        "en": [
                            "saddle",
                            "packsaddle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u062a\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "albarda",
                            "albard\u00e0"
                        ],
                        "co": [
                            "imbastu"
                        ],
                        "es": [
                            "albarda"
                        ],
                        "it": [
                            "sella"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e2t": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e2ts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bataille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Combat entre deux arm\u00e9es\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlacht",
                            "Gefecht"
                        ],
                        "en": [
                            "battle",
                            "engagement"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0631\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "gudu",
                            "gudate"
                        ],
                        "br": [
                            "emgann"
                        ],
                        "ca": [
                            "batalla"
                        ],
                        "es": [
                            "batalla"
                        ],
                        "it": [
                            "battaglia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0440\u044b\u0441",
                            "\u0448\u0430\u0439\u049b\u0430\u0441"
                        ],
                        "oc": [
                            "batalha",
                            "bat\u00e8sta"
                        ],
                        "pl": [
                            "bitwa"
                        ],
                        "tr": [
                            "sava\u015f",
                            "\u00e7at\u0131\u015fma",
                            "\u00e7arp\u0131\u015fma"
                        ],
                        "wa": [
                            "bataye",
                            "batreye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Toute sorte de lutte\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kampf"
                        ],
                        "en": [
                            "battle"
                        ],
                        "fi": [
                            "taistelu"
                        ],
                        "oc": [
                            "batalha",
                            "bat\u00e8sta"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fccadele"
                        ],
                        "wa": [
                            "l\u00fbte",
                            "toursiyaedje"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "slag",
                            "geveg"
                        ],
                        "sq": [
                            "lufta"
                        ],
                        "de": [
                            "Hieb",
                            "Schlag",
                            "Streich"
                        ],
                        "ang": [
                            "gefeoht"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639\u0631\u0643\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0580\u057f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0438\u0442\u043a\u0430",
                            "\u0431\u043e\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "cop"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\uc7c1"
                        ],
                        "da": [
                            "slag",
                            "kamp",
                            "slag",
                            "slagsm\u00e5l",
                            "tr\u00e6fning"
                        ],
                        "es": [
                            "batalla",
                            "golpe",
                            "acci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "bato",
                            "batalo"
                        ],
                        "et": [
                            "lahing"
                        ],
                        "fo": [
                            "slag",
                            "bardagi"
                        ],
                        "fi": [
                            "taistelu"
                        ],
                        "fy": [
                            "slach",
                            "fjochtsjen",
                            "striid"
                        ],
                        "gd": [
                            "cath"
                        ],
                        "cy": [
                            "cad"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10e0\u10eb\u10dd\u10da\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e8\u05d1",
                            "\u05de\u05d0\u05d1\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "csata",
                            "\u00fctk\u00f6zet"
                        ],
                        "io": [
                            "kombato"
                        ],
                        "is": [
                            "slag",
                            "slagsm\u00e1l"
                        ],
                        "it": [
                            "colpo",
                            "battaglia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6226\u3044"
                        ],
                        "la": [
                            "proelium",
                            "pugna"
                        ],
                        "lv": [
                            "kauja"
                        ],
                        "lt": [
                            "kova"
                        ],
                        "nl": [
                            "flap",
                            "houw",
                            "klap",
                            "mep",
                            "slag",
                            "gevecht",
                            "kamp",
                            "slag",
                            "strijd",
                            "treffen",
                            "veldslag"
                        ],
                        "no": [
                            "slagsm\u00e5l"
                        ],
                        "pl": [
                            "bitwa",
                            "boj",
                            "walka"
                        ],
                        "pt": [
                            "golpe",
                            "pancada",
                            "batalha",
                            "combate",
                            "luta",
                            "peleja",
                            "pugna"
                        ],
                        "ro": [
                            "lupt\u0103",
                            "b\u0103taie",
                            "b\u0103t\u0103lie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0438\u0442\u0432\u0430",
                            "\u0431\u043e\u0439",
                            "\u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "bitka",
                            "boj"
                        ],
                        "sl": [
                            "boj"
                        ],
                        "sv": [
                            "hugg",
                            "batalj",
                            "kamp",
                            "slag",
                            "slagsm\u00e5l",
                            "strid"
                        ],
                        "cs": [
                            "bitka",
                            "boj"
                        ],
                        "tr": [
                            "muharebe",
                            "bo\u011fu\u015fmak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0438\u0442\u0432\u0430",
                            "\u0431\u0456\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "bataye",
                            "batreye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bataille": [
                    "Singulier"
                ],
                "batailles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "batailler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "livrer bataille",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "veg"
                        ],
                        "sq": [
                            "luftoj"
                        ],
                        "de": [
                            "k\u00e4mpfen",
                            "streiten"
                        ],
                        "en": [
                            "battle"
                        ],
                        "ang": [
                            "fehtan",
                            "winnan"
                        ],
                        "ca": [
                            "batallar"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00e6mpe",
                            "sl\u00e5s"
                        ],
                        "es": [
                            "batallar",
                            "combatir"
                        ],
                        "eo": [
                            "batali"
                        ],
                        "fo": [
                            "berjast"
                        ],
                        "fy": [
                            "fjochtsje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03af\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "harcol",
                            "k\u0171zd",
                            "verekszik"
                        ],
                        "io": [
                            "kombatar"
                        ],
                        "is": [
                            "sl\u00e1st"
                        ],
                        "it": [
                            "battagliare"
                        ],
                        "la": [
                            "battuere",
                            "dimicare",
                            "fendere",
                            "pugnare"
                        ],
                        "nl": [
                            "kampen",
                            "strijden",
                            "strijd voeren",
                            "vechten"
                        ],
                        "no": [
                            "sl\u00e5ss"
                        ],
                        "pl": [
                            "walczy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "batalhar",
                            "brigar",
                            "combater",
                            "guerrear",
                            "lidar",
                            "lutar",
                            "pelejar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u043e\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4mpa",
                            "sl\u00e5ss",
                            "strida"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "batailleur": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kampfbegierig",
                            "militant",
                            "kampflustig",
                            "k\u00e4mpferisch"
                        ],
                        "en": [
                            "truculent",
                            "confrontational",
                            "hawkish",
                            "belligerent",
                            "contentious"
                        ],
                        "es": [
                            "combativo",
                            "batallador"
                        ],
                        "eo": [
                            "batalema"
                        ],
                        "io": [
                            "kombatema"
                        ],
                        "it": [
                            "battagliero"
                        ],
                        "nl": [
                            "militant",
                            "strijdlustig",
                            "vechtlustig"
                        ],
                        "pt": [
                            "batalhador",
                            "lutador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "batailleur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "batailleurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "batailleuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "batailleuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "bataillon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bataillon",
                            "Bootsgeschwader"
                        ],
                        "en": [
                            "battalion",
                            "regiment",
                            "squadron"
                        ],
                        "eu": [
                            "batailoi"
                        ],
                        "br": [
                            "batailhon"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0430\u0442\u0430\u043b\u044a\u043e\u043d"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8425"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\ub300"
                        ],
                        "da": [
                            "bataljon"
                        ],
                        "es": [
                            "batall\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "pataljoona"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03ac\u03b3\u03bc\u03b1",
                            "\u1f72\u03c0\u03b9\u03bb\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "z\u00e1szl\u00f3alj"
                        ],
                        "it": [
                            "battaglione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u968a"
                        ],
                        "la": [
                            "cohors",
                            "cohorticula"
                        ],
                        "lt": [
                            "batalionas"
                        ],
                        "nl": [
                            "bataljon"
                        ],
                        "no": [
                            "bataljon"
                        ],
                        "pl": [
                            "batalion"
                        ],
                        "pt": [
                            "batalho"
                        ],
                        "ro": [
                            "batalion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "batali\u00f3n"
                        ],
                        "cs": [
                            "odd\u00edl",
                            "letka",
                            "prapor"
                        ],
                        "tr": [
                            "tabur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bataillon": [
                    "Singulier"
                ],
                "bataillons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e2tard": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "N\u00e9 de parents non mari\u00e9s ensemble\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unehelich"
                        ],
                        "en": [
                            "bastard"
                        ],
                        "br": [
                            "bastard"
                        ],
                        "eo": [
                            "peknaskita"
                        ],
                        "la": [
                            "spurius"
                        ],
                        "nl": [
                            "bastaard"
                        ],
                        "pl": [
                            "b\u0119kart",
                            "bastard"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Animal n\u00e9 de parents de races diff\u00e9rentes\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nicht reinrassig"
                        ],
                        "en": [
                            "mongrel"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7a1\uc885"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96d1\u7a2e"
                        ],
                        "pl": [
                            "bastard"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e2tard": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "b\u00e2tards": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "b\u00e2tarde": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "b\u00e2tardes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bastard",
                            "Mischrasse",
                            "Mischling",
                            "Kreuzung",
                            "Stangenbrot"
                        ],
                        "en": [
                            "bastard",
                            "son of a bitch",
                            "son of a gun",
                            "mongrel",
                            "breed"
                        ],
                        "eu": [
                            "sasikume"
                        ],
                        "br": [
                            "bastard"
                        ],
                        "es": [
                            "bastardo",
                            "hijo de puta",
                            "hijoputa"
                        ],
                        "eo": [
                            "peknaskito"
                        ],
                        "fy": [
                            "bastert"
                        ],
                        "hu": [
                            "fatty\u00fa",
                            "kurafi"
                        ],
                        "io": [
                            "bastardo"
                        ],
                        "it": [
                            "bastardo"
                        ],
                        "la": [
                            "hibrida"
                        ],
                        "nl": [
                            "bastaard",
                            "hoerenzoon"
                        ],
                        "pt": [
                            "bastardo"
                        ],
                        "cs": [
                            "bastard",
                            "parchant"
                        ],
                        "tr": [
                            "pi\u00e7"
                        ],
                        "wa": [
                            "bast\u00e5d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e2tard": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e2tards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "batch": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traitement par lots\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "batch"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7a0b\u5e8f\u7ec4"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc77c\uad04"
                        ],
                        "es": [
                            "lote",
                            "procesamiento por lotes"
                        ],
                        "fi": [
                            "er\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "batch"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30c3\u30c1"
                        ],
                        "no": [
                            "batch"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0686"
                        ],
                        "pl": [
                            "stos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043a\u0435\u0442",
                            "\u0431\u044d\u0442\u0447",
                            "\u0431\u044d\u0447"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "batch": [
                    "Singulier"
                ],
                "batches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bateau": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ouvrage flottant destin\u00e9 \u00e0 la navigation\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skip"
                        ],
                        "sq": [
                            "lundra"
                        ],
                        "de": [
                            "Boot",
                            "Schiff",
                            "Kahn"
                        ],
                        "en": [
                            "boat",
                            "vessel",
                            "craft",
                            "ship"
                        ],
                        "ang": [
                            "scip",
                            "bat"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642",
                            "\u0642\u0627\u0631\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0561\u057e\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "qay\u0131q"
                        ],
                        "eu": [
                            "ontzi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u043e\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "bag"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u043e\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "vaixell",
                            "barca"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8239"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc30"
                        ],
                        "hr": [
                            "barka",
                            "brod",
                            "\u010damac"
                        ],
                        "da": [
                            "skib",
                            "b\u00e5d"
                        ],
                        "es": [
                            "barco",
                            "embarcaci\u00f3n",
                            "nave",
                            "lancha",
                            "bote"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dipo",
                            "boato"
                        ],
                        "et": [
                            "paat"
                        ],
                        "fo": [
                            "skip",
                            "b\u00e1tur"
                        ],
                        "fi": [
                            "laiva",
                            "soutuvene",
                            "haaksi"
                        ],
                        "fy": [
                            "skip",
                            "boat"
                        ],
                        "gd": [
                            "long",
                            "b\u00e0ta"
                        ],
                        "ga": [
                            "b\u00e1d"
                        ],
                        "gl": [
                            "barco"
                        ],
                        "cy": [
                            "cwch",
                            "bad"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d0\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03bf\u03af\u03bf",
                            "\u03c3\u03ba\u03ac\u03c6\u03bf\u03c2",
                            "\u03b2\u03ac\u03c1\u03ba\u03b1",
                            "\u03ba\u03b1\u0390\u03ba\u03b9",
                            "\u03bb\u03ad\u03bc\u03b2\u03bf\u03c2",
                            "\u03b2\u03b1\u03c0\u03cc\u03c1\u03b9",
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03ac\u03b2\u03b9"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab5"
                        ],
                        "hsb": [
                            "\u0142\u00f3d\u017a"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "hu": [
                            "haj\u00f3",
                            "cs\u00f3nak"
                        ],
                        "io": [
                            "batelo"
                        ],
                        "id": [
                            "kapal",
                            "perahu"
                        ],
                        "ia": [
                            "barca",
                            "nave"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14a5\u140a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00e1tur"
                        ],
                        "it": [
                            "barca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u821f",
                            "\u30dc\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0439\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0439\u044b\u043a"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ead"
                        ],
                        "la": [
                            "navis",
                            "abies",
                            "carina",
                            "alveus",
                            "cumba",
                            "navia",
                            "scapha"
                        ],
                        "lv": [
                            "laiva"
                        ],
                        "lt": [
                            "laivas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Sch\u00ebff"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0447\u0430\u043c\u0435\u0446",
                            "\u043a\u0430\u0458\u0447\u0435",
                            "\u0447\u0443\u043d"
                        ],
                        "ms": [
                            "kapal",
                            "perahu"
                        ],
                        "mt": [
                            "vapur",
                            "dg\u0127ajsa"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u044c"
                        ],
                        "nl": [
                            "boot",
                            "schip",
                            "vaartuig",
                            "schuit"
                        ],
                        "no": [
                            "b\u00e5t",
                            "skip"
                        ],
                        "oc": [
                            "bat\u00e8l",
                            "vaiss\u00e8l"
                        ],
                        "uz": [
                            "qayiq"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a09"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0627\u06cc\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "statek",
                            "\u0142\u00f3d\u017a"
                        ],
                        "pt": [
                            "barco",
                            "embarca\u00e7\u00e3o",
                            "navio",
                            "nau",
                            "batel",
                            "bote",
                            "canoa",
                            "escaler",
                            "piroga"
                        ],
                        "ro": [
                            "barc\u0103",
                            "luntre",
                            "vapor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u0434",
                            "\u0447\u0430\u043c\u0430\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010dln"
                        ],
                        "sl": [
                            "barka",
                            "\u010doln"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e5t",
                            "fartyg",
                            "skepp"
                        ],
                        "sw": [
                            "mashua",
                            "merikebu"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u049b\u0430\u0438\u049b",
                            "\u043a\u0438\u0448\u0442\u04e3",
                            "\u0437\u0430\u0432\u0440\u0430\u049b"
                        ],
                        "tl": [
                            "bap\u00f3r",
                            "bangk\u00e2"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u049b\u0430\u0439\u044b\u049b",
                            "\u043a\u04e9\u0439\u043c\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "lo\u010f",
                            "\u010dlun",
                            "lo\u010fka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "tr": [
                            "gemi",
                            "kay\u0131k",
                            "sandal"
                        ],
                        "tk": [
                            "ga\u00fdyk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0447\u043e\u0432\u0435\u043d",
                            "\u043b\u043e\u0434\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "thuy\u1ec1n"
                        ],
                        "zu": [
                            "isikebhe",
                            "umkhumbi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bateau": [
                    "Singulier"
                ],
                "bateaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bateau-dragon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Drachenboot"
                        ],
                        "en": [
                            "dragon boat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9f99\u821f"
                        ],
                        "es": [
                            "drag\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "perahu naga"
                        ],
                        "it": [
                            "barca drago"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u30dc\u30fc\u30c8",
                            "\u30da\u30fc\u30ed\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "drakenboot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bateau-dragon": [
                    "Singulier"
                ],
                "bateaux-dragons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bateau-pompe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "L\u00f6schboot",
                            "Feuerl\u00f6schboot"
                        ],
                        "en": [
                            "fireboat"
                        ],
                        "az": [
                            "yan\u011f\u0131ns\u00f6nd\u00fcrm\u0259 g\u0259misi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c5\u03c1\u03bf\u03c3\u03b2\u03b5\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c3\u03ba\u03ac\u03c6\u03bf\u03c2",
                            "\u03c0\u03c5\u03c1\u03bf\u03c3\u03b2\u03b5\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c0\u03bb\u03bf\u03af\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "kapal pemadam"
                        ],
                        "it": [
                            "motobarcapompa"
                        ],
                        "lt": [
                            "gaisrinis kateris"
                        ],
                        "nl": [
                            "blusboot",
                            "brandweervaartuig"
                        ],
                        "no": [
                            "brannb\u00e5t"
                        ],
                        "pl": [
                            "statek po\u017carniczy"
                        ],
                        "ro": [
                            "nav\u0103 de stins incendii"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0436\u0430\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0434\u043d\u043e"
                        ],
                        "sl": [
                            "gasilska ladja"
                        ],
                        "tr": [
                            "yang\u0131n s\u00f6nd\u00fcrme gemisi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bateau-pompe": [
                    "Singulier"
                ],
                "bateaux-pompes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bat\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9cipient peu profond qui constitue l'outil de base de l\u2019orpailleur",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "catiadora"
                        ],
                        "id": [
                            "pendulang"
                        ],
                        "it": [
                            "batea"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1784",
                            "\u179f"
                        ],
                        "nl": [
                            "stootrand"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bat\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "bat\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}