{
    "batelier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Conducteur de bateau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schiffer",
                            "Flussschiffer",
                            "Schiffer",
                            "Kanalschiffer"
                        ],
                        "en": [
                            "boatman",
                            "riverboatman",
                            "ferryman"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0628\u0627\u0646 \u0645\u0631\u0643\u0628"
                        ],
                        "da": [
                            "skipper"
                        ],
                        "ro": [
                            "barcagiu",
                            "luntra\u0219"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "batelier": [
                    "Singulier"
                ],
                "bateliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bath": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aardig"
                        ],
                        "de": [
                            "h\u00fcbsch",
                            "nett"
                        ],
                        "en": [
                            "neat",
                            "great",
                            "pretty"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8n"
                        ],
                        "es": [
                            "bonito",
                            "lindo",
                            "mono"
                        ],
                        "eo": [
                            "beleta"
                        ],
                        "fo": [
                            "fittur"
                        ],
                        "fy": [
                            "skoan"
                        ],
                        "gd": [
                            "b\u00f2idheach"
                        ],
                        "hu": [
                            "csinos"
                        ],
                        "it": [
                            "bellino",
                            "grazioso"
                        ],
                        "la": [
                            "bellus"
                        ],
                        "ms": [
                            "bagus",
                            "baik"
                        ],
                        "nl": [
                            "aardig",
                            "keurig",
                            "leuk",
                            "tof",
                            "gaaf"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142adny"
                        ],
                        "pt": [
                            "bonito",
                            "lindo"
                        ],
                        "ro": [
                            "dr\u0103gu\u021b"
                        ],
                        "tr": [
                            "ho\u015f",
                            "nefis"
                        ],
                        "zu": [
                            "hle"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bath": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "baths": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Bathonien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bathonium"
                        ],
                        "en": [
                            "Bathonian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Bathoni\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Bathoniense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Bath"
                        ],
                        "it": [
                            "Bathoniano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Bathonien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Baton"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0411\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0440\u0443\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bathym\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bathometer",
                            "bathymeter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u064a\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0642",
                            "\u0645\u0639\u0645\u0627\u0642"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03b8\u03cd\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "batimetro"
                        ],
                        "pl": [
                            "batometr",
                            "batymetr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bathym\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "bathym\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bathym\u00e9trie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bathymetrie"
                        ],
                        "en": [
                            "bathymetry"
                        ],
                        "ca": [
                            "batimetria"
                        ],
                        "es": [
                            "batimetr\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "batymetria"
                        ],
                        "ga": [
                            "bataim\u00e9adracht"
                        ],
                        "gl": [
                            "batimetr\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "batimetria",
                            "batometria"
                        ],
                        "pt": [
                            "batimetria",
                            "batometria"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bathym\u00e9trie": [
                    "Singulier"
                ],
                "bathym\u00e9tries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bathyscaphe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bathyskaph",
                            "Bathyscaph"
                        ],
                        "en": [
                            "bathyscaphe"
                        ],
                        "es": [
                            "batiscafo"
                        ],
                        "it": [
                            "batiscafo"
                        ],
                        "pt": [
                            "batiscafo"
                        ],
                        "cs": [
                            "batyskaf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bathyscaphe": [
                    "Singulier"
                ],
                "bathyscaphes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "batifoler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herumtollen",
                            "mutwillig sein",
                            "t\u00e4ndeln",
                            "\u00fcberm\u00fctig sein"
                        ],
                        "en": [
                            "frolic"
                        ],
                        "ca": [
                            "entremaliejar",
                            "guimbar",
                            "joguinejar",
                            "saltironejar"
                        ],
                        "es": [
                            "retozar",
                            "juguetear",
                            "loquear"
                        ],
                        "eo": [
                            "petoli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b9\u03b1\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "ludetar"
                        ],
                        "nl": [
                            "dartelen",
                            "robbedoezen",
                            "stoeien"
                        ],
                        "pt": [
                            "fazer travessuras",
                            "garotar",
                            "traquinar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "leka",
                            "busa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "batik": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Batik"
                        ],
                        "en": [
                            "batik"
                        ],
                        "es": [
                            "batik"
                        ],
                        "jv": [
                            "bathik"
                        ],
                        "nl": [
                            "batik"
                        ],
                        "pt": [
                            "batique"
                        ],
                        "cs": [
                            "batik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "batik": [
                    "Singulier"
                ],
                "batiks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e2timent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Construction",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gebou"
                        ],
                        "de": [
                            "Bau",
                            "Bauwerk",
                            "Geb\u00e4ude"
                        ],
                        "en": [
                            "building",
                            "construction"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0646\u0627\u0621",
                            "\u0645\u0628\u0646\u0649",
                            "\u0628\u0646\u0627\u064a\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "eraikin"
                        ],
                        "br": [
                            "savadur"
                        ],
                        "ca": [
                            "edifici"
                        ],
                        "es": [
                            "construcci\u00f3n",
                            "edificio"
                        ],
                        "fi": [
                            "rakennus"
                        ],
                        "ga": [
                            "foirgneamh"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10dd\u10e0\u10de\u10e3\u10e1\u10d8",
                            "\u10e8\u10d4\u10dc\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "edificio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0493\u0438\u043c\u0430\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "aedificatio",
                            "aedificium"
                        ],
                        "lb": [
                            "Gebai"
                        ],
                        "nl": [
                            "bouwwerk",
                            "gebouw",
                            "perceel",
                            "bouwsel",
                            "constructie"
                        ],
                        "oc": [
                            "bastiment"
                        ],
                        "pl": [
                            "budynek",
                            "budowla"
                        ],
                        "pt": [
                            "constru\u00e7\u00e3o",
                            "edif\u00edcio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "budova"
                        ],
                        "wa": [
                            "bastimint"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bateau",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ship"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u0643\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "batimant",
                            "lestr"
                        ],
                        "ca": [
                            "navili"
                        ],
                        "it": [
                            "bastimento"
                        ],
                        "pl": [
                            "okr\u0119t"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0434\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "nd\u00ebrtes\u00eb"
                        ],
                        "da": [
                            "bygning"
                        ],
                        "eo": [
                            "konstrua\u0135o"
                        ],
                        "fy": [
                            "gebou"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c4\u03af\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9p\u00fclet"
                        ],
                        "io": [
                            "konstrukturo",
                            "navo"
                        ],
                        "id": [
                            "bangunan"
                        ],
                        "is": [
                            "bygging"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d3\u30eb",
                            "\u30d3\u30eb\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ead\u0eb2\u0e84\u0eb2\u0e99"
                        ],
                        "ms": [
                            "bangunan"
                        ],
                        "no": [
                            "bygning"
                        ],
                        "oc": [
                            "bastenda"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0627\u062e\u062a\u0645\u0627\u0646",
                            "\u0628\u0646\u0627",
                            "\u0639\u0645\u0627\u0631\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "budowla",
                            "budynek"
                        ],
                        "ro": [
                            "cl\u0103dire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "byggnad"
                        ],
                        "tl": [
                            "gusal\u00ec"
                        ],
                        "tr": [
                            "bina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e2timent": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e2timents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e2tir": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faufiler avant de coudre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "baste",
                            "tack",
                            "pin"
                        ],
                        "da": [
                            "ri"
                        ],
                        "es": [
                            "hilvanar",
                            "bastear"
                        ],
                        "pt": [
                            "bastir",
                            "bastear"
                        ],
                        "pl": [
                            "fastrygowa\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Construire",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "konstruktoj"
                        ],
                        "de": [
                            "bauen",
                            "aufbauen",
                            "erbauen",
                            "konstruieren"
                        ],
                        "en": [
                            "build",
                            "construct"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0649"
                        ],
                        "ang": [
                            "atimbran",
                            "getimbran"
                        ],
                        "br": [
                            "sevel"
                        ],
                        "ca": [
                            "construir",
                            "bastir"
                        ],
                        "da": [
                            "bygge",
                            "konstruere"
                        ],
                        "es": [
                            "construir",
                            "edificar",
                            "redactar"
                        ],
                        "eo": [
                            "konstrui"
                        ],
                        "fo": [
                            "gera",
                            "sm\u00ed\u00f0a",
                            "byggja"
                        ],
                        "fi": [
                            "rakentaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "konstruearje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c4\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9p\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "konstruktar"
                        ],
                        "is": [
                            "byggja",
                            "sm\u00ed\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "costruire"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanleggen",
                            "bouwen",
                            "construeren"
                        ],
                        "no": [
                            "bygge"
                        ],
                        "pl": [
                            "budowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "construir",
                            "edificar",
                            "erigir"
                        ],
                        "ro": [
                            "construi",
                            "\u00een\u0103l\u021ba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bygga"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuunda"
                        ],
                        "cs": [
                            "budovat"
                        ],
                        "wa": [
                            "basti"
                        ],
                        "zu": [
                            "akha"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "b\u00e2tisseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bouer"
                        ],
                        "en": [
                            "builder"
                        ],
                        "ca": [
                            "constructor",
                            "edificador"
                        ],
                        "es": [
                            "constructor",
                            "edificador"
                        ],
                        "eo": [
                            "konstruisto"
                        ],
                        "fy": [
                            "boufakker"
                        ],
                        "io": [
                            "konstruktanto",
                            "konstruktero",
                            "konstruktisto"
                        ],
                        "it": [
                            "costruttore",
                            "edificatore"
                        ],
                        "la": [
                            "aedificator",
                            "conditor"
                        ],
                        "nl": [
                            "bouwer",
                            "bouwvakker"
                        ],
                        "pt": [
                            "construtor",
                            "edificador"
                        ],
                        "ro": [
                            "constructor",
                            "edificator"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e2tisseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e2tisseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "batiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Batist"
                        ],
                        "en": [
                            "cambric",
                            "lawn"
                        ],
                        "es": [
                            "batista",
                            "lino"
                        ],
                        "it": [
                            "batista"
                        ],
                        "oc": [
                            "batista"
                        ],
                        "cs": [
                            "kment"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "batiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "batistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e2ton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Morceau de bois assez long\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "stok"
                        ],
                        "sq": [
                            "shkop"
                        ],
                        "de": [
                            "Stab",
                            "Stecken",
                            "Stock"
                        ],
                        "en": [
                            "stick",
                            "rod",
                            "staff",
                            "stave",
                            "spar",
                            "baton",
                            "cane"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0633\u0627\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "makhila",
                            "zotz"
                        ],
                        "br": [
                            "bazh",
                            "baz",
                            "baz",
                            "bazh"
                        ],
                        "ca": [
                            "barra",
                            "pal",
                            "vara",
                            "bast\u00f3",
                            "pal"
                        ],
                        "es": [
                            "palo",
                            "vara",
                            "barra",
                            "bast\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "bastono"
                        ],
                        "fo": [
                            "stong",
                            "st\u00f3lpi",
                            "stavur"
                        ],
                        "fi": [
                            "keppi"
                        ],
                        "fy": [
                            "stange"
                        ],
                        "gd": [
                            "maide"
                        ],
                        "hu": [
                            "bot",
                            "hus\u00e1ng"
                        ],
                        "ia": [
                            "baston"
                        ],
                        "it": [
                            "barra",
                            "bastone"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u044f\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "asser",
                            "contus",
                            "hasta",
                            "trudis",
                            "arundo",
                            "baculum",
                            "baculus",
                            "f\u016bstis"
                        ],
                        "nl": [
                            "baar",
                            "paal",
                            "pijp",
                            "roede",
                            "schacht",
                            "spijl",
                            "stang",
                            "staf",
                            "stok"
                        ],
                        "no": [
                            "stang",
                            "stokk",
                            "stav"
                        ],
                        "oc": [
                            "baston"
                        ],
                        "pt": [
                            "estaca",
                            "pau",
                            "vara",
                            "percha",
                            "mastro",
                            "poste",
                            "haste",
                            "cana",
                            "bast\u00e3o",
                            "bengala",
                            "bord\u00e3o",
                            "cacete"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u0103\u021b",
                            "baston"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0443\u0441\u043e\u043a",
                            "\u043f\u0430\u043b\u043a\u0430",
                            "\u0436\u0435\u0437\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "stav",
                            "st\u00e5ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "baston",
                            "bordon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e2ton": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e2tons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e2tonnade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stockschl\u00e4ge"
                        ],
                        "br": [
                            "bazhad"
                        ],
                        "eo": [
                            "bastonado"
                        ],
                        "io": [
                            "bastonago"
                        ],
                        "pt": [
                            "espancamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e2tonnade": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e2tonnades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e2tonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stockschl\u00e4ge verabreichen"
                        ],
                        "en": [
                            "club",
                            "cudgel"
                        ],
                        "br": [
                            "bazhata"
                        ],
                        "ca": [
                            "bastonejar"
                        ],
                        "eo": [
                            "bastoni"
                        ],
                        "io": [
                            "bastonagar"
                        ],
                        "it": [
                            "bastonare"
                        ],
                        "la": [
                            "fuste tundere",
                            "fustem impingere"
                        ],
                        "nl": [
                            "slaan",
                            "met een stok slaan"
                        ],
                        "pt": [
                            "esbordoar",
                            "espancar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "b\u00e2tonnet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "St\u00f6ckchen",
                            "St\u00e4bchen"
                        ],
                        "en": [
                            "stick"
                        ],
                        "br": [
                            "bazhig"
                        ],
                        "eo": [
                            "bastoneto"
                        ],
                        "la": [
                            "bacillum"
                        ],
                        "nl": [
                            "staafje",
                            "stokje"
                        ],
                        "pl": [
                            "sztyft"
                        ],
                        "pt": [
                            "bastonete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e2tonnet": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e2tonnets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e2tonnier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avocat dirigeant de son ordre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "barrister"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bbc\u52a1\u5f8b\u5e08",
                            "\u5927\u5f8b\u5e08",
                            "\u5927\u72b6"
                        ],
                        "fi": [
                            "asianajaja"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00e1laf\u00e6rsluma\u00f0ur"
                        ],
                        "nl": [
                            "deken"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e2tonnier": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e2tonniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "battage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bashing",
                            "beating",
                            "buffetting",
                            "ballyhoo"
                        ],
                        "eu": [
                            "eultzi"
                        ],
                        "co": [
                            "tribbiera"
                        ],
                        "eo": [
                            "dra\u015dado",
                            "batado"
                        ],
                        "io": [
                            "bato",
                            "batado"
                        ],
                        "nl": [
                            "geklep",
                            "geklepper",
                            "kastijding",
                            "slaan"
                        ],
                        "pt": [
                            "golpe",
                            "pancada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "battage": [
                    "Singulier"
                ],
                "battages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "battant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "partie mobile d\u2019une porte ou d\u2019une fen\u00eatre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "T\u00fcrfl\u00fcgel"
                        ],
                        "en": [
                            "leaf"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0635\u0631\u0627\u0639"
                        ],
                        "br": [
                            "stalaf"
                        ],
                        "it": [
                            "battente"
                        ],
                        "la": [
                            "valva"
                        ],
                        "pt": [
                            "batente de porta"
                        ],
                        "cs": [
                            "ve\u0159ej"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "marteau \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur d\u2019une cloche",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kl\u00f6ppel"
                        ],
                        "en": [
                            "clapper"
                        ],
                        "br": [
                            "bazhoulenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "co": [
                            "battaghjolu",
                            "battagliolu"
                        ],
                        "es": [
                            "badajo"
                        ],
                        "eo": [
                            "koro"
                        ],
                        "fi": [
                            "kieli"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05e0\u05d1\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "harangnyelv"
                        ],
                        "it": [
                            "battaglio",
                            "batacchio",
                            "batocchio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "kl\u00e4pp"
                        ],
                        "cs": [
                            "srdce zvonu",
                            "srdce"
                        ],
                        "wa": [
                            "bata"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "battant": [
                    "Singulier"
                ],
                "battants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "battement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klopfen",
                            "Schlagen",
                            "Pochen"
                        ],
                        "en": [
                            "bashing",
                            "beating",
                            "buffetting"
                        ],
                        "ca": [
                            "batement"
                        ],
                        "es": [
                            "latido"
                        ],
                        "eo": [
                            "batado"
                        ],
                        "fi": [
                            "tykytys"
                        ],
                        "io": [
                            "bato",
                            "batado"
                        ],
                        "nl": [
                            "geklep",
                            "geklepper",
                            "kastijding",
                            "slaan"
                        ],
                        "pt": [
                            "golpe",
                            "pancada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "battement": [
                    "Singulier"
                ],
                "battements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "batterie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appareil produisant du courant \u00e9lectrique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "battery"
                        ],
                        "hr": [
                            "baterija"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96fb\u6c60",
                            "\u30d0\u30c3\u30c6\u30ea\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "batterij"
                        ],
                        "wa": [
                            "batreye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Instrument de musique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "drums",
                            "drum kit",
                            "drum set"
                        ],
                        "hr": [
                            "razglasani bubanj"
                        ],
                        "it": [
                            "batteria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30e9\u30e0\u30bb\u30c3\u30c8",
                            "\u30c9\u30e9\u30e0"
                        ],
                        "wa": [
                            "batreye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "battery"
                        ],
                        "de": [
                            "Batterie",
                            "Artillerieeinheit"
                        ],
                        "en": [
                            "battery",
                            "battery",
                            "cell",
                            "pile"
                        ],
                        "ca": [
                            "bateria",
                            "pila",
                            "pila el\u00e8ctrica"
                        ],
                        "da": [
                            "batteri"
                        ],
                        "es": [
                            "bater\u00eda",
                            "pila"
                        ],
                        "eo": [
                            "baterio",
                            "pilo"
                        ],
                        "fo": [
                            "ravl\u00f8\u00f0a",
                            "ravmagnsl\u00f8\u00f0a",
                            "ravla\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4hk\u00f6pari"
                        ],
                        "fy": [
                            "batterij",
                            "batterij"
                        ],
                        "io": [
                            "baterio"
                        ],
                        "id": [
                            "aki"
                        ],
                        "it": [
                            "batteria",
                            "elemento"
                        ],
                        "nl": [
                            "batterij",
                            "cel",
                            "element"
                        ],
                        "no": [
                            "batteri"
                        ],
                        "pt": [
                            "bateria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0442\u0430\u0440\u0435\u044f",
                            "\u0431\u0430\u0442\u0430\u0440\u0435\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "batteri",
                            "batteri"
                        ],
                        "tr": [
                            "batarya"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "batterie": [
                    "Singulier"
                ],
                "batteries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "batteuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "marchine\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dreschmaschine"
                        ],
                        "en": [
                            "machine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u0629"
                        ],
                        "nds": [
                            "Daschkassen"
                        ],
                        "br": [
                            "dornerez",
                            "mekanik"
                        ],
                        "eo": [
                            "dra\u015dma\u015dino"
                        ],
                        "io": [
                            "mashino"
                        ],
                        "it": [
                            "trebbiatrice"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dreschmaschinn"
                        ],
                        "nl": [
                            "dorsmachine"
                        ],
                        "pt": [
                            "debulhador"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00f6skverk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "batterie\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlagzeugerin"
                        ],
                        "en": [
                            "drummer"
                        ],
                        "eo": [
                            "drumludistino",
                            "drumistino"
                        ],
                        "pl": [
                            "doboszka"
                        ],
                        "pt": [
                            "baterista"
                        ],
                        "cs": [
                            "bubenice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "batteuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "batteuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "battoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grosse palette de bois qui servait aux blanchisseuses",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bleuel"
                        ],
                        "en": [
                            "washing beetle",
                            "battledore"
                        ],
                        "eu": [
                            "pala"
                        ],
                        "br": [
                            "golvazh"
                        ],
                        "ca": [
                            "pala de rentar"
                        ],
                        "es": [
                            "pala de lavar",
                            "moza"
                        ],
                        "cy": [
                            "golchbren",
                            "golchffon"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03c0\u03b1\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "mestola"
                        ],
                        "nl": [
                            "wasklopper"
                        ],
                        "oc": [
                            "batedor",
                            "batedoira"
                        ],
                        "pl": [
                            "kijanka"
                        ],
                        "sv": [
                            "klapptr\u00e4",
                            "klappbr\u00e4da"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "battoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "battoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "battre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Frapper de coups r\u00e9p\u00e9t\u00e9s",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schlagen",
                            "ziehen"
                        ],
                        "en": [
                            "beat"
                        ],
                        "br": [
                            "frota\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "batre"
                        ],
                        "co": [
                            "pichj\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "batir",
                            "golpear"
                        ],
                        "fi": [
                            "ly\u00f6d\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "memukul"
                        ],
                        "nl": [
                            "kloppen"
                        ],
                        "no": [
                            "piske",
                            "vispe"
                        ],
                        "pl": [
                            "pobi\u0107",
                            "pobi\u0107",
                            "pokona\u0107",
                            "wali\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "bater"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "batt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Produire des mouvements r\u00e9p\u00e9t\u00e9s",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schlagen"
                        ],
                        "br": [
                            "talma\u00f1",
                            "talmi\u00f1",
                            "talma\u00f1",
                            "talmi\u00f1"
                        ],
                        "co": [
                            "pichj\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "kucati"
                        ],
                        "es": [
                            "latir"
                        ],
                        "id": [
                            "berdenyut"
                        ],
                        "nl": [
                            "kloppen"
                        ],
                        "no": [
                            "piske",
                            "vispe"
                        ],
                        "sv": [
                            "vispa"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1eadp"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vaincre et, par extension, gagner sur quelqu\u2019un \u00e0 un sport, \u00e0 un jeu, \u00e0 une comp\u00e9tition",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schlagen"
                        ],
                        "en": [
                            "beat"
                        ],
                        "ca": [
                            "v\u00e8ncer"
                        ],
                        "co": [
                            "vince"
                        ],
                        "es": [
                            "vencer",
                            "derrotar",
                            "batir"
                        ],
                        "id": [
                            "mengalahkan",
                            "menundukkan"
                        ],
                        "no": [
                            "beseire"
                        ],
                        "pt": [
                            "vencer",
                            "ganhar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "roer"
                        ],
                        "sq": [
                            "goditje"
                        ],
                        "de": [
                            "applaudieren",
                            "aufsprengen",
                            "aufw\u00fchlen",
                            "ausdreschen",
                            "aush\u00e4mmern",
                            "ausklopfen",
                            "Beifall spenden",
                            "besiegen",
                            "buttern",
                            "dengeln",
                            "dreschen",
                            "gewinnen",
                            "hauen",
                            "klatschen",
                            "klopfen",
                            "losdreschen",
                            "m\u00fcnzen",
                            "peitschen",
                            "prasseln",
                            "pr\u00fcgeln",
                            "pulsieren",
                            "quirlen",
                            "schlagen",
                            "schlagen gegen",
                            "sch\u00fctteln",
                            "\u00fcbersteigen",
                            "verbuttern",
                            "verdreschen",
                            "zusammenschlagen"
                        ],
                        "ang": [
                            "swingan"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u00f6ym\u0259k",
                            "\u0259zi\u015fdirm\u0259k"
                        ],
                        "ca": [
                            "bategar",
                            "batre",
                            "espetegar",
                            "pegar",
                            "remenar"
                        ],
                        "co": [
                            "sciaccaman\u00e0",
                            "min\u00e0",
                            "mazzighj\u00e0",
                            "batte"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00e5"
                        ],
                        "eo": [
                            "kirli",
                            "bati"
                        ],
                        "et": [
                            "l\u00f6\u00f6ma",
                            "purustama",
                            "uhtuma",
                            "vartama"
                        ],
                        "fo": [
                            "berja",
                            "p\u00edska",
                            "r\u00f8ra",
                            "sl\u00e1a",
                            "treskja"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00f6ylytt\u00e4\u00e4",
                            "mukiloida",
                            "pahoinpidell\u00e4",
                            "pamppailla",
                            "peitota",
                            "pieks\u00e4\u00e4",
                            "piest\u00e4",
                            "p\u00f6lytt\u00e4\u00e4",
                            "puida",
                            "rummuttaa",
                            "suomia",
                            "sykki\u00e4",
                            "tykki\u00e4",
                            "tykytt\u00e4\u00e4",
                            "tym\u00e4t\u00e4",
                            "vatkata"
                        ],
                        "fy": [
                            "huffe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03c1\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fcr",
                            "ver"
                        ],
                        "io": [
                            "batar",
                            "frapar"
                        ],
                        "id": [
                            "membanting",
                            "mengalahkan"
                        ],
                        "is": [
                            "berja",
                            "lemja",
                            "sl\u00e1"
                        ],
                        "la": [
                            "battuere",
                            "fligere",
                            "pellere",
                            "pulsare"
                        ],
                        "lv": [
                            "kult",
                            "pukst\u0113t",
                            "darin\u0101t"
                        ],
                        "lt": [
                            "kulti",
                            "mu\u0161ti"
                        ],
                        "nl": [
                            "afranselen",
                            "afrossen",
                            "doorroeren",
                            "dorsen",
                            "houwen",
                            "klappen",
                            "kloppen",
                            "meppen",
                            "omroeren",
                            "roeren",
                            "slaan"
                        ],
                        "no": [
                            "sl\u00e5"
                        ],
                        "pl": [
                            "bi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "bater",
                            "dar pancada",
                            "debulhar",
                            "esbordoar",
                            "espancar",
                            "fazer molinete",
                            "golpear",
                            "ma\u00e7ar",
                            "malhar",
                            "mexer",
                            "sovar",
                            "trilhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "bate"
                        ],
                        "sl": [
                            "biti"
                        ],
                        "so": [
                            "gilgilasho",
                            "rafasho",
                            "ulayn"
                        ],
                        "sv": [
                            "banka",
                            "drabba",
                            "sl\u00e5"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u00edt"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00f6vmek"
                        ],
                        "zu": [
                            "shaya"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "baudremoine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Meum athamanticum"
                        ],
                        "de": [
                            "B\u00e4rwurz"
                        ],
                        "en": [
                            "baldmoney"
                        ],
                        "it": [
                            "finocchiello"
                        ],
                        "cs": [
                            "koprn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baudremoine": [
                    "Singulier"
                ],
                "baudremoines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baudrier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bande en \u00e9charpe\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wehrgeh\u00e4nge"
                        ],
                        "en": [
                            "baldrick"
                        ],
                        "es": [
                            "tahal\u00ed"
                        ],
                        "nl": [
                            "bandelier"
                        ],
                        "pl": [
                            "pendent"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Harnais de s\u00e9curit\u00e9\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klettergurt"
                        ],
                        "en": [
                            "climbing harness"
                        ],
                        "ca": [
                            "talabard"
                        ],
                        "es": [
                            "arn\u00e9s"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05ea\u05de\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "imbracatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "klimgordel"
                        ],
                        "pl": [
                            "uprz\u0105\u017c biodrowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "arn\u00eas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u043e\u0432\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "plezalni pas"
                        ],
                        "sv": [
                            "kl\u00e4ttersele"
                        ],
                        "cs": [
                            "sedac\u00ed \u00favaz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u0443\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baudrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "baudriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baudroie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lophius"
                        ],
                        "de": [
                            "Seeteufel"
                        ],
                        "en": [
                            "angler",
                            "monkfish",
                            "goosefish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0644\u062c\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631",
                            "\u0627\u062d\u0629",
                            "\u0627\u062d"
                        ],
                        "eu": [
                            "zapo"
                        ],
                        "br": [
                            "mor"
                        ],
                        "co": [
                            "pesciu rospu",
                            "rospu",
                            "b\u00f9ticu"
                        ],
                        "es": [
                            "rape"
                        ],
                        "gl": [
                            "peixe sapo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c3\u03ba\u03b1\u03bd\u03c4\u03c1\u03af\u03c4\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "lotao"
                        ],
                        "it": [
                            "coda di rospo",
                            "rana pescatrice"
                        ],
                        "la": [
                            "batrachus"
                        ],
                        "oc": [
                            "baudr\u00f2ia"
                        ],
                        "pt": [
                            "tamboril"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010fas"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baudroie": [
                    "Singulier"
                ],
                "baudroies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baume": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Balsam",
                            "Heilsalbe",
                            "Trost"
                        ],
                        "en": [
                            "balm",
                            "balsam"
                        ],
                        "br": [
                            "balzam"
                        ],
                        "ca": [
                            "b\u00e0lsam"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a6\u13c5\u13b5\u13f0\u13d7"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00e1lsamo"
                        ],
                        "eo": [
                            "balzamo"
                        ],
                        "cy": [
                            "balm"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ac\u03bb\u03c3\u03b1\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "balsem"
                        ],
                        "it": [
                            "balsamo"
                        ],
                        "nl": [
                            "balsem"
                        ],
                        "oc": [
                            "balme",
                            "basme"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00e1lsamo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u044c\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u1ef1a th\u01a1m",
                            "b\u00f4m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baume": [
                    "Singulier"
                ],
                "baumes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bauxite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bauxiet"
                        ],
                        "de": [
                            "Bauxit"
                        ],
                        "en": [
                            "bauxite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0648\u0643\u0633\u064a\u062a"
                        ],
                        "ca": [
                            "bauxita"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf4\ud06c\uc0ac\uc774\ud2b8"
                        ],
                        "hr": [
                            "boksit"
                        ],
                        "da": [
                            "bauxit"
                        ],
                        "es": [
                            "bauxita"
                        ],
                        "et": [
                            "boksiit"
                        ],
                        "fi": [
                            "bauksiitti"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d5\u05e7\u05e1\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "bauxit"
                        ],
                        "io": [
                            "bauxito"
                        ],
                        "id": [
                            "bauksit"
                        ],
                        "it": [
                            "bauxite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dc\u30fc\u30ad\u30b5\u30a4\u30c8"
                        ],
                        "lt": [
                            "boksitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "bauxiet"
                        ],
                        "no": [
                            "bauksitt"
                        ],
                        "pl": [
                            "boksyt"
                        ],
                        "pt": [
                            "bauxita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043a\u0441\u0438\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u043e\u043a\u0441\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "bauxit"
                        ],
                        "sv": [
                            "bauxit"
                        ],
                        "cs": [
                            "bauxit"
                        ],
                        "tr": [
                            "boksit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bauxite": [
                    "Singulier"
                ],
                "bauxites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bavard": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geschw\u00e4tzig",
                            "schwatzhaft"
                        ],
                        "en": [
                            "talkative",
                            "verbose"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0631\u062b\u0627\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "begek",
                            "glaourek",
                            "glaourennek",
                            "teodek"
                        ],
                        "da": [
                            "snakkesalig"
                        ],
                        "es": [
                            "parlanch\u00edn",
                            "hablador",
                            "locuaz",
                            "platicador",
                            "lenguaraz"
                        ],
                        "eo": [
                            "parolema"
                        ],
                        "fo": [
                            "pr\u00e1tingarsamur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bb\u03cd\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "babilema"
                        ],
                        "id": [
                            "cerewet",
                            "nyinyir",
                            "nyenyeh"
                        ],
                        "it": [
                            "loquace"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04e9\u0437\u0448\u0435\u04a3",
                            "\u0435\u0437\u0431\u0435",
                            "\u0441\u04e9\u0437\u049b\u04b1\u043c\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "babbelziek",
                            "kletskous",
                            "praatgraag",
                            "praatziek"
                        ],
                        "pt": [
                            "paroleiro",
                            "tagarela"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0447\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "pratsam",
                            "pratglad"
                        ],
                        "cs": [
                            "u\u017evan\u011bn\u00fd",
                            "upov\u00eddan\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchafi\u00e5d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bavard": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "bavards": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "bavarde": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "bavardes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "begeg",
                            "teodeg"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00f6l\u00f6",
                            "jaarittelija",
                            "l\u00f6rpp\u00f6",
                            "kielikello"
                        ],
                        "it": [
                            "chiacchierone"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u044b\u043b\u0436\u044b\u04a3"
                        ],
                        "cs": [
                            "mluvka",
                            "\u017evanil"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchafi\u00e5d",
                            "tchafete",
                            "berdeleu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bavard": [
                    "Singulier"
                ],
                "bavards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bavardage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geplauder",
                            "Plausch",
                            "Plauderei",
                            "Schw\u00e4tzchen"
                        ],
                        "en": [
                            "chatter",
                            "babble"
                        ],
                        "eu": [
                            "kalaka"
                        ],
                        "da": [
                            "snak"
                        ],
                        "eo": [
                            "babilado"
                        ],
                        "fi": [
                            "juttelu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bb\u03c5\u03b1\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "babilado",
                            "babilajo"
                        ],
                        "it": [
                            "pettegolezzo"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebabbel",
                            "gekeuvel",
                            "gepraat",
                            "kout",
                            "kwebbelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "parolagem",
                            "parolice",
                            "tagarelice"
                        ],
                        "tr": [
                            "dedikodu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bavardage": [
                    "Singulier"
                ],
                "bavardages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bavarde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "talkative"
                        ],
                        "es": [
                            "locuaz"
                        ],
                        "it": [
                            "loquace"
                        ],
                        "tr": [
                            "konu\u015fkan"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchafete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bavarde": [
                    "Singulier"
                ],
                "bavardes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bavarder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "plaudern",
                            "schwatzen",
                            "plauschen",
                            "schw\u00e4tzen"
                        ],
                        "en": [
                            "chat",
                            "chatter",
                            "babble"
                        ],
                        "ca": [
                            "garlar",
                            "xerrar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u626f\u6de1"
                        ],
                        "da": [
                            "sludre",
                            "snakke"
                        ],
                        "es": [
                            "charlar",
                            "parlotear"
                        ],
                        "eo": [
                            "babili"
                        ],
                        "fo": [
                            "pr\u00e1ta",
                            "tosa"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00f6rp\u00f6tell\u00e4",
                            "jutella"
                        ],
                        "hu": [
                            "cseveg",
                            "fecseg"
                        ],
                        "io": [
                            "babilar"
                        ],
                        "is": [
                            "bla\u00f0ra",
                            "masa"
                        ],
                        "it": [
                            "chiacchierare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u044b\u043b\u0436\u044b\u04a3\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "ms": [
                            "mengobrol"
                        ],
                        "nl": [
                            "babbelen",
                            "keuvelen",
                            "praten",
                            "kletsen"
                        ],
                        "no": [
                            "skravle"
                        ],
                        "pl": [
                            "gaw\u0119dzi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "grulhar",
                            "palrar",
                            "parolar",
                            "tagarelar",
                            "bater papo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0442\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "trkota\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "prata",
                            "snacka"
                        ],
                        "cs": [
                            "kl\u00e1bosit",
                            "\u017evanit",
                            "tlachat"
                        ],
                        "wa": [
                            "berdeler",
                            "ramter",
                            "tchafy\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bavarois": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bayerisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Bavarian"
                        ],
                        "ca": [
                            "bavar\u00e8s"
                        ],
                        "da": [
                            "bayersk"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00e1varo",
                            "b\u00e1vara"
                        ],
                        "fi": [
                            "baijerilainen"
                        ],
                        "hu": [
                            "bajor"
                        ],
                        "it": [
                            "bavarese"
                        ],
                        "nl": [
                            "Beiers"
                        ],
                        "no": [
                            "bayersk"
                        ],
                        "pl": [
                            "bawarski"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00e1varo",
                            "b\u00e1vara"
                        ],
                        "ro": [
                            "bavarez"
                        ],
                        "sv": [
                            "bajersk"
                        ],
                        "cs": [
                            "bavorsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bavaroise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "bavaroises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Bavarois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bayer"
                        ],
                        "en": [
                            "Bavarian"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00e1varo",
                            "b\u00e1vara"
                        ],
                        "it": [
                            "bavarese"
                        ],
                        "sv": [
                            "bayrare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bave": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Speichel"
                        ],
                        "en": [
                            "drool",
                            "spittle",
                            "saliva"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "listu",
                            "lerde",
                            "adur"
                        ],
                        "ca": [
                            "saliva",
                            "bava"
                        ],
                        "da": [
                            "savl"
                        ],
                        "es": [
                            "baba",
                            "saliva"
                        ],
                        "eo": [
                            "salivo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuola"
                        ],
                        "fy": [
                            "flibe",
                            "spui"
                        ],
                        "io": [
                            "bavajo"
                        ],
                        "is": [
                            "slefa"
                        ],
                        "it": [
                            "bava"
                        ],
                        "la": [
                            "saliva"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwijl",
                            "speeksel",
                            "zever"
                        ],
                        "no": [
                            "sikkel",
                            "spytt",
                            "saliva"
                        ],
                        "pt": [
                            "saliva",
                            "baba"
                        ],
                        "sv": [
                            "dregel",
                            "saliv",
                            "spott"
                        ],
                        "cs": [
                            "slina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bave": [
                    "Singulier"
                ],
                "baves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "drool",
                            "salivate"
                        ],
                        "da": [
                            "savle",
                            "fr\u00e5de"
                        ],
                        "de": [
                            "sabbern"
                        ],
                        "ca": [
                            "bavejar"
                        ],
                        "co": [
                            "bav\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "babear"
                        ],
                        "eo": [
                            "salivi"
                        ],
                        "fo": [
                            "sleva",
                            "sp\u00fdta"
                        ],
                        "io": [
                            "bavar"
                        ],
                        "is": [
                            "slefa"
                        ],
                        "it": [
                            "sbavare"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwijlen",
                            "speeksel afscheiden",
                            "zabberen",
                            "zeveren"
                        ],
                        "no": [
                            "sikle"
                        ],
                        "oc": [
                            "bavar",
                            "bavejar"
                        ],
                        "pt": [
                            "salivar",
                            "babar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0442\u044c \u0441\u043b\u044e\u043d\u0443"
                        ],
                        "sv": [
                            "dregla"
                        ],
                        "cs": [
                            "slintat",
                            "slinit"
                        ],
                        "wa": [
                            "gleter",
                            "blefer"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bavi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bart"
                        ],
                        "en": [
                            "bevor"
                        ],
                        "es": [
                            "barbote"
                        ],
                        "it": [
                            "barbozza"
                        ],
                        "pl": [
                            "obojczyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "barbote"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bavi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "bavi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bavoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sabbell\u00e4tzchen"
                        ],
                        "en": [
                            "bib"
                        ],
                        "br": [
                            "gro\u00f1j"
                        ],
                        "ca": [
                            "pitet"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03bb\u03b9\u03ac\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043a\u0456\u0440\u0435\u043a\u0448\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u043a\u043e\u043a"
                        ],
                        "no": [
                            "smekke"
                        ],
                        "oc": [
                            "bavar\u00e8l"
                        ],
                        "pt": [
                            "babador"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u0103rbi\u021b\u0103",
                            "bavet\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "haklapp"
                        ],
                        "tk": [
                            "kirlik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bavoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "bavoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baza": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Aviceda"
                        ],
                        "de": [
                            "Schopfbussard"
                        ],
                        "en": [
                            "baza"
                        ],
                        "ast": [
                            "baza"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u0259killi \u00e7ala\u011fan"
                        ],
                        "br": [
                            "baza"
                        ],
                        "da": [
                            "baza"
                        ],
                        "es": [
                            "baza"
                        ],
                        "eo": [
                            "kukolaglo"
                        ],
                        "et": [
                            "tutthaugas"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00f6yht\u00f6haukka"
                        ],
                        "cy": [
                            "cogwalch"
                        ],
                        "hu": [
                            "kakukkh\u00e9ja"
                        ],
                        "id": [
                            "baza"
                        ],
                        "it": [
                            "baza"
                        ],
                        "lt": [
                            "kuoduotasis vanagas"
                        ],
                        "nl": [
                            "koekoekswouw"
                        ],
                        "no": [
                            "baza"
                        ],
                        "pl": [
                            "czubak"
                        ],
                        "sk": [
                            "kochl\u00e1\u010d"
                        ],
                        "sv": [
                            "baza"
                        ],
                        "sw": [
                            "kekeo"
                        ],
                        "tr": [
                            "baza"
                        ],
                        "vi": [
                            "Chi Di\u1ec1u m\u00e0o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baza": [
                    "Singulier"
                ],
                "bazas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bazar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Commerce) March\u00e9 public en Orient\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Basar"
                        ],
                        "en": [
                            "bazaar"
                        ],
                        "hr": [
                            "bazar"
                        ],
                        "es": [
                            "bazar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0437\u0430\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0430\u0437\u0430\u0440"
                        ],
                        "tr": [
                            "pazar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par analogie) Lieu couvert o\u00f9 sont r\u00e9unis des marchands\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kaufhalle"
                        ],
                        "en": [
                            "bazaar"
                        ],
                        "eu": [
                            "azoka"
                        ],
                        "es": [
                            "galer\u00eda"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ar\u015f\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bazar": [
                    "Singulier"
                ],
                "bazars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bazooka": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "bazuca"
                        ],
                        "es": [
                            "bazuca"
                        ],
                        "fy": [
                            "baz\u00fbka"
                        ],
                        "it": [
                            "bazooka"
                        ],
                        "pt": [
                            "bazuca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bazooka": [
                    "Singulier"
                ],
                "bazookas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "BCD": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "BCD"
                        ],
                        "en": [
                            "BCD",
                            "coded decimal"
                        ],
                        "zh": [
                            "BCD",
                            "\u4e8c\u8fdb\u7801\u5341\u8fdb\u6570"
                        ],
                        "es": [
                            "BCD",
                            "decimal codificado en binario"
                        ],
                        "ja": [
                            "BCD",
                            "\u4e8c\u9032\u5316\u5341\u9032\u6570"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "BD": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Comicbuch"
                        ],
                        "en": [
                            "comic book",
                            "graphic novel",
                            "comic strip",
                            "comics"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6f2b\u753b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9cc\ud654"
                        ],
                        "da": [
                            "tegnserie"
                        ],
                        "es": [
                            "historieta",
                            "tebeo"
                        ],
                        "eo": [
                            "bildliteraturo",
                            "bildrakonto"
                        ],
                        "fi": [
                            "sarjakuva"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03bc\u03b9\u03ba\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "komikso"
                        ],
                        "it": [
                            "fumetti"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6f2b\u753b",
                            "\u30b3\u30df\u30c3\u30af",
                            "\u30d0\u30f3\u30c9\u30c7\u30b7\u30cd"
                        ],
                        "nl": [
                            "stripverhaal"
                        ],
                        "pt": [
                            "hist\u00f3ria em quadrinhos",
                            "banda desenhada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0438\u043a\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "obr\u00e1zkov\u00fd seri\u00e1l",
                            "komiks",
                            "comics"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "BD": [
                    "Singulier"
                ],
                "BDBDs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "BDSM": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "en": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u064a \u062f\u064a \u0625\u0633 \u0625\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0532\u0534\u054d\u0544"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u098f\u09b8\u098f\u09ae"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0411\u0414\u0421\u041c"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0411\u0414\u0421\u041c"
                        ],
                        "ca": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "da": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "es": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "eo": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "fi": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "gl": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "cy": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "el": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "he": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "it": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0645"
                        ],
                        "sv": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "cs": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "tr": [
                            "BDSM"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "b\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "be"
                        ],
                        "en": [
                            "bee"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44"
                        ],
                        "eo": [
                            "bo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d3\u30fc"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u00e9\u010dko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9at": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "blissful"
                        ],
                        "es": [
                            "beato"
                        ],
                        "io": [
                            "beata"
                        ],
                        "it": [
                            "beato"
                        ],
                        "nl": [
                            "gelukzalig",
                            "onnozel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9at": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "b\u00e9ats": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "b\u00e9ate": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "b\u00e9ates": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9atification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Seligsprechung"
                        ],
                        "en": [
                            "beatification"
                        ],
                        "hr": [
                            "beatifikacija"
                        ],
                        "es": [
                            "beatificaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "beatigo"
                        ],
                        "gl": [
                            "beatificaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "beatifiko"
                        ],
                        "it": [
                            "beatificazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "zaligverklaring"
                        ],
                        "pt": [
                            "beatifica\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9atification": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9atifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9atifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "selig sprechen"
                        ],
                        "en": [
                            "beatify"
                        ],
                        "es": [
                            "beatificar"
                        ],
                        "eo": [
                            "beatigi"
                        ],
                        "io": [
                            "beatifikar"
                        ],
                        "it": [
                            "beatificare"
                        ],
                        "nl": [
                            "zaligmaken"
                        ],
                        "sv": [
                            "lycksg\u00f6ra",
                            "lyckligg\u00f6ra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "b\u00e9atifique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "seliggesprochen"
                        ],
                        "en": [
                            "beatified"
                        ],
                        "es": [
                            "beato"
                        ],
                        "eo": [
                            "beata"
                        ],
                        "fo": [
                            "eydnur\u00edkur",
                            "s\u00e6lur"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1ldott",
                            "\u00fcdv\u00f6z\u00fclt"
                        ],
                        "it": [
                            "beatifico"
                        ],
                        "nl": [
                            "zalig"
                        ],
                        "pl": [
                            "uszcz\u0119\u015bliwiaj\u0105cy"
                        ],
                        "pt": [
                            "beato",
                            "felic\u00edssimo",
                            "quase santo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9atifique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "b\u00e9atifiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9atitude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cloud nine",
                            "blessedness"
                        ],
                        "eo": [
                            "beateco"
                        ],
                        "io": [
                            "beateso"
                        ],
                        "it": [
                            "beatitudine"
                        ],
                        "nl": [
                            "gelukzaligheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "beatitude"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9atitude": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9atitudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "beau": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "deftig",
                            "mooi"
                        ],
                        "sq": [
                            "bukur"
                        ],
                        "de": [
                            "sch\u00f6n",
                            "gut",
                            "angenehm"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1246\u1295\u1306"
                        ],
                        "en": [
                            "beautiful",
                            "pretty",
                            "handsome",
                            "fine",
                            "lovely",
                            "fair"
                        ],
                        "ang": [
                            "f\u00e6ger",
                            "wlitig"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00f6z\u0259l",
                            "q\u0259\u015f\u0259ng"
                        ],
                        "eu": [
                            "eder"
                        ],
                        "br": [
                            "brav",
                            "kaer",
                            "terrupl"
                        ],
                        "ca": [
                            "bell"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6f02\u4eae",
                            "\u7f8e\u4e3d",
                            "\u597d\u770b",
                            "\u4f18\u7f8e",
                            "\u5e05"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc608\uc058\ub2e4",
                            "\uc544\ub984\ub2f5\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "sk\u00f8n",
                            "smuk"
                        ],
                        "es": [
                            "bello",
                            "hermoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "bela"
                        ],
                        "fo": [
                            "vakur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaunis"
                        ],
                        "fy": [
                            "moai"
                        ],
                        "gd": [
                            "briagha"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03af\u03b8\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2",
                            "\u03b5\u03be\u03b1\u03af\u03c3\u03b9\u03bf\u03c2",
                            "\u03c9\u03c1\u03b1\u03af\u03bf\u03c2",
                            "\u03c5\u03c0\u03ad\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u00f6ny\u00f6r\u0171",
                            "sz\u00e9p"
                        ],
                        "io": [
                            "bela"
                        ],
                        "id": [
                            "cantik",
                            "indah",
                            "permai"
                        ],
                        "ia": [
                            "belle"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14c2\u1581\u14c7\u1585\u1450\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "fagur",
                            "legur",
                            "fallegur"
                        ],
                        "it": [
                            "bello",
                            "carino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7f8e\u3057\u3044",
                            "\u304d\u308c\u3044",
                            "\u7dba\u9e97"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u044b\u043c\u0431\u0430\u0442\u0442\u044b",
                            "\u04d9\u0434\u0435\u043c\u0456",
                            "\u04d9\u0441\u0435\u043c",
                            "\u0441\u04b1\u043b\u0443",
                            "\u043a\u04e9\u0440\u043a\u0435\u043c"
                        ],
                        "rw": [
                            "za"
                        ],
                        "ku": [
                            "speh\u00ee",
                            "delal",
                            "xwe\u015fik",
                            "bedew",
                            "ciwan",
                            "rind"
                        ],
                        "la": [
                            "formosus",
                            "pulcher"
                        ],
                        "lv": [
                            "skaists"
                        ],
                        "ln": [
                            "kit\u00f3ko"
                        ],
                        "lt": [
                            "gra\u017eus"
                        ],
                        "ms": [
                            "cantik",
                            "indah"
                        ],
                        "mt": [
                            "sabih"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u043e\u0451",
                            "\u0441\u0430\u0439\u0445\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoon",
                            "mooi",
                            "fraai",
                            "knap",
                            "net"
                        ],
                        "no": [
                            "skj\u00f8nn",
                            "vakker",
                            "pen"
                        ],
                        "oc": [
                            "polit",
                            "b\u00e8l"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u06cc\u0628\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "pi\u0119kny",
                            "\u0142adny"
                        ],
                        "pt": [
                            "belo",
                            "formoso",
                            "lindo",
                            "bonito",
                            "pulcro"
                        ],
                        "ro": [
                            "frumos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0926\u0930"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0435\u043f"
                        ],
                        "sk": [
                            "krasn\u00fd"
                        ],
                        "so": [
                            "aragsan",
                            "jalaqsan"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00f6n",
                            "vacker"
                        ],
                        "sw": [
                            "zuri"
                        ],
                        "tl": [
                            "magand\u00e1"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fczel",
                            "yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "xinh \u0111\u1eb9p"
                        ],
                        "wa": [
                            "bea"
                        ],
                        "zu": [
                            "bukekayo",
                            "hle"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "beau": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "beaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "belle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "belles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "beau-fils": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fils n\u00e9 d\u2019un lit ant\u00e9rieur de l\u2019un ou de l\u2019autre des deux \u00e9poux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stiefsohn"
                        ],
                        "en": [
                            "stepson"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0628\u064a\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "ugaseme"
                        ],
                        "br": [
                            "lezvab",
                            "kaer"
                        ],
                        "ca": [
                            "fillastre"
                        ],
                        "da": [
                            "steds\u00f8n"
                        ],
                        "es": [
                            "hijastro"
                        ],
                        "eo": [
                            "duonfilo"
                        ],
                        "it": [
                            "figliastro",
                            "configlio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0433\u0435\u0439 \u04b1\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "stiefzoon"
                        ],
                        "oc": [
                            "filhastre",
                            "b\u00e8lfilh"
                        ],
                        "pl": [
                            "pasierb"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u044b\u043d\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "styvson"
                        ],
                        "sw": [
                            "mtoto wa kambo"
                        ],
                        "cs": [
                            "pastorek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Gendre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwiegersohn",
                            "Eidam"
                        ],
                        "en": [
                            "law"
                        ],
                        "br": [
                            "deu\u00f1v",
                            "kaer"
                        ],
                        "ca": [
                            "gendre"
                        ],
                        "da": [
                            "svigers\u00f8n"
                        ],
                        "es": [
                            "yerno"
                        ],
                        "eo": [
                            "bofilo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03bc\u03c0\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c2\u1593\u1405\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "genero"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0439\u0435\u0443 \u0431\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoonzoon"
                        ],
                        "oc": [
                            "gendre"
                        ],
                        "pl": [
                            "zi\u0119\u0107"
                        ],
                        "sr": [
                            "zet"
                        ],
                        "sv": [
                            "sv\u00e4rson",
                            "m\u00e5g"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traduction \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "stiefseun",
                            "skoonseun"
                        ],
                        "fo": [
                            "d\u00f3tturma\u00f0ur"
                        ],
                        "fy": [
                            "skoansoan"
                        ],
                        "io": [
                            "bofiliulo",
                            "bofilio"
                        ],
                        "is": [
                            "tengdasonur"
                        ],
                        "ku": [
                            "kurhil\u00ee",
                            "zirkur"
                        ],
                        "no": [
                            "svigers\u00f8nn"
                        ],
                        "pt": [
                            "genro"
                        ],
                        "ro": [
                            "fiu vitreg",
                            "ginere"
                        ],
                        "tr": [
                            "damat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "beau-fils": [
                    "Singulier"
                ],
                "beaux-fils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "beau-fr\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens 1 et 2",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwager"
                        ],
                        "en": [
                            "law"
                        ],
                        "br": [
                            "kaer"
                        ],
                        "ca": [
                            "cunyat"
                        ],
                        "co": [
                            "cugnatu"
                        ],
                        "es": [
                            "cu\u00f1ado"
                        ],
                        "eo": [
                            "bofrato"
                        ],
                        "fi": [
                            "lanko"
                        ],
                        "gl": [
                            "cu\u00f1ado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03bd\u03b9\u03ac\u03b4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00f3gor"
                        ],
                        "io": [
                            "bofratulo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c2\u1593\u1405\u1483",
                            "\u140a\u1403\u154c\u1431\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "cognato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7fa9\u5144",
                            "\u7fa9\u5f1f",
                            "\u7fa9\u7406\u306e\u5144",
                            "\u7fa9\u7406\u306e\u5f1f"
                        ],
                        "ln": [
                            "monyal\u00e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoonbroer",
                            "zwager"
                        ],
                        "oc": [
                            "conhat",
                            "b\u00e8lfraire"
                        ],
                        "pl": [
                            "szwagier"
                        ],
                        "pt": [
                            "cunhado"
                        ],
                        "ro": [
                            "cumnat"
                        ],
                        "sv": [
                            "sv\u00e5ger"
                        ],
                        "tr": [
                            "bacanak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "beau-fr\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "beaux-fr\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "beau-parent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "law"
                        ],
                        "eu": [
                            "ginarreba"
                        ],
                        "eo": [
                            "gebopatro"
                        ],
                        "io": [
                            "boparento"
                        ],
                        "sv": [
                            "sv\u00e4rf\u00f6r\u00e4lder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "beau-parent": [
                    "Singulier"
                ],
                "beaux-parents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "beau-p\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "P\u00e8re de l\u2019\u00e9poux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwiegervater"
                        ],
                        "en": [
                            "law"
                        ],
                        "eu": [
                            "aitaginarreba"
                        ],
                        "br": [
                            "tadeg",
                            "kaer"
                        ],
                        "ca": [
                            "sogre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u516c",
                            "\u5cb3\u7236"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\uc544\ubc84\uc9c0",
                            "\uc7a5\uc778"
                        ],
                        "co": [
                            "sociaru",
                            "patrignu"
                        ],
                        "da": [
                            "svigerfar"
                        ],
                        "es": [
                            "suegro"
                        ],
                        "eo": [
                            "bopatro"
                        ],
                        "fi": [
                            "appi"
                        ],
                        "cy": [
                            "nghyfraith"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03b8\u03b5\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "bopatrulo"
                        ],
                        "it": [
                            "suocero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7fa9\u7236",
                            "\u8205"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0631",
                            "\u0631",
                            "\u0633\u06c6\u0646\u0620"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0439\u044b\u043d \u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "xez\u00fbr"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoonvader"
                        ],
                        "no": [
                            "svigerfar",
                            "svigerfar",
                            "verfar"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00f2gre",
                            "b\u00e8l paire"
                        ],
                        "pl": [
                            "te\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "sogro"
                        ],
                        "ro": [
                            "socru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0451\u043a\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "sv\u00e4rfar"
                        ],
                        "cs": [
                            "tch\u00e1n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Second mari de la m\u00e8re (ou d\u2019un des deux parents)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stiefvater"
                        ],
                        "en": [
                            "stepfather"
                        ],
                        "eu": [
                            "ugazaita",
                            "aitaizun",
                            "aitatzako"
                        ],
                        "br": [
                            "leztad"
                        ],
                        "ca": [
                            "padrastre"
                        ],
                        "da": [
                            "stedfar"
                        ],
                        "es": [
                            "padrastro"
                        ],
                        "eo": [
                            "duonpatro"
                        ],
                        "cy": [
                            "llystad"
                        ],
                        "it": [
                            "patrigno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d99\u7236"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0433\u0435\u0439 \u04d9\u043a\u0435"
                        ],
                        "ku": [
                            "zirbav",
                            "bavmar\u00ee"
                        ],
                        "no": [
                            "stefar",
                            "bonuspappa",
                            "stefar",
                            "stykfar"
                        ],
                        "oc": [
                            "pairastre"
                        ],
                        "pl": [
                            "ojczym"
                        ],
                        "pt": [
                            "padrasto"
                        ],
                        "ro": [
                            "tat\u0103 vitreg"
                        ],
                        "sr": [
                            "svekar"
                        ],
                        "sv": [
                            "styvfar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "beau-p\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "beaux-p\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "beauclaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Priacanthidae"
                        ],
                        "af": [
                            "grootoog"
                        ],
                        "de": [
                            "Gro\u00dfaugenbarsch"
                        ],
                        "en": [
                            "bigeye"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0633\u0631\u0645"
                        ],
                        "es": [
                            "catalufa"
                        ],
                        "fi": [
                            "suurisilm\u00e4"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30f3\u30c8\u30ad"
                        ],
                        "nl": [
                            "grootoogbaars"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1 tr\u00e1c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "beauclaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "beauclaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "beaucoup": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dikwels",
                            "baie",
                            "veels",
                            "veel"
                        ],
                        "de": [
                            "viel",
                            "h\u00e4ufig",
                            "oft"
                        ],
                        "en": [
                            "a lot",
                            "very much",
                            "greatly",
                            "lots"
                        ],
                        "ang": [
                            "gelome",
                            "oft"
                        ],
                        "ast": [
                            "munchu"
                        ],
                        "eu": [
                            "asko"
                        ],
                        "br": [
                            "kalz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "molt"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u597d\u591a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9ce\uc774"
                        ],
                        "da": [
                            "mange",
                            "ofte",
                            "tit"
                        ],
                        "es": [
                            "mucho"
                        ],
                        "eo": [
                            "ofte",
                            "multe"
                        ],
                        "fo": [
                            "ofta"
                        ],
                        "fi": [
                            "moni",
                            "paljon",
                            "usea"
                        ],
                        "fy": [
                            "faak",
                            "faken",
                            "fakentiden",
                            "gauris",
                            "jamk"
                        ],
                        "gd": [
                            "m\u00f2ran"
                        ],
                        "ga": [
                            "a l\u00e1n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03cd"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyakran"
                        ],
                        "io": [
                            "multe"
                        ],
                        "id": [
                            "banyak"
                        ],
                        "is": [
                            "oft"
                        ],
                        "it": [
                            "molto",
                            "frequentemente",
                            "sovente",
                            "spesso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u305f\u304f\u3055\u3093",
                            "\u591a\u304f",
                            "\u3044\u3063\u3071\u3044"
                        ],
                        "rw": [
                            "nshi"
                        ],
                        "la": [
                            "saepe"
                        ],
                        "ln": [
                            "mpenz\u00e1"
                        ],
                        "nl": [
                            "veel",
                            "dikwijls",
                            "gedurig",
                            "menigmaal",
                            "vaak",
                            "veelal",
                            "veeltijds",
                            "een heleboel",
                            "terdege",
                            "zeer"
                        ],
                        "no": [
                            "mye"
                        ],
                        "oc": [
                            "plan",
                            "f\u00f2r\u00e7a",
                            "molt",
                            "beuc\u00f2p"
                        ],
                        "pl": [
                            "bardzo",
                            "du\u017co",
                            "cz\u0119sto"
                        ],
                        "pt": [
                            "muito",
                            "ami\u00fade",
                            "frequentemente",
                            "freq\u00fcentemente",
                            "muitas vezes"
                        ],
                        "ro": [
                            "des",
                            "adesea",
                            "mult"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "ofta"
                        ],
                        "sw": [
                            "mara nyingi"
                        ],
                        "ta": [
                            "\u0b95"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dasto"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ok",
                            "bol bol"
                        ],
                        "zu": [
                            "kaningi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Consid\u00e9rablement\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sehr"
                        ],
                        "en": [
                            "much",
                            "a lot"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u062b\u064a\u0631\u0627"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f88"
                        ],
                        "sg": [
                            "m\u00eengi",
                            "tor\u00f6t\u00f6ro",
                            "s\u00ef\u00f6n\u00ee"
                        ],
                        "sw": [
                            "sana"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "De nombreux\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "baie"
                        ],
                        "de": [
                            "viele"
                        ],
                        "en": [
                            "a lot of",
                            "many",
                            "plenty of"
                        ],
                        "br": [
                            "kalz",
                            "kalz a"
                        ],
                        "ca": [
                            "molt de"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f88\u591a",
                            "\u8bb8\u591a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9ce\uc740"
                        ],
                        "da": [
                            "meget"
                        ],
                        "gd": [
                            "m\u00f2ran",
                            "m\u00f2ran de"
                        ],
                        "ga": [
                            "a l\u00e1n"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14c4\u1585\u1450\u1466"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6ca2\u5c71\u306e",
                            "\u591a\u304f\u306e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043f"
                        ],
                        "oc": [
                            "plan",
                            "molt",
                            "beuc\u00f2p"
                        ],
                        "sg": [
                            "m\u00eengi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Une grande quantit\u00e9 de\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "viel"
                        ],
                        "en": [
                            "a lot of",
                            "much",
                            "lots of"
                        ],
                        "ga": [
                            "a l\u00e1n"
                        ],
                        "ro": [
                            "mult"
                        ],
                        "sg": [
                            "m\u00eengi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Pronom ind\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "many"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u062b\u064a\u0631\u0627"
                        ],
                        "ca": [
                            "molts",
                            "moltes coses"
                        ],
                        "es": [
                            "muchos",
                            "muchas cosas"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u591a\u304f"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ok",
                            "bir s\u00fcr\u00fc"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "beauf": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne \u00e9troite d\u2019esprit, conformiste \u00e0 l\u2019extr\u00eame",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spie\u00dfer"
                        ],
                        "en": [
                            "boor",
                            "yokel",
                            "redneck"
                        ],
                        "es": [
                            "paleto",
                            "palurdo"
                        ],
                        "nl": [
                            "Jan met de pet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u043b\u043e\u0431"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0436\u043b\u043e\u0431"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "beauf": [
                    "Singulier"
                ],
                "beaufs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Beaujolais": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beaujolais"
                        ],
                        "en": [
                            "Beaujolais"
                        ],
                        "eo": [
                            "Beaujolais"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dc\u30b8\u30e7\u30ec\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "Beaujolais"
                        ],
                        "pl": [
                            "Beaujolais"
                        ],
                        "sv": [
                            "Beaujolais"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0411\u043e\u0436\u043e\u043b\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "beaupr\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e2t de navire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bugspriet"
                        ],
                        "en": [
                            "bowsprit"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u064a\u0646\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "valouin",
                            "veg"
                        ],
                        "es": [
                            "baupr\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "busprito"
                        ],
                        "fi": [
                            "kokkapuu",
                            "keulapuomi",
                            "pukspr\u00f6\u00f6ti"
                        ],
                        "it": [
                            "bompresso"
                        ],
                        "nl": [
                            "boegspriet"
                        ],
                        "ro": [
                            "bombres"
                        ],
                        "sv": [
                            "bogspr\u00f6t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "beaupr\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "beaupr\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "beaut\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qualit\u00e9 de ce qui est beau",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skone"
                        ],
                        "sq": [
                            "bukuri"
                        ],
                        "de": [
                            "Sch\u00f6nheit",
                            "Sch\u00f6nes"
                        ],
                        "en": [
                            "beauty"
                        ],
                        "ang": [
                            "f\u00e6gernes",
                            "wlite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0645\u0627\u0644"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00f6z\u0259llik",
                            "q\u0259\u015f\u0259nglik"
                        ],
                        "eu": [
                            "edertasun"
                        ],
                        "br": [
                            "kened",
                            "koantiri"
                        ],
                        "ca": [
                            "bellesa"
                        ],
                        "da": [
                            "sk\u00f8nhed"
                        ],
                        "es": [
                            "belleza"
                        ],
                        "eo": [
                            "beleco"
                        ],
                        "fo": [
                            "vakurleiki"
                        ],
                        "fi": [
                            "kauneus"
                        ],
                        "gd": [
                            "maise"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bc\u03bf\u03c1\u03c6\u03b9\u03ac",
                            "\u03bf\u03bc\u03bf\u03c1\u03c6\u03ac\u03b4\u03b1",
                            "\u03c9\u03c1\u03b1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "beleso"
                        ],
                        "is": [
                            "fegur\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "bellezza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7f8e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04b1\u043b\u0443\u043b\u044b\u049b",
                            "\u043a\u04e9\u0440\u043a\u0435\u043c\u0434\u0456\u043a",
                            "\u04d9\u0441\u0435\u043c\u0434\u0456\u043a",
                            "\u04d9\u0434\u0435\u043c\u0456\u043b\u0456\u043a",
                            "\u043a\u0435\u043b\u0431\u0435\u0442\u0442\u0456\u043b\u0456\u043a",
                            "\u0430\u0436\u0430\u0440\u043b\u044b\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u043e\u043e\u0437\u0434\u0443\u043a",
                            "\u0441\u0443\u043b\u0443\u0443\u043b\u0443\u043a",
                            "\u043a\u04e9\u0440\u043a\u04e9\u043c\u0434\u04af\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "pulchritudo"
                        ],
                        "ln": [
                            "kitoko"
                        ],
                        "lt": [
                            "gro\u017eis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Sch\u00e9inheet"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0443\u0431\u0430\u0432\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "iets moois",
                            "schone vrouw",
                            "schoonheid",
                            "schone",
                            "stuk",
                            "fraaiheid",
                            "knapheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "beutat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u06cc\u0628\u0627\u06cc\u06cc",
                            "\u0632\u06cc\u0628\u0627\u0626\u06cc",
                            "\u062c\u0645\u0627\u0644",
                            "\u062d\u0633\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015blicznotka",
                            "pi\u0119kno\u015b\u0107",
                            "pi\u0119kno"
                        ],
                        "pt": [
                            "beleza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0442\u0430",
                            "\u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kr\u00e1sa"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00f6nhet"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0437\u0435\u0431\u043e\u04e3"
                        ],
                        "tl": [
                            "gand\u00e1",
                            "kagand\u00e1han"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u043b\u044b\u043a",
                            "\u0447\u0438\u0431\u04d9\u0440\u043b\u0435\u043a",
                            "\u0433\u04af\u0437\u04d9\u043b\u043b\u0435\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "kr\u00e1sa"
                        ],
                        "tr": [
                            "afet"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00f6zellik",
                            "owadanlyk",
                            "g\u00f6rmege\u00fdlik",
                            "g\u00f6rkl\u00fclik"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Jolie fille ou jolie femme",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00f6nheit",
                            "Sch\u00f6ne"
                        ],
                        "en": [
                            "beauty"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0441\u0430\u0432\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "bella"
                        ],
                        "eo": [
                            "belulino"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaunotar"
                        ],
                        "it": [
                            "bella"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04b1\u043b\u0443",
                            "\u0430\u0440\u0443"
                        ],
                        "ln": [
                            "mwasi kitoko"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0441\u0430\u0432\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kr\u00e1savica"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00f6nhet"
                        ],
                        "cs": [
                            "krasavice",
                            "kr\u00e1ska"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "beaut\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "beaut\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "beaux-arts": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sch\u00f6ne K\u00fcnste"
                        ],
                        "en": [
                            "fine arts"
                        ],
                        "ast": [
                            "belles artes"
                        ],
                        "eu": [
                            "arte eder"
                        ],
                        "ca": [
                            "belles arts"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f8e\u672f"
                        ],
                        "es": [
                            "bellas artes"
                        ],
                        "eo": [
                            "belartoj"
                        ],
                        "fi": [
                            "taide"
                        ],
                        "gl": [
                            "belas artes"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u03c4\u03ad\u03c7\u03bd\u03b5\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e9pm\u0171v\u00e9szetek"
                        ],
                        "it": [
                            "belle arti"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7f8e\u8853"
                        ],
                        "nl": [
                            "schone kunsten"
                        ],
                        "oc": [
                            "b\u00e8las arts"
                        ],
                        "pl": [
                            "sztuki pi\u0119kne"
                        ],
                        "pt": [
                            "belas artes"
                        ],
                        "vo": [
                            "j\u00f6navalekans"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Beaux-Arts": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fine arts"
                        ],
                        "es": [
                            "bellas artes"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u03c4\u03ad\u03c7\u03bd\u03b5\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "sztuki pi\u0119kne"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdtvarn\u00e9 um\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "b\u00e9b\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tr\u00e8s jeune enfant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Baby",
                            "S\u00e4ugling",
                            "B\u00e9b\u00e9"
                        ],
                        "en": [
                            "baby",
                            "babe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0636\u064a\u0639"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0435\u0431\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "beb\u00e8",
                            "crian\u00e7\u00f3",
                            "criatura",
                            "nad\u00f3"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a4\u13cd\u13d7"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b9d\u8d1d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uae30"
                        ],
                        "co": [
                            "ciucciu"
                        ],
                        "da": [
                            "baby",
                            "sp\u00e6dbarn"
                        ],
                        "es": [
                            "beb\u00e9",
                            "nene"
                        ],
                        "eo": [
                            "bebo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vauva"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03c1\u03ad\u03c6\u03bf\u03c2",
                            "\u03bc\u03c9\u03c1\u03cc",
                            "\u03bd\u03ae\u03c0\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7"
                        ],
                        "io": [
                            "infanteto"
                        ],
                        "id": [
                            "bayi"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u1455\u154b\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "bambino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8d64\u3061\u3083\u3093"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0430",
                            "\u0431\u04e9\u0431\u04e9\u043a",
                            "\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0435",
                            "\u044b\u043c\u044b\u0440\u043a\u0430\u0439"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u04af\u04af\u0445\u0434\u0438\u0439\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "baby",
                            "zuigeling"
                        ],
                        "no": [
                            "baby",
                            "spedbarn",
                            "baby",
                            "spedbarn"
                        ],
                        "oc": [
                            "nenon",
                            "nenet",
                            "mem\u00ed"
                        ],
                        "pl": [
                            "b\u00e9b\u00e9",
                            "niemowl\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "beb\u00ea",
                            "beb\u00e9"
                        ],
                        "ro": [
                            "bebe",
                            "bebelu\u0219"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "baby",
                            "sp\u00e4dbarn"
                        ],
                        "cs": [
                            "nemluvn\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "bebek"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7aga",
                            "b\u00e4bek",
                            "bala",
                            "k\u00f6rpe"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "baba",
                            "babetjie"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5a74\u513f",
                            "\u5a03\u5a03",
                            "\u5b9d\u5b9d",
                            "\u5a74\u5e7c\u513f"
                        ],
                        "fo": [
                            "pinkubarn"
                        ],
                        "fi": [
                            "pienokainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "pop",
                            "poppe"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e9\u10d5\u10d8\u10da\u10d8",
                            "\u10de\u10d0\u10ec\u10d0\u10ec\u10d0"
                        ],
                        "hu": [
                            "baba",
                            "b\u00e9bi",
                            "kisbaba"
                        ],
                        "is": [
                            "brj\u00f3stbarn",
                            "sm\u00e1barn",
                            "ungbarn"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04e9\u043f\u0435",
                            "\u0431\u04e9\u0431\u0435\u043a",
                            "\u043d\u04d9\u0440\u0435\u0441\u0442\u0435",
                            "\u0441\u04d9\u0431\u0438"
                        ],
                        "rw": [
                            "hinji"
                        ],
                        "ms": [
                            "baybi"
                        ],
                        "mg": [
                            "zaza"
                        ],
                        "mt": [
                            "turbija"
                        ],
                        "oc": [
                            "nenet",
                            "nenon"
                        ],
                        "pt": [
                            "criancinha"
                        ],
                        "tl": [
                            "sangg\u00f3l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9b\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9b\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9b\u00e9-\u00e9prouvette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Retortenbaby"
                        ],
                        "en": [
                            "test tube baby",
                            "tube baby"
                        ],
                        "da": [
                            "reagensglasbarn"
                        ],
                        "es": [
                            "ni\u00f1o probeta"
                        ],
                        "hu": [
                            "lombikb\u00e9bi"
                        ],
                        "it": [
                            "figlio della provetta",
                            "figlia in provetta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0431\u0451\u043d\u043e\u043a \u0438\u0437 \u043f\u0440\u043e\u0431\u0438\u0440\u043a\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9b\u00e9-\u00e9prouvette": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9b\u00e9s-\u00e9prouvette": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bec": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie qui tient lieu de bouche aux oiseaux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnabel"
                        ],
                        "en": [
                            "beak"
                        ],
                        "eu": [
                            "moko"
                        ],
                        "br": [
                            "beg",
                            "pigos"
                        ],
                        "ca": [
                            "bec"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5599",
                            "\u9e1f\u5634"
                        ],
                        "co": [
                            "biccu",
                            "bizzicu"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e6b"
                        ],
                        "es": [
                            "pico"
                        ],
                        "eo": [
                            "beko"
                        ],
                        "fi": [
                            "nokka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03ac\u03bc\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e7\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "id": [
                            "paruh",
                            "cotok"
                        ],
                        "it": [
                            "becco"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u043c\u0441\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0443\u043c\u0448\u0443\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "bek"
                        ],
                        "oc": [
                            "b\u00e8c"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzi\u00f3b"
                        ],
                        "pt": [
                            "bico"
                        ],
                        "ro": [
                            "cioc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u044e\u0432"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u043e\u043c\u0448\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "zob\u00e1k"
                        ],
                        "tr": [
                            "gaga"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7\u00fc\u0148k"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "snawel",
                            "bek"
                        ],
                        "de": [
                            "Schnabel",
                            "T\u00fclle",
                            "Spitze",
                            "Schnauze"
                        ],
                        "ang": [
                            "bile"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e6b"
                        ],
                        "eo": [
                            "beko"
                        ],
                        "fo": [
                            "nev"
                        ],
                        "fi": [
                            "nokka"
                        ],
                        "gd": [
                            "gob"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ac\u03bc\u03c6\u03bf\u03c2",
                            "\u03bc\u03cd\u03c4\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "cs\u0171r"
                        ],
                        "io": [
                            "beko"
                        ],
                        "la": [
                            "beccus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bek",
                            "neb",
                            "snavel",
                            "tuit",
                            "vogelbek",
                            "nebbe"
                        ],
                        "no": [
                            "nebb"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4bb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bec": [
                    "Singulier"
                ],
                "becs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bec-crois\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Loxia"
                        ],
                        "de": [
                            "Kreuzschnabel"
                        ],
                        "en": [
                            "crossbill"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0440\u044b\u0436\u0430\u0434\u0437\u044e\u0431"
                        ],
                        "es": [
                            "piquituerto"
                        ],
                        "eo": [
                            "krucbekulo"
                        ],
                        "it": [
                            "crociere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0439\u0448\u044b\u0430\u0443\u044b\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruisbek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0451\u0441\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159ivka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bec-crois\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "bec-crois\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bec-de-corail": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Estrilda troglodytes"
                        ],
                        "de": [
                            "Grauastrild",
                            "Grauer Astrild"
                        ],
                        "en": [
                            "rumped waxbill"
                        ],
                        "ast": [
                            "picu de coral de llombu negru"
                        ],
                        "ca": [
                            "bec de corall cuanegre"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e5astrild"
                        ],
                        "es": [
                            "estrilda culinegra",
                            "pico de coral de lomo negro"
                        ],
                        "et": [
                            "savanniamadiin"
                        ],
                        "fi": [
                            "sahelinvahanokka"
                        ],
                        "cy": [
                            "cwyrbig tinddu"
                        ],
                        "hu": [
                            "korallcs\u0151r\u0171 asztrild"
                        ],
                        "it": [
                            "becco di corallo",
                            "astrilde becco di corallo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30a8\u30c7\u30c1\u30e7\u30a6"
                        ],
                        "lt": [
                            "juodanugar\u0117 astrilda"
                        ],
                        "nl": [
                            "napoleonnetje"
                        ],
                        "no": [
                            "gr\u00e5astrild"
                        ],
                        "pl": [
                            "astryld czarnorzytny"
                        ],
                        "pt": [
                            "preta"
                        ],
                        "sk": [
                            "astrilda siv\u00e1"
                        ],
                        "sv": [
                            "svartgumpad astrild"
                        ],
                        "sw": [
                            "cheusi"
                        ],
                        "cs": [
                            "astrild \u0161ed\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "gri mumgaga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bec-de-corail": [
                    "Singulier"
                ],
                "becs-de-corail": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bec-de-li\u00e8vre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cleft lip",
                            "harelip"
                        ],
                        "br": [
                            "boulc\u02bch"
                        ],
                        "eo": [
                            "leporolipo"
                        ],
                        "io": [
                            "labio",
                            "labiozo"
                        ],
                        "nl": [
                            "hazelip"
                        ],
                        "sk": [
                            "zaja\u010d\u00ed pysk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bec-de-li\u00e8vre": [
                    "Singulier"
                ],
                "becs-de-li\u00e8vre": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bec-en-fourreau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Chionis"
                        ],
                        "af": [
                            "skedebek"
                        ],
                        "de": [
                            "Scheidenschnabel"
                        ],
                        "en": [
                            "sheathbill"
                        ],
                        "ca": [
                            "colom ant\u00e0rtic"
                        ],
                        "es": [
                            "paloma ant\u00e1rtica",
                            "picovaina"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuppinokka"
                        ],
                        "cy": [
                            "gweinbig"
                        ],
                        "it": [
                            "chione"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuidpoolkip"
                        ],
                        "no": [
                            "slirenebb"
                        ],
                        "sv": [
                            "slidn\u00e4bb"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161t\u00edtonos"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bec-en-fourreau": [
                    "Singulier"
                ],
                "becs-en-fourreau": [
                    "Pluriel"
                ],
                "": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bec-en-sabot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Balaeniceps rex"
                        ],
                        "sq": [
                            "lejleku sqepgjer\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Schuhschnabel",
                            "Abu Markub"
                        ],
                        "en": [
                            "shoebill",
                            "whalehead",
                            "billed stork",
                            "headed stork"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0628\u0648 \u0645\u0631\u0643\u0648\u0628"
                        ],
                        "ast": [
                            "picozapato"
                        ],
                        "az": [
                            "ba\u015fmaq dimdikli leyl\u0259k"
                        ],
                        "br": [
                            "botez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0438\u0442\u043e\u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0447\u0430\u043f\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "esclop"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9cb8\u5934\u9e73"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub113\uc801\ubd80\ub9ac\ud669\uc0c8"
                        ],
                        "hr": [
                            "roda cipela\u0161ica"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e6skon\u00e6b",
                            "abu markub"
                        ],
                        "es": [
                            "picozapato"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dubekulo",
                            "balenkapulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kenk\u00e4nokka"
                        ],
                        "ga": [
                            "ghob"
                        ],
                        "gl": [
                            "peteiro zapato"
                        ],
                        "cy": [
                            "ciconia pig esgid"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d4\u10e8\u10d0\u10de\u10d7\u10d0\u10d5\u10d0 \u10e7\u10d0\u10dc\u10e9\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03bd\u03bf\u03ba\u03ad\u03c6\u03b1\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e0\u05e2\u05dc\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "papucscs\u0151r\u0171 mad\u00e1r",
                            "papucscs\u0151r\u0171 g\u00f3lya"
                        ],
                        "it": [
                            "becco a scarpa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cf\u30b7\u30d3\u30ed\u30b3\u30a6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u0430\u0445\u0430\u043d\u0431\u0430\u0441\u0442\u044b\u043b\u0430\u0440"
                        ],
                        "lt": [
                            "batasnapis"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d7d"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoenbekooievaar"
                        ],
                        "no": [
                            "treskonebb",
                            "treskonebb"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0634\u0648\u0628\u0644 \u067e\u0631\u0646\u062f\u06c1"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u06a9 \u0646\u06cc\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "trzewikodzi\u00f3b"
                        ],
                        "pt": [
                            "tamanco",
                            "sapato",
                            "sapato"
                        ],
                        "ro": [
                            "abumarkub",
                            "pas\u0103rea gheat\u0103",
                            "pas\u0103rea sabot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0438\u0442\u043e\u0433\u043b\u0430\u0432",
                            "\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0446\u0430\u043f\u043b\u044f"
                        ],
                        "sh": [
                            "roda cipelarka"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010devljekljun"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00e4skon\u00e4bb"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dlunozobec africk\u00fd"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "pabu\u00e7 gagal\u0131",
                            "pabu\u00e7 gagal\u0131 leylek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00f2 m\u1ecf gi\u00e0y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bec-en-sabot": [
                    "Singulier"
                ],
                "becs-en-sabot": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9cane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "fiets"
                        ],
                        "sq": [
                            "bi\u00e7iklet\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Fahrrad",
                            "Rad",
                            "Rover",
                            "Velo",
                            "Drahtesel"
                        ],
                        "en": [
                            "bicycle",
                            "bike",
                            "cycle",
                            "machine",
                            "box"
                        ],
                        "ca": [
                            "bicicleta"
                        ],
                        "da": [
                            "cykel"
                        ],
                        "es": [
                            "bicicleta"
                        ],
                        "eo": [
                            "biciklo"
                        ],
                        "fi": [
                            "polkupy\u00f6r\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "fyts"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03b4\u03ae\u03bb\u03b1\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "bicikli",
                            "ker\u00e9kp\u00e1r"
                        ],
                        "is": [
                            "rei\u00f0hj\u00f3l"
                        ],
                        "it": [
                            "bicicletta"
                        ],
                        "nl": [
                            "fiets",
                            "rijwiel",
                            "tweewieler",
                            "zwijntje",
                            "velo",
                            "stalen ros"
                        ],
                        "no": [
                            "sykkel"
                        ],
                        "pl": [
                            "rower"
                        ],
                        "pt": [
                            "bicicleta",
                            "biciclo"
                        ],
                        "sv": [
                            "hoj"
                        ],
                        "sw": [
                            "baisikeli"
                        ],
                        "tl": [
                            "bisikleta"
                        ],
                        "tr": [
                            "bisiklet"
                        ],
                        "zu": [
                            "ibhayisikili",
                            "ilibhayisikili"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9cane": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9canes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9carre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufl\u00f6sungszeichen"
                        ],
                        "en": [
                            "natural"
                        ],
                        "eo": [
                            "bekvadrato"
                        ],
                        "io": [
                            "bequadro"
                        ],
                        "it": [
                            "bequadro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043a\u0430\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "odr\u00e1\u017eka"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1ea5u b\u00ecnh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9carre": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9carres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9casse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Scolopax"
                        ],
                        "sq": [
                            "shapk\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Waldschnepfe",
                            "Schnepfe"
                        ],
                        "en": [
                            "woodcock"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u062c\u0627\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636"
                        ],
                        "br": [
                            "kefeleg"
                        ],
                        "ca": [
                            "becada"
                        ],
                        "kw": [
                            "kevelek"
                        ],
                        "co": [
                            "biccazza"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161umska",
                            "\u0161ljuka"
                        ],
                        "da": [
                            "skovsneppe"
                        ],
                        "es": [
                            "chocha",
                            "perdiz",
                            "becada"
                        ],
                        "eo": [
                            "skolopo"
                        ],
                        "fo": [
                            "sk\u00f3gsn\u00edpa"
                        ],
                        "fi": [
                            "kurppa"
                        ],
                        "cy": [
                            "cyffylog"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b5\u03ba\u03ac\u03c4\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "erdei",
                            "szalonka"
                        ],
                        "io": [
                            "bekaso"
                        ],
                        "it": [
                            "beccaccia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0443\u049b\u04b1\u0434\u0456\u0440\u0435\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "rusticula"
                        ],
                        "nl": [
                            "houtsnip"
                        ],
                        "pt": [
                            "galinhola"
                        ],
                        "ro": [
                            "sitar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0448\u043d\u0435\u043f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0448\u0443\u043c\u0441\u043a\u0430",
                            "\u0448\u0459\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0161ljuka"
                        ],
                        "sk": [
                            "sluka"
                        ],
                        "sv": [
                            "morkulla"
                        ],
                        "cs": [
                            "sluka"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ulluk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9casse": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9casses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9casseau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Calidris",
                            "Limicola",
                            "Micropalama",
                            "et Tryngites"
                        ],
                        "de": [
                            "Strandl\u00e4ufer"
                        ],
                        "en": [
                            "stint",
                            "sandpiper"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0647\u0644\u0648\u0644"
                        ],
                        "co": [
                            "biccazzinu"
                        ],
                        "es": [
                            "becard\u00f3n",
                            "correlimos"
                        ],
                        "eo": [
                            "skolopido",
                            "kalidro"
                        ],
                        "io": [
                            "bekasyuno"
                        ],
                        "it": [
                            "gambecchio",
                            "piovanello"
                        ],
                        "nl": [
                            "strandloper"
                        ],
                        "cs": [
                            "jesp\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9casseau": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9casseaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9cassine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Gallinago",
                            "Lymnocryptes",
                            "et Coenocorypha"
                        ],
                        "de": [
                            "Bekassine",
                            "Schnepfe",
                            "Wasserschnepfe"
                        ],
                        "en": [
                            "snipe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0646\u0642\u0628",
                            "\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "ca": [
                            "becadell"
                        ],
                        "kw": [
                            "kiogh"
                        ],
                        "es": [
                            "agachadiza",
                            "becacina"
                        ],
                        "eo": [
                            "galinago"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00fdrisn\u00edpa"
                        ],
                        "cy": [
                            "g\u00efach"
                        ],
                        "io": [
                            "bekaseto"
                        ],
                        "it": [
                            "beccaccino",
                            "croccolone",
                            "frullino"
                        ],
                        "nl": [
                            "snip",
                            "watersnip"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043a\u0430\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "bekasina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9cassine": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9cassines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9chamel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "b\u00e9chamel"
                        ],
                        "ca": [
                            "beixamel"
                        ],
                        "da": [
                            "bechamel",
                            "bechamelsauce",
                            "bechamelsovs"
                        ],
                        "eo": [
                            "be\u015damelo"
                        ],
                        "gl": [
                            "bechamel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b5\u03c3\u03b1\u03bc\u03ad\u03bb"
                        ],
                        "it": [
                            "besciamella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30b7\u30e3\u30e1\u30eb\u30bd\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "pl": [
                            "beszamel"
                        ],
                        "cs": [
                            "be\u0161amel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9chamel": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9chamels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00eache": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Outil",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spaten",
                            "Grabscheit"
                        ],
                        "en": [
                            "spade"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0627\u0642\u0648\u0631",
                            "\u0641\u0623\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "fanga",
                            "palafanga"
                        ],
                        "co": [
                            "vanga"
                        ],
                        "da": [
                            "spade"
                        ],
                        "es": [
                            "laya"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dpato"
                        ],
                        "cy": [
                            "ba\u00e7"
                        ],
                        "io": [
                            "spado"
                        ],
                        "it": [
                            "vanga"
                        ],
                        "nl": [
                            "spade",
                            "schop",
                            "spa"
                        ],
                        "no": [
                            "spade"
                        ],
                        "pl": [
                            "szpadel"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavadeira",
                            "enxada",
                            "p\u00e1"
                        ],
                        "ro": [
                            "h\u00e2rle\u021b",
                            "lopat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u043f\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "skyffel",
                            "spade"
                        ],
                        "cs": [
                            "r\u00fd\u010d"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u043e\u043f\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "p\u00e5le",
                            "palon",
                            "locet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00eache": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00eaches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9cot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "peck"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0644\u0629"
                        ],
                        "hu": [
                            "puszi"
                        ],
                        "nl": [
                            "zoentje",
                            "kusje"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6p\u00fcc\u00fck"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9cot": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9cots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9coter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "k\u00fcssen",
                            "knutschen"
                        ],
                        "en": [
                            "kiss"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644"
                        ],
                        "nl": [
                            "kussen"
                        ],
                        "pt": [
                            "beijar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "becquerel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure d\u2019activit\u00e9 des rationucl\u00e9ides",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Becquerel"
                        ],
                        "en": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0435\u043a\u0435\u0440\u0435\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubca0\ud06c\ub810"
                        ],
                        "da": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "es": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "et": [
                            "bekrell"
                        ],
                        "fi": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "gl": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e7\u05e8\u05dc"
                        ],
                        "id": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "is": [
                            "bekerel"
                        ],
                        "it": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30af\u30ec\u30eb"
                        ],
                        "ms": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "nl": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "no": [
                            "becquerel",
                            "becquerel"
                        ],
                        "pl": [
                            "bekerel"
                        ],
                        "pt": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "ro": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043a\u043a\u0435\u0440\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0435\u043a\u0435\u0440\u0435\u043b"
                        ],
                        "sh": [
                            "bekerel"
                        ],
                        "sk": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "sl": [
                            "bekerel"
                        ],
                        "sv": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "cs": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "tr": [
                            "bekerel"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0435\u043a\u0435\u0440\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "bec\u01a1ren"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "becquerel": [
                    "Singulier"
                ],
                "becquerels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "becqueter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": " Piquer \u00e0 coups de bec",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "peck",
                            "nibble"
                        ],
                        "es": [
                            "picotear"
                        ],
                        "it": [
                            "becchettare"
                        ],
                        "oc": [
                            "becassejar",
                            "becar"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzioba\u0107"
                        ],
                        "cs": [
                            "klovat",
                            "klovnout"
                        ],
                        "wa": [
                            "betch\u00ee",
                            "kibetch\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bedaine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gros ventre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bauch",
                            "Bierbauch"
                        ],
                        "en": [
                            "belly",
                            "paunch",
                            "potbelly"
                        ],
                        "es": [
                            "barriga"
                        ],
                        "it": [
                            "pancione"
                        ],
                        "nl": [
                            "buik",
                            "pens",
                            "bierbuik"
                        ],
                        "pt": [
                            "barriga"
                        ],
                        "cs": [
                            "bachor",
                            "pand\u011bro",
                            "b\u0159icho"
                        ],
                        "wa": [
                            "boden"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bedaine": [
                    "Singulier"
                ],
                "bedaines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bedeau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bote",
                            "Pedell"
                        ],
                        "en": [
                            "beadle",
                            "usher",
                            "verger",
                            "apparitor"
                        ],
                        "br": [
                            "bedell",
                            "kloc\u02bcher"
                        ],
                        "da": [
                            "bud"
                        ],
                        "es": [
                            "ujier",
                            "alguacil",
                            "bedel",
                            "celador",
                            "ordenanza",
                            "cetrero"
                        ],
                        "eo": [
                            "sakristiano",
                            "pedelo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9"
                        ],
                        "io": [
                            "bedelo"
                        ],
                        "it": [
                            "scaccino",
                            "sagrestano"
                        ],
                        "la": [
                            "popa"
                        ],
                        "nl": [
                            "koster",
                            "bode",
                            "conci\u00ebrge",
                            "pedel"
                        ],
                        "pl": [
                            "zakrystianin",
                            "ko\u015bcielny"
                        ],
                        "sv": [
                            "klockare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bedeau": [
                    "Singulier"
                ],
                "bedeaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "B\u00e9douin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nomade arabe du d\u00e9sert",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Bedouin"
                        ],
                        "eo": [
                            "Bedueno"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0392\u03b5\u03b4\u03bf\u03c5\u03af\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "Beduino"
                        ],
                        "it": [
                            "beduino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "B\u00e9douin": [
                    "Singulier"
                ],
                "B\u00e9douins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9gaiement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stottern"
                        ],
                        "en": [
                            "stammering",
                            "stuttering"
                        ],
                        "eu": [
                            "moteltasun"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53e3\u5403"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9d0\ub354\ub4ec\uc99d"
                        ],
                        "eo": [
                            "balbutado"
                        ],
                        "cy": [
                            "atal dweud"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03b1\u03cd\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "stotero",
                            "stoterado"
                        ],
                        "id": [
                            "gagap"
                        ],
                        "it": [
                            "balbuzie"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5403\u97f3\u75c7",
                            "\u5403\u97f3",
                            "\u3069\u3082\u308a"
                        ],
                        "lv": [
                            "stost\u012bties"
                        ],
                        "lt": [
                            "mik\u010diojimas"
                        ],
                        "nl": [
                            "stotteren"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0438\u043a\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u0457\u043a\u0430\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9gaiement": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9gaiements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9gayer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stammeln",
                            "stottern",
                            "lallen"
                        ],
                        "en": [
                            "mumble",
                            "stammer",
                            "stutter",
                            "falter"
                        ],
                        "eu": [
                            "moteldu",
                            "toteldu"
                        ],
                        "ca": [
                            "balbucejar",
                            "quequejar"
                        ],
                        "da": [
                            "stamme"
                        ],
                        "es": [
                            "balbucear",
                            "tartamudear"
                        ],
                        "eo": [
                            "balbuti"
                        ],
                        "fo": [
                            "stama"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4nkytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03c4\u03c4\u03b1\u03c1\u03af\u03b6\u03c9",
                            "\u03c4\u03c1\u03b1\u03c5\u03bb\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "dadog"
                        ],
                        "io": [
                            "stoterar"
                        ],
                        "id": [
                            "menggagap"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u0442\u044b\u0493\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0435\u043a\u0435\u0447\u0442\u0435\u043d\u04af\u04af"
                        ],
                        "la": [
                            "balbutire"
                        ],
                        "nl": [
                            "hakkelen",
                            "stamelen",
                            "stotteren"
                        ],
                        "no": [
                            "stamme"
                        ],
                        "oc": [
                            "bedossejar",
                            "quequejar"
                        ],
                        "pt": [
                            "balbuciar",
                            "gaguejar",
                            "tartamudear"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u043e\u0442\u043b\u044b\u0433\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "koktat"
                        ],
                        "tr": [
                            "kekelemek"
                        ],
                        "tk": [
                            "sakawlamak",
                            "keke\u00e7lemek",
                            "sakynyp geplemek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "b\u00e9gonia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Begonia"
                        ],
                        "af": [
                            "begonia"
                        ],
                        "de": [
                            "Begonie"
                        ],
                        "en": [
                            "begonia"
                        ],
                        "es": [
                            "begonia"
                        ],
                        "eo": [
                            "begonio"
                        ],
                        "gl": [
                            "begonia"
                        ],
                        "hu": [
                            "beg\u00f3nia"
                        ],
                        "io": [
                            "begonio"
                        ],
                        "nl": [
                            "begonia"
                        ],
                        "oc": [
                            "beg\u00f2nia"
                        ],
                        "pt": [
                            "beg\u00f4nia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0433\u043e\u043d\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9gonia": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9gonias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "B\u00e9gonia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Begonia"
                        ],
                        "de": [
                            "Schiefblatt",
                            "Begonien"
                        ],
                        "en": [
                            "Begonia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0411\u0435\u0433\u043e\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79cb\u6d77\u68e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Begonias"
                        ],
                        "eo": [
                            "Begonio"
                        ],
                        "it": [
                            "Begonia"
                        ],
                        "nl": [
                            "Begonia"
                        ],
                        "pl": [
                            "Uko\u015bnica",
                            "Begonia"
                        ],
                        "pt": [
                            "Beg\u00f4nia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0411\u0435\u0433\u043e\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "Begonior"
                        ],
                        "tr": [
                            "Begonya"
                        ],
                        "vi": [
                            "Thu h\u1ea3i \u0111\u01b0\u1eddng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "b\u00e8gue": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stotterig"
                        ],
                        "en": [
                            "stammering",
                            "stuttering"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0644\u0643\u0646",
                            "\u0644\u0643\u0646\u0627\u0621"
                        ],
                        "eu": [
                            "motel",
                            "motel"
                        ],
                        "ca": [
                            "quec"
                        ],
                        "es": [
                            "tartamudo"
                        ],
                        "io": [
                            "stoteranta",
                            "stoterera"
                        ],
                        "it": [
                            "balbuziente"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043a\u0435\u0448",
                            "\u0442\u04b1\u0442\u044b\u049b\u043f\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0435\u043a\u0435\u0447"
                        ],
                        "nl": [
                            "stotteraar"
                        ],
                        "oc": [
                            "qu\u00e8c",
                            "bed\u00f2s"
                        ],
                        "pt": [
                            "gago"
                        ],
                        "cs": [
                            "koktav\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "kekeme"
                        ],
                        "tk": [
                            "sakaw",
                            "keke\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e8gue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "b\u00e8gues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9gueule": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "preuts"
                        ],
                        "de": [
                            "pr\u00fcde",
                            "zimperlich"
                        ],
                        "en": [
                            "prudish",
                            "prude",
                            "modest",
                            "prim",
                            "laced",
                            "prissy"
                        ],
                        "es": [
                            "dengoso",
                            "melindroso",
                            "gazmo\u00f1o",
                            "mojigato"
                        ],
                        "eo": [
                            "pruda"
                        ],
                        "fo": [
                            "sm\u00e1s\u00e1rur",
                            "kvettutur",
                            "spanskur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1lszem\u00e9rmes"
                        ],
                        "nl": [
                            "nuffig",
                            "preuts",
                            "zedig"
                        ],
                        "pt": [
                            "afetadamente pudico",
                            "recatado em excesso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9gueule": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9gueules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9gueulerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "preutsheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Pr\u00fcderie"
                        ],
                        "eo": [
                            "prudeco"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1lszem\u00e9rem"
                        ],
                        "io": [
                            "prudeso",
                            "prudacheso"
                        ],
                        "nl": [
                            "nuffigheid",
                            "preutsheid",
                            "zedigheid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9gueulerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9gueuleries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9guin": [
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "avoir le b\u00e9guin pour quelqu'un",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "in jemanden verknallt"
                        ],
                        "en": [
                            "to have a crush"
                        ],
                        "nl": [
                            "een oogje",
                            "een boontje"
                        ],
                        "es": [
                            "beber los ventos"
                        ],
                        "it": [
                            "avere una cotta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "soupirant, petit(e) ami(e)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "crush",
                            "puppy love"
                        ],
                        "es": [
                            "enamoramiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "ameto"
                        ],
                        "it": [
                            "cotta"
                        ],
                        "nl": [
                            "liefje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9guin": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9guins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9guinage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beginenhaus",
                            "Beginenhof"
                        ],
                        "en": [
                            "beguinage"
                        ],
                        "ca": [
                            "beguinatge"
                        ],
                        "es": [
                            "beguinaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "beginejo"
                        ],
                        "io": [
                            "begineyo"
                        ],
                        "nl": [
                            "begijnhof"
                        ],
                        "pl": [
                            "begina\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "beguin\u00e1rio"
                        ],
                        "wa": [
                            "beguinaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9guinage": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9guinages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9guine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "begyn",
                            "begyntjie"
                        ],
                        "de": [
                            "Begine",
                            "Stiftsdame"
                        ],
                        "en": [
                            "beguine"
                        ],
                        "es": [
                            "beguina"
                        ],
                        "eo": [
                            "begino"
                        ],
                        "nl": [
                            "begijn"
                        ],
                        "oc": [
                            "beguina"
                        ],
                        "pl": [
                            "beginka"
                        ],
                        "pt": [
                            "beguina"
                        ],
                        "cs": [
                            "bekyn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9guine": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9guines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9haviorisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "behaviorism",
                            "behaviourism"
                        ],
                        "ca": [
                            "conductisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u884c\u4e3a\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud589\ub3d9\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "es": [
                            "conductismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kondutismo"
                        ],
                        "et": [
                            "biheiviorism"
                        ],
                        "fi": [
                            "behaviorismi"
                        ],
                        "hu": [
                            "behaviorizmus"
                        ],
                        "is": [
                            "atferlishyggja"
                        ],
                        "it": [
                            "comportamentismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u884c\u52d5\u4e3b\u7fa9\u5fc3\u7406\u5b66"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9haviorisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9haviorismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9h\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nom familier de BMW",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "beamer",
                            "beemer",
                            "bimmer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b9d\u9a6c"
                        ],
                        "fi": [
                            "bemari"
                        ],
                        "no": [
                            "beamer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u043c\u0435\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9h\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9h\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "B\u00e9h\u00e9moth": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Behemoth"
                        ],
                        "en": [
                            "behemoth"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0647\u064a\u0645\u0648\u062b",
                            "\u0628\u0647\u0645\u0648\u062a"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d4\u05de\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "pl": [
                            "behemot"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "beige": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beige"
                        ],
                        "sq": [
                            "bezh\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Beige"
                        ],
                        "en": [
                            "beige"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u064a\u062c"
                        ],
                        "ay": [
                            "millu"
                        ],
                        "ca": [
                            "beix"
                        ],
                        "es": [
                            "beige"
                        ],
                        "eo": [
                            "sablokolora"
                        ],
                        "gl": [
                            "beixe"
                        ],
                        "it": [
                            "beige"
                        ],
                        "li": [
                            "baesj"
                        ],
                        "nl": [
                            "beige"
                        ],
                        "pl": [
                            "be\u017c",
                            "be\u017cowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "bege"
                        ],
                        "ro": [
                            "bej"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0436\u0435\u0432\u044b\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "b\u00e9\u017eov\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "beige"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u00e9\u017eov\u00fd",
                            "b\u00e9\u017eov\u00fd"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "bej"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "beige": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "beiges": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}