{
    "beignet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beignet"
                        ],
                        "en": [
                            "beignet",
                            "fritter"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d1d\u5948\u7279\u997c"
                        ],
                        "co": [
                            "frittella"
                        ],
                        "es": [
                            "beignet",
                            "frito",
                            "bu\u00f1uelo"
                        ],
                        "eo": [
                            "benjeto"
                        ],
                        "it": [
                            "bign\u00e8",
                            "bignola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30cb\u30a8"
                        ],
                        "ln": [
                            "m\u00f3k\u00e1t\u00e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "oliebol"
                        ],
                        "no": [
                            "berlinerbolle"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0105czek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043c\u043f\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "kobliha"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u043c\u043f\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "beignet": [
                    "Singulier"
                ],
                "beignets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "beira": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Dorcatragus megalotis"
                        ],
                        "de": [
                            "Beira"
                        ],
                        "en": [
                            "beira"
                        ],
                        "es": [
                            "beira"
                        ],
                        "it": [
                            "beira"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "beira": [
                    "Singulier"
                ],
                "beiras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9jaune": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "jeune oiseau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gr\u00fcnschnabel"
                        ],
                        "en": [
                            "fledgling"
                        ],
                        "ang": [
                            "bridd"
                        ],
                        "fo": [
                            "fuglaungi",
                            "pisa"
                        ],
                        "nl": [
                            "kuiken"
                        ],
                        "oc": [
                            "b\u00e8c jaune",
                            "aucelon"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "jeune niais et sot",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "greenhorn"
                        ],
                        "eo": [
                            "flavbekulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "keltanokka"
                        ],
                        "nl": [
                            "melkmuil",
                            "sul"
                        ],
                        "oc": [
                            "b\u00e8c jaune",
                            "novelari"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017c\u00f3\u0142todzi\u00f3b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9jaune": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9jaunes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00ealement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bl\u00f6ken"
                        ],
                        "en": [
                            "bleat",
                            "bleating"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u043b\u0435\u0435\u043d\u0435"
                        ],
                        "co": [
                            "belu"
                        ],
                        "es": [
                            "balido"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ad\u03bb\u03b1\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "belato"
                        ],
                        "la": [
                            "balatus"
                        ],
                        "nl": [
                            "geblaat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u0435\u044f\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "be\u010den\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00ealement": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00ealements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00ealer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bl\u00f6ken"
                        ],
                        "en": [
                            "bleat",
                            "baa"
                        ],
                        "br": [
                            "begeliat"
                        ],
                        "ca": [
                            "belar"
                        ],
                        "es": [
                            "balar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dafbleki"
                        ],
                        "fi": [
                            "m\u00e4\u00e4ki\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03bb\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "bramar"
                        ],
                        "it": [
                            "belare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u04a3\u044b\u0440\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0430\u0430\u0440\u043e\u043e"
                        ],
                        "la": [
                            "balo",
                            "miccio"
                        ],
                        "nl": [
                            "blaten"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0639 \u0628\u0639",
                            "\u0628\u0639 \u0628\u0639 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "becze\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u0435\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "br\u00e4ka"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u04d9\u044d\u043b\u0434\u04d9\u04af",
                            "\u043c\u04d9\u044d\u043b\u0434\u04d9\u04af"
                        ],
                        "cs": [
                            "bekat",
                            "bekotat",
                            "be\u010det"
                        ],
                        "tk": [
                            "m\u00e4lemek",
                            "\u00e7ekremek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "belette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit mammif\u00e8re carnassier.",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Mustela"
                        ],
                        "af": [
                            "marten",
                            "wesel"
                        ],
                        "de": [
                            "Wiesel"
                        ],
                        "en": [
                            "weasel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0628\u0646 \u0639\u0631\u0633",
                            "\u0633\u0631\u0639\u0648\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0584\u056b\u057d"
                        ],
                        "br": [
                            "kaerell"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u0435\u0441\u0442\u0443\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "mostela"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ec4\u9f20\u72fc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc871\uc81c\ube44"
                        ],
                        "co": [
                            "beddula"
                        ],
                        "hr": [
                            "lasica"
                        ],
                        "da": [
                            "brud"
                        ],
                        "es": [
                            "comadreja"
                        ],
                        "eo": [
                            "vizelo"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00e1rur"
                        ],
                        "fi": [
                            "lumikko"
                        ],
                        "fy": [
                            "wezeling"
                        ],
                        "ga": [
                            "eas\u00f3g"
                        ],
                        "gl": [
                            "donicela"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d4\u10d3\u10dd\u10e4\u10d0\u10da\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c5\u03c6\u03af\u03c4\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "meny\u00e9t"
                        ],
                        "io": [
                            "vizelo"
                        ],
                        "it": [
                            "donnola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98ef\u7db1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u049b\u049b\u0430\u043b\u0430\u049b",
                            "\u0430\u049b\u049b\u04b1\u043b\u0430\u049b"
                        ],
                        "lv": [
                            "zebiekste"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eebenk\u0161tis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "wezel"
                        ],
                        "no": [
                            "sn\u00f8mus"
                        ],
                        "oc": [
                            "most\u00e8la"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142asica"
                        ],
                        "pt": [
                            "doninha"
                        ],
                        "qu": [
                            "achuqualla"
                        ],
                        "ro": [
                            "nev\u0103stuic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "lasi\u010dka"
                        ],
                        "sv": [
                            "vessla"
                        ],
                        "cs": [
                            "lasice"
                        ],
                        "tr": [
                            "gelincik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0430\u0441\u0438\u0446\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ed3n b\u01a1let"
                        ],
                        "wa": [
                            "marcote",
                            "bascolete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "belette": [
                    "Singulier"
                ],
                "belettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "belge": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "belgisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Belgian"
                        ],
                        "az": [
                            "bel\u00e7ikal\u0131"
                        ],
                        "br": [
                            "belgiat"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "belga"
                        ],
                        "da": [
                            "belgisk"
                        ],
                        "es": [
                            "belga"
                        ],
                        "eo": [
                            "belga"
                        ],
                        "et": [
                            "belgia"
                        ],
                        "fi": [
                            "belgialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ad\u03bb\u03b3\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "belga"
                        ],
                        "it": [
                            "belga"
                        ],
                        "lv": [
                            "Be\u013c\u0123ijas",
                            "be\u013c\u0123isks"
                        ],
                        "lt": [
                            "belgi\u0161kas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Belgisch"
                        ],
                        "no": [
                            "belgisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "b\u00e8lga"
                        ],
                        "pl": [
                            "belgijski"
                        ],
                        "pt": [
                            "belga"
                        ],
                        "ro": [
                            "belgian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "belgick\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "b\u00e9lgijski"
                        ],
                        "sv": [
                            "belgisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "belgick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "belge": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "belges": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Belge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Belgier",
                            "Belgierin"
                        ],
                        "en": [
                            "Belgian"
                        ],
                        "az": [
                            "bel\u00e7ikal\u0131"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u0433\u0438\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "belga"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubca8\uae30\uc5d0\uc778",
                            "\ubca8\uae30\uc5d0 \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "da": [
                            "belgier"
                        ],
                        "es": [
                            "belga"
                        ],
                        "eo": [
                            "belgo",
                            "belgi\u0109o",
                            "belgino"
                        ],
                        "et": [
                            "belglane"
                        ],
                        "fi": [
                            "belgialainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "belga"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0392\u03ad\u03bb\u03b3\u03bf\u03c2",
                            "\u0392\u03b5\u03bb\u03b3\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "belga"
                        ],
                        "it": [
                            "belga"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "be\u013c\u0123is",
                            "be\u013c\u0123ietis",
                            "be\u013c\u0123iete"
                        ],
                        "lt": [
                            "belgas",
                            "belg\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Belg",
                            "Belgische"
                        ],
                        "no": [
                            "belgier",
                            "belgiar"
                        ],
                        "oc": [
                            "b\u00e8lga"
                        ],
                        "pl": [
                            "Belg",
                            "Belgijka"
                        ],
                        "pt": [
                            "belga"
                        ],
                        "ro": [
                            "belgian",
                            "belgian\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0435\u0446",
                            "\u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Belgi\u010dan",
                            "Belgi\u010danka"
                        ],
                        "sv": [
                            "belgare",
                            "belgier",
                            "belgiska"
                        ],
                        "cs": [
                            "Belgi\u010dan",
                            "Belgi\u010danka"
                        ],
                        "vo": [
                            "Belg\u00e4nan",
                            "Belg\u00e4nan",
                            "Belg\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Belge": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Belges": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9lier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(\u00c9levage) Mouton m\u00e2le non ch\u00e2tr\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ram"
                        ],
                        "de": [
                            "Widder"
                        ],
                        "en": [
                            "ram"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0628\u0634"
                        ],
                        "az": [
                            "qo\u00e7"
                        ],
                        "eu": [
                            "ahari"
                        ],
                        "br": [
                            "maout",
                            "tourz"
                        ],
                        "ca": [
                            "marr\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7261\u7f8a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc22b\uc591"
                        ],
                        "co": [
                            "arghjetu",
                            "muntone"
                        ],
                        "da": [
                            "buk"
                        ],
                        "es": [
                            "carnero",
                            "ariete"
                        ],
                        "eo": [
                            "vir\u015dafo"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4ssi"
                        ],
                        "gl": [
                            "carneiro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03b9\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "arieto",
                            "mutonulo"
                        ],
                        "ia": [
                            "ariete"
                        ],
                        "is": [
                            "hr\u00fatur"
                        ],
                        "it": [
                            "montone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7261\u7f8a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0448\u049b\u0430\u0440"
                        ],
                        "rw": [
                            "Intama"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u043e\u0447\u043a\u043e\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "aries"
                        ],
                        "nl": [
                            "ram"
                        ],
                        "oc": [
                            "marran",
                            "aret"
                        ],
                        "pl": [
                            "baran"
                        ],
                        "pt": [
                            "carneiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "berbec"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "scn": [
                            "muntuni"
                        ],
                        "sv": [
                            "bagge",
                            "gumse",
                            "v\u00e4dur"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04d9\u043a\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "beran"
                        ],
                        "tr": [
                            "ko\u00e7"
                        ],
                        "tk": [
                            "go\u00e7"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Armement) Machine de guerre m\u00e9di\u00e9vale servant \u00e0 enfoncer les portes blind\u00e9es des ch\u00e2teaux-forts\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rammbock"
                        ],
                        "en": [
                            "battering ram"
                        ],
                        "ca": [
                            "ariet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7834\u57ce\u69cc"
                        ],
                        "da": [
                            "rambuk"
                        ],
                        "es": [
                            "ariete"
                        ],
                        "eo": [
                            "ramo",
                            "murrompilo"
                        ],
                        "gl": [
                            "ariete"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03b9\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "ia": [
                            "ariete"
                        ],
                        "it": [
                            "ariete"
                        ],
                        "nl": [
                            "stormram"
                        ],
                        "oc": [
                            "aret"
                        ],
                        "pl": [
                            "taran"
                        ],
                        "pt": [
                            "ar\u00edete"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u0440\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9lier": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9liers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "B\u00e9lier": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Constellation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Widder"
                        ],
                        "en": [
                            "Aries"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00c0ries"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u767d\u7f8a\u5ea7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc591\uc790\ub9ac"
                        ],
                        "da": [
                            "V\u00e6dderen"
                        ],
                        "es": [
                            "aries"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015cafo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039a\u03c1\u03b9\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "Aries"
                        ],
                        "it": [
                            "Ariete"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u3072\u3064\u3058\u5ea7",
                            "\u7261\u7f8a\u5ea7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0422\u043e\u049b\u0442\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "Aries"
                        ],
                        "lb": [
                            "Widder"
                        ],
                        "pl": [
                            "Baran"
                        ],
                        "ro": [
                            "berbec"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041e\u0432\u0435\u043d"
                        ],
                        "tr": [
                            "Ko\u00e7"
                        ],
                        "vi": [
                            "B\u1ea1ch D\u01b0\u01a1ng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Aries"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0ries"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6dder"
                        ],
                        "es": [
                            "aries"
                        ],
                        "ia": [
                            "Aries"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7261\u7f8a\u5ea7",
                            "\u304a\u3072\u3064\u3058\u5ea7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "B\u00e9lier": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "B\u00e9liers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "B\u00e9lizien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Belizer",
                            "Belizerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Belizean"
                        ],
                        "es": [
                            "belice\u00f1o",
                            "belice\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "belizano",
                            "belizani\u0109o",
                            "belizanino"
                        ],
                        "fi": [
                            "belizel\u00e4inen"
                        ],
                        "it": [
                            "beliziano",
                            "beliziana"
                        ],
                        "no": [
                            "belizer",
                            "belizar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u0438\u0437\u0435\u0446"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mbelize"
                        ],
                        "vo": [
                            "Belis\u00e4nan",
                            "Belis\u00e4nan",
                            "Belis\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "B\u00e9lizien": [
                    "Singulier"
                ],
                "B\u00e9liziens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "belladone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Atropa belladona"
                        ],
                        "af": [
                            "belladonna"
                        ],
                        "de": [
                            "Tollkirsche"
                        ],
                        "en": [
                            "belladonna",
                            "deadly nightshade"
                        ],
                        "eu": [
                            "belaiki",
                            "belladona",
                            "belar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u0430\u0434\u043e\u043d\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "belladona"
                        ],
                        "co": [
                            "belladonna"
                        ],
                        "es": [
                            "belladona"
                        ],
                        "eo": [
                            "beladono"
                        ],
                        "gl": [
                            "beladona"
                        ],
                        "hu": [
                            "nadragulya"
                        ],
                        "io": [
                            "beladono"
                        ],
                        "it": [
                            "belladonna"
                        ],
                        "nl": [
                            "belladonna"
                        ],
                        "pl": [
                            "pokrzyk",
                            "pokrzyk wilcza jagoda"
                        ],
                        "pt": [
                            "beladona"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u043b\u0430\u0434\u043e\u043d\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "belladonna"
                        ],
                        "cs": [
                            "rul\u00edk zlomocn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "belladone": [
                    "Singulier"
                ],
                "belladones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bell\u00e2tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "beefcake",
                            "fop"
                        ],
                        "ca": [
                            "presumit"
                        ],
                        "ga": [
                            "aibhseoir",
                            "gaige"
                        ],
                        "it": [
                            "bellimbusto"
                        ],
                        "nl": [
                            "fat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bell\u00e2tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "bell\u00e2tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "belle-dame": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Papillon",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cynthia cardui",
                            "Vanessa cardui"
                        ],
                        "de": [
                            "Distelfalter"
                        ],
                        "en": [
                            "Painted Lady"
                        ],
                        "es": [
                            "Bella Dama",
                            "Vanesa de los cardos"
                        ],
                        "nl": [
                            "Distelvlinder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "belle-dame": [
                    "Singulier"
                ],
                "belles-dames": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "belle-de-jour": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "morning glory"
                        ],
                        "es": [
                            "maravilla",
                            "dondiego de d\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "bella di giorno"
                        ],
                        "nl": [
                            "dagschone"
                        ],
                        "oc": [
                            "correj\u00f2la",
                            "videlha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "belle-de-jour": [
                    "Singulier"
                ],
                "belles-de-jour": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "belle-famille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "laws"
                        ],
                        "eu": [
                            "aitaginarrebakide"
                        ],
                        "da": [
                            "svigerfamilie"
                        ],
                        "eo": [
                            "bofamilio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u59fb\u65cf"
                        ],
                        "pt": [
                            "sogros"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "belle-famille": [
                    "Singulier"
                ],
                "belles-familles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "belle-fille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fille du conjoint",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stiefttochter"
                        ],
                        "en": [
                            "stepdaughter"
                        ],
                        "eu": [
                            "ugazalaba"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "ca": [
                            "fillastra"
                        ],
                        "da": [
                            "steddatter"
                        ],
                        "es": [
                            "hijastra"
                        ],
                        "eo": [
                            "duonfilino"
                        ],
                        "cy": [
                            "llysferch"
                        ],
                        "it": [
                            "figliastra"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0433\u0435\u0439 \u049b\u044b\u0437"
                        ],
                        "ku": [
                            "ke\u00e7hil\u00ee",
                            "zirke\u00e7"
                        ],
                        "la": [
                            "privigna"
                        ],
                        "nl": [
                            "stiefdochter"
                        ],
                        "oc": [
                            "filhastra"
                        ],
                        "pl": [
                            "pasierbica"
                        ],
                        "pt": [
                            "enteada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0434\u0447\u0435\u0440\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "snaja"
                        ],
                        "cs": [
                            "pastorkyn\u011b"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9pouse du fils",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwiegertochter"
                        ],
                        "en": [
                            "law"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0580\u057d"
                        ],
                        "eu": [
                            "errain"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u043d\u0430\u0445\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "heg",
                            "kaer"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043d\u0430\u0445\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "nora",
                            "jove"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5ab3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba70\ub290\ub9ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "snacha"
                        ],
                        "da": [
                            "svigerdatter"
                        ],
                        "es": [
                            "nuera"
                        ],
                        "eo": [
                            "bofilino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03cd\u03c6\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "meny"
                        ],
                        "io": [
                            "bofiliino"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u146f\u140a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "tengdad\u00f3ttir"
                        ],
                        "it": [
                            "nuora"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0646\u06c4\u0634"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u0456\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "b\u00fbk"
                        ],
                        "la": [
                            "nurus"
                        ],
                        "lv": [
                            "vedelka"
                        ],
                        "lt": [
                            "mart\u00ec"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043d\u0430\u0445\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoondochter"
                        ],
                        "no": [
                            "svigerdatter"
                        ],
                        "oc": [
                            "n\u00f2ra",
                            "b\u00e8lafilha"
                        ],
                        "pl": [
                            "synowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "nora"
                        ],
                        "ro": [
                            "nor\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u0435\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "snacha"
                        ],
                        "sl": [
                            "snaha"
                        ],
                        "sv": [
                            "sv\u00e4dotter"
                        ],
                        "cs": [
                            "snacha"
                        ],
                        "tr": [
                            "gelin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0435\u0432i\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "con gh\u1ebb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "belle-fille": [
                    "Singulier"
                ],
                "belles-filles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "belle-m\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e8re de l\u2019\u00e9poux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwiegermutter"
                        ],
                        "en": [
                            "law"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0566\u0578\u0584\u0561\u0576\u0579"
                        ],
                        "eu": [
                            "amaginarreba"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u044c\u044f\u043a\u0440\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "mammeg",
                            "gaer"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u044a\u0449\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "sogra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5a46\u5a46",
                            "\u5cb3\u6bcd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\uc5b4\uba38\ub2c8",
                            "\uc7a5\ubaa8"
                        ],
                        "co": [
                            "sociara",
                            "matrigna"
                        ],
                        "hr": [
                            "punica"
                        ],
                        "da": [
                            "svigermoder",
                            "svigermor"
                        ],
                        "es": [
                            "suegra"
                        ],
                        "eo": [
                            "bopatrino"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4itipuoli",
                            "anoppi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03b8\u03b5\u03c1\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "any\u00f3s"
                        ],
                        "io": [
                            "bomatro",
                            "stifa matro"
                        ],
                        "is": [
                            "tengdam\u00f3\u00f0ir"
                        ],
                        "it": [
                            "suocera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7fa9\u6bcd",
                            "\u59d1"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0634",
                            "\u0646\u0620"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043d\u0435",
                            "\u049b\u0430\u0439\u044b\u043d \u0435\u043d\u0435"
                        ],
                        "ku": [
                            "xes\u00fb"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u012bra"
                        ],
                        "lt": [
                            "u\u00f2\u0161v\u00e8"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u043a\u0440\u0432\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoonmoeder"
                        ],
                        "no": [
                            "svigermor",
                            "svigermor",
                            "vermor"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00f2gra",
                            "b\u00e8lamaire"
                        ],
                        "pl": [
                            "te\u015bciowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "sogra"
                        ],
                        "ro": [
                            "soacr\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0451\u0449\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ta\u0161\u010da"
                        ],
                        "sl": [
                            "ta\u0161\u010da"
                        ],
                        "sv": [
                            "sv\u00e4rmor"
                        ],
                        "cs": [
                            "tchyn\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "kaynana"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0435\u0449\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u1eb9 ch\u1ed3ng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Seconde femme du p\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stiefmutter"
                        ],
                        "en": [
                            "stepmother"
                        ],
                        "eu": [
                            "amaizun",
                            "amaorde"
                        ],
                        "br": [
                            "lezvamm"
                        ],
                        "ca": [
                            "madrastra"
                        ],
                        "da": [
                            "stedmor"
                        ],
                        "es": [
                            "madrastra"
                        ],
                        "eo": [
                            "duonpatrino"
                        ],
                        "cy": [
                            "llysfam"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b7\u03c4\u03c1\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea"
                        ],
                        "it": [
                            "matrigna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d99\u6bcd"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0433\u0435\u0439 \u0448\u0435\u0448\u0435",
                            "\u04e9\u0433\u0435\u0439 \u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "jinbav",
                            "damar\u00ee"
                        ],
                        "no": [
                            "stemor",
                            "stemor"
                        ],
                        "sv": [
                            "stykmor",
                            "styvmor"
                        ],
                        "oc": [
                            "mairastra"
                        ],
                        "pl": [
                            "macocha"
                        ],
                        "pt": [
                            "madrasta"
                        ],
                        "ro": [
                            "mam\u0103 vitreg\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0447\u0435\u0445\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "ma\u010deha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "belle-m\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "belles-m\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "belle-s\u0153ur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9pouse du fr\u00e8re ou de la s\u0153ur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schw\u00e4gerin"
                        ],
                        "en": [
                            "law"
                        ],
                        "br": [
                            "gaer"
                        ],
                        "es": [
                            "cu\u00f1ada"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03bd\u03b9\u03ac\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "cognata"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u04a3\u0433\u0435",
                            "\u043a\u0435\u043b\u0456\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "glos"
                        ],
                        "pl": [
                            "bratowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "cunhada"
                        ],
                        "ro": [
                            "cumnat\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "sv\u00e4gerska"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schw\u00e4gerin"
                        ],
                        "ca": [
                            "cunyada"
                        ],
                        "co": [
                            "cugnata"
                        ],
                        "es": [
                            "cu\u00f1ada"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4ly"
                        ],
                        "gl": [
                            "cu\u00f1ada"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928\u0928\u0926",
                            "\u0908",
                            "\u0938\u0932\u0939\u091c"
                        ],
                        "io": [
                            "bofratino"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u146f\u140a\u1585",
                            "\u140a\u1403\u154c\u1431\u1483"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0439\u044b\u043d \u0430\u043f\u0430",
                            "\u049b\u0430\u0439\u044b\u043d \u0441\u0456\u04a3\u043b\u0456",
                            "\u0431\u0430\u043b\u0434\u044b\u0437"
                        ],
                        "ku": [
                            "di\u015f",
                            "elt\u00ee",
                            "hemzift",
                            "balt\u00fbz",
                            "jint\u00ee",
                            "hewcan"
                        ],
                        "ln": [
                            "monyal\u00e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoonzus"
                        ],
                        "oc": [
                            "conhada",
                            "s\u00f2rre"
                        ],
                        "pt": [
                            "cunhada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "belle-s\u0153ur": [
                    "Singulier"
                ],
                "belles-s\u0153urs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bellicisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bellicism",
                            "warmongering"
                        ],
                        "ast": [
                            "belicismu"
                        ],
                        "ca": [
                            "licisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ee9\u6b66\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "es": [
                            "belicismo"
                        ],
                        "it": [
                            "bellicismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "oorlogszucht"
                        ],
                        "oc": [
                            "bellicisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "belicismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "belicism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bellicisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "bellicismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bellig\u00e9rant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est en guerre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "belligerent",
                            "warring"
                        ],
                        "ca": [
                            "ligerant"
                        ],
                        "es": [
                            "beligerante"
                        ],
                        "it": [
                            "belligerante"
                        ],
                        "pt": [
                            "beligerante"
                        ],
                        "wa": [
                            "margayeu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bellig\u00e9rant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "bellig\u00e9rants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "bellig\u00e9rante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "bellig\u00e9rantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Entit\u00e9 en guerre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "belligerent"
                        ],
                        "es": [
                            "beligerante"
                        ],
                        "it": [
                            "belligerante"
                        ],
                        "lt": [
                            "kariaujan\u010dioms"
                        ],
                        "tr": [
                            "sava\u015fanlar\u0131n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bellig\u00e9rant": [
                    "Singulier"
                ],
                "bellig\u00e9rants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bellique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la guerre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "warlike",
                            "belligerent"
                        ],
                        "ca": [
                            "lic"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00e9lico"
                        ],
                        "fi": [
                            "sotilaallinen"
                        ],
                        "gl": [
                            "b\u00e9lico"
                        ],
                        "it": [
                            "bellico"
                        ],
                        "la": [
                            "bellicus"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00e9lico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bellique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "belliques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "belliqueux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui aime la guerre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kriegerisch"
                        ],
                        "en": [
                            "bellicose",
                            "warlike"
                        ],
                        "es": [
                            "belicoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "militema"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b5\u03bc\u03bf\u03c7\u03b1\u03c1\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "militema"
                        ],
                        "it": [
                            "bellicoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "oorlogszuchtig"
                        ],
                        "pt": [
                            "belicoso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "belliqueuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "belliqueuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9lonid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Belonidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Hornhechte"
                        ],
                        "en": [
                            "needlefish"
                        ],
                        "es": [
                            "agujones"
                        ],
                        "nl": [
                            "Gepen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9lonid\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9lonid\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9louga": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Baleine blanche",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Delphinapterus leucas"
                        ],
                        "af": [
                            "witdolfyn",
                            "beloega"
                        ],
                        "sq": [
                            "balena e bardh\u00eb",
                            "beluga"
                        ],
                        "de": [
                            "Wei\u00dfwal",
                            "Beluga"
                        ],
                        "en": [
                            "beluga",
                            "beluga whale",
                            "white whale"
                        ],
                        "az": [
                            "a\u011f balina"
                        ],
                        "eu": [
                            "balea zuria",
                            "beluga"
                        ],
                        "br": [
                            "belouga"
                        ],
                        "ca": [
                            "beluga"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u767d\u9cb8"
                        ],
                        "hr": [
                            "beluga"
                        ],
                        "da": [
                            "hvidhval"
                        ],
                        "es": [
                            "beluga"
                        ],
                        "eo": [
                            "belugo",
                            "blanka baleno"
                        ],
                        "et": [
                            "valgevaal"
                        ],
                        "fi": [
                            "maitovalas",
                            "beluga"
                        ],
                        "ga": [
                            "m\u00edol m\u00f3r b\u00e1n"
                        ],
                        "gl": [
                            "beluga"
                        ],
                        "cy": [
                            "morfil gwyn"
                        ],
                        "hu": [
                            "feh\u00e9r delfin",
                            "beluga"
                        ],
                        "id": [
                            "paus beluga",
                            "paus putih"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u157f\u14da\u14d7\u1490\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "mjaldur",
                            "hv\u00edthvalur",
                            "hv\u00edtingur"
                        ],
                        "it": [
                            "beluga"
                        ],
                        "kl": [
                            "qilalugaq qaqortaq"
                        ],
                        "lv": [
                            "baltvalis",
                            "baltais valis"
                        ],
                        "lt": [
                            "baltasis delfinas"
                        ],
                        "nl": [
                            "witte dolfijn",
                            "beloega",
                            "witte walvis"
                        ],
                        "no": [
                            "hvithval",
                            "kvitkval"
                        ],
                        "uz": [
                            "beluxa"
                        ],
                        "pl": [
                            "bia\u0142ucha arktyczna"
                        ],
                        "pt": [
                            "branca",
                            "beluga"
                        ],
                        "ro": [
                            "delfinul alb",
                            "beluga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u0443\u0445\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "beluga"
                        ],
                        "sk": [
                            "bieluha \u017eltobiela"
                        ],
                        "sv": [
                            "vitval"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u011bluha severn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "beyaz balina",
                            "beluga balinas\u0131",
                            "beluga"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1 voi tr\u1eafng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9louga": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9lougas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9luga": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "C\u00e9tac\u00e9 odontoc\u00e8te",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Delphinapterus leucas"
                        ],
                        "en": [
                            "beluga"
                        ],
                        "es": [
                            "beluga"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u157f\u14da\u14d7\u1490\u1585"
                        ],
                        "nl": [
                            "witte dolfijn",
                            "beloega",
                            "witte walvis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u0443\u0445\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u011bluha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9luga": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9lugas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "belv\u00e9d\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "construction offrant une belle vue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Belvedere"
                        ],
                        "en": [
                            "belvedere"
                        ],
                        "es": [
                            "mirador"
                        ],
                        "it": [
                            "belvedere"
                        ],
                        "la": [
                            "apopsis"
                        ],
                        "pl": [
                            "belweder"
                        ],
                        "pt": [
                            "miradouro"
                        ],
                        "cs": [
                            "belved\u00e9r",
                            "alt\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "belv\u00e9d\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "belv\u00e9d\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9mentite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bementit"
                        ],
                        "en": [
                            "bementite"
                        ],
                        "ca": [
                            "bementita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8721\u7845\u9530\u77ff"
                        ],
                        "es": [
                            "bementita"
                        ],
                        "it": [
                            "bementite"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9mentite": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9mentites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9mol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. (Solf\u00e8ge) Symbole graphique (\u266d) ",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Be",
                            "b"
                        ],
                        "en": [
                            "flat",
                            "flat sign"
                        ],
                        "ca": [
                            "bemoll"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u964d\u97f3\u7b26",
                            "\u964d\u53f7"
                        ],
                        "es": [
                            "bemol"
                        ],
                        "eo": [
                            "bemolo"
                        ],
                        "fi": [
                            "alennusmerkki"
                        ],
                        "gl": [
                            "bemol"
                        ],
                        "io": [
                            "bemolo"
                        ],
                        "it": [
                            "bemolle"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5909\u8a18\u53f7",
                            "\u30d5\u30e9\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "mol"
                        ],
                        "pt": [
                            "bemol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043c\u043e\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rtecken"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1ea5u gi\u00e1ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9mol": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9mols": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "es"
                        ],
                        "en": [
                            "flat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u964d"
                        ],
                        "es": [
                            "bemol"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5909",
                            "\u30d5\u30e9\u30c3\u30c8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9mol": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9mols": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9n\u00e9dicit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pri\u00e8re qui pr\u00e9c\u00e8de le repas",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tischgebet",
                            "Huld"
                        ],
                        "en": [
                            "grace"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruokarukous"
                        ],
                        "it": [
                            "benedicite"
                        ],
                        "no": [
                            "bordb\u00f8nn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9n\u00e9dicit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9n\u00e9dicit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9n\u00e9dictin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Benediktiner"
                        ],
                        "en": [
                            "Benedictine"
                        ],
                        "it": [
                            "benedettino"
                        ],
                        "nl": [
                            "benedictijn"
                        ],
                        "pl": [
                            "benedyktyn"
                        ],
                        "cs": [
                            "benediktin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9n\u00e9dictin": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9n\u00e9dictins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9n\u00e9diction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de b\u00e9nir, de consacrer au culte, au service divin avec certaines c\u00e9r\u00e9monies",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "benediction"
                        ],
                        "es": [
                            "bendici\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1",
                            "\u03bc\u03b1\u03ba\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "benedizione"
                        ],
                        "pt": [
                            "bendi\u00e7\u00e3o",
                            "b\u00ean\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1ef1 ban ph\u01b0\u1edbc"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Gr\u00e2ce et faveur particuli\u00e8re du Ciel",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Segnung"
                        ],
                        "en": [
                            "blessing"
                        ],
                        "ha": [
                            "albarka"
                        ],
                        "id": [
                            "berkah",
                            "berkat",
                            "pangestu"
                        ],
                        "nl": [
                            "zegening"
                        ],
                        "sw": [
                            "baraka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9n\u00e9diction": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9n\u00e9dictions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9n\u00e9fice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "profyt"
                        ],
                        "de": [
                            "Gewinn",
                            "\u00dcberschu\u00df",
                            "Verdienst",
                            "Vorteil"
                        ],
                        "en": [
                            "profit",
                            "benefit",
                            "proviso",
                            "gain",
                            "win",
                            "advantage"
                        ],
                        "es": [
                            "beneficio",
                            "ventaja",
                            "provecho"
                        ],
                        "eo": [
                            "gajno"
                        ],
                        "fi": [
                            "etu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ad\u03c1\u03b4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "profito"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1g\u00f3\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "beneficio"
                        ],
                        "ku": [
                            "kar"
                        ],
                        "nl": [
                            "baat",
                            "gewin",
                            "verdienste",
                            "winst"
                        ],
                        "pl": [
                            "beneficjum",
                            "zysk"
                        ],
                        "pt": [
                            "benef\u00edcio"
                        ],
                        "ro": [
                            "beneficiu"
                        ],
                        "cs": [
                            "zisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9n\u00e9fice": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9n\u00e9fices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9n\u00e9ficiaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "beneficiary"
                        ],
                        "ca": [
                            "beneficiari",
                            "benefici\u00e0ria"
                        ],
                        "es": [
                            "beneficiario"
                        ],
                        "it": [
                            "beneficiario"
                        ],
                        "nl": [
                            "begunstigd"
                        ],
                        "oc": [
                            "beneficiari"
                        ],
                        "pt": [
                            "benefici\u00e1rio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9n\u00e9ficiaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "b\u00e9n\u00e9ficiaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "beneficiary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u062a\u0641\u064a\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "beneficiari",
                            "benefici\u00e0ria"
                        ],
                        "es": [
                            "beneficiario"
                        ],
                        "it": [
                            "beneficiario"
                        ],
                        "nl": [
                            "verkrijger"
                        ],
                        "oc": [
                            "beneficiari"
                        ],
                        "pt": [
                            "benefici\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043d\u0435\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9n\u00e9ficiaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "b\u00e9n\u00e9ficiaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9n\u00e9ficier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Tirer un b\u00e9n\u00e9fice.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gewinnen"
                        ],
                        "en": [
                            "benefit",
                            "profit"
                        ],
                        "fi": [
                            "nauttia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c9\u03c6\u03b5\u03bb\u03bf\u03cd\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "beneficar"
                        ],
                        "it": [
                            "beneficiare"
                        ],
                        "ro": [
                            "beneficia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "2. Tirer avantage de quelque chose.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "profitieren",
                            "Nutzen",
                            "ziehen"
                        ],
                        "en": [
                            "benefit"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u062f\u0629"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443",
                            "\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyu\u017e\u00edt",
                            "vyu\u017e\u00edvat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "b\u00e9n\u00e9fique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "beneficial"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03b5\u03c1\u03b3\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "benefico"
                        ],
                        "nl": [
                            "heilzaam"
                        ],
                        "pt": [
                            "ben\u00e9fico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9n\u00e9fique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "b\u00e9n\u00e9fiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9n\u00e9vole": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui fait de bon gr\u00e9 un travail non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ehrenamtlich"
                        ],
                        "en": [
                            "voluntary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0637\u0648\u0639"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b8\u03b5\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "bonvoloza",
                            "voluntanta"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijwillig"
                        ],
                        "pt": [
                            "volunt\u00e1rio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9n\u00e9vole": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "b\u00e9n\u00e9voles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Freiwillige"
                        ],
                        "en": [
                            "volunteer",
                            "volunteer worker"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0637\u0648\u0639"
                        ],
                        "es": [
                            "espont\u00e1neo",
                            "espont\u00e1nea",
                            "voluntario"
                        ],
                        "eo": [
                            "volontulo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b8\u03b5\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "volontario",
                            "volontaria"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijwilliger"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0431\u0440\u043e\u0432\u043e\u043b\u0435\u0446",
                            "\u0432\u043e\u043b\u043e\u043d\u0442\u0451\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9n\u00e9vole": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9n\u00e9voles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Bengalais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitant du Bengale",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Bengalese",
                            "Bengali"
                        ],
                        "eo": [
                            "bengalano",
                            "bengaliano",
                            "bengalanino",
                            "bengalianino"
                        ],
                        "fi": [
                            "bengalilainen"
                        ],
                        "io": [
                            "Bengalano"
                        ],
                        "it": [
                            "bengalese",
                            "bengalino"
                        ],
                        "nl": [
                            "Bengalese"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Bengale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bengalen"
                        ],
                        "en": [
                            "Bengal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0628\u0646\u063a\u0627\u0644"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0997",
                            "\u09b6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcb5\uace8"
                        ],
                        "es": [
                            "Bengala"
                        ],
                        "fi": [
                            "Bengal"
                        ],
                        "ga": [
                            "Beang\u00e1l"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0392\u03b5\u03b3\u03b3\u03ac\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e0\u05d2\u05dc"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "Beng\u00e1lia"
                        ],
                        "it": [
                            "Bengala"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30f3\u30ac\u30eb"
                        ],
                        "la": [
                            "Bengala"
                        ],
                        "ms": [
                            "Benggala"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "nl": [
                            "Bengalen"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0646\u06af\u0627\u0644"
                        ],
                        "pt": [
                            "Bengala"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0411\u0435\u043d\u0433\u0430\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "Bengalen"
                        ],
                        "cs": [
                            "Beng\u00e1lsko"
                        ],
                        "vo": [
                            "B\u00e4ngal\u00e4n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bengali": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Bengali"
                        ],
                        "ca": [
                            "bengal\u00ed"
                        ],
                        "da": [
                            "bengalsk"
                        ],
                        "es": [
                            "bengal\u00ed"
                        ],
                        "it": [
                            "bengalese"
                        ],
                        "oc": [
                            "bengal\u00ed"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043d\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bengali": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "bengalis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "bengalie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "bengalies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "langue indo-aryenne de l\u2019est de l\u2019Inde et du Bangladesh",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bengali"
                        ],
                        "en": [
                            "Bengali"
                        ],
                        "eu": [
                            "bengalera"
                        ],
                        "ca": [
                            "bengal\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b5f\u52a0\u62c9\u8bed"
                        ],
                        "da": [
                            "bengali"
                        ],
                        "es": [
                            "bengal\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "bengala lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "bengali keel"
                        ],
                        "fi": [
                            "bengali"
                        ],
                        "it": [
                            "bengalese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30f3\u30ac\u30eb\u8a9e"
                        ],
                        "pt": [
                            "bengali"
                        ],
                        "ro": [
                            "bengalez\u0103"
                        ],
                        "wa": [
                            "Bengali"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "b\u00e9ni-oui-oui": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jasager",
                            "Jasagerin"
                        ],
                        "en": [
                            "yes man",
                            "man"
                        ],
                        "da": [
                            "jasiger"
                        ],
                        "es": [
                            "sacrist\u00e1n de am\u00e9n"
                        ],
                        "nl": [
                            "knikker"
                        ],
                        "no": [
                            "jamann"
                        ],
                        "pt": [
                            "saco"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "b\u00e9nignement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "benignly",
                            "in a kindly way"
                        ],
                        "ca": [
                            "benignament"
                        ],
                        "es": [
                            "benignamente"
                        ],
                        "it": [
                            "benignamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "benignamen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "B\u00e9ninois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beniner",
                            "Beninerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Beninese"
                        ],
                        "es": [
                            "benin\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "beninano",
                            "beninani\u0109o",
                            "beninanino"
                        ],
                        "fi": [
                            "beninil\u00e4inen"
                        ],
                        "gl": [
                            "benin\u00e9s"
                        ],
                        "hu": [
                            "benini"
                        ],
                        "it": [
                            "beninese"
                        ],
                        "no": [
                            "beniner",
                            "beninar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043d\u0438\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sh": [
                            "Beninac",
                            "Beninka"
                        ],
                        "tr": [
                            "Beninli"
                        ],
                        "vo": [
                            "Benin\u00e4nan",
                            "Benin\u00e4nan",
                            "Benin\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "b\u00e9nir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "se\u00ebn",
                            "benedy"
                        ],
                        "de": [
                            "segnen",
                            "einsegnen",
                            "benedeien"
                        ],
                        "en": [
                            "bless",
                            "consecrate",
                            "ordain"
                        ],
                        "ang": [
                            "bletsian"
                        ],
                        "br": [
                            "aviela\u00f1",
                            "avieli\u00f1",
                            "benniga\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "beneir"
                        ],
                        "da": [
                            "velsigne"
                        ],
                        "es": [
                            "bendecir"
                        ],
                        "eo": [
                            "beni"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00e6lsigna"
                        ],
                        "fi": [
                            "siunata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03bb\u03bf\u03b3\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1ld"
                        ],
                        "io": [
                            "benedikar"
                        ],
                        "it": [
                            "benedire"
                        ],
                        "mt": [
                            "bierek"
                        ],
                        "nl": [
                            "wijden",
                            "zegenen",
                            "inzegenen",
                            "inwijden"
                        ],
                        "no": [
                            "velsigne"
                        ],
                        "pt": [
                            "aben\u00e7oar",
                            "bendizer",
                            "benzer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "signa",
                            "v\u00e4lsigna"
                        ],
                        "vi": [
                            "ban ph\u01b0\u1edbc"
                        ],
                        "zu": [
                            "busisa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "b\u00e9nitier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "religion\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weihwasserbecken"
                        ],
                        "en": [
                            "stoup",
                            "holy water font"
                        ],
                        "es": [
                            "pila de agua bendita"
                        ],
                        "it": [
                            "acquasantiera"
                        ],
                        "pl": [
                            "kropielnica"
                        ],
                        "ro": [
                            "cristelni\u0163\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "kropenka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weihwasserbecken"
                        ],
                        "en": [
                            "stoup",
                            "holy water font"
                        ],
                        "br": [
                            "pi\u00f1sin"
                        ],
                        "es": [
                            "pila de agua bendita"
                        ],
                        "io": [
                            "beatifiko"
                        ],
                        "it": [
                            "aquuyo",
                            "tridacta"
                        ],
                        "nl": [
                            "wijwatervat"
                        ],
                        "pl": [
                            "kropielnica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9nitier": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9nitiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9nito\u00efte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "benitoit"
                        ],
                        "en": [
                            "benitoite"
                        ],
                        "fi": [
                            "benitoiitti"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e0\u05d9\u05d8\u05d5\u05d0\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "it": [
                            "benitoite"
                        ],
                        "lt": [
                            "benitoitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "benitoiet"
                        ],
                        "pl": [
                            "benitoit"
                        ],
                        "pt": [
                            "benito\u00edte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0438\u0442"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0435\u043d\u0456\u0442\u043e\u0457\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "benitoit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9nito\u00efte": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9nito\u00eftes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "benjamin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dernier enfant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nesth\u00e4kchen"
                        ],
                        "en": [
                            "cadet"
                        ],
                        "es": [
                            "benjam\u00edn"
                        ],
                        "nl": [
                            "troetelkind",
                            "lieveling",
                            "benjamin"
                        ],
                        "pt": [
                            "ca\u00e7ula"
                        ],
                        "sv": [
                            "minsting"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "benjamin": [
                    "Singulier"
                ],
                "benjamins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "benjoin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "r\u00e9sine aromatique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Benzoe"
                        ],
                        "en": [
                            "benzoin",
                            "styrax"
                        ],
                        "es": [
                            "benju\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "benzoo"
                        ],
                        "it": [
                            "benzoino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "benjoin": [
                    "Singulier"
                ],
                "benjoins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "benne": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Drahtseilkabine",
                            "F\u00f6rdergef\u00e4\u00df",
                            "F\u00f6rderkorb",
                            "Tragekorb"
                        ],
                        "en": [
                            "handbarrow",
                            "truckbed",
                            "car",
                            "dump truck"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0641\u0629"
                        ],
                        "io": [
                            "korbo"
                        ],
                        "pl": [
                            "kontener"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "benne": [
                    "Singulier"
                ],
                "bennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bentonite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bentonit"
                        ],
                        "en": [
                            "bentonite"
                        ],
                        "es": [
                            "bentonita"
                        ],
                        "it": [
                            "bentonite"
                        ],
                        "oc": [
                            "bentonita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bentonite": [
                    "Singulier"
                ],
                "bentonites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "benz\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "hydrocarbure",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Benzol",
                            "Benzen"
                        ],
                        "en": [
                            "benzene",
                            "cyclohexatriene",
                            "triene",
                            "phene",
                            "phenyl hydride",
                            "benzine"
                        ],
                        "es": [
                            "benceno",
                            "trieno"
                        ],
                        "fi": [
                            "bentseeni"
                        ],
                        "io": [
                            "benzeno"
                        ],
                        "it": [
                            "benzene"
                        ],
                        "nl": [
                            "benzeen"
                        ],
                        "cs": [
                            "benzen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "benz\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "benz\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "benzodiaz\u00e9pine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Benzodiazepine"
                        ],
                        "en": [
                            "benzodiazepine"
                        ],
                        "hr": [
                            "benzodiazepin"
                        ],
                        "it": [
                            "benzodiazepina"
                        ],
                        "oc": [
                            "benzodiazepina"
                        ],
                        "sl": [
                            "benzodiazepin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "benzodiaz\u00e9pine": [
                    "Singulier"
                ],
                "benzodiaz\u00e9pines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "benzopyr\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pyren"
                        ],
                        "en": [
                            "benzopyrene"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82ef\u4e26\u8298"
                        ],
                        "es": [
                            "benzopireno"
                        ],
                        "it": [
                            "benzopirene"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30f3\u30be\u30d4\u30ec\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "benzpir\u0113ns"
                        ],
                        "nl": [
                            "benzopyreen"
                        ],
                        "pl": [
                            "benzopireny"
                        ],
                        "pt": [
                            "benzopireno"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043d\u0437\u043f\u0438\u0440\u0435\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "bensopyren"
                        ],
                        "cs": [
                            "benzopyren"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0435\u043d\u0437\u043e\u043f\u0456\u0440\u0435\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "benzopyr\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "benzopyr\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "benzyle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Benzyl"
                        ],
                        "en": [
                            "benzyl"
                        ],
                        "es": [
                            "bencilo"
                        ],
                        "it": [
                            "benzile"
                        ],
                        "cs": [
                            "benzyl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "benzyle": [
                    "Singulier"
                ],
                "benzyles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9otien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la B\u00e9otie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Boeotian"
                        ],
                        "es": [
                            "beocio"
                        ],
                        "pt": [
                            "be\u00f3cio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03b9\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "la": [
                            "Boeotius",
                            "Boeotus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9otien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "b\u00e9otiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "b\u00e9otienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "b\u00e9otiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9quille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Canne surmont\u00e9e d\u2019un support",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kr\u00fccke"
                        ],
                        "en": [
                            "crutch"
                        ],
                        "br": [
                            "h",
                            "loaek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "crossa"
                        ],
                        "da": [
                            "krykke"
                        ],
                        "es": [
                            "muleta"
                        ],
                        "fi": [
                            "kainalosauva"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d1",
                            "\u05e7\u05d1\u05d9\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "mank\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "kruk"
                        ],
                        "it": [
                            "stampella"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0434\u0430\u049b"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u06af\u06c6\u0686\u0627\u0646"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruk"
                        ],
                        "pt": [
                            "muleta"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u00e2rj\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0442\u044b\u043b\u044c"
                        ],
                        "sl": [
                            "bergla"
                        ],
                        "sv": [
                            "krycka"
                        ],
                        "cs": [
                            "berle"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1i n\u1ea1ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "crosse",
                            "crossete"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Figur\u00e9\u00a0: \u00e9l\u00e9ment qui soutient moralement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "St\u00fctze",
                            "Kr\u00fccke"
                        ],
                        "en": [
                            "crutch",
                            "prop"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u043f\u043e\u0440\u0430",
                            "\u043f\u043e\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "crossa",
                            "suport"
                        ],
                        "es": [
                            "apoyo",
                            "soporte",
                            "muleta"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuki"
                        ],
                        "it": [
                            "stampella"
                        ],
                        "la": [
                            "pal\u016ds"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430",
                            "\u043e\u043f\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "bergla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9quille": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9quilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9rardie": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Berardius"
                        ],
                        "de": [
                            "Schwarzwal"
                        ],
                        "en": [
                            "giant beaked whale"
                        ],
                        "ca": [
                            "z\u00edfid de quatre dents"
                        ],
                        "es": [
                            "berardio"
                        ],
                        "ga": [
                            "m\u00edol m\u00f3r socach"
                        ],
                        "it": [
                            "berardio"
                        ],
                        "no": [
                            "kjempenebbhval"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziobog\u0142owiec"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0432\u0443\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4bbval"
                        ],
                        "tr": [
                            "gagal\u0131 balinas\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0432\u0443\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9rardie": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9rardies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "berb\u00e8re": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "berberisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Berber"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u0628\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "berebere",
                            "bereber"
                        ],
                        "oc": [
                            "berb\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "berbere"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "berb\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "berb\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "berb\u00e9ris": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Berberis"
                        ],
                        "en": [
                            "barberry"
                        ],
                        "it": [
                            "crespino"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04e9\u0440\u0456\u049b\u0430\u0440\u0430\u049b\u0430\u0442"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u0438\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u0159i\u0161\u0165\u00e1l"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "berce": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Heracleum"
                        ],
                        "af": [
                            "beerklou",
                            "bereklou"
                        ],
                        "de": [
                            "B\u00e4renklau"
                        ],
                        "en": [
                            "cow parsnip",
                            "hogweed"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "kw": [
                            "evor"
                        ],
                        "es": [
                            "branca ursina"
                        ],
                        "eo": [
                            "herakleo"
                        ],
                        "cy": [
                            "efwr"
                        ],
                        "it": [
                            "panace",
                            "brancorsina"
                        ],
                        "nl": [
                            "berenklauw",
                            "bereklauw"
                        ],
                        "pl": [
                            "barszcz"
                        ],
                        "pt": [
                            "ursina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "br\u0161\u0165",
                            "bol\u0161evn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "berce": [
                    "Singulier"
                ],
                "berces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "berceau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wiege"
                        ],
                        "en": [
                            "cradle"
                        ],
                        "eu": [
                            "sehaska",
                            "ohako"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u044b\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "kavell"
                        ],
                        "ca": [
                            "bressol"
                        ],
                        "co": [
                            "v\u00e8culu"
                        ],
                        "da": [
                            "vugge"
                        ],
                        "es": [
                            "cuna",
                            "ni\u00f1ez",
                            "infancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "lulilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kehto"
                        ],
                        "gl": [
                            "berce",
                            "cuna"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00f6lcs\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "bersilo"
                        ],
                        "id": [
                            "ayun",
                            "ayunan"
                        ],
                        "it": [
                            "culla"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u0456\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "wieg",
                            "kiem",
                            "bakermat",
                            "kinderschoenen",
                            "zaaibed"
                        ],
                        "no": [
                            "vugge",
                            "vogge"
                        ],
                        "oc": [
                            "br\u00e8\u00e7",
                            "br\u00e8\u00e7a",
                            "bre\u00e7\u00f2l",
                            "bre\u00e7\u00f2la"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0647\u0648\u0627\u0631\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "ber\u00e7o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u044b\u0431\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "vagga"
                        ],
                        "cs": [
                            "kol\u00e9bka"
                        ],
                        "tr": [
                            "be\u015fik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "berceau": [
                    "Singulier"
                ],
                "berceaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bercer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wiegen"
                        ],
                        "en": [
                            "lull",
                            "rock",
                            "cradle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0631\u062c\u062d\u0647",
                            "\u0632\u0647\u0632\u0647"
                        ],
                        "br": [
                            "luskellat"
                        ],
                        "ca": [
                            "apaivagar",
                            "bressar",
                            "bressolar",
                            "gronxar"
                        ],
                        "es": [
                            "mecer",
                            "acunar",
                            "cunear"
                        ],
                        "eo": [
                            "luli"
                        ],
                        "fo": [
                            "vagga",
                            "rura"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuutia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b1\u03bd\u03bf\u03c5\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "bersar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0431\u0435\u0442\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "wiegen"
                        ],
                        "oc": [
                            "bre\u00e7ar",
                            "bre\u00e7olar"
                        ],
                        "pt": [
                            "embalar",
                            "ninar"
                        ],
                        "ro": [
                            "adormi",
                            "leg\u0103na"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u044e\u043a\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "vagga",
                            "invagga"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0438\u0445\u0430\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "berceuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme charg\u00e9e de bercer un enfant.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nursemaid"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b50\u5b88"
                        ],
                        "no": [
                            "barnepike",
                            "barnepasser"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u0627\u0644\u0627\u06cc\u06cc"
                        ],
                        "sv": [
                            "barnflicka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chanson utilis\u00e9e pour endormir les enfants.",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "nan\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Wiegenlied"
                        ],
                        "en": [
                            "lullaby"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0647\u0648\u064a\u062f\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u0580\u0578\u0580\u0578\u0581\u0561\u0575\u056b\u0576"
                        ],
                        "br": [
                            "luskellerez"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u50ac\u7720\u66f2"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\uc7a5\uac00"
                        ],
                        "da": [
                            "vuggevise"
                        ],
                        "es": [
                            "canci\u00f3n de cuna"
                        ],
                        "eo": [
                            "lulkanto"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuutulaulu"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00f2ran t\u00e0laidh"
                        ],
                        "ga": [
                            "suantra\u00ed"
                        ],
                        "gl": [
                            "nana",
                            "arrolo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10d0\u10d5\u10dc\u10d0\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b1\u03bd\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d9\u05e8 \u05e2\u05e8\u05e9"
                        ],
                        "hu": [
                            "altat\u00f3dal"
                        ],
                        "io": [
                            "kanto"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00f6gguv\u00edsa"
                        ],
                        "it": [
                            "ninnananna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b50\u5b88\u5504",
                            "\u5b50\u5b88\u6b4c",
                            "\u30e9\u30e9\u30d0\u30a4"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u0456\u043a \u0436\u044b\u0440\u044b"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0435\u0448\u0438\u043a \u044b\u0440\u044b"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u04af\u04af\u0432\u044d\u0439\u043d \u0434\u0443\u0443",
                            "\u0431\u04af\u04af\u0432\u044d\u0439\u043d",
                            "\u5b50\u5b88\u6b4c"
                        ],
                        "nl": [
                            "wiegeliedje"
                        ],
                        "no": [
                            "vuggesang"
                        ],
                        "oc": [
                            "bre\u00e7air\u00f2la"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u0142ysanka"
                        ],
                        "pt": [
                            "can\u00e7\u00e3o de ninar"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u00e2ntec de leag\u0103n"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u044b\u0431\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f",
                            "\u043a\u043e\u043b\u044b\u0431\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "vaggvisa"
                        ],
                        "tr": [
                            "ninni"
                        ],
                        "tk": [
                            "h\u00fcwdi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "vo": [
                            "kl\u00e4d\u00f6makanit",
                            "kl\u00e4d\u00f6malid"
                        ],
                        "wa": [
                            "hosseuse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "berceuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "berceuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9ret": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Barett"
                        ],
                        "en": [
                            "beret"
                        ],
                        "eu": [
                            "txapel"
                        ],
                        "br": [
                            "bered"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "boina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d1d\u96f7\u5e3d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubca0\ub808"
                        ],
                        "da": [
                            "baret"
                        ],
                        "es": [
                            "boina"
                        ],
                        "et": [
                            "barett"
                        ],
                        "gl": [
                            "boina"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03ad"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05d5\u05de\u05ea\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "beredo"
                        ],
                        "id": [
                            "baret"
                        ],
                        "it": [
                            "basco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30ec\u30fc\u5e3d"
                        ],
                        "nl": [
                            "baret"
                        ],
                        "no": [
                            "beret"
                        ],
                        "oc": [
                            "berret"
                        ],
                        "pl": [
                            "beret"
                        ],
                        "pt": [
                            "boina"
                        ],
                        "ro": [
                            "beret\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "basker"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9ret": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9rets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bergamote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit du bergamotier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bergamotte"
                        ],
                        "en": [
                            "bergamot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f5b\u624b\u67d1"
                        ],
                        "es": [
                            "bergamota"
                        ],
                        "et": [
                            "bergamott"
                        ],
                        "fi": [
                            "bergamotti"
                        ],
                        "gl": [
                            "bergamota"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03bc\u03cc\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "bergamoto"
                        ],
                        "it": [
                            "bergamotto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30eb\u30ac\u30e2\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "bergamot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u043e\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "bergamot"
                        ],
                        "sv": [
                            "bergamott"
                        ],
                        "tr": [
                            "bergamot"
                        ],
                        "ota": [
                            "\u0628\u0631\u0639\u0645\u0648\u062a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bergamote": [
                    "Singulier"
                ],
                "bergamotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bergamotier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Citrus bergamia"
                        ],
                        "en": [
                            "bergamot",
                            "bergamot orange"
                        ],
                        "es": [
                            "bergamoto"
                        ],
                        "gl": [
                            "bergamoteira"
                        ],
                        "it": [
                            "bergamotto"
                        ],
                        "pl": [
                            "pomara\u0144cza bergamota"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u043e\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bergamotier": [
                    "Singulier"
                ],
                "bergamotiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "berge": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Steilufer",
                            "Ufer",
                            "Uferb\u00f6schung"
                        ],
                        "en": [
                            "embankment",
                            "bank",
                            "riverbank",
                            "waterfront"
                        ],
                        "eu": [
                            "herbehere"
                        ],
                        "br": [
                            "briell"
                        ],
                        "ca": [
                            "riba"
                        ],
                        "es": [
                            "ribera",
                            "riba"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvorando"
                        ],
                        "fi": [
                            "penger"
                        ],
                        "gd": [
                            "bruach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c7\u03b8\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "taluso"
                        ],
                        "it": [
                            "sponda",
                            "riva"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6cb3\u539f"
                        ],
                        "nl": [
                            "oever"
                        ],
                        "oc": [
                            "riba",
                            "broa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "berge": [
                    "Singulier"
                ],
                "berges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "berger": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gardien de troupeau",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shepherd",
                            "shepherdess"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0627\u0639\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "artzain"
                        ],
                        "br": [
                            "maesaer"
                        ],
                        "ca": [
                            "pastor"
                        ],
                        "co": [
                            "pastore",
                            "picuraghju",
                            "capraghju"
                        ],
                        "hr": [
                            "pastir"
                        ],
                        "da": [
                            "hyrde"
                        ],
                        "es": [
                            "pastor"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dafisto"
                        ],
                        "gl": [
                            "pastor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03c3\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pastoro"
                        ],
                        "id": [
                            "gembala",
                            "penggembala"
                        ],
                        "it": [
                            "pastore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u049b\u0442\u0430\u0448\u044b",
                            "\u043c\u0430\u043b\u0448\u044b",
                            "\u049b\u043e\u0439\u0448\u044b",
                            "\u0448\u043e\u043f\u0430\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "pastor"
                        ],
                        "nl": [
                            "herder"
                        ],
                        "oc": [
                            "pastre",
                            "pastor\u00e8l",
                            "bargier"
                        ],
                        "pt": [
                            "pastor"
                        ],
                        "ro": [
                            "cioban"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u0442\u0443\u0445"
                        ],
                        "sv": [
                            "herde"
                        ],
                        "cs": [
                            "past\u00fd\u0159",
                            "pastevec"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7oban"
                        ],
                        "wa": [
                            "bierdj\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chien de berger",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sheepdog"
                        ],
                        "br": [
                            "de\u00f1ved"
                        ],
                        "da": [
                            "hyrdehund"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dafhundo"
                        ],
                        "is": [
                            "fj\u00e1rhundur"
                        ],
                        "wa": [
                            "bierdj\u00ee",
                            "bierdj\u00ee",
                            "bierdjot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "berger": [
                    "Singulier"
                ],
                "bergers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "berg\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gardienne de troupeau",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shepherdess"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0627\u0639\u064a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "pastora"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dafistino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03c3\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "pastora"
                        ],
                        "oc": [
                            "pastra",
                            "pastressa"
                        ],
                        "pt": [
                            "pastora"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7oban"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "berg\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "berg\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bergerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schafstall"
                        ],
                        "en": [
                            "sheepfold",
                            "sheepcote"
                        ],
                        "eu": [
                            "artegi",
                            "arditegi"
                        ],
                        "br": [
                            "da\u00f1vati",
                            "de\u00f1ved"
                        ],
                        "es": [
                            "redil"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dafstalo",
                            "\u015dafejo"
                        ],
                        "it": [
                            "ovile"
                        ],
                        "nl": [
                            "schaapsstal"
                        ],
                        "pt": [
                            "curral"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bergerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "bergeries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bergeronnette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Motacilla"
                        ],
                        "de": [
                            "Stelze"
                        ],
                        "en": [
                            "wagtail"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0639\u0631\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "laouer"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuereta"
                        ],
                        "co": [
                            "coditremula"
                        ],
                        "da": [
                            "hvid vipstjert"
                        ],
                        "eo": [
                            "motacilo"
                        ],
                        "hu": [
                            "billeget\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "ballerina"
                        ],
                        "la": [
                            "motacilla"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwikstaart"
                        ],
                        "no": [
                            "linerle",
                            "linerle"
                        ],
                        "oc": [
                            "baticoa",
                            "coacha"
                        ],
                        "pl": [
                            "pliszka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u044f\u0441\u043e\u0433\u0443\u0437\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4des\u00e4rla"
                        ],
                        "cs": [
                            "konipas"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bergeronnette": [
                    "Singulier"
                ],
                "bergeronnettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "berk\u00e9lium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Berkelium"
                        ],
                        "en": [
                            "berkelium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u043a\u043b\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "berkeli"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc84\ud074\ub968"
                        ],
                        "da": [
                            "berkelium"
                        ],
                        "es": [
                            "berkelio"
                        ],
                        "eo": [
                            "berkelio"
                        ],
                        "et": [
                            "berkeelium"
                        ],
                        "fi": [
                            "berkelium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03ba\u03ad\u03bb\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "berk\u00e9lium"
                        ],
                        "it": [
                            "berkelio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30fc\u30af\u30ea\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "berkely\u00fbm"
                        ],
                        "lv": [
                            "berklijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "berklis"
                        ],
                        "mt": [
                            "berkelju"
                        ],
                        "gv": [
                            "berkelium"
                        ],
                        "nl": [
                            "berkelium"
                        ],
                        "pl": [
                            "berkel"
                        ],
                        "pt": [
                            "berqu\u00e9lio"
                        ],
                        "ro": [
                            "berkeliu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u043a\u043b\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "berk\u00e9lium",
                            "berkelium"
                        ],
                        "sl": [
                            "berkelij"
                        ],
                        "sv": [
                            "berkelium"
                        ],
                        "cs": [
                            "berkelium"
                        ],
                        "tr": [
                            "berkelyum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "berk\u00e9lium": [
                    "Singulier"
                ],
                "berk\u00e9liums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "berline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Hippomobile",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Berline"
                        ],
                        "en": [
                            "berlin"
                        ],
                        "ca": [
                            "berlina"
                        ],
                        "es": [
                            "berlina"
                        ],
                        "it": [
                            "berlina"
                        ],
                        "nl": [
                            "berline"
                        ],
                        "oc": [
                            "berlina"
                        ],
                        "pl": [
                            "berlina"
                        ],
                        "pt": [
                            "berlinda"
                        ],
                        "sv": [
                            "berlinare"
                        ],
                        "cs": [
                            "berlina"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Automobile",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Limousine"
                        ],
                        "en": [
                            "saloon",
                            "sedan",
                            "notchback"
                        ],
                        "ca": [
                            "sedan",
                            "berlina"
                        ],
                        "oc": [
                            "berlina"
                        ],
                        "ro": [
                            "sedan"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Wagonnet",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hunt"
                        ],
                        "en": [
                            "minecart"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057e\u0561\u0563\u0578\u0576\u056b\u056f"
                        ],
                        "ca": [
                            "berlina"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad11\ucc28"
                        ],
                        "da": [
                            "tipvogn"
                        ],
                        "it": [
                            "vagonetto Decauville"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c8\u30ed\u30c3\u30b3"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0432\u0430\u0433\u043e\u043d\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "uz": [
                            "vagonetka"
                        ],
                        "pl": [
                            "wagonetka"
                        ],
                        "pt": [
                            "vagonete"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0433\u043e\u043d\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "malmhund"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u016fln\u00ed voz\u00edk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0430\u0433\u043e\u043d\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "berline": [
                    "Singulier"
                ],
                "berlines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Berlinois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitant de Berlin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Berliner"
                        ],
                        "en": [
                            "Berliner"
                        ],
                        "ca": [
                            "berlin\u00e8s"
                        ],
                        "es": [
                            "berlin\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "berlinano",
                            "berlinani\u0109o",
                            "berlinanino"
                        ],
                        "gl": [
                            "berlin\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "Berlinano",
                            "Berlinanulo",
                            "Berlinanino"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "oc": [
                            "berlin\u00e9s"
                        ],
                        "pt": [
                            "berlin\u00eas",
                            "berlinense"
                        ],
                        "ro": [
                            "berlinez"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435\u0446"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bermuda": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Bermuda shorts"
                        ],
                        "es": [
                            "bermuda",
                            "bermudas"
                        ],
                        "eo": [
                            "pantaloneto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03c1\u03bc\u03bf\u03cd\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "bermuda"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30df\u30e5\u30fc\u30c0\u30b7\u30e7\u30fc\u30c4"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u043c\u0443\u0434\u044b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bermuda": [
                    "Singulier"
                ],
                "bermudas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bernache": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Branta",
                            "ou Chloephaga"
                        ],
                        "de": [
                            "Meergans"
                        ],
                        "en": [
                            "barnacle",
                            "barnacle goose"
                        ],
                        "br": [
                            "garreli"
                        ],
                        "es": [
                            "barnacla"
                        ],
                        "eo": [
                            "branto"
                        ],
                        "nl": [
                            "brandgans"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0437\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "berne\u0161ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bernache": [
                    "Singulier"
                ],
                "bernaches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bernard-l\u2019hermite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pagurus"
                        ],
                        "de": [
                            "Einsiedlerkrebs"
                        ],
                        "en": [
                            "hermit crab"
                        ],
                        "eu": [
                            "ermitau"
                        ],
                        "da": [
                            "eremitkrebs"
                        ],
                        "es": [
                            "cangrejo ermita\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "krabo",
                            "paguro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ac\u03b3\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "krabo"
                        ],
                        "it": [
                            "paguro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e4\u30c9\u30ab\u30ea"
                        ],
                        "nl": [
                            "heremietkreeft"
                        ],
                        "oc": [
                            "piada"
                        ],
                        "sv": [
                            "eremitkr\u00e4fta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "berner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "reinlegen",
                            "an der Nase herumf\u00fchren",
                            "zum Narren halten"
                        ],
                        "en": [
                            "hoodwink",
                            "trick",
                            "fool",
                            "hoax"
                        ],
                        "br": [
                            "rouza\u00f1",
                            "rouzi\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "ridiculizar",
                            "enga\u00f1ar"
                        ],
                        "it": [
                            "beffare",
                            "galeffare"
                        ],
                        "nl": [
                            "beduvelen",
                            "jonassen"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103c\u0103li",
                            "\u00een\u0219ela",
                            "am\u0103gi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bernique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Coquillage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klette",
                            "anh\u00e4nglicher Mensch"
                        ],
                        "en": [
                            "limpet"
                        ],
                        "br": [
                            "brennig"
                        ],
                        "kw": [
                            "brennik"
                        ],
                        "da": [
                            "albuesk\u00e6l"
                        ],
                        "es": [
                            "lapa"
                        ],
                        "cy": [
                            "brennig"
                        ],
                        "pt": [
                            "lapas"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bernique": [
                    "Singulier"
                ],
                "berniques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Berriasien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Berriasium"
                        ],
                        "en": [
                            "Berriasian"
                        ],
                        "eu": [
                            "Berriasiar"
                        ],
                        "es": [
                            "Berriasiano"
                        ],
                        "pl": [
                            "Berrias"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0411\u0435\u0440\u0440\u0438\u0430\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0440\u0443\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Berriasien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Berriasiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9ryl": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beryll"
                        ],
                        "en": [
                            "beryl"
                        ],
                        "nds": [
                            "beryll"
                        ],
                        "eu": [
                            "berilo"
                        ],
                        "bs": [
                            "beril"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0438\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "beril"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7da0\u67f1\u77f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "beril"
                        ],
                        "es": [
                            "berilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "berylli"
                        ],
                        "gl": [
                            "berilo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ae\u03c1\u03c5\u03bb\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e8\u05d9\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "berill"
                        ],
                        "io": [
                            "berilo"
                        ],
                        "it": [
                            "berillo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7dd1\u67f1\u77f3"
                        ],
                        "la": [
                            "beryllus"
                        ],
                        "lv": [
                            "berils"
                        ],
                        "lt": [
                            "berilas"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d7b"
                        ],
                        "nl": [
                            "beril"
                        ],
                        "no": [
                            "beryll"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u064a\u06d0\u0634\u0649\u0644 \u064a\u0627\u0642\u06c7\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "beryl"
                        ],
                        "pt": [
                            "berilo"
                        ],
                        "ro": [
                            "beril"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0438\u043b\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0438\u043b"
                        ],
                        "sh": [
                            "beril"
                        ],
                        "sk": [
                            "beryl"
                        ],
                        "sl": [
                            "beril"
                        ],
                        "sv": [
                            "beryll"
                        ],
                        "cs": [
                            "beryl"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e25"
                        ],
                        "tr": [
                            "beril"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0438\u043b"
                        ],
                        "wo": [
                            "beril"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9ryl": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9ryls": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9ryllium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beryllium"
                        ],
                        "en": [
                            "beryllium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "li"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubca0\ub9b4\ub968"
                        ],
                        "da": [
                            "beryllium"
                        ],
                        "es": [
                            "berilio"
                        ],
                        "eo": [
                            "berilio"
                        ],
                        "et": [
                            "ber\u00fcllium"
                        ],
                        "fi": [
                            "beryllium"
                        ],
                        "gl": [
                            "berilio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b7\u03c1\u03cd\u03bb\u03bb\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "berillium"
                        ],
                        "io": [
                            "berilio"
                        ],
                        "it": [
                            "berillio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30ea\u30ea\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "berilijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "berilis"
                        ],
                        "mt": [
                            "berillju"
                        ],
                        "gv": [
                            "beryllium"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "beryllium"
                        ],
                        "pl": [
                            "beryl"
                        ],
                        "pt": [
                            "ber\u00edlio"
                        ],
                        "ro": [
                            "beriliu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "ber\u00fdlium"
                        ],
                        "sl": [
                            "berilij"
                        ],
                        "sv": [
                            "beryllium"
                        ],
                        "cs": [
                            "beryllium"
                        ],
                        "tr": [
                            "berilyum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9ryllium": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9rylliums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "besace": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bettelsack"
                        ],
                        "en": [
                            "satchel"
                        ],
                        "eu": [
                            "aneka",
                            "alproja",
                            "alportxa",
                            "zamuka"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "ca": [
                            "alforja",
                            "beaces"
                        ],
                        "co": [
                            "brisacca",
                            "sacchetta"
                        ],
                        "es": [
                            "alforjas"
                        ],
                        "eo": [
                            "almozosako",
                            "dusako"
                        ],
                        "io": [
                            "bisako"
                        ],
                        "it": [
                            "bisaccia"
                        ],
                        "pt": [
                            "esmoleira"
                        ],
                        "wa": [
                            "bezaece"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "besace": [
                    "Singulier"
                ],
                "besaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "besicles": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lunettes sans branches qui se fixent aux nez.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zwicker",
                            "nez"
                        ],
                        "en": [
                            "nez"
                        ],
                        "es": [
                            "quevedos"
                        ],
                        "eo": [
                            "binoklo"
                        ],
                        "io": [
                            "binoklo"
                        ],
                        "it": [
                            "nez"
                        ],
                        "pt": [
                            "pincen\u00ea"
                        ],
                        "tr": [
                            "kelebek g\u00f6zl\u00fc"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "besogne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "job",
                            "deed"
                        ],
                        "eu": [
                            "ataza",
                            "lan"
                        ],
                        "ca": [
                            "feina"
                        ],
                        "it": [
                            "lavoro"
                        ],
                        "nl": [
                            "taak"
                        ],
                        "sv": [
                            "arbete",
                            "bestyr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "besogne": [
                    "Singulier"
                ],
                "besognes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "besoin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Privation, indigence (sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bedarf",
                            "Bed\u00fcrfnis",
                            "Not"
                        ],
                        "en": [
                            "need"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u062c\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "necessitat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5fc5\u8981"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud544\uc694"
                        ],
                        "eo": [
                            "bezono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ac\u03b3\u03ba\u03b7"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5fc5\u8981"
                        ],
                        "nl": [
                            "behoefte",
                            "nood"
                        ],
                        "oc": [
                            "besonh",
                            "mesti\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "necessidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "nevoie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0443\u0436\u0434\u0430",
                            "\u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "behov"
                        ],
                        "cs": [
                            "nouze"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Besoin naturel, n\u00e9cessit\u00e9 imp\u00e9rieuse",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "duhet"
                        ],
                        "de": [
                            "Bedarf"
                        ],
                        "en": [
                            "need"
                        ],
                        "ca": [
                            "necessitat",
                            "menester"
                        ],
                        "es": [
                            "necesidad"
                        ],
                        "it": [
                            "bisogno"
                        ],
                        "pl": [
                            "potrzeba"
                        ],
                        "pt": [
                            "necessidades"
                        ],
                        "ro": [
                            "nevoie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0443\u0436\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "behov"
                        ],
                        "cs": [
                            "pot\u0159eba"
                        ],
                        "vi": [
                            "nhu c\u1ea7u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "besoin": [
                    "Singulier"
                ],
                "besoins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "besse": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bessisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Bessian"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "it": [
                            "Bessico"
                        ],
                        "la": [
                            "bessus",
                            "bessicus"
                        ],
                        "nl": [
                            "Bessiaans"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "besse": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "besses": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "best-seller": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bestseller"
                        ],
                        "en": [
                            "bestseller"
                        ],
                        "fi": [
                            "bestseller"
                        ],
                        "it": [
                            "best seller"
                        ],
                        "pl": [
                            "bestseller"
                        ],
                        "cs": [
                            "bestseller"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "best-seller": [
                    "Singulier"
                ],
                "best-sellers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bestial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bestial"
                        ],
                        "en": [
                            "bestial"
                        ],
                        "br": [
                            "chatalek"
                        ],
                        "fi": [
                            "el\u00e4imellinen"
                        ],
                        "io": [
                            "bestiala"
                        ],
                        "it": [
                            "bestiale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bestial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "bestiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "bestiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "bestiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "bestiole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit animal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tierchen"
                        ],
                        "en": [
                            "beastie",
                            "critter"
                        ],
                        "ca": [
                            "bestiona"
                        ],
                        "es": [
                            "bicho"
                        ],
                        "la": [
                            "bestiola"
                        ],
                        "oc": [
                            "besti\u00f2la",
                            "babau"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bestiole": [
                    "Singulier"
                ],
                "bestioles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bestseller": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bestseller"
                        ],
                        "en": [
                            "bestseller"
                        ],
                        "it": [
                            "best seller"
                        ],
                        "pl": [
                            "bestseller"
                        ],
                        "sv": [
                            "stors\u00e4ljare"
                        ],
                        "cs": [
                            "bestseller"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bestseller": [
                    "Singulier"
                ],
                "bestsellers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00eata": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lettre grecque\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "beta"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubca0\ud0c0"
                        ],
                        "eo": [
                            "beto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ae\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "is": [
                            "beta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30fc\u30bf"
                        ],
                        "nl": [
                            "beta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00eata": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00eatas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00eatacisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Betazismus"
                        ],
                        "en": [
                            "betacism"
                        ],
                        "an": [
                            "betacismo"
                        ],
                        "ca": [
                            "betacisme"
                        ],
                        "es": [
                            "betacismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "betacismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b7\u03c4\u03b1\u03ba\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "Betacizmus"
                        ],
                        "it": [
                            "betacismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5507\u6b6f\u5316"
                        ],
                        "la": [
                            "Betacismus"
                        ],
                        "pt": [
                            "betacismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00eatacisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00eatacismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9tafite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Betafit"
                        ],
                        "en": [
                            "betafite"
                        ],
                        "ca": [
                            "betafita"
                        ],
                        "es": [
                            "betafita"
                        ],
                        "it": [
                            "betafite"
                        ],
                        "nl": [
                            "betafiet"
                        ],
                        "no": [
                            "betafitt"
                        ],
                        "pl": [
                            "betafit"
                        ],
                        "sv": [
                            "betafit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0435\u0442\u0430\u0444\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9tafite": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9tafites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9tail": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble des animaux domestiques d\u2019une exploitation rurale, en exceptant la volaille",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vee"
                        ],
                        "sq": [
                            "bag\u00ebti"
                        ],
                        "de": [
                            "Herde"
                        ],
                        "en": [
                            "livestock",
                            "cattle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u0634\u064a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "bestiar"
                        ],
                        "es": [
                            "ganado"
                        ],
                        "gl": [
                            "gando"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d8\u10e0\u10e3\u10e2\u10e7\u10d5\u10d8",
                            "\u10e1\u10d0\u10e5\u10dd\u10dc\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "bruto",
                            "brutaro"
                        ],
                        "it": [
                            "bestiame"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u043b",
                            "\u0436\u0430\u043d"
                        ],
                        "oc": [
                            "bestial"
                        ],
                        "pl": [
                            "byd\u0142o",
                            "skot"
                        ],
                        "pt": [
                            "gado"
                        ],
                        "cs": [
                            "skot",
                            "dobytek"
                        ],
                        "tr": [
                            "davar"
                        ],
                        "wa": [
                            "bisteu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "b\u00eatalactamine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Classe d\u2019antibiotiques contenant un noyau \u03b2-lactame",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lactam antibiotic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5185\u9170\u80fa"
                        ],
                        "es": [
                            "betalact\u00e1micos"
                        ],
                        "fi": [
                            "beetalaktaami"
                        ],
                        "it": [
                            "lattamici"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u043a\u0442\u0430\u043c\u043d\u044b\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00eatalactamine": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00eatalactamines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00eate": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Injurieux) Sot, stupide, abruti, etc., en parlant de la conduite, des propos, des mani\u00e8res, etc.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dumm"
                        ],
                        "en": [
                            "dumb",
                            "stupid",
                            "silly",
                            "foolish"
                        ],
                        "ca": [
                            "babau",
                            "ximple",
                            "beneit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u50bb\u7684",
                            "\u611a\u8822\u7684",
                            "\u7b28\u7684"
                        ],
                        "es": [
                            "tonto"
                        ],
                        "eo": [
                            "stulta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03b6\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "bebal"
                        ],
                        "la": [
                            "beste"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142upi"
                        ],
                        "pt": [
                            "burro",
                            "est\u00fapido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0443\u043f\u044b\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "ngh\u1ec7ch"
                        ],
                        "wa": [
                            "biesse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00eate": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "b\u00eates": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dier",
                            "bees"
                        ],
                        "de": [
                            "Tier",
                            "Bestie",
                            "Vieh"
                        ],
                        "en": [
                            "beast",
                            "animal"
                        ],
                        "ang": [
                            "deor"
                        ],
                        "eu": [
                            "piztia",
                            "basati"
                        ],
                        "ca": [
                            "b\u00e8stia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9d0\uc2b9"
                        ],
                        "da": [
                            "dyr",
                            "b\u00e6st"
                        ],
                        "es": [
                            "animal",
                            "bestia"
                        ],
                        "eo": [
                            "besto"
                        ],
                        "fo": [
                            "dj\u00f3r"
                        ],
                        "fi": [
                            "el\u00e4in"
                        ],
                        "fy": [
                            "bist",
                            "dier"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10ee\u10d4\u10ea\u10d8",
                            "\u10de\u10d8\u10e0\u10e3\u10e2\u10e7\u10d5\u10d8",
                            "\u10ea\u10ee\u10dd\u10d5\u10d4\u10da\u10d8",
                            "\u10dc\u10d0\u10d3\u10d8\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03ce\u03bf",
                            "\u03ba\u03c4\u03ae\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03b8\u03b7\u03c1\u03af\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1llat"
                        ],
                        "io": [
                            "bestio"
                        ],
                        "it": [
                            "animale",
                            "bestia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7363"
                        ],
                        "la": [
                            "bestia",
                            "fera"
                        ],
                        "nl": [
                            "beest",
                            "dier"
                        ],
                        "no": [
                            "dyr"
                        ],
                        "oc": [
                            "b\u00e8stia"
                        ],
                        "pl": [
                            "zwierz\u0119",
                            "bestia"
                        ],
                        "pt": [
                            "alim\u00e1ria",
                            "animal",
                            "besta",
                            "bicho"
                        ],
                        "ro": [
                            "animal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0432\u0435\u0440\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "best",
                            "djur"
                        ],
                        "sw": [
                            "mnyama"
                        ],
                        "tl": [
                            "h\u00e1yop"
                        ],
                        "cs": [
                            "zv\u00ed\u0159e"
                        ],
                        "tr": [
                            "hayvan",
                            "hayvansal"
                        ],
                        "wa": [
                            "biesse"
                        ],
                        "zu": [
                            "inkomo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00eate": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00eates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9tel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "poivrier grimpant",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Piper betle"
                        ],
                        "de": [
                            "Betelpfeffer"
                        ],
                        "en": [
                            "betel"
                        ],
                        "es": [
                            "betel"
                        ],
                        "nl": [
                            "betel"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00e9tele"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "substance utilis\u00e9e comme tonique et astringent",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tel"
                        ],
                        "en": [
                            "betel"
                        ],
                        "nl": [
                            "sirihpruim"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00e9tele"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u1ea7u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9tel": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9tels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00eatise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Torheit"
                        ],
                        "en": [
                            "silliness",
                            "nonsense"
                        ],
                        "ca": [
                            "brut\u00edcia",
                            "asenada",
                            "rucada",
                            "arriesa"
                        ],
                        "da": [
                            "dumhed"
                        ],
                        "es": [
                            "tonter\u00eda",
                            "chorrada",
                            "papa"
                        ],
                        "eo": [
                            "stulteco",
                            "stulta\u0135o"
                        ],
                        "io": [
                            "stulteso"
                        ],
                        "it": [
                            "stupidaggine"
                        ],
                        "nl": [
                            "domheid",
                            "dwaasheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "brut\u00edcia",
                            "lordi\u00e8ra"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142upota",
                            "g\u0142upstwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "bobagem",
                            "besteira",
                            "asneira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0443\u043f\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0448\u043a\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "dumhet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Familier) Action, propos b\u00eate.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dummheit",
                            "Quatsch"
                        ],
                        "en": [
                            "gaffe"
                        ],
                        "da": [
                            "dumhed"
                        ],
                        "nl": [
                            "stommiteit"
                        ],
                        "oc": [
                            "bestiesa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00eatise": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00eatises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9toine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Stachys officinalis"
                        ],
                        "de": [
                            "Echte Betonie",
                            "Flohblume",
                            "Pfaffenblume"
                        ],
                        "en": [
                            "betony",
                            "common hedgenettle",
                            "purple betony",
                            "bishopwort"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u0259rman m\u0259rcanotu"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "bet\u00f2nica"
                        ],
                        "da": [
                            "betonie",
                            "galtetand"
                        ],
                        "eo": [
                            "betoniko"
                        ],
                        "et": [
                            "harilik t\u00f5nnike"
                        ],
                        "fi": [
                            "rohtop\u00e4hk\u00e4m\u00f6"
                        ],
                        "ga": [
                            "lus beatha"
                        ],
                        "cy": [
                            "cribau San Ffraid"
                        ],
                        "hsb": [
                            "w\u0161\u011bdna bukwica"
                        ],
                        "hu": [
                            "orvosi tisztesf\u0171",
                            "bakf\u0171",
                            "betonikaf\u0171"
                        ],
                        "it": [
                            "betonica comune"
                        ],
                        "lt": [
                            "vaistin\u0117 notra"
                        ],
                        "nl": [
                            "betonie"
                        ],
                        "oc": [
                            "betonica"
                        ],
                        "pl": [
                            "bukwica zwyczajna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u043a\u0432\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "betonika lek\u00e1rska"
                        ],
                        "sv": [
                            "humlesuga"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010distec",
                            "bukvice l\u00e9ka\u0159sk\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9toine": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9toines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}