{
    "brasseur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "brewer"
                        ],
                        "eu": [
                            "garagardogile"
                        ],
                        "br": [
                            "breser"
                        ],
                        "ca": [
                            "cerveser"
                        ],
                        "da": [
                            "brygger"
                        ],
                        "es": [
                            "cervecero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03c5\u03b8\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "bruggari"
                        ],
                        "nl": [
                            "brouwer"
                        ],
                        "pl": [
                            "piwowar"
                        ],
                        "pt": [
                            "cervejeiro"
                        ],
                        "sv": [
                            "bryggare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brasseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "brasseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "braver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "trotzen"
                        ],
                        "en": [
                            "brave",
                            "defy",
                            "flout"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u062d\u062f\u0649",
                            "\u0623"
                        ],
                        "ca": [
                            "desafiar"
                        ],
                        "da": [
                            "trodse"
                        ],
                        "es": [
                            "arrostrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "spiti"
                        ],
                        "fi": [
                            "uhmata"
                        ],
                        "io": [
                            "defiar"
                        ],
                        "nl": [
                            "tarten",
                            "trotseren",
                            "uitdagend optreden tegen"
                        ],
                        "pt": [
                            "desafiar",
                            "exasperar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bravo": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "well done",
                            "cheers",
                            "good job",
                            "bravo"
                        ],
                        "es": [
                            "bravo"
                        ],
                        "eo": [
                            "brave"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10dd\u10e9\u10d0\u10e6",
                            "\u10d1\u10e0\u10d0\u10d5\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03c1\u03ac\u03b2\u03bf"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3042\u3063\u3071\u308c"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0432\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "bravo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bravoure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tapferkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "bravery",
                            "courage"
                        ],
                        "ca": [
                            "bravesa",
                            "bravura"
                        ],
                        "eo": [
                            "braveco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03bd\u03bd\u03b1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "ku": [
                            "m\u00earan\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "fortitude"
                        ],
                        "nl": [
                            "stoutmoedigheid",
                            "dapperheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "bravura"
                        ],
                        "sv": [
                            "tapperhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bravoure": [
                    "Singulier"
                ],
                "bravoures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brazilianite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brasilianit"
                        ],
                        "en": [
                            "brazilianite"
                        ],
                        "ca": [
                            "brasilianita"
                        ],
                        "nl": [
                            "brazilianiet"
                        ],
                        "pl": [
                            "brazylianit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0430\u043d\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brazilianite": [
                    "Singulier"
                ],
                "brazilianites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "breakbeat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Breakbeat"
                        ],
                        "en": [
                            "breakbeat"
                        ],
                        "es": [
                            "breakbeat"
                        ],
                        "fi": [
                            "breakbeat"
                        ],
                        "hu": [
                            "breakbeat"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30ec\u30a4\u30af\u30d3\u30fc\u30c4"
                        ],
                        "nl": [
                            "breakbeat"
                        ],
                        "pt": [
                            "breakbeat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0435\u0439\u043a\u0431\u0438\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "breakbeat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "breakbeat": [
                    "Singulier"
                ],
                "breakbeats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "breakcore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "breakcore"
                        ],
                        "en": [
                            "breakcore"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u0440\u044d\u0439\u043a\u043a\u043e\u0440"
                        ],
                        "es": [
                            "breakcore"
                        ],
                        "it": [
                            "breakcore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30ec\u30a4\u30af\u30b3\u30a2"
                        ],
                        "nl": [
                            "breakcore"
                        ],
                        "no": [
                            "breakcore"
                        ],
                        "pl": [
                            "breakcore"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0435\u0439\u043a\u043a\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "breakcore"
                        ],
                        "cs": [
                            "breakcore"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "brebis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femelle du b\u00e9lier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dele"
                        ],
                        "de": [
                            "Mutterschaf",
                            "Aue"
                        ],
                        "en": [
                            "ewe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0627\u0629",
                            "\u0646\u0639\u062c\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "di\u015fi qoyun"
                        ],
                        "eu": [
                            "ardi"
                        ],
                        "br": [
                            "da\u00f1vadez"
                        ],
                        "ca": [
                            "ovella"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6bcd\u7f8a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc554\uc591"
                        ],
                        "co": [
                            "pecura",
                            "p\u00e8cura"
                        ],
                        "da": [
                            "moderf\u00e5r",
                            "hunf\u00e5r"
                        ],
                        "es": [
                            "oveja madre"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dafino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b2\u03b1\u03c4\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "mutonino"
                        ],
                        "ia": [
                            "ove"
                        ],
                        "it": [
                            "pecora"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u725d\u7f8a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u043e\u0439"
                        ],
                        "lb": [
                            "Mudderschof"
                        ],
                        "nl": [
                            "ooi"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8ye",
                            "s\u00f8ye"
                        ],
                        "oc": [
                            "feda",
                            "oelha",
                            "berbitz"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u06cc\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "owca"
                        ],
                        "pt": [
                            "ovelha"
                        ],
                        "ro": [
                            "oaie",
                            "oi\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0432\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "tacka"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "ovce"
                        ],
                        "tr": [
                            "koyun"
                        ],
                        "tk": [
                            "go\u00fdun"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1eebu c\u00e1i"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "br\u00e8che": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1\u00a0(Ouverture, entaille)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bresche"
                        ],
                        "en": [
                            "breach"
                        ],
                        "es": [
                            "brecha"
                        ],
                        "eo": [
                            "bre\u0109o"
                        ],
                        "id": [
                            "celah"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczerba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0431\u043e\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "br\u00e4sch"
                        ],
                        "wa": [
                            "sch\u00e5rd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bresche",
                            "L\u00fccke",
                            "Walldurchbruch",
                            "Mauerdurchbruch",
                            "Bruch",
                            "Spalt"
                        ],
                        "en": [
                            "breach",
                            "gap"
                        ],
                        "br": [
                            "ode"
                        ],
                        "ca": [
                            "bretxa"
                        ],
                        "co": [
                            "calla"
                        ],
                        "es": [
                            "brecha"
                        ],
                        "fo": [
                            "op",
                            "skar\u00f0",
                            "li\u00f0"
                        ],
                        "io": [
                            "brecho",
                            "brechio"
                        ],
                        "nl": [
                            "bres",
                            "gaping",
                            "opening"
                        ],
                        "pt": [
                            "brecha",
                            "fenda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0435\u0448\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "br\u00e8che": [
                    "Singulier"
                ],
                "br\u00e8ches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "br\u00e9chet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "keel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0624\u0634\u0648\u0634"
                        ],
                        "br": [
                            "bruched"
                        ],
                        "es": [
                            "guilla"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwaedlif"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03b9\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "carena"
                        ],
                        "nl": [
                            "borstbeenkam"
                        ],
                        "pl": [
                            "grzebie\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "quilha"
                        ],
                        "sv": [
                            "br\u00f6stbenskam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "br\u00e9chet": [
                    "Singulier"
                ],
                "br\u00e9chets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bredouiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mutter",
                            "mumble"
                        ],
                        "ca": [
                            "balbotejar",
                            "balbucejar"
                        ],
                        "es": [
                            "balbucear",
                            "balbucir",
                            "farfullar"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00f6ss\u00f6tt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "borbottare",
                            "biascicare",
                            "farfugliare"
                        ],
                        "nl": [
                            "brabbelen"
                        ],
                        "oc": [
                            "bargalhar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u043c\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "sluddra",
                            "babbla",
                            "mumla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bref": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Court, de peu de dur\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kurz"
                        ],
                        "en": [
                            "brief"
                        ],
                        "ca": [
                            "breu",
                            "breva"
                        ],
                        "es": [
                            "breve",
                            "corto"
                        ],
                        "ga": [
                            "achomair"
                        ],
                        "io": [
                            "kurta"
                        ],
                        "ia": [
                            "breve"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c7\u1403\u1466\u1450\u1585"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0441\u049b\u0430"
                        ],
                        "oc": [
                            "br\u00e8u",
                            "br\u00e8va"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Petit de taille",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "klein"
                        ],
                        "en": [
                            "short"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0581\u0561\u056e\u0580\u0561\u0570\u0561\u057d\u0561\u056f",
                            "\u056f\u0561\u0580\u0573\u0561\u0570\u0561\u057d\u0561\u056f",
                            "\u056f\u0578\u056c\u0578\u057f"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043d\u0456\u0437\u043a\u0456"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0438\u0441\u044a\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "baix"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77ee"
                        ],
                        "da": [
                            "lav"
                        ],
                        "es": [
                            "bajo"
                        ],
                        "eo": [
                            "malalta"
                        ],
                        "et": [
                            "l\u00fchike"
                        ],
                        "fi": [
                            "lyhyt"
                        ],
                        "gd": [
                            "beag"
                        ],
                        "ga": [
                            "beag"
                        ],
                        "cy": [
                            "byr"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bd\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e6\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "alacsony"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00e1gur",
                            "l\u00e1gvaxinn",
                            "stuttur",
                            "stuttvaxinn"
                        ],
                        "it": [
                            "piccolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f4e\u3044",
                            "\u5c0f\u67c4"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0441\u049b\u0430",
                            "\u0430\u043b\u0430\u0441\u0430",
                            "\u0442\u0430\u043f\u0430\u043b",
                            "\u0431\u0430\u049b\u0430"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u012bss"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u0438\u0437\u043e\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "pendek"
                        ],
                        "nl": [
                            "klein"
                        ],
                        "oc": [
                            "br\u00e8u"
                        ],
                        "pt": [
                            "curto"
                        ],
                        "ro": [
                            "scund"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0437\u043a\u0438\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0439",
                            "\u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sl": [
                            "majhen",
                            "majhna"
                        ],
                        "sv": [
                            "kort"
                        ],
                        "sw": [
                            "fupi"
                        ],
                        "cs": [
                            "mal\u00fd"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0438\u0437\u044c\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bref": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "brefs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "br\u00e8ve": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "br\u00e8ves": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enfin, pour le dire en peu de mots",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kurzum"
                        ],
                        "en": [
                            "in short",
                            "in brief",
                            "briefly",
                            "anyway"
                        ],
                        "es": [
                            "bueno"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0441\u049b\u0430\u0441\u044b",
                            "\u04b1\u0437\u044b\u043d \u0441\u04e9\u0437\u0434\u0456\u04a3 \u049b\u044b\u0441\u049b\u0430\u0441\u044b"
                        ],
                        "oc": [
                            "br\u00e8u"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043e\u0447\u0435 \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "zkr\u00e1tka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "br\u00e9haigne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "St\u00e9rile",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "barren"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "oc": [
                            "bregno"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u043f\u043b\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "brouhagne",
                            "monse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "br\u00e9haigne": [
                    "Singulier"
                ],
                "br\u00e9haignes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brelan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "trois cartes semblables d\u00e9tenues par un joueur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Drilling"
                        ],
                        "en": [
                            "gleek",
                            "kind"
                        ],
                        "bs": [
                            "tris"
                        ],
                        "ca": [
                            "trio"
                        ],
                        "hr": [
                            "tris"
                        ],
                        "es": [
                            "tercia"
                        ],
                        "et": [
                            "kolmik"
                        ],
                        "hu": [
                            "drill"
                        ],
                        "id": [
                            "trips"
                        ],
                        "it": [
                            "tris"
                        ],
                        "pt": [
                            "trinca"
                        ],
                        "sv": [
                            "triss"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brelan": [
                    "Singulier"
                ],
                "brelans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "breloque": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cachet ou autre petit bijou qu\u2019on attache \u00e0 diff\u00e9rents objets",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "charm"
                        ],
                        "da": [
                            "charm"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedeltje"
                        ],
                        "ro": [
                            "breloc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0435\u043b\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "berlock"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "breloque": [
                    "Singulier"
                ],
                "breloques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "br\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brachse",
                            "Brasse"
                        ],
                        "en": [
                            "bream"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645\u0643",
                            "\u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0645"
                        ],
                        "br": [
                            "brem",
                            "aoured"
                        ],
                        "ca": [
                            "brema"
                        ],
                        "co": [
                            "abr\u00e0mite"
                        ],
                        "da": [
                            "brasen",
                            "flire"
                        ],
                        "es": [
                            "brema"
                        ],
                        "eo": [
                            "bramo"
                        ],
                        "fi": [
                            "lahna"
                        ],
                        "cy": [
                            "merfog"
                        ],
                        "it": [
                            "abramide"
                        ],
                        "la": [
                            "sparulus"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u043e\u043e\u0434\u043e\u0439",
                            "\u0437\u0430\u0433\u0430\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "brasem"
                        ],
                        "oc": [
                            "brama",
                            "braimar"
                        ],
                        "pl": [
                            "leszcz"
                        ],
                        "ro": [
                            "brem\u0103"
                        ],
                        "scn": [
                            "ar\u00e0ta",
                            "aussi rur\u00e0ta",
                            "zur\u00e0ta"
                        ],
                        "sv": [
                            "braxen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "br\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "br\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "br\u00e9silianite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brasilianit"
                        ],
                        "en": [
                            "brazilianite"
                        ],
                        "ca": [
                            "brasilianita"
                        ],
                        "nl": [
                            "brazilianiet"
                        ],
                        "pl": [
                            "brazylianit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0430\u043d\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "br\u00e9silianite": [
                    "Singulier"
                ],
                "br\u00e9silianites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "br\u00e9silien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "brasilianisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Brazilian"
                        ],
                        "az": [
                            "braziliyal\u0131"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "brasiler"
                        ],
                        "da": [
                            "brasiliansk"
                        ],
                        "es": [
                            "brasile\u00f1o",
                            "brasilero"
                        ],
                        "et": [
                            "brasiilia"
                        ],
                        "fi": [
                            "brasilialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03c1\u03b1\u03b6\u03b9\u03bb\u03b9\u03ac\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "brazil"
                        ],
                        "it": [
                            "brasiliano"
                        ],
                        "lv": [
                            "braz\u012blie\u0161u",
                            "braz\u012blisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "brazil\u0173",
                            "brazilieti\u0161kas"
                        ],
                        "no": [
                            "brasiliansk"
                        ],
                        "pl": [
                            "brazylijski"
                        ],
                        "pt": [
                            "brasileiro",
                            "brasiliano"
                        ],
                        "ro": [
                            "brazilian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "braz\u00edlsky"
                        ],
                        "sl": [
                            "brazilski"
                        ],
                        "sv": [
                            "brasiliansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "brazilsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "br\u00e9silien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "br\u00e9siliens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "br\u00e9silienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "br\u00e9siliennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Br\u00e9silien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brasilianer",
                            "Brasilianerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Brazilian"
                        ],
                        "az": [
                            "braziliyal\u0131"
                        ],
                        "br": [
                            "Braziliad",
                            "Braziliadez"
                        ],
                        "ca": [
                            "brasiler",
                            "brasilera"
                        ],
                        "da": [
                            "brasilianer"
                        ],
                        "es": [
                            "brasile\u00f1o",
                            "brasile\u00f1a",
                            "brasilero",
                            "brasilera"
                        ],
                        "eo": [
                            "brazilano",
                            "brazilani\u0109o",
                            "brazilanino"
                        ],
                        "et": [
                            "brasiillane"
                        ],
                        "fi": [
                            "brasilialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0392\u03c1\u03b1\u03b6\u03b9\u03bb\u03b9\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "brazil"
                        ],
                        "ia": [
                            "brasiliano"
                        ],
                        "it": [
                            "brasiliano",
                            "brasiliana"
                        ],
                        "lv": [
                            "braz\u012blietis",
                            "braz\u012bliete"
                        ],
                        "lt": [
                            "brazilas",
                            "brazil\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Brasilianer",
                            "Brasilianerin"
                        ],
                        "no": [
                            "brasilianer",
                            "brasilianar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0631\u0632\u06cc\u0644\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "Brazylijczyk",
                            "Brazylijka"
                        ],
                        "pt": [
                            "brasileiro",
                            "brasileira"
                        ],
                        "ro": [
                            "brazilian",
                            "brazilianc\u0103"
                        ],
                        "sh": [
                            "Brazilac",
                            "Brazilka"
                        ],
                        "sk": [
                            "Braz\u00edl\u010dan",
                            "Braz\u00edl\u010danka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Brazilec",
                            "Brazilka"
                        ],
                        "sv": [
                            "brasilian",
                            "brasilianare",
                            "brasilianska",
                            "brasse"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mbrazili"
                        ],
                        "cs": [
                            "Brazilec",
                            "Brazilka"
                        ],
                        "tr": [
                            "Brezilyal\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "Brasil\u00e4nan",
                            "Brasil\u00e4nan",
                            "Brasil\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Br\u00e9silien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Br\u00e9siliens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Br\u00e9silienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brasilianerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Brazilian"
                        ],
                        "br": [
                            "Braziliadez"
                        ],
                        "ca": [
                            "brasilera"
                        ],
                        "es": [
                            "brasile\u00f1a",
                            "brasilera"
                        ],
                        "eo": [
                            "Brazilanino"
                        ],
                        "it": [
                            "brasiliana",
                            "brasiliane"
                        ],
                        "lb": [
                            "Brasilianerin"
                        ],
                        "pl": [
                            "Brazylijka"
                        ],
                        "pt": [
                            "brasileira"
                        ],
                        "ro": [
                            "brazilianc\u0103"
                        ],
                        "sh": [
                            "Brazilka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Br\u00e9silienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "Br\u00e9siliennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bretelle": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rubans passant sur les \u00e9paules et soutenant certains v\u00eatements ou sous-v\u00eatements\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hosentr\u00e4ger",
                            "Tr\u00e4ger"
                        ],
                        "en": [
                            "suspenders",
                            "braces"
                        ],
                        "es": [
                            "tirantes"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015delko"
                        ],
                        "fo": [
                            "selar"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e1ntok"
                        ],
                        "io": [
                            "bretelo"
                        ],
                        "it": [
                            "bretella"
                        ],
                        "nl": [
                            "bretel"
                        ],
                        "pl": [
                            "szelka",
                            "szelki"
                        ],
                        "pt": [
                            "suspens\u00f3rio"
                        ],
                        "sl": [
                            "naramnice"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4ngsle"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161le",
                            "k\u0161anda"
                        ],
                        "tr": [
                            "kay\u0131\u015f",
                            "pantolon ask\u0131s\u0131"
                        ],
                        "wa": [
                            "aburtale",
                            "burtale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bretelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "bretelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "breton": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la Bretagne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bretonisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Breton"
                        ],
                        "nds": [
                            "bretoonsch"
                        ],
                        "br": [
                            "breizhat",
                            "breton",
                            "brezhon"
                        ],
                        "ca": [
                            "bret\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "bretones"
                        ],
                        "eo": [
                            "bretona"
                        ],
                        "it": [
                            "bretone"
                        ],
                        "pt": [
                            "bret\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0435\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "bret\u00f3nsky"
                        ],
                        "sv": [
                            "bretonsk"
                        ],
                        "cs": [
                            "breto\u0148sk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "breton": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "bretons": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "bretonne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "bretonnes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bretonisch"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1265\u1228\u1276\u1295\u129b"
                        ],
                        "en": [
                            "Breton"
                        ],
                        "an": [
                            "bret\u00f3n"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0532\u0580\u0565\u057f\u0578\u0576\u0565\u0580\u0565\u0576"
                        ],
                        "nds": [
                            "Bretoonsch"
                        ],
                        "eu": [
                            "bretoiera",
                            "bretainiera"
                        ],
                        "br": [
                            "brezhoneg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0440\u0435\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "bret\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e03\u5217\u5854\u5c3c\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube0c\ub8e8\ud0c0\ub274\uc5b4"
                        ],
                        "kw": [
                            "bretonek"
                        ],
                        "da": [
                            "bretonsk"
                        ],
                        "es": [
                            "bret\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "bretona lingvo"
                        ],
                        "fo": [
                            "bretonskt"
                        ],
                        "fi": [
                            "bretoni"
                        ],
                        "fy": [
                            "Bretonsk"
                        ],
                        "gd": [
                            "Breatannais"
                        ],
                        "ga": [
                            "Briot\u00e1inis"
                        ],
                        "cy": [
                            "Llydaweg"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03c1\u03b5\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "hsb": [
                            "Breton\u0161\u0107ina"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e8\u05d8\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "breton"
                        ],
                        "io": [
                            "Bretona"
                        ],
                        "ia": [
                            "lingua britone"
                        ],
                        "is": [
                            "bret\u00f3nska"
                        ],
                        "it": [
                            "bretone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30eb\u30c8\u30f3\u8a9e"
                        ],
                        "li": [
                            "bretoens"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0440\u0435\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "no": [
                            "bretonsk"
                        ],
                        "oc": [
                            "breton"
                        ],
                        "pnb": [
                            "\u0628\u0631\u06cc\u0637\u0627\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "bret\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0435\u0442\u043e\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sh": [
                            "bretonski"
                        ],
                        "scn": [
                            "br\u00e8tuni"
                        ],
                        "sk": [
                            "bret\u00f3n\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "bretonska"
                        ],
                        "sw": [
                            "kibretoni"
                        ],
                        "tl": [
                            "Breton"
                        ],
                        "cs": [
                            "breton\u0161tina"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e40\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e15\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "Bretonca"
                        ],
                        "vec": [
                            "breton"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Breton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitant de Bretagne\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bretone"
                        ],
                        "en": [
                            "Breton"
                        ],
                        "eu": [
                            "bretoi"
                        ],
                        "br": [
                            "Breton",
                            "Breizhad"
                        ],
                        "es": [
                            "bret\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "bretono"
                        ],
                        "hu": [
                            "breton"
                        ],
                        "it": [
                            "bretone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30eb\u30c8\u30f3\u4eba"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0411\u0440\u0435\u0442\u043e\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "nl": [
                            "Breton"
                        ],
                        "pt": [
                            "bret\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0435\u0442\u043e\u043d\u0435\u0446"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Breton": [
                    "Singulier"
                ],
                "Bretons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bretzel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brezel"
                        ],
                        "en": [
                            "pretzel"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6912\u76d0\u5377\u997c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud504\ub808\uccbc"
                        ],
                        "eo": [
                            "breco"
                        ],
                        "hu": [
                            "perec"
                        ],
                        "it": [
                            "brezel"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30ec\u30c3\u30c4\u30a7\u30eb"
                        ],
                        "pl": [
                            "precel"
                        ],
                        "ro": [
                            "covrig"
                        ],
                        "cs": [
                            "precl\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bretzel": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "bretzels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "breuvage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Boisson.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "brew",
                            "beverage"
                        ],
                        "da": [
                            "bryg",
                            "drik"
                        ],
                        "es": [
                            "destilado"
                        ],
                        "fi": [
                            "juoma"
                        ],
                        "no": [
                            "drikk"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u00e7ecek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "breuvage": [
                    "Singulier"
                ],
                "breuvages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "br\u00e8ve": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "oiseau",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pittidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Pitta"
                        ],
                        "en": [
                            "pitta"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062c"
                        ],
                        "ca": [
                            "pita"
                        ],
                        "da": [
                            "pitta"
                        ],
                        "es": [
                            "pita"
                        ],
                        "eo": [
                            "pito"
                        ],
                        "et": [
                            "pita"
                        ],
                        "fi": [
                            "pitta"
                        ],
                        "cy": [
                            "pita"
                        ],
                        "hu": [
                            "pitta"
                        ],
                        "id": [
                            "paok"
                        ],
                        "it": [
                            "pitta"
                        ],
                        "lv": [
                            "pita"
                        ],
                        "lt": [
                            "pita"
                        ],
                        "ms": [
                            "pacat"
                        ],
                        "nl": [
                            "pitta"
                        ],
                        "no": [
                            "pitta"
                        ],
                        "pl": [
                            "kurtaczek"
                        ],
                        "pt": [
                            "pita"
                        ],
                        "sr": [
                            "pita"
                        ],
                        "sk": [
                            "pita"
                        ],
                        "sv": [
                            "juveltrast"
                        ],
                        "sw": [
                            "hinabulu"
                        ],
                        "cs": [
                            "pita"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111u\u00f4i c\u1ee5t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "br\u00e8ve": [
                    "Singulier"
                ],
                "br\u00e8ves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brevet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Certificat que le gouvernement d\u00e9livre \u00e0 un inventeur\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Patent"
                        ],
                        "en": [
                            "patent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud2b9\ud5c8"
                        ],
                        "es": [
                            "patente"
                        ],
                        "eo": [
                            "patento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c1\u03b5\u03c3\u03b9\u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "paten"
                        ],
                        "is": [
                            "einkaleyfi"
                        ],
                        "it": [
                            "brevetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7279\u8a31"
                        ],
                        "pl": [
                            "patent"
                        ],
                        "pt": [
                            "patente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0442\u0435\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brevet": [
                    "Singulier"
                ],
                "brevets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brevetable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "patentierbar"
                        ],
                        "en": [
                            "patentable"
                        ],
                        "it": [
                            "brevettabile"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "patentovateln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brevetable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "brevetables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "breveter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enregistrer un brevet\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "patentieren"
                        ],
                        "en": [
                            "patent"
                        ],
                        "br": [
                            "breoua\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "patentar"
                        ],
                        "fi": [
                            "patentoida"
                        ],
                        "io": [
                            "patentizar"
                        ],
                        "id": [
                            "mematenkan"
                        ],
                        "it": [
                            "brevettare"
                        ],
                        "pl": [
                            "opatentowa\u0107",
                            "patentowa\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "patentera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "br\u00e9viaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "livre contenant des offices",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brevier"
                        ],
                        "en": [
                            "breviary"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056e\u056b\u057d\u0561\u0580\u0561\u0576"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442\u0440\u044d\u0431\u043d\u0456\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "breviari"
                        ],
                        "hr": [
                            "brevijar",
                            "\u010dasoslov"
                        ],
                        "da": [
                            "breviar"
                        ],
                        "es": [
                            "breviario"
                        ],
                        "eo": [
                            "breviero"
                        ],
                        "et": [
                            "breviaar"
                        ],
                        "fi": [
                            "rukouskirja"
                        ],
                        "hu": [
                            "brevi\u00e1rium"
                        ],
                        "it": [
                            "breviario"
                        ],
                        "la": [
                            "breviarium"
                        ],
                        "nl": [
                            "brevier"
                        ],
                        "no": [
                            "breviar"
                        ],
                        "oc": [
                            "breviari"
                        ],
                        "pl": [
                            "brewiarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "brevi\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "breviar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u010dasoslov"
                        ],
                        "sv": [
                            "breviarium"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "br\u00e9viaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "br\u00e9viaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brexitologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brexitologie"
                        ],
                        "en": [
                            "Brexitology"
                        ],
                        "el": [
                            "brexit\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "Brexitologi"
                        ],
                        "sv": [
                            "Brexitologi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bric-\u00e0-brac": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tr\u00f6del"
                        ],
                        "en": [
                            "brac",
                            "brac",
                            "odds and ends"
                        ],
                        "es": [
                            "baratijas",
                            "batiburrillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "brokanta\u0135o",
                            "fatraso",
                            "brikabrako",
                            "brokanta\u0135aro"
                        ],
                        "nl": [
                            "spullenhulp",
                            "rommel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043b\u0430\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bricolage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bastelei"
                        ],
                        "en": [
                            "tinkering",
                            "yourself",
                            "DIY"
                        ],
                        "da": [
                            "selv"
                        ],
                        "es": [
                            "bricolaje"
                        ],
                        "ga": [
                            "abhras"
                        ],
                        "it": [
                            "fai da te"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4fee\u4fee\u5f04\u5f04"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelf",
                            "knutselen"
                        ],
                        "scn": [
                            "briculaggiu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bricolage": [
                    "Singulier"
                ],
                "bricolages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bricoler": [
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9parer, fabriquer, arranger quelque chose avec des moyens limit\u00e9s",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "basteln"
                        ],
                        "br": [
                            "bitellat"
                        ],
                        "da": [
                            "fuske"
                        ],
                        "id": [
                            "mengakali",
                            "atik"
                        ],
                        "nl": [
                            "knutselen"
                        ],
                        "oc": [
                            "ingsbrougner"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bricoleur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bastler",
                            "Heimwerker"
                        ],
                        "en": [
                            "tinkerer",
                            "yourselfer"
                        ],
                        "hu": [
                            "ezermester"
                        ],
                        "io": [
                            "laborachanto",
                            "laborachero"
                        ],
                        "it": [
                            "faidat\u00e9"
                        ],
                        "pl": [
                            "majsterkowicz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bricoleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "bricoleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bride": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "harnais pour diriger le cheval",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zaumzeug",
                            "Zaum"
                        ],
                        "en": [
                            "bridle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u062c\u0627\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "hede"
                        ],
                        "ca": [
                            "brida"
                        ],
                        "co": [
                            "briglia"
                        ],
                        "es": [
                            "brida"
                        ],
                        "eo": [
                            "brido"
                        ],
                        "fi": [
                            "suitset"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03bb\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2",
                            "\u03c7\u03b1\u03bb\u03b9\u03bd\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "briglia"
                        ],
                        "la": [
                            "frenum"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u0430\u0437\u0430\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoofdstel"
                        ],
                        "oc": [
                            "brida"
                        ],
                        "pl": [
                            "uzda",
                            "og\u0142owie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0437\u0434\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "uzda",
                            "ot\u011b\u017e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bride": [
                    "Singulier"
                ],
                "brides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brider": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre la bride \u00e0",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bridle"
                        ],
                        "br": [
                            "brida\u00f1",
                            "bridi\u00f1"
                        ],
                        "co": [
                            "imbrunc\u00e0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03bb\u03b9\u03bd\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "imbrigliare"
                        ],
                        "sv": [
                            "betsla",
                            "tygla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bridge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jeu de carte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bridge"
                        ],
                        "en": [
                            "bridge",
                            "contract bridge"
                        ],
                        "da": [
                            "bridge"
                        ],
                        "es": [
                            "bridge"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30af\u30c8\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8"
                        ],
                        "nl": [
                            "bridge"
                        ],
                        "pl": [
                            "bryd\u017c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bridge"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bridge": [
                    "Singulier"
                ],
                "bridges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bri\u00e8vement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kurz"
                        ],
                        "en": [
                            "briefly"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u044a\u0441\u043e"
                        ],
                        "es": [
                            "brevemente"
                        ],
                        "it": [
                            "brevemente"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0441\u049b\u0430\u0448\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "kort"
                        ],
                        "oc": [
                            "br\u00e8vament"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "brigade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brigade",
                            "Einsatzflottille"
                        ],
                        "en": [
                            "brigade",
                            "aviation group",
                            "field force"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0440\u0438\u0433\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "da": [
                            "brigade"
                        ],
                        "es": [
                            "brigada"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03be\u03b9\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "dand\u00e1r"
                        ],
                        "id": [
                            "brigade"
                        ],
                        "it": [
                            "brigata"
                        ],
                        "lt": [
                            "brigada"
                        ],
                        "nl": [
                            "brigade"
                        ],
                        "no": [
                            "brigade"
                        ],
                        "pl": [
                            "brygada"
                        ],
                        "pt": [
                            "brigada"
                        ],
                        "ro": [
                            "brigad\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "brig\u00e1da",
                            "zakladna"
                        ],
                        "tr": [
                            "tugay"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brigade": [
                    "Singulier"
                ],
                "brigades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brigadier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "brigadier"
                        ],
                        "eo": [
                            "brigadisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03be\u03af\u03b1\u03c1\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kaporalo"
                        ],
                        "it": [
                            "brigadiere"
                        ],
                        "ro": [
                            "brigadier"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0438\u0433\u0430\u0434\u0438\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brigadier": [
                    "Singulier"
                ],
                "brigadiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brigand": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kusar"
                        ],
                        "de": [
                            "Brigant",
                            "R\u00e4uber"
                        ],
                        "en": [
                            "brigand",
                            "highwayman",
                            "brigandess"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u0637\u0639 \u0637\u0631\u064a\u0642"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0431\u043e\u0439\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "bandit",
                            "bandoler"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0b0\uc801"
                        ],
                        "es": [
                            "bandolero"
                        ],
                        "eo": [
                            "rabisto"
                        ],
                        "cy": [
                            "carnleidr"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b7\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00faton\u00e1ll\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "raptisto"
                        ],
                        "it": [
                            "brigante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c71\u8cca"
                        ],
                        "pt": [
                            "salteador",
                            "saqueador"
                        ],
                        "ro": [
                            "brigand",
                            "t\u00e2lhar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0431\u043e\u0439\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "razbojnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "str\u00e5tr\u00f6vare"
                        ],
                        "cs": [
                            "zbojn\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "e\u015fk\u0131ya"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u043e\u0437\u0431\u0456\u0439\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brigand": [
                    "Singulier"
                ],
                "brigands": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brigande": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "brigandess"
                        ],
                        "es": [
                            "bandida"
                        ],
                        "it": [
                            "brigantessa"
                        ],
                        "pt": [
                            "bandida"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0431\u043e\u0439\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brigande": [
                    "Singulier"
                ],
                "brigandes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brillant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "briljant"
                        ],
                        "en": [
                            "bright",
                            "brilliant",
                            "shiny"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0627\u0647\u0631",
                            "\u0639",
                            "\u064a\u0621"
                        ],
                        "eu": [
                            "distiradun",
                            "distiratsu"
                        ],
                        "br": [
                            "lugernus"
                        ],
                        "es": [
                            "brillante"
                        ],
                        "eo": [
                            "brila",
                            "brilanta"
                        ],
                        "gl": [
                            "brillante",
                            "relucente"
                        ],
                        "cy": [
                            "gloyw"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "eclatante",
                            "brillante",
                            "notevole",
                            "magnifico",
                            "illustre"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwiec\u0105cy"
                        ],
                        "ro": [
                            "str\u0103lucit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0439",
                            "\u0441\u0432\u0435\u0440\u043a\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439",
                            "\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439",
                            "\u0431\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1\u0159iv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brillant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "brillants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "brillante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "brillantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "brillantine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "brilliantine"
                        ],
                        "es": [
                            "brillantina"
                        ],
                        "id": [
                            "minyak rambut"
                        ],
                        "it": [
                            "brillantina"
                        ],
                        "pt": [
                            "brilhantina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brillantine": [
                    "Singulier"
                ],
                "brillantines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "briller": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "blinken",
                            "gl\u00e4nzen",
                            "scheinen",
                            "schimmern",
                            "strahlen",
                            "funkeln",
                            "ausstrahlen"
                        ],
                        "en": [
                            "shine",
                            "glow"
                        ],
                        "eu": [
                            "distiratu"
                        ],
                        "ang": [
                            "glitian",
                            "glitinian",
                            "scinan"
                        ],
                        "br": [
                            "gwelevi\u00f1",
                            "lufra\u00f1",
                            "lugerni\u00f1",
                            "skedi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "brillar",
                            "resplendir"
                        ],
                        "da": [
                            "skinne"
                        ],
                        "es": [
                            "brillar",
                            "lucir"
                        ],
                        "eo": [
                            "brili"
                        ],
                        "fo": [
                            "glitra",
                            "sk\u00edna"
                        ],
                        "fi": [
                            "loistaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "skine"
                        ],
                        "gd": [
                            "de\u00e0rrs"
                        ],
                        "gl": [
                            "brillar"
                        ],
                        "hu": [
                            "csillog",
                            "villog"
                        ],
                        "io": [
                            "brilar"
                        ],
                        "id": [
                            "bersinar",
                            "mencorong",
                            "menyorot"
                        ],
                        "it": [
                            "brillare",
                            "risplendere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0440\u049b\u044b\u0440\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "blinken",
                            "glanzen",
                            "schijnen",
                            "schitteren"
                        ],
                        "oc": [
                            "brilhar",
                            "lusir"
                        ],
                        "pl": [
                            "b\u0142yszcze\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "brilhar",
                            "fulgir",
                            "luzir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u0435\u0442\u044c",
                            "\u0431\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0438\u0458\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "tr": [
                            "parlamak"
                        ],
                        "zu": [
                            "khanya"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "brimade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bullying",
                            "hazing"
                        ],
                        "es": [
                            "novatada"
                        ],
                        "it": [
                            "bullismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "pesten",
                            "treiterij"
                        ],
                        "no": [
                            "mobbing"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brimade": [
                    "Singulier"
                ],
                "brimades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce que le grain pousse d\u2019abord hors de terre (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sprout"
                        ],
                        "hr": [
                            "vlat",
                            "struk"
                        ],
                        "it": [
                            "filo"
                        ],
                        "oc": [
                            "pel",
                            "brot"
                        ],
                        "pt": [
                            "raminho"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Toute petite partie de certaines choses longues et minces (2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "strand"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u062f\u064a\u0644\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "nit",
                            "vlas",
                            "trak",
                            "vlakno"
                        ],
                        "id": [
                            "lembar"
                        ],
                        "oc": [
                            "pel",
                            "brin"
                        ],
                        "pt": [
                            "fiapo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brin": [
                    "Singulier"
                ],
                "brins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brindille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Branche d\u2019arbre mince et courte\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zweig"
                        ],
                        "en": [
                            "twig"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0633\u0644\u0648\u062c"
                        ],
                        "br": [
                            "bri\u00f1senn"
                        ],
                        "ca": [
                            "branquill\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "kvist"
                        ],
                        "es": [
                            "ramita",
                            "ramilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "bran\u0109eto"
                        ],
                        "fi": [
                            "varpu",
                            "risu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03b1\u03b4\u1f01\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "id": [
                            "ranting"
                        ],
                        "is": [
                            "kvistur",
                            "sprek"
                        ],
                        "it": [
                            "ramoscello"
                        ],
                        "nl": [
                            "rijs",
                            "twijg"
                        ],
                        "no": [
                            "kvist"
                        ],
                        "oc": [
                            "brochon",
                            "brechon",
                            "brochilhon",
                            "bruchilhon"
                        ],
                        "pl": [
                            "ga\u0142\u0105zka"
                        ],
                        "pt": [
                            "graveto",
                            "raminho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0442\u043e\u0447\u043a\u0430",
                            "\u0441\u0443\u0447\u043e\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "ratoles\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "kvist"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011btvi\u010dka"
                        ],
                        "tr": [
                            "ince dal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brindille": [
                    "Singulier"
                ],
                "brindilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brio": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwung"
                        ],
                        "en": [
                            "brio"
                        ],
                        "es": [
                            "br\u00edo"
                        ],
                        "it": [
                            "brio"
                        ],
                        "pt": [
                            "brio"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "brioche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "P\u00e2tisserie en p\u00e2te brioch\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brioche"
                        ],
                        "en": [
                            "brioche",
                            "bun"
                        ],
                        "eo": [
                            "bulko"
                        ],
                        "et": [
                            "brio\u0161\u0161"
                        ],
                        "fi": [
                            "briossi",
                            "pulla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c1\u03b1\u03bd\u03c4\u03b6\u03cc\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "bri\u00f3s"
                        ],
                        "it": [
                            "brioche",
                            "brioscia"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0440\u0438\u043e\u0448"
                        ],
                        "mg": [
                            "bri\u00f4sy"
                        ],
                        "nl": [
                            "zoet broodje",
                            "brioche"
                        ],
                        "pl": [
                            "brioszka"
                        ],
                        "pt": [
                            "brioche"
                        ],
                        "ro": [
                            "cozonac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0438\u043e\u0448\u044c"
                        ],
                        "scn": [
                            "briosci"
                        ],
                        "cs": [
                            "brio\u0161ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brioche": [
                    "Singulier"
                ],
                "brioches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bloc de pierre artificielle fabriqu\u00e9 avec de la terre argileuse",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "baksteen"
                        ],
                        "de": [
                            "Backstein",
                            "Ziegel",
                            "Ziegelstein",
                            "Klinkerstein"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1321\u1265"
                        ],
                        "en": [
                            "brick"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0648\u0628"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u0259rpic"
                        ],
                        "eu": [
                            "adreilu"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u099f"
                        ],
                        "bs": [
                            "cigla"
                        ],
                        "br": [
                            "brikenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0443\u0445\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "ma\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7816"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcbd\ub3cc"
                        ],
                        "co": [
                            "mattone"
                        ],
                        "hr": [
                            "opeka"
                        ],
                        "da": [
                            "mursten",
                            "tegl"
                        ],
                        "es": [
                            "ladrillo",
                            "tabique"
                        ],
                        "eo": [
                            "briko"
                        ],
                        "et": [
                            "tellis"
                        ],
                        "fi": [
                            "tiili"
                        ],
                        "gd": [
                            "breice"
                        ],
                        "ga": [
                            "br\u00edce"
                        ],
                        "gl": [
                            "ladrillo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03bf\u03cd\u03b2\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d1\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091f"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e9gla"
                        ],
                        "io": [
                            "briko"
                        ],
                        "id": [
                            "batu bata"
                        ],
                        "ia": [
                            "bricca"
                        ],
                        "it": [
                            "mattone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7149\u74e6"
                        ],
                        "jv": [
                            "bata"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0137ie\u0123elis"
                        ],
                        "li": [
                            "briek"
                        ],
                        "ln": [
                            "bil\u00edki"
                        ],
                        "lt": [
                            "plyta"
                        ],
                        "ms": [
                            "batu bata"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d15"
                        ],
                        "nl": [
                            "baksteen"
                        ],
                        "no": [
                            "murstein"
                        ],
                        "oc": [
                            "brica"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u062c\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "ceg\u0142a"
                        ],
                        "pt": [
                            "tijolo",
                            "tejolo"
                        ],
                        "qu": [
                            "kusasqa tika"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103r\u0103mid\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0438\u0440\u043f\u0438\u0447"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u043f\u0435\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "cigla"
                        ],
                        "scn": [
                            "maduni"
                        ],
                        "sk": [
                            "tehla"
                        ],
                        "sv": [
                            "tegel",
                            "tegelsten"
                        ],
                        "cs": [
                            "cihla"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c15"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e10"
                        ],
                        "tr": [
                            "tu\u011fla"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0435\u0433\u043b\u0430"
                        ],
                        "vec": [
                            "quare\u0142o"
                        ],
                        "vi": [
                            "g\u1ea1ch",
                            "g\u1ea1ch \u0111\u1ecf",
                            "g\u1ea1ch nung"
                        ],
                        "wa": [
                            "brike"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "fo": [
                            "m\u00farsteinur"
                        ],
                        "fy": [
                            "bakstien"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03af\u03bd\u03b8\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e9gla"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00farsteinn"
                        ],
                        "la": [
                            "later"
                        ],
                        "nl": [
                            "bouwsteen",
                            "klinker",
                            "steen",
                            "tichel",
                            "stuk"
                        ],
                        "sv": [
                            "tegelsten"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brique": [
                    "Singulier"
                ],
                "briques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "briquet": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9signe divers appareils au moyen desquels on obtient du feu (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feuerzeug",
                            "Feuerstahl"
                        ],
                        "en": [
                            "lighter"
                        ],
                        "eu": [
                            "pizgailu",
                            "metxero"
                        ],
                        "br": [
                            "direnn"
                        ],
                        "ca": [
                            "encenedor"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub77c\uc774\ud130"
                        ],
                        "co": [
                            "aciarinu",
                            "battifocu"
                        ],
                        "da": [
                            "lighter",
                            "fyrt\u00f8j"
                        ],
                        "es": [
                            "mechero",
                            "encendedor"
                        ],
                        "eo": [
                            "fajrilo"
                        ],
                        "gl": [
                            "chisqueiro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c0\u03c4\u03ae\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "acendilo",
                            "stalo"
                        ],
                        "id": [
                            "korek api gas"
                        ],
                        "it": [
                            "accendino"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0442\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "aansteker"
                        ],
                        "oc": [
                            "briquet",
                            "batif\u00f2c",
                            "batifu\u00f2c",
                            "ferret",
                            "fusilh"
                        ],
                        "pl": [
                            "zapalniczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "isqueiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0436\u0438\u0433\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0443\u043f\u0430\u0459\u0430\u0447"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e4ndare"
                        ],
                        "cs": [
                            "zapalova\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "briquet": [
                    "Singulier"
                ],
                "briquets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "briqueterie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "brickyard"
                        ],
                        "fi": [
                            "tiilitehdas"
                        ],
                        "it": [
                            "mattonificio"
                        ],
                        "sv": [
                            "tegelbruk"
                        ],
                        "cs": [
                            "cihelna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "briqueterie": [
                    "Singulier"
                ],
                "briqueteries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "briquetier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ziegelmacher"
                        ],
                        "en": [
                            "brickmaker"
                        ],
                        "it": [
                            "mattonaio"
                        ],
                        "pt": [
                            "tijoleiro"
                        ],
                        "cs": [
                            "cihl\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "briquetier": [
                    "Singulier"
                ],
                "briquetiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tout vent qui souffle sans violence",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0631\u064a\u062d"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuulenvire"
                        ],
                        "id": [
                            "siliran"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u0430\u043b"
                        ],
                        "oc": [
                            "ventolet",
                            "ventolin",
                            "aureta",
                            "brisa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "L\u00fcftchen",
                            "Nordostwind"
                        ],
                        "en": [
                            "breeze"
                        ],
                        "ca": [
                            "airina"
                        ],
                        "es": [
                            "briza",
                            "brisa"
                        ],
                        "gl": [
                            "airexa",
                            "brisa"
                        ],
                        "it": [
                            "brezza"
                        ],
                        "pt": [
                            "brisa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brise": [
                    "Singulier"
                ],
                "brises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brise-glace": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eisbrecher"
                        ],
                        "en": [
                            "icebreaker"
                        ],
                        "it": [
                            "rompighiaccio"
                        ],
                        "pl": [
                            "lodo\u0142amacz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0434\u043e\u043a\u043e\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "ledoborec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brise-glace": [
                    "Singulier"
                ],
                "brise-glaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brise-lames": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Construction de protection des ports\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mole",
                            "Wellenbrecher"
                        ],
                        "en": [
                            "breakwater"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc29\ud30c\uc81c"
                        ],
                        "es": [
                            "rompeolas"
                        ],
                        "fi": [
                            "aallonmurtaja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03b8\u03c1\u03b1\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d5\u05d1\u05e8 \u05d2\u05dc\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "id": [
                            "pemecah gelombang"
                        ],
                        "it": [
                            "frangiflutti"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9632\u6ce2\u5824"
                        ],
                        "nl": [
                            "golfbreker",
                            "breekwater"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u043d\u043e\u0440\u0435\u0437",
                            "\u0432\u043e\u043b\u043d\u043e\u043b\u043e\u043c",
                            "\u043c\u043e\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "vlnolam"
                        ],
                        "tr": [
                            "dalgak\u0131ran"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "briser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rompre, mettre en pi\u00e8ces.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zerbrechen",
                            "brechen",
                            "reissen",
                            "zerschmettern",
                            "bersten",
                            "zerreissen",
                            "einschlagen"
                        ],
                        "en": [
                            "break",
                            "shatter",
                            "smash",
                            "crack"
                        ],
                        "eu": [
                            "eten"
                        ],
                        "ca": [
                            "trencar"
                        ],
                        "da": [
                            "smadre",
                            "knuse"
                        ],
                        "fi": [
                            "katkoa",
                            "p\u00e4tki\u00e4"
                        ],
                        "ia": [
                            "rumper",
                            "dispeciar",
                            "franger"
                        ],
                        "nl": [
                            "breken"
                        ],
                        "oc": [
                            "copar",
                            "rompre",
                            "bresar"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0142ama\u0107",
                            "po\u0142ama\u0107",
                            "rozbija\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "quebrar"
                        ],
                        "sk": [
                            "rozbi\u0165"
                        ],
                        "sw": [
                            "kukata"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "brisoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flachsbreche"
                        ],
                        "en": [
                            "brake"
                        ],
                        "br": [
                            "paluc\u02bchenn",
                            "spadoul"
                        ],
                        "es": [
                            "agramadera"
                        ],
                        "it": [
                            "gramola"
                        ],
                        "nl": [
                            "braak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brisoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "brisoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "britannicit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Britishness"
                        ],
                        "ca": [
                            "britanicitat"
                        ],
                        "es": [
                            "britanicidad"
                        ],
                        "it": [
                            "britannicit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "britanicidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "britannicit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "britannicit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "britannique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "britisch"
                        ],
                        "en": [
                            "British"
                        ],
                        "eu": [
                            "britainiar"
                        ],
                        "br": [
                            "breizhveurek",
                            "breizhveuriat"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "brit\u00e0nic",
                            "brit\u00e0nica"
                        ],
                        "da": [
                            "britisk"
                        ],
                        "es": [
                            "brit\u00e1nico"
                        ],
                        "et": [
                            "briti"
                        ],
                        "fi": [
                            "brittil\u00e4inen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03c1\u03b5\u03c4\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "brit"
                        ],
                        "it": [
                            "britannico",
                            "britanno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82f1\u56fd\u306e",
                            "\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e"
                        ],
                        "lv": [
                            "britu",
                            "britisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "brit\u0173",
                            "briti\u0161kas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Brits"
                        ],
                        "no": [
                            "britisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "brytyjski"
                        ],
                        "pt": [
                            "brit\u00e2nico"
                        ],
                        "ro": [
                            "britanic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "britsk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "britanski"
                        ],
                        "sv": [
                            "brittisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "britsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "britannique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "britanniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Britannique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brite",
                            "Britin"
                        ],
                        "en": [
                            "Briton",
                            "Brit",
                            "British"
                        ],
                        "eu": [
                            "britainiar"
                        ],
                        "br": [
                            "Breizhveuriad",
                            "Breizhveuriadez",
                            "Breizhveuriadezed",
                            "Breizhveuriz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0435\u0446",
                            "\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc601\uad6d\uc778",
                            "\uc601\uad6d \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "da": [
                            "brite"
                        ],
                        "es": [
                            "brit\u00e1nico",
                            "brit\u00e1nica"
                        ],
                        "eo": [
                            "brito",
                            "britino"
                        ],
                        "et": [
                            "britt"
                        ],
                        "fi": [
                            "britti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0392\u03c1\u03b5\u03c4\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "brit"
                        ],
                        "it": [
                            "britannico",
                            "britannica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "brits",
                            "britiete"
                        ],
                        "lt": [
                            "britas",
                            "brit\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Brit"
                        ],
                        "no": [
                            "brite"
                        ],
                        "pl": [
                            "Brytyjczyk",
                            "Brytyjka"
                        ],
                        "pt": [
                            "brit\u00e2nico",
                            "brit\u00e2nica"
                        ],
                        "ro": [
                            "britanic",
                            "britanic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0435\u0446",
                            "\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Brit",
                            "Britka"
                        ],
                        "sv": [
                            "britt"
                        ],
                        "cs": [
                            "Brit",
                            "Britka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Britannique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Britanniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "brittonique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "britannisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Brythonic",
                            "Brittonic"
                        ],
                        "br": [
                            "predenek"
                        ],
                        "kw": [
                            "Brythonek"
                        ],
                        "es": [
                            "brit\u00f3nico"
                        ],
                        "cy": [
                            "Brythonaidd"
                        ],
                        "is": [
                            "bresk",
                            "br\u00fd\u00feonsk"
                        ],
                        "it": [
                            "brittonico"
                        ],
                        "nl": [
                            "Brits",
                            "Brythonisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "britonic"
                        ],
                        "pl": [
                            "bryta\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "brit\u00f4nico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brittonique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "brittoniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "brize": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Briza"
                        ],
                        "de": [
                            "Zittergras"
                        ],
                        "en": [
                            "quaking grass"
                        ],
                        "da": [
                            "hjertegr\u00e6s"
                        ],
                        "es": [
                            "hierba de temblor"
                        ],
                        "eo": [
                            "brizo"
                        ],
                        "hsb": [
                            "t\u0159epjetawka"
                        ],
                        "lt": [
                            "a\u0161ar\u0117l\u0117s"
                        ],
                        "nl": [
                            "trilgras"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u044f\u0441\u0443\u043d\u043a\u0430\u0441"
                        ],
                        "sl": [
                            "migalica"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u0159eslice"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0440\u044f\u0441\u0443\u0447\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brize": [
                    "Singulier"
                ],
                "brizes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brocart": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Textile) \u00c9toffe de soie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brokat",
                            "Brokatstoff"
                        ],
                        "en": [
                            "brocade",
                            "gold"
                        ],
                        "ca": [
                            "brocat"
                        ],
                        "es": [
                            "brocado"
                        ],
                        "et": [
                            "brokaat"
                        ],
                        "id": [
                            "brokat"
                        ],
                        "it": [
                            "broccato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9326"
                        ],
                        "nl": [
                            "brokaat"
                        ],
                        "pl": [
                            "brokat"
                        ],
                        "pt": [
                            "brocado"
                        ],
                        "ro": [
                            "brocart"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0447\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "brokat"
                        ],
                        "cs": [
                            "brok\u00e1t"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ed5 c\u1ea9m",
                            "g\u1ea5m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brocart": [
                    "Singulier"
                ],
                "brocarts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "broche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ustensile de cuisine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spie\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "spit",
                            "skewer"
                        ],
                        "br": [
                            "ber"
                        ],
                        "ca": [
                            "ast"
                        ],
                        "co": [
                            "spetu"
                        ],
                        "es": [
                            "asador",
                            "brocheta"
                        ],
                        "eo": [
                            "rostostango",
                            "trapikilo"
                        ],
                        "cy": [
                            "b\u00ear"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03cd\u03b2\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "spiedo"
                        ],
                        "la": [
                            "veru"
                        ],
                        "nl": [
                            "spit"
                        ],
                        "pl": [
                            "ro\u017cen"
                        ],
                        "pt": [
                            "espeto"
                        ],
                        "ro": [
                            "frigare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0436\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0430\u0436\u0430\u045a"
                        ],
                        "sh": [
                            "ra\u017eanj",
                            "\u0440\u0430\u0436\u0430\u045a"
                        ],
                        "sv": [
                            "spett"
                        ],
                        "cs": [
                            "ro\u017ee\u0148"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "bijou",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "brooch",
                            "breastpin"
                        ],
                        "ca": [
                            "fermall"
                        ],
                        "eo": [
                            "bro\u0109o"
                        ],
                        "it": [
                            "spilla"
                        ],
                        "pl": [
                            "spinka"
                        ],
                        "cs": [
                            "bro\u017e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "broche": [
                    "Singulier"
                ],
                "broches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brochet": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hecht"
                        ],
                        "en": [
                            "pike"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645\u0643 \u0627\u0644\u0643\u0631\u0627\u0643\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "begeg",
                            "beked"
                        ],
                        "ca": [
                            "llu\u00e7 de riu"
                        ],
                        "co": [
                            "luzzu",
                            "lucciu"
                        ],
                        "da": [
                            "gedde"
                        ],
                        "es": [
                            "lucio"
                        ],
                        "eo": [
                            "ezoko"
                        ],
                        "fo": [
                            "gedda"
                        ],
                        "fi": [
                            "hauki"
                        ],
                        "io": [
                            "lucio"
                        ],
                        "it": [
                            "luccio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u043e\u0440\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u043e\u0440\u0442\u043e\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "snoek"
                        ],
                        "no": [
                            "gjedde"
                        ],
                        "oc": [
                            "bechet",
                            "brochet"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczupak"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00facio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0449\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e4dda"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u0443\u0440\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161tika"
                        ],
                        "wa": [
                            "brotchet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brochet": [
                    "Singulier"
                ],
                "brochets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brochette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spie\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "skewer"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0438\u0448"
                        ],
                        "es": [
                            "brocheta",
                            "pincho"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03cd\u03b2\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "la": [
                            "veruculum"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "spies"
                        ],
                        "no": [
                            "grillspyd",
                            "grillspidd"
                        ],
                        "pl": [
                            "szpikulec"
                        ],
                        "pt": [
                            "espeto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u043c\u043f\u0443\u0440",
                            "\u0432\u0435\u0440\u0442\u0435\u043b"
                        ],
                        "sh": [
                            "r\u00e1\u017eanj",
                            "\u0440\u0430\u0436\u0430\u045a"
                        ],
                        "sv": [
                            "spett"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161p\u00edz",
                            "\u0161pejle"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fi\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brochette": [
                    "Singulier"
                ],
                "brochettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brochure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "publication simplement broch\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brosch\u00fcre",
                            "Broschur"
                        ],
                        "en": [
                            "brochure"
                        ],
                        "fi": [
                            "lentokirjanen"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0456\u0442\u0430\u043f\u0448\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "brochure"
                        ],
                        "cs": [
                            "bro\u017eura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brochure": [
                    "Singulier"
                ],
                "brochures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brocoli": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "italica"
                        ],
                        "de": [
                            "Broccoli",
                            "Brokkoli"
                        ],
                        "en": [
                            "broccoli"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0631\u0646\u0628\u064a\u0637 \u0623\u062e\u0636\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "brokoli"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u897f\u862d\u82b1"
                        ],
                        "da": [
                            "broccoli"
                        ],
                        "es": [
                            "br\u00f3coli"
                        ],
                        "eo": [
                            "brokolo"
                        ],
                        "et": [
                            "brokoli"
                        ],
                        "gl": [
                            "br\u00f3coli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03c1\u03cc\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e8\u05d5\u05e7\u05d5\u05dc\u05d9"
                        ],
                        "io": [
                            "brokolikaulo"
                        ],
                        "is": [
                            "spergilk\u00e1l"
                        ],
                        "it": [
                            "broccolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30ed\u30c3\u30b3\u30ea"
                        ],
                        "gv": [
                            "callish Rangagh"
                        ],
                        "no": [
                            "brokkoli"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e\u043b\u0438"
                        ],
                        "cs": [
                            "brokolice"
                        ],
                        "tr": [
                            "brokoli"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u043a\u043e\u043b\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brocoli": [
                    "Singulier"
                ],
                "brocolis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "broder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "garnir au moyen d\u2019une aiguille",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sticken"
                        ],
                        "en": [
                            "embroider"
                        ],
                        "ca": [
                            "brodar"
                        ],
                        "co": [
                            "ricam\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "bordar"
                        ],
                        "eo": [
                            "brodi"
                        ],
                        "nl": [
                            "borduren"
                        ],
                        "oc": [
                            "brodar",
                            "bordar"
                        ],
                        "pl": [
                            "haftowa\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "broderie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "embroidery",
                            "needlepoint"
                        ],
                        "da": [
                            "broderi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjonta"
                        ],
                        "it": [
                            "ricamo"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fd\u0161ivka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "broderie": [
                    "Singulier"
                ],
                "broderies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bromargyrite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bromargyrit"
                        ],
                        "en": [
                            "bromargyrite"
                        ],
                        "it": [
                            "bromargirite"
                        ],
                        "cs": [
                            "bromargyrit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u043c\u0430\u0440\u0433\u0456\u0440\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "brome": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brom"
                        ],
                        "en": [
                            "bromine"
                        ],
                        "eu": [
                            "bromo"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u043c"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6eb4"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube0c\ub85c\ubbfc",
                            "\ube0c\ub86c"
                        ],
                        "da": [
                            "brom"
                        ],
                        "es": [
                            "bromo"
                        ],
                        "et": [
                            "broom"
                        ],
                        "fi": [
                            "bromi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03c1\u03ce\u03bc\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "br\u00f3m"
                        ],
                        "io": [
                            "bromo"
                        ],
                        "it": [
                            "bromo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ed\u7d20"
                        ],
                        "lv": [
                            "broms"
                        ],
                        "ln": [
                            "bomo"
                        ],
                        "lt": [
                            "bromas"
                        ],
                        "mt": [
                            "bromu"
                        ],
                        "gv": [
                            "bromeen"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "broom"
                        ],
                        "pl": [
                            "brom"
                        ],
                        "pt": [
                            "bromo"
                        ],
                        "ro": [
                            "brom"
                        ],
                        "sk": [
                            "br\u00f3m"
                        ],
                        "sl": [
                            "brom"
                        ],
                        "sv": [
                            "brom"
                        ],
                        "cs": [
                            "brom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brome": [
                    "Singulier"
                ],
                "bromes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trespe"
                        ],
                        "en": [
                            "brome"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0631\u063a\u0648\u0644"
                        ],
                        "da": [
                            "hejre"
                        ],
                        "es": [
                            "bromo"
                        ],
                        "hu": [
                            "rozsnok"
                        ],
                        "it": [
                            "forasacco"
                        ],
                        "nl": [
                            "dravik"
                        ],
                        "pl": [
                            "stok\u0142osa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0442\u0451\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "losta"
                        ],
                        "cs": [
                            "sve\u0159ep"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brome": [
                    "Singulier"
                ],
                "bromes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brom\u00e9line": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bromelain"
                        ],
                        "en": [
                            "bromelain"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9cf3\u68a8\u9175\u7d20"
                        ],
                        "es": [
                            "bromelina"
                        ],
                        "fi": [
                            "bromelaiini"
                        ],
                        "it": [
                            "bromelina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30ed\u30e1\u30e9\u30a4\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "bromela\u00efne"
                        ],
                        "pl": [
                            "bromelina"
                        ],
                        "pt": [
                            "bromela\u00edna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brom\u00e9line": [
                    "Singulier"
                ],
                "brom\u00e9lines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bromocriptine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bromocriptin"
                        ],
                        "en": [
                            "bromocriptine"
                        ],
                        "es": [
                            "bromocriptina"
                        ],
                        "cy": [
                            "bromocriptin"
                        ],
                        "hu": [
                            "bromokriptin"
                        ],
                        "it": [
                            "bromocriptina"
                        ],
                        "pl": [
                            "bromokryptyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "bromocriptina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u043c\u043e\u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u0438\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "bromokriptin"
                        ],
                        "sv": [
                            "bromokriptin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u043c\u043e\u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bronca": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wrangle"
                        ],
                        "ca": [
                            "esbroncada",
                            "esc\u00e0ndol"
                        ],
                        "es": [
                            "bronca"
                        ],
                        "io": [
                            "iraco"
                        ],
                        "it": [
                            "rissa"
                        ],
                        "pt": [
                            "bronca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bronca": [
                    "Singulier"
                ],
                "broncas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bronche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Luftr\u00f6hrenast",
                            "Bronchie"
                        ],
                        "en": [
                            "bronchia",
                            "bronchial tube"
                        ],
                        "ca": [
                            "bronqui"
                        ],
                        "co": [
                            "bronca"
                        ],
                        "es": [
                            "bronquio"
                        ],
                        "eo": [
                            "bronko"
                        ],
                        "fi": [
                            "keuhkoputki"
                        ],
                        "io": [
                            "bronkio"
                        ],
                        "it": [
                            "bronco"
                        ],
                        "nl": [
                            "bronchie",
                            "luchtpijptak",
                            "longpijptak"
                        ],
                        "pt": [
                            "br\u00f4nquio"
                        ],
                        "sv": [
                            "bronk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bronche": [
                    "Singulier"
                ],
                "bronches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "broncher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich r\u00fchren",
                            "aufbegehren",
                            "murren"
                        ],
                        "en": [
                            "flinch",
                            "stumble"
                        ],
                        "es": [
                            "tropezar"
                        ],
                        "eo": [
                            "stumbli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c0\u03b1\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "mispazar"
                        ],
                        "oc": [
                            "broncar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bronchite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bronchitis"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u652f\u6c14\u7ba1\u708e"
                        ],
                        "es": [
                            "bronquitis"
                        ],
                        "eo": [
                            "bronkito"
                        ],
                        "it": [
                            "bronchite"
                        ],
                        "oc": [
                            "bronquiti"
                        ],
                        "pt": [
                            "bronquite"
                        ],
                        "ro": [
                            "bron\u0219it\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "bronkit"
                        ],
                        "tr": [
                            "bron\u015fit"
                        ],
                        "vi": [
                            "vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bronchite": [
                    "Singulier"
                ],
                "bronchites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bronchitique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bronchitisch"
                        ],
                        "en": [
                            "bronchitic"
                        ],
                        "es": [
                            "bronqu\u00edtico"
                        ],
                        "it": [
                            "bronchitico"
                        ],
                        "pt": [
                            "bronqu\u00edtico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bronchitique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "bronchitiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "bronchodilatateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bronchospasmolytikum"
                        ],
                        "en": [
                            "bronchodilatator"
                        ],
                        "es": [
                            "broncodilatador"
                        ],
                        "it": [
                            "boncodilatatore"
                        ],
                        "pt": [
                            "broncodilatador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bronchodilatateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "bronchodilatateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bronchospasme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bronchospasmus"
                        ],
                        "en": [
                            "bronchospasm"
                        ],
                        "es": [
                            "broncoespasmo"
                        ],
                        "it": [
                            "broncospasmo"
                        ],
                        "nl": [
                            "bronchospasme"
                        ],
                        "pt": [
                            "broncoespasmo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bronchospasme": [
                    "Singulier"
                ],
                "bronchospasmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bronze": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Alliage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bronze"
                        ],
                        "en": [
                            "bronze"
                        ],
                        "eu": [
                            "brontze"
                        ],
                        "br": [
                            "arem"
                        ],
                        "ca": [
                            "bronze"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uccad\ub3d9"
                        ],
                        "es": [
                            "bronce"
                        ],
                        "eo": [
                            "bronzo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03c1\u03bf\u03cd\u03bd\u03c4\u03b6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "bronzo"
                        ],
                        "it": [
                            "bronzo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9752\u9285",
                            "\u30d6\u30ed\u30f3\u30ba"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e"
                        ],
                        "oc": [
                            "bronze"
                        ],
                        "pt": [
                            "bronze"
                        ],
                        "ro": [
                            "bronz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u043d\u0437\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "bronzu"
                        ],
                        "cs": [
                            "bronz"
                        ],
                        "tk": [
                            "b\u00fcr\u00fcn\u00e7"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ed3ng \u0111i\u1ebfu",
                            "\u0111\u1ed3ng \u0111\u1ecf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bronze": [
                    "Singulier"
                ],
                "bronzes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bronzer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "br\u00e4unen",
                            "braun werden",
                            "sich br\u00e4unen"
                        ],
                        "en": [
                            "tan"
                        ],
                        "br": [
                            "rouza\u00f1",
                            "rouzi\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u043d\u0437\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "es": [
                            "broncear"
                        ],
                        "eo": [
                            "bruni\u011di"
                        ],
                        "fo": [
                            "br\u00fankast",
                            "gerast br\u00fanur"
                        ],
                        "io": [
                            "bronzizar"
                        ],
                        "it": [
                            "abbronzare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bruinen",
                            "bruin worden",
                            "verbranden"
                        ],
                        "pt": [
                            "bronzear"
                        ],
                        "cs": [
                            "pobronzovat"
                        ],
                        "vi": [
                            "r\u00e1m n\u1eafng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "brookite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brookit"
                        ],
                        "en": [
                            "brookite"
                        ],
                        "ca": [
                            "brookita"
                        ],
                        "es": [
                            "brookita"
                        ],
                        "it": [
                            "brookite"
                        ],
                        "nl": [
                            "brookiet"
                        ],
                        "pl": [
                            "brukit"
                        ],
                        "pt": [
                            "brookita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0443\u043a\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "brookit"
                        ],
                        "cs": [
                            "brookit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0440\u0443\u043a\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brookite": [
                    "Singulier"
                ],
                "brookites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brosse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00fcrste",
                            "Pinsel"
                        ],
                        "en": [
                            "brush",
                            "eraser"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u0634\u0627\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "broust"
                        ],
                        "ca": [
                            "brossa",
                            "raspall",
                            "escombreta"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8rste"
                        ],
                        "es": [
                            "cepillo",
                            "brocha de afeitar"
                        ],
                        "eo": [
                            "broso"
                        ],
                        "fo": [
                            "bust"
                        ],
                        "fi": [
                            "harja"
                        ],
                        "fy": [
                            "boarstel"
                        ],
                        "cy": [
                            "brws"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03cd\u03c1\u03c4\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "kefe"
                        ],
                        "io": [
                            "brosilo"
                        ],
                        "it": [
                            "spazzola"
                        ],
                        "ku": [
                            "fir\u00e7e",
                            "havl\u00eak",
                            "r\u00eenek"
                        ],
                        "ms": [
                            "sikat"
                        ],
                        "nl": [
                            "borstel"
                        ],
                        "no": [
                            "b\u00f8rste"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczotka"
                        ],
                        "pt": [
                            "escova"
                        ],
                        "ro": [
                            "perie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0449\u0451\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "borste"
                        ],
                        "sw": [
                            "burashi"
                        ],
                        "tl": [
                            "sep\u00edlyo"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0449\u0456\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "brouxhe",
                            "breusse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brosse": [
                    "Singulier"
                ],
                "brosses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brosser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "b\u00fcrsten"
                        ],
                        "en": [
                            "brush"
                        ],
                        "es": [
                            "cepillar"
                        ],
                        "io": [
                            "brosar"
                        ],
                        "ku": [
                            "fir\u00e7e kirin"
                        ],
                        "sv": [
                            "borsta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "brouette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit tombereau \u00e0 une roue\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schubkarren"
                        ],
                        "en": [
                            "wheelbarrow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskorga"
                        ],
                        "ca": [
                            "carret\u00f3"
                        ],
                        "co": [
                            "carriola",
                            "carrettu"
                        ],
                        "es": [
                            "carretilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109arumo"
                        ],
                        "fo": [
                            "hj\u00f3lb\u00f8ra"
                        ],
                        "io": [
                            "brueto"
                        ],
                        "it": [
                            "carriola",
                            "carriuola"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruiwagen"
                        ],
                        "no": [
                            "trilleb\u00e5r"
                        ],
                        "pl": [
                            "taczka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "f\u00farik"
                        ],
                        "zu": [
                            "ibhala",
                            "ilibhala"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brouette": [
                    "Singulier"
                ],
                "brouettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brouillard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "mis"
                        ],
                        "sq": [
                            "mjegull"
                        ],
                        "de": [
                            "Nebel"
                        ],
                        "en": [
                            "fog",
                            "mist"
                        ],
                        "ang": [
                            "mist"
                        ],
                        "br": [
                            "morenn",
                            "mougenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "boira"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e5ge"
                        ],
                        "es": [
                            "niebla",
                            "neblina"
                        ],
                        "eo": [
                            "nebulo"
                        ],
                        "fo": [
                            "mj\u00f8rki",
                            "toka"
                        ],
                        "fi": [
                            "sumu"
                        ],
                        "fy": [
                            "damp",
                            "dize"
                        ],
                        "ga": [
                            "ceo"
                        ],
                        "gl": [
                            "br\u00e9tema",
                            "n\u00e9boa",
                            "neboeiro",
                            "borraxeira"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d8\u10e1\u10da\u10d8",
                            "\u10d1\u10e3\u10e0\u10e3\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bc\u03af\u03c7\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e4\u05dc\u05d5\u05dc\u05d9\u05ea",
                            "\u05d0\u05e4\u05e8\u05d5\u05e8\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6d"
                        ],
                        "io": [
                            "nebulo"
                        ],
                        "ia": [
                            "nebula"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00feoka"
                        ],
                        "it": [
                            "nebbia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9727"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0443\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "mij"
                        ],
                        "la": [
                            "caligo"
                        ],
                        "lv": [
                            "migla",
                            "d\u016bmaka"
                        ],
                        "lt": [
                            "migla",
                            "r\u016bkas"
                        ],
                        "ms": [
                            "kabus",
                            "halimun"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96fe"
                        ],
                        "mi": [
                            "tuarehu"
                        ],
                        "nci": [
                            "apoctli"
                        ],
                        "nl": [
                            "damp",
                            "floers",
                            "mist",
                            "nevel"
                        ],
                        "no": [
                            "t\u00e5ke",
                            "skodde",
                            "t\u00e5ke",
                            "skodde"
                        ],
                        "oc": [
                            "n\u00e8bla"
                        ],
                        "pl": [
                            "mg\u0142a"
                        ],
                        "pt": [
                            "bruma",
                            "neblina",
                            "n\u00e9voa"
                        ],
                        "ro": [
                            "cea\u021b\u0103",
                            "negur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0443\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "dimma",
                            "mist",
                            "tjocka",
                            "t\u00f6cken"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u043e\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "mlha"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fcm\u00fcr",
                            "duman"
                        ],
                        "wa": [
                            "brouheur",
                            "brouy\u00e5rd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brouillard": [
                    "Singulier"
                ],
                "brouillards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brouiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "benewel"
                        ],
                        "en": [
                            "upset",
                            "interfere with",
                            "start an argument between",
                            "scramble"
                        ],
                        "br": [
                            "rouestla\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "revolver"
                        ],
                        "eo": [
                            "perturbi",
                            "nebuligi"
                        ],
                        "io": [
                            "mixar"
                        ],
                        "nl": [
                            "storing veroorzaken",
                            "benevelen",
                            "verdoezelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "perturbar",
                            "se"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "brouillon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entwurf",
                            "Konzept",
                            "Skizze",
                            "Rohfassung",
                            "Konzeption"
                        ],
                        "en": [
                            "draft"
                        ],
                        "ca": [
                            "esborrany"
                        ],
                        "es": [
                            "borrador",
                            "borr\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "malneto"
                        ],
                        "io": [
                            "afanono"
                        ],
                        "it": [
                            "bozza",
                            "manoscritto",
                            "bozza",
                            "arruffone"
                        ],
                        "mg": [
                            "vakiraoka"
                        ],
                        "nl": [
                            "klad"
                        ],
                        "oc": [
                            "borrolhon",
                            "borrolhaire"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0631\u06a9\u0646\u0648\u06cc\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "brudnopis"
                        ],
                        "pt": [
                            "rascunho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u043d\u043e\u0432\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "makul\u00e1\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fcsvedde"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brouillon": [
                    "Singulier"
                ],
                "brouillons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "broussaille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Buschwerk",
                            "Gestr\u00fcpp",
                            "Dickicht"
                        ],
                        "en": [
                            "brush",
                            "scrub"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0583\u0578\u0582\u057f",
                            "\u0574\u0561\u0581\u0561\u057c\u0578\u0582\u057f"
                        ],
                        "eu": [
                            "sasitza"
                        ],
                        "it": [
                            "sterpaglia"
                        ],
                        "nl": [
                            "struweel",
                            "struikgewas",
                            "struweel"
                        ],
                        "oc": [
                            "bordig\u00e0s"
                        ],
                        "pl": [
                            "zaro\u015bla"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0441\u0442\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "chamra\u010f",
                            "k\u0159ov\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "broussaille": [
                    "Singulier"
                ],
                "broussailles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brouter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Sens litt\u00e9ral) Pa\u00eetre, manger les bourgeons, les pousses et les feuilles des arbres.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "grasen",
                            "\u00e4sen",
                            "weiden"
                        ],
                        "en": [
                            "graze",
                            "browse"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e6sse"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03cc\u03c3\u03ba\u03c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "grazen"
                        ],
                        "no": [
                            "beite"
                        ],
                        "sv": [
                            "beta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "broyer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9duire en parcelles, en poudre ou en p\u00e2te.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "maal"
                        ],
                        "de": [
                            "zerkleinern",
                            "zerdr\u00fccken",
                            "kleinsto\u00dfen",
                            "zermalmen",
                            "zerstampfen",
                            "zersto\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "crush",
                            "pound",
                            "pulverize"
                        ],
                        "ca": [
                            "esgrunar",
                            "triturar",
                            "fer a miques"
                        ],
                        "es": [
                            "triturar",
                            "machacar"
                        ],
                        "eo": [
                            "pisti"
                        ],
                        "fo": [
                            "mj\u00f8lva"
                        ],
                        "fi": [
                            "survoa"
                        ],
                        "io": [
                            "triturar"
                        ],
                        "it": [
                            "schiacciare",
                            "pestare"
                        ],
                        "nl": [
                            "stampen",
                            "fijnstampen"
                        ],
                        "oc": [
                            "trissar",
                            "embrenicar"
                        ],
                        "pt": [
                            "britar",
                            "calcar",
                            "pisar",
                            "socar",
                            "triturar"
                        ],
                        "ro": [
                            "pisa",
                            "m\u0103run\u021bi",
                            "f\u0103r\u00e2mi\u021ba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043b\u044c\u0447\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u043b\u044c\u0447\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "drtit",
                            "rozdrtit",
                            "t\u0159\u00edt",
                            "rozet\u0159\u00edt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "broyeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shredder"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u062d\u0642"
                        ],
                        "br": [
                            "braeerez"
                        ],
                        "it": [
                            "macinatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "breekmolen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "broyeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "broyeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bru": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwiegertochter"
                        ],
                        "en": [
                            "law"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u0259lin"
                        ],
                        "br": [
                            "gouhez"
                        ],
                        "ca": [
                            "nora",
                            "jove"
                        ],
                        "co": [
                            "nora"
                        ],
                        "es": [
                            "nuera"
                        ],
                        "eo": [
                            "bofilino"
                        ],
                        "fi": [
                            "mini\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "menantu"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u146f\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "nuora"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u0456\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "b\u00fbk"
                        ],
                        "mg": [
                            "vinanto vavy"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoondochter"
                        ],
                        "oc": [
                            "n\u00f2ra"
                        ],
                        "pl": [
                            "synowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "nora"
                        ],
                        "ro": [
                            "nor\u0103"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0438\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "tr": [
                            "gelin"
                        ],
                        "tk": [
                            "gelin"
                        ],
                        "zu": [
                            "umalokazana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bru": [
                    "Singulier"
                ],
                "brus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bruant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Emberiza",
                            "Plectrophenax"
                        ],
                        "de": [
                            "Ammer"
                        ],
                        "en": [
                            "bunting",
                            "sparrow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "brean"
                        ],
                        "es": [
                            "escribano"
                        ],
                        "eo": [
                            "emberizo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sirkku"
                        ],
                        "gl": [
                            "escribenta"
                        ],
                        "it": [
                            "zigolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "gors"
                        ],
                        "pl": [
                            "trznadel"
                        ],
                        "ro": [
                            "presur\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "strnad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bruant": [
                    "Singulier"
                ],
                "bruants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brucelles": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Arts) Sorte de petites pinces",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pinzette"
                        ],
                        "en": [
                            "tweezers"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u062a\u0627\u062e"
                        ],
                        "es": [
                            "bruselas"
                        ],
                        "eo": [
                            "risorta pin\u0109ilo"
                        ],
                        "id": [
                            "pinset"
                        ],
                        "nl": [
                            "veertangetje"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}