{
    "brosse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00fcrste",
                            "Pinsel"
                        ],
                        "en": [
                            "brush",
                            "eraser"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u0634\u0627\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "broust"
                        ],
                        "ca": [
                            "brossa",
                            "raspall",
                            "escombreta"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8rste"
                        ],
                        "es": [
                            "cepillo",
                            "brocha de afeitar"
                        ],
                        "eo": [
                            "broso"
                        ],
                        "fo": [
                            "bust"
                        ],
                        "fi": [
                            "harja"
                        ],
                        "fy": [
                            "boarstel"
                        ],
                        "cy": [
                            "brws"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03cd\u03c1\u03c4\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "kefe"
                        ],
                        "io": [
                            "brosilo"
                        ],
                        "it": [
                            "spazzola"
                        ],
                        "ku": [
                            "fir\u00e7e",
                            "havl\u00eak",
                            "r\u00eenek"
                        ],
                        "ms": [
                            "sikat"
                        ],
                        "nl": [
                            "borstel"
                        ],
                        "no": [
                            "b\u00f8rste"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczotka"
                        ],
                        "pt": [
                            "escova"
                        ],
                        "ro": [
                            "perie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0449\u0451\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "borste"
                        ],
                        "sw": [
                            "burashi"
                        ],
                        "tl": [
                            "sep\u00edlyo"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0449\u0456\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "brouxhe",
                            "breusse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brosse": [
                    "Singulier"
                ],
                "brosses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brouette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit tombereau \u00e0 une roue\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schubkarren"
                        ],
                        "en": [
                            "wheelbarrow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskorga"
                        ],
                        "ca": [
                            "carret\u00f3"
                        ],
                        "co": [
                            "carriola",
                            "carrettu"
                        ],
                        "es": [
                            "carretilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109arumo"
                        ],
                        "fo": [
                            "hj\u00f3lb\u00f8ra"
                        ],
                        "io": [
                            "brueto"
                        ],
                        "it": [
                            "carriola",
                            "carriuola"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruiwagen"
                        ],
                        "nrm": [
                            "b\u00e9rouette"
                        ],
                        "no": [
                            "trilleb\u00e5r"
                        ],
                        "pl": [
                            "taczka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "f\u00farik"
                        ],
                        "zu": [
                            "ibhala",
                            "ilibhala"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brouette": [
                    "Singulier"
                ],
                "brouettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brouiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "benewel"
                        ],
                        "en": [
                            "upset",
                            "interfere with",
                            "start an argument between",
                            "scramble"
                        ],
                        "br": [
                            "rouestla\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "revolver"
                        ],
                        "eo": [
                            "perturbi",
                            "nebuligi"
                        ],
                        "io": [
                            "mixar"
                        ],
                        "nl": [
                            "storing veroorzaken",
                            "benevelen",
                            "verdoezelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "perturbar",
                            "se"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "brouillon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entwurf",
                            "Konzept",
                            "Skizze",
                            "Rohfassung",
                            "Konzeption"
                        ],
                        "en": [
                            "draft"
                        ],
                        "ca": [
                            "esborrany"
                        ],
                        "es": [
                            "borrador",
                            "borr\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "malneto"
                        ],
                        "io": [
                            "afanono"
                        ],
                        "it": [
                            "bozza",
                            "manoscritto",
                            "bozza",
                            "arruffone"
                        ],
                        "mg": [
                            "vakiraoka"
                        ],
                        "nl": [
                            "klad"
                        ],
                        "oc": [
                            "borrolhon",
                            "borrolhaire"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0631\u06a9\u0646\u0648\u06cc\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "brudnopis"
                        ],
                        "pt": [
                            "rascunho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u043d\u043e\u0432\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "makul\u00e1\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fcsvedde"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brouillon": [
                    "Singulier"
                ],
                "brouillons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "broussaille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Buschwerk",
                            "Gestr\u00fcpp",
                            "Dickicht"
                        ],
                        "en": [
                            "brush",
                            "scrub"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0583\u0578\u0582\u057f",
                            "\u0574\u0561\u0581\u0561\u057c\u0578\u0582\u057f"
                        ],
                        "eu": [
                            "sasitza"
                        ],
                        "it": [
                            "sterpaglia"
                        ],
                        "nl": [
                            "struweel",
                            "struikgewas",
                            "struweel"
                        ],
                        "oc": [
                            "bordig\u00e0s"
                        ],
                        "pl": [
                            "zaro\u015bla"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0441\u0442\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "chamra\u010f",
                            "k\u0159ov\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "broussaille": [
                    "Singulier"
                ],
                "broussailles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bru": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwiegertochter"
                        ],
                        "en": [
                            "law"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u0259lin"
                        ],
                        "br": [
                            "gouhez"
                        ],
                        "ca": [
                            "nora",
                            "jove"
                        ],
                        "co": [
                            "nora"
                        ],
                        "es": [
                            "nuera"
                        ],
                        "eo": [
                            "bofilino"
                        ],
                        "fi": [
                            "mini\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "menantu"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u146f\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "nuora"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u0456\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "b\u00fbk"
                        ],
                        "mg": [
                            "vinanto vavy"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoondochter"
                        ],
                        "oc": [
                            "n\u00f2ra"
                        ],
                        "pl": [
                            "synowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "nora"
                        ],
                        "ro": [
                            "nor\u0103"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0438\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "tr": [
                            "gelin"
                        ],
                        "tk": [
                            "gelin"
                        ],
                        "zu": [
                            "umalokazana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bru": [
                    "Singulier"
                ],
                "brus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bruant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Emberiza",
                            "Plectrophenax"
                        ],
                        "de": [
                            "Ammer"
                        ],
                        "en": [
                            "bunting",
                            "sparrow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "brean"
                        ],
                        "es": [
                            "escribano"
                        ],
                        "eo": [
                            "emberizo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sirkku"
                        ],
                        "gl": [
                            "escribenta"
                        ],
                        "it": [
                            "zigolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "gors"
                        ],
                        "pl": [
                            "trznadel"
                        ],
                        "ro": [
                            "presur\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "strnad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bruant": [
                    "Singulier"
                ],
                "bruants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brucellose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "maladie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brucellose"
                        ],
                        "en": [
                            "brucellosis"
                        ],
                        "bs": [
                            "bruceloza"
                        ],
                        "hr": [
                            "bruceloza"
                        ],
                        "es": [
                            "brucelosis"
                        ],
                        "et": [
                            "brutselloos"
                        ],
                        "ga": [
                            "br\u00fasall\u00f3is"
                        ],
                        "it": [
                            "brucellosi"
                        ],
                        "nl": [
                            "brucellose"
                        ],
                        "pt": [
                            "brucelose"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0443\u0446\u0435\u043b\u043b\u0451\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "brucel\u00f3za"
                        ],
                        "tr": [
                            "bruselloz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brucellose": [
                    "Singulier"
                ],
                "brucelloses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bruine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "motre\u00ebn"
                        ],
                        "de": [
                            "Spr\u00fchregen",
                            "Nieselregen"
                        ],
                        "en": [
                            "drizzle",
                            "drizzling rain"
                        ],
                        "ast": [
                            "orbayu"
                        ],
                        "eu": [
                            "zirimiri",
                            "lanbro"
                        ],
                        "br": [
                            "glebienn",
                            "glizh"
                        ],
                        "ca": [
                            "plovineig",
                            "plovisqueig",
                            "espurneig",
                            "plugim",
                            "xim"
                        ],
                        "es": [
                            "llovizna",
                            "calabobos",
                            "sirimiri"
                        ],
                        "eo": [
                            "pluveto"
                        ],
                        "gl": [
                            "orballo",
                            "poalla"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05e8\u05d6\u05d9\u05e3"
                        ],
                        "io": [
                            "pluveto"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14a5\u14c2",
                            "\u14a5\u14c2\u152a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "acquerugiola"
                        ],
                        "nl": [
                            "motregen",
                            "stofregen"
                        ],
                        "no": [
                            "duskregn"
                        ],
                        "sv": [
                            "dugg"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bruine": [
                    "Singulier"
                ],
                "bruines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bruit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "manifestation sonore d\u00e9plaisante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "L\u00e4rm",
                            "Ger\u00e4usch"
                        ],
                        "en": [
                            "noise",
                            "stir"
                        ],
                        "ca": [
                            "soroll"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161um"
                        ],
                        "da": [
                            "larm",
                            "st\u00f8j"
                        ],
                        "es": [
                            "ruido"
                        ],
                        "eo": [
                            "bruo"
                        ],
                        "fi": [
                            "melu",
                            "h\u00e4lin\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "ru\u00eddo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03cc\u03c1\u03c5\u03b2\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "zaj"
                        ],
                        "io": [
                            "bruiso"
                        ],
                        "it": [
                            "rumore"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0447\u0438\u043c\u044d\u044d"
                        ],
                        "nl": [
                            "lawaai"
                        ],
                        "oc": [
                            "bruch",
                            "brut"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u062f\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "ha\u0142as"
                        ],
                        "pt": [
                            "barulho"
                        ],
                        "ro": [
                            "g\u0103l\u0103gie",
                            "zgomot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0443\u043c",
                            "\u0437\u0432\u0443\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "buller",
                            "oljud",
                            "ov\u00e4sen",
                            "v\u00e4sen"
                        ],
                        "cs": [
                            "hluk"
                        ],
                        "wa": [
                            "brut"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "son sans harmonie r\u00e9guli\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ger\u00e4usch"
                        ],
                        "eu": [
                            "drindots"
                        ],
                        "hr": [
                            "buka"
                        ],
                        "pl": [
                            "szum"
                        ],
                        "sw": [
                            "uvumi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "nouvelle qui circule dans le public",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ger\u00fccht"
                        ],
                        "en": [
                            "rumor",
                            "rumour"
                        ],
                        "hr": [
                            "vijest"
                        ],
                        "sv": [
                            "omlopp",
                            "prat"
                        ],
                        "wa": [
                            "brut",
                            "brutiaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bruit": [
                    "Singulier"
                ],
                "bruits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "br\u00fblant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "brennend",
                            "hei\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "searing"
                        ],
                        "eu": [
                            "erregarri"
                        ],
                        "br": [
                            "loskus"
                        ],
                        "ca": [
                            "adurent",
                            "adustiu",
                            "ardent"
                        ],
                        "da": [
                            "br\u00e6ndende",
                            "gl\u00f8dende",
                            "lidenskabelig"
                        ],
                        "es": [
                            "abrasador",
                            "ardiente"
                        ],
                        "eo": [
                            "brula"
                        ],
                        "fi": [
                            "polttava"
                        ],
                        "io": [
                            "brulanta"
                        ],
                        "it": [
                            "bruciante",
                            "scottante"
                        ],
                        "nl": [
                            "brandbaar",
                            "brandend",
                            "verzengend"
                        ],
                        "cs": [
                            "va\u0159\u00edc\u00ed",
                            "p\u00e1liv\u00fd",
                            "horouc\u00ed",
                            "v\u0159el\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "br\u00fblant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "br\u00fblants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "br\u00fblante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "br\u00fblantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "brume": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dunst",
                            "Nebel",
                            "Spr\u00fchnebel"
                        ],
                        "en": [
                            "fog",
                            "mist"
                        ],
                        "eu": [
                            "laino"
                        ],
                        "ca": [
                            "broma"
                        ],
                        "es": [
                            "bruma"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d8\u10e1\u10da\u10d8",
                            "\u10d1\u10e3\u10e0\u10e3\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05e8\u05e4\u05dc"
                        ],
                        "io": [
                            "nebulo"
                        ],
                        "it": [
                            "bruma",
                            "foschia"
                        ],
                        "no": [
                            "dis",
                            "skodde"
                        ],
                        "oc": [
                            "bruma",
                            "n\u00e8bla"
                        ],
                        "ro": [
                            "cea\u021b\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "dis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brume": [
                    "Singulier"
                ],
                "brumes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brun": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "de couleur sombre",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bruin"
                        ],
                        "sq": [
                            "boj\u00ebkafe"
                        ],
                        "de": [
                            "braun"
                        ],
                        "en": [
                            "brown"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0646\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u0561\u0563\u0561\u0576\u0561\u056f\u0561\u0563\u0578\u0582\u0575\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "q\u0259hv\u0259yi"
                        ],
                        "eu": [
                            "arre",
                            "marroi"
                        ],
                        "br": [
                            "gell"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0444\u044f\u0432 \u0446\u0432\u044f\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "marr\u00f3",
                            "bru"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u68d5\u8272"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac08\uc0c9"
                        ],
                        "hr": [
                            "sme\u0111"
                        ],
                        "da": [
                            "brun"
                        ],
                        "es": [
                            "marr\u00f3n",
                            "moreno",
                            "prieto"
                        ],
                        "et": [
                            "pruun"
                        ],
                        "fo": [
                            "br\u00fant"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruskea"
                        ],
                        "gd": [
                            "dunn"
                        ],
                        "ga": [
                            "dunn"
                        ],
                        "gl": [
                            "marr\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "brown"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10d0\u10d5\u10d8\u10e1\u10e4\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c6\u03ad",
                            "\u03ba\u03b1\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "barna"
                        ],
                        "io": [
                            "bruna"
                        ],
                        "id": [
                            "cokelat"
                        ],
                        "ia": [
                            "brun"
                        ],
                        "is": [
                            "br\u00fann"
                        ],
                        "it": [
                            "marrone",
                            "bruno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8336\u8272"
                        ],
                        "lv": [
                            "br\u016bns"
                        ],
                        "lt": [
                            "rudas"
                        ],
                        "lb": [
                            "brong"
                        ],
                        "ms": [
                            "coklat"
                        ],
                        "mt": [
                            "kannella"
                        ],
                        "gv": [
                            "dhoan",
                            "dhone"
                        ],
                        "nl": [
                            "bruin"
                        ],
                        "no": [
                            "brun"
                        ],
                        "oc": [
                            "marron",
                            "brun"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "br\u0105zowy",
                            "br\u0105z",
                            "brunatny"
                        ],
                        "pt": [
                            "marrom"
                        ],
                        "ro": [
                            "maro",
                            "brun"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0435\u0432\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0443\u0440\u044b\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043c\u0435\u0452"
                        ],
                        "sk": [
                            "hned\u00e1"
                        ],
                        "sl": [
                            "rjava"
                        ],
                        "sv": [
                            "brun"
                        ],
                        "cs": [
                            "hn\u011bd\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "kahverengi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0435\u0432\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u00e2u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brun": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "bruns": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "brune": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "brunes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Braun"
                        ],
                        "ca": [
                            "bru"
                        ],
                        "es": [
                            "moreno"
                        ],
                        "it": [
                            "bruno"
                        ],
                        "oc": [
                            "brun"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brun": [
                    "Singulier"
                ],
                "bruns": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bruschetta": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bruschetta"
                        ],
                        "en": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u0648\u0633\u0643\u064a\u062a\u0627"
                        ],
                        "ca": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "da": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "es": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "fi": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03c1\u03bf\u03c5\u03c3\u03ba\u03ad\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "id": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "it": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30eb\u30b9\u30b1\u30c3\u30bf"
                        ],
                        "lv": [
                            "brusketa"
                        ],
                        "nl": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "no": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0631\u0648\u0633\u06a9\u062a\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "pt": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0443\u0441\u043a\u0435\u0442\u0442\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "brusketa"
                        ],
                        "sk": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "sv": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "cs": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0440\u0443\u0441\u043a\u0435\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bruschetta": [
                    "Singulier"
                ],
                "bruschettas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brusque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "abrup"
                        ],
                        "de": [
                            "schroff",
                            "zerkl\u00fcftet",
                            "abrupt",
                            "j\u00e4h",
                            "zusammenhanglos",
                            "unvermutet",
                            "pl\u00f6tzlich",
                            "unvorbereitet",
                            "zusammenhangl\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "brusque",
                            "brusk"
                        ],
                        "ca": [
                            "abrupte"
                        ],
                        "es": [
                            "abrupto"
                        ],
                        "eo": [
                            "abrupta"
                        ],
                        "fy": [
                            "hommels \u00f4fbrutsen"
                        ],
                        "hu": [
                            "hirtelen"
                        ],
                        "io": [
                            "bruska"
                        ],
                        "is": [
                            "skyndilegur"
                        ],
                        "nl": [
                            "abrupt",
                            "bruusk",
                            "kortaf"
                        ],
                        "pt": [
                            "abrupto",
                            "brusco",
                            "inesperado"
                        ],
                        "ro": [
                            "brusc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u0431\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4ftig",
                            "barsk",
                            "grov",
                            "of\u00f6rmodad",
                            "pl\u00f6tslig"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7abuk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brusque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "brusques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "brut": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "roh",
                            "brutal",
                            "brutto"
                        ],
                        "en": [
                            "raw",
                            "crude",
                            "unfinished",
                            "coarse",
                            "gross"
                        ],
                        "eu": [
                            "gordin"
                        ],
                        "ca": [
                            "brut"
                        ],
                        "es": [
                            "bruto"
                        ],
                        "fi": [
                            "karkea"
                        ],
                        "io": [
                            "kruda"
                        ],
                        "it": [
                            "grezzo"
                        ],
                        "oc": [
                            "brut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brut": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "bruts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "brute": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "brutes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "brutal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "brutal",
                            "gewaltt\u00e4tig",
                            "bestialisch",
                            "pl\u00f6tzlich"
                        ],
                        "en": [
                            "brutal",
                            "vicious",
                            "violent"
                        ],
                        "br": [
                            "chatalek"
                        ],
                        "io": [
                            "brutalo"
                        ],
                        "it": [
                            "brutale"
                        ],
                        "nl": [
                            "bruut",
                            "ruw",
                            "geweldig"
                        ],
                        "pl": [
                            "brutalny"
                        ],
                        "sk": [
                            "brut\u00e1lny"
                        ],
                        "cs": [
                            "brut\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brutal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "brutaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "brutale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "brutales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "brute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui impose une volont\u00e9 par la violence",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "i pagdhendur"
                        ],
                        "en": [
                            "brute",
                            "animal",
                            "beast"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0576\u0561\u057d\u0578\u0582\u0576",
                            "\u0563\u0561\u0566\u0561\u0576"
                        ],
                        "es": [
                            "bruto"
                        ],
                        "fi": [
                            "elukka",
                            "raakalainen"
                        ],
                        "gd": [
                            "br\u00f9id"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c4\u03b7\u03bd\u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03b3\u03c1\u03b9\u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d4\u05de\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "bruto"
                        ],
                        "it": [
                            "bruto"
                        ],
                        "nl": [
                            "bruut"
                        ],
                        "no": [
                            "b\u00f8lle"
                        ],
                        "pl": [
                            "brutal"
                        ],
                        "pt": [
                            "bruto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "grobijan",
                            "brdavs"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brute": [
                    "Singulier"
                ],
                "brutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bruxellois": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "briselska"
                        ],
                        "es": [
                            "bruselense"
                        ],
                        "eo": [
                            "brusela"
                        ],
                        "gl": [
                            "bruxel\u00e9s"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03c1\u03c5\u03be\u03b5\u03bb\u03bb\u03b9\u03ce\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "brussellese"
                        ],
                        "nl": [
                            "Brussels"
                        ],
                        "pl": [
                            "brukselski"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bruxelloise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "bruxelloises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "BS": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fils du fr\u00e8re",
                    "translations": {
                        "zh": [
                            "\u4f84\u5b50"
                        ],
                        "da": [
                            "broders\u00f8n"
                        ],
                        "fo": [
                            "br\u00f3\u00f0ursonur"
                        ],
                        "fi": [
                            "veljenpoika"
                        ],
                        "is": [
                            "br\u00f3\u00f0ursonur"
                        ],
                        "sv": [
                            "brorson"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "b\u00fbche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Holzscheit",
                            "Kloben",
                            "Scheit",
                            "Stamm",
                            "Holzscheit",
                            "Scheitholz"
                        ],
                        "en": [
                            "log",
                            "blockhead",
                            "clod",
                            "clot"
                        ],
                        "es": [
                            "tronco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03cd\u03c4\u03c3\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "ciocco"
                        ],
                        "nl": [
                            "domoor",
                            "houtblok",
                            "houtblok"
                        ],
                        "oc": [
                            "busca"
                        ],
                        "ro": [
                            "bu\u0219tean",
                            "butuc"
                        ],
                        "wa": [
                            "boiche"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Morceau de bois taill\u00e9 pour le chauffage",
                    "translations": {
                        "co": [
                            "matronculu"
                        ],
                        "es": [
                            "le\u00f1o"
                        ],
                        "nl": [
                            "brandhout",
                            "houtblok"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczapa",
                            "polano"
                        ],
                        "ro": [
                            "bu\u0219tean",
                            "butuc"
                        ],
                        "sv": [
                            "vedtr\u00e4",
                            "vedklabb"
                        ],
                        "cs": [
                            "poleno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00fbche": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00fbches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00fbcher": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Amas de bois sur lequel on pla\u00e7ait ceux qui avaient \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s au supplice du feu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scheiterhaufen"
                        ],
                        "en": [
                            "pyre",
                            "burn at the stake"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u0432\u044b"
                        ],
                        "ca": [
                            "foguera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u706b\u5211"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud654\ud615"
                        ],
                        "es": [
                            "hoguera"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dtiparo"
                        ],
                        "fi": [
                            "rovio",
                            "kokko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c5\u03c1\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e1glyahal\u00e1l"
                        ],
                        "it": [
                            "rogo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u706b\u5211"
                        ],
                        "nl": [
                            "brandstapel"
                        ],
                        "no": [
                            "brenning p\u00e5 b\u00e5l"
                        ],
                        "pt": [
                            "fogueira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0436\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e5l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00fbcher": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00fbchers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00fbcheronne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Holzf\u00e4llerin",
                            "Holzhauerin"
                        ],
                        "en": [
                            "lumberjack"
                        ],
                        "br": [
                            "koadourez"
                        ],
                        "eo": [
                            "arbohakistino"
                        ],
                        "nl": [
                            "houthakster"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u0159evorubkyn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00fbcheronne": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00fbcheronnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "buchu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Agathosma betulina"
                        ],
                        "af": [
                            "boegoe"
                        ],
                        "de": [
                            "Buchu",
                            "Bukko",
                            "Bukkostrauch"
                        ],
                        "en": [
                            "leaf buchu"
                        ],
                        "ca": [
                            "butx\u00fa"
                        ],
                        "eo": [
                            "bugo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruutubukko",
                            "bukko"
                        ],
                        "hu": [
                            "illatos ruta"
                        ],
                        "nl": [
                            "boechoe"
                        ],
                        "pl": [
                            "bukko brzozowe",
                            "gruszlin karbolistny",
                            "gruczlin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0447\u0443 \u0433\u043e\u0440\u043d\u043e\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "buchu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "buchu": [
                    "Singulier"
                ],
                "buchus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bucolique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui appartient \u00e0 la po\u00e9sie pastorale.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bukolisch",
                            "idyllisch",
                            "l\u00e4ndlich",
                            "naturverbunden"
                        ],
                        "en": [
                            "bucolic"
                        ],
                        "ca": [
                            "buc\u00f2lic"
                        ],
                        "es": [
                            "buc\u00f3lico"
                        ],
                        "io": [
                            "bukolikala"
                        ],
                        "it": [
                            "bucolico"
                        ],
                        "nl": [
                            "arcadisch",
                            "herderlijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "bucolic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bucolique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "bucoliques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "budget": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Etat",
                            "Haushalt",
                            "Budget"
                        ],
                        "en": [
                            "budget"
                        ],
                        "eu": [
                            "aurrekontu"
                        ],
                        "ca": [
                            "pressupost"
                        ],
                        "es": [
                            "presupuesto"
                        ],
                        "eo": [
                            "bu\u011deto",
                            "bud\u011deto"
                        ],
                        "gl": [
                            "orzamento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03cb\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "budjeto"
                        ],
                        "id": [
                            "anggaran"
                        ],
                        "it": [
                            "budget"
                        ],
                        "nl": [
                            "begroting"
                        ],
                        "pt": [
                            "or\u00e7amento"
                        ],
                        "sv": [
                            "budget"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozpo\u010det"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "budget": [
                    "Singulier"
                ],
                "budgets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bu\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vapeur d\u2019eau condens\u00e9e en gouttelettes.",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0628\u062e\u0627\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "burezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "baf"
                        ],
                        "es": [
                            "vaho"
                        ],
                        "it": [
                            "condensa",
                            "vapore"
                        ],
                        "ku": [
                            "hilm"
                        ],
                        "oc": [
                            "buga",
                            "nivolina",
                            "vapor"
                        ],
                        "sv": [
                            "imma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bu\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "bu\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "buffet": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Meuble\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cupboard",
                            "sideboard"
                        ],
                        "br": [
                            "kanastell"
                        ],
                        "ca": [
                            "bufet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7897\u6a71",
                            "\u9910\u5177\u67dc"
                        ],
                        "co": [
                            "scagnu"
                        ],
                        "nl": [
                            "buffet"
                        ],
                        "cs": [
                            "kredens"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Plats en libre service\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "buffet",
                            "smorgasbord"
                        ],
                        "ca": [
                            "bufet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51b7\u9910\u53f0",
                            "\u51b7\u9910\u53f0\u9152\u83dc"
                        ],
                        "eo": [
                            "bufedo"
                        ],
                        "it": [
                            "buffet"
                        ],
                        "nl": [
                            "buffet"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161v\u00e9dsk\u00fd st\u016fl"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Snack bar\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "snack bar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8f66\u7ad9\u5496\u5561\u9986",
                            "\u8f66\u7ad9\u9910\u5385"
                        ],
                        "eo": [
                            "bufedejo"
                        ],
                        "nl": [
                            "buffet"
                        ],
                        "cs": [
                            "bufet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "buffet": [
                    "Singulier"
                ],
                "buffets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "buffle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "buffel"
                        ],
                        "de": [
                            "B\u00fcffel"
                        ],
                        "en": [
                            "buffalo"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0627\u0645\u0648\u0633"
                        ],
                        "br": [
                            "bual"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0438\u0432\u043e\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "b\u00fafal"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8ffel"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00fafalo"
                        ],
                        "eo": [
                            "bubalo"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00faffil"
                        ],
                        "fi": [
                            "puhveli"
                        ],
                        "fy": [
                            "buffel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03c5\u03b2\u03ac\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "id": [
                            "kerbau"
                        ],
                        "ia": [
                            "bufalo"
                        ],
                        "it": [
                            "bufalo"
                        ],
                        "la": [
                            "bubalus"
                        ],
                        "ms": [
                            "kerbau"
                        ],
                        "nl": [
                            "buffel",
                            "karbouw"
                        ],
                        "no": [
                            "b\u00f8ffel",
                            "b\u00f8ffel"
                        ],
                        "pl": [
                            "baw\u00f3\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00fafalo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0439\u0432\u043e\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "byvol"
                        ],
                        "sv": [
                            "buffel"
                        ],
                        "sw": [
                            "nyati"
                        ],
                        "cs": [
                            "buvol"
                        ],
                        "tr": [
                            "manda"
                        ],
                        "zu": [
                            "inyathi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "buffle": [
                    "Singulier"
                ],
                "buffles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Buffle": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00fcffel"
                        ],
                        "en": [
                            "Ox"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e11"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd95",
                            "\uc18c",
                            "\uc18c\ub760"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e11",
                            "\u4e11\u5e74"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0421\u0438\u044b\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1eedu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bugle": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ajuga"
                        ],
                        "de": [
                            "G\u00fcnsel"
                        ],
                        "en": [
                            "bugleweed",
                            "ajuga"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0631\u0635\u0641"
                        ],
                        "eu": [
                            "kirtengorri"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00fagula"
                        ],
                        "eo": [
                            "ajugo"
                        ],
                        "nl": [
                            "zenegroen"
                        ],
                        "pt": [
                            "ajuga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bugle": [
                    "Singulier"
                ],
                "bugles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "buis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "arbrisseau toujours vert",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Buxus"
                        ],
                        "br": [
                            "beuzenn"
                        ],
                        "de": [
                            "Buchsbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "box"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0642\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "boix"
                        ],
                        "co": [
                            "bussu"
                        ],
                        "da": [
                            "buksbom"
                        ],
                        "es": [
                            "boj"
                        ],
                        "gl": [
                            "buxo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c5\u03be\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "bosso"
                        ],
                        "nl": [
                            "buksboom"
                        ],
                        "oc": [
                            "bois"
                        ],
                        "pl": [
                            "bukszpan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u043a\u0441",
                            "\u0441\u0430\u043c\u0448\u0438\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "zimostr\u00e1z"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "buisson": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bos",
                            "bosse"
                        ],
                        "sq": [
                            "shkurre"
                        ],
                        "de": [
                            "Busch",
                            "Strauch"
                        ],
                        "en": [
                            "shrub",
                            "bush",
                            "shrubbery"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u062c\u064a\u0631\u0629",
                            "\u062f\u063a\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0578\u0582\u0583"
                        ],
                        "eu": [
                            "zuhaixka"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0445\u043c\u044b\u0437\u044c\u043d\u044f\u043a"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0440\u0430\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "mata"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u704c\u6728"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\ud480"
                        ],
                        "hr": [
                            "grm",
                            "\u017ebun"
                        ],
                        "da": [
                            "busk"
                        ],
                        "es": [
                            "arbusto",
                            "mata",
                            "matorral",
                            "zarza"
                        ],
                        "eo": [
                            "arbeta\u0135o"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00f5\u00f5sas"
                        ],
                        "fi": [
                            "puska",
                            "pusikko",
                            "pensas"
                        ],
                        "cy": [
                            "llwyn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10e3\u10e9\u10e5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03ac\u03bc\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d9\u05d7"
                        ],
                        "hu": [
                            "bokor"
                        ],
                        "io": [
                            "busho"
                        ],
                        "id": [
                            "semak"
                        ],
                        "is": [
                            "runni"
                        ],
                        "it": [
                            "arbusto",
                            "cespuglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u704c\u6728",
                            "\u4f4e\u6728"
                        ],
                        "lv": [
                            "kr\u016bms"
                        ],
                        "lt": [
                            "kr\u016bmas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0440\u043c\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "semak"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u043b\u0442\u0430\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "struik",
                            "bosje",
                            "heester"
                        ],
                        "no": [
                            "busk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0648\u062a\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "krzew",
                            "krzak"
                        ],
                        "pt": [
                            "arbusto"
                        ],
                        "ro": [
                            "arbust",
                            "tuf\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0441\u0442",
                            "\u043a\u0443\u0441\u0442\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0440\u043c",
                            "\u0436\u0431\u0443\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "ker"
                        ],
                        "sl": [
                            "grm"
                        ],
                        "sv": [
                            "buske"
                        ],
                        "sw": [
                            "miraa"
                        ],
                        "tl": [
                            "palumpong"
                        ],
                        "cs": [
                            "ke\u0159"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7al\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0443\u0449"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e2y b\u1ee5i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "buisson": [
                    "Singulier"
                ],
                "buissons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bulgare": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Bulgaars"
                        ],
                        "de": [
                            "bulgarisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Bulgarian"
                        ],
                        "br": [
                            "bulgarek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "b\u00falgar"
                        ],
                        "da": [
                            "bulgarsk"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00falgaro"
                        ],
                        "eo": [
                            "bulgara"
                        ],
                        "fi": [
                            "bulgarialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03b3\u03b1\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "bolg\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "bulgaro",
                            "bulgara"
                        ],
                        "lv": [
                            "bulg\u0101ru",
                            "bulg\u0101risks"
                        ],
                        "lt": [
                            "bulgar\u0173",
                            "bulgari\u0161kas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Bulgaars"
                        ],
                        "no": [
                            "bulgarsk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0644\u063a\u0627\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "bu\u0142garski"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00falgaro"
                        ],
                        "ro": [
                            "bulgar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "bulharsk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "bolgarski"
                        ],
                        "sv": [
                            "bulgarisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "bulharsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "Bulgar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bulgare": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "bulgares": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Bulgaars"
                        ],
                        "de": [
                            "Bulgarisch"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1261\u120d\u130b\u122d\u129b"
                        ],
                        "en": [
                            "Bulgarian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0644\u063a\u0627\u0631\u064a\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "bulgaro"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0532\u0578\u0582\u056c\u0572\u0561\u0580\u0565\u0580\u0565\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "bolqar dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "bulgariera"
                        ],
                        "br": [
                            "bulgareg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "b\u00falgar"
                        ],
                        "kw": [
                            "bulgarek"
                        ],
                        "co": [
                            "lingua bulgara"
                        ],
                        "hr": [
                            "bugarski jezik"
                        ],
                        "da": [
                            "bulgarsk"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00falgaro"
                        ],
                        "eo": [
                            "bulgara lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "bulgaaria"
                        ],
                        "fo": [
                            "bulgarskt"
                        ],
                        "fi": [
                            "bulgaria",
                            "bulgarian kieli"
                        ],
                        "fy": [
                            "Bulgaarsk"
                        ],
                        "gd": [
                            "Bulg\u00e0iris"
                        ],
                        "cy": [
                            "Bwlgareg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10e3\u10da\u10d2\u10d0\u10e0\u10e3\u10da\u10d8 \u10d4\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03b3\u03b1\u03c1\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "gn": [
                            "\u1ebd"
                        ],
                        "hsb": [
                            "Bo\u0142har\u0161\u0107ina"
                        ],
                        "hu": [
                            "bolg\u00e1r"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00falgarska"
                        ],
                        "it": [
                            "bulgaro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u8a9e"
                        ],
                        "rw": [
                            "ikibulugariya"
                        ],
                        "ku": [
                            "bulgar\u00ee"
                        ],
                        "lv": [
                            "bulg\u0101ru"
                        ],
                        "li": [
                            "b\u00f6lgaars"
                        ],
                        "lt": [
                            "bulgar\u0173"
                        ],
                        "lb": [
                            "Bulgaresch"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d37"
                        ],
                        "nl": [
                            "Bulgaars"
                        ],
                        "no": [
                            "bulgarsk",
                            "bulgarsk",
                            "bulgarsk"
                        ],
                        "oc": [
                            "bulgar"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0628\u0644\u063a\u0627\u0631\u06cc \u0632\u0628\u0627\u0646"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0628\u0627\u0646 \u0628\u0644\u063a\u0627\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "bu\u0142garski",
                            "bu\u0142garszczyzna"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00falgaro"
                        ],
                        "ro": [
                            "bulgar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "bulhar\u010dina"
                        ],
                        "sl": [
                            "bolgar\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "bulgariska"
                        ],
                        "sw": [
                            "kibulgaria"
                        ],
                        "cs": [
                            "bulhar\u0161tina"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22"
                        ],
                        "tpi": [
                            "Tok Balgeria"
                        ],
                        "tr": [
                            "Bulgarca"
                        ],
                        "vec": [
                            "\u0142\u00e9ngoa b\u00f9lgara",
                            "bulgaro"
                        ],
                        "vo": [
                            "bulg\u00e4ranap\u00fck"
                        ],
                        "wa": [
                            "bulg\u00e5re"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d1\u05d5\u05dc\u05d2\u05d0\u05e8\u05d9\u05e9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Bulgare": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bulgare",
                            "Bulgarin"
                        ],
                        "en": [
                            "Bulgarian"
                        ],
                        "az": [
                            "bolqar"
                        ],
                        "bs": [
                            "bugarin",
                            "bugarkinja"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "b\u00falgar",
                            "b\u00falgara"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4fdd\u52a0\u5229\u4e9a\u4eba"
                        ],
                        "da": [
                            "bulgarer"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00falgaro",
                            "b\u00falgara"
                        ],
                        "eo": [
                            "bulgaro",
                            "bulgari\u0109o",
                            "bulgarino"
                        ],
                        "et": [
                            "bulgaarlane"
                        ],
                        "fi": [
                            "bulgarialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0392\u03bf\u03cd\u03bb\u03b3\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2",
                            "\u0392\u03bf\u03c5\u03bb\u03b3\u03ac\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "bolg\u00e1r"
                        ],
                        "ia": [
                            "bulgaro",
                            "bulgara"
                        ],
                        "it": [
                            "bulgaro",
                            "bulgara"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "bulg\u0101rs",
                            "bulg\u0101riete"
                        ],
                        "lt": [
                            "bulgaras",
                            "bulgar\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Bulgaar",
                            "Bulgaarse"
                        ],
                        "no": [
                            "bulgarer",
                            "bulgar",
                            "bulgarar"
                        ],
                        "oc": [
                            "bulgar",
                            "bulgara"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0644\u063a\u0627\u0631\u064a"
                        ],
                        "pl": [
                            "Bu\u0142gar",
                            "Bu\u0142garka"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00falgaro",
                            "b\u00falgara"
                        ],
                        "ro": [
                            "bulgar",
                            "bulg\u0103roaic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d",
                            "\u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0443\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d",
                            "\u0431\u0443\u0433\u0430\u0440\u043a\u0438\u045a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Bulhar",
                            "Bulharka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Bolgar",
                            "Bolgarka"
                        ],
                        "sv": [
                            "bulgar",
                            "bulgariska"
                        ],
                        "cs": [
                            "Bulhar",
                            "Bulharka"
                        ],
                        "tr": [
                            "Bulgar"
                        ],
                        "vo": [
                            "Bulgar\u00e4nan",
                            "Bulgar\u00e4nan",
                            "Bulgar\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Bulgare": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Bulgares": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "bulldozer": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Engin de travaux",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "stootskraper"
                        ],
                        "de": [
                            "Planierraupe",
                            "Schubraupe"
                        ],
                        "en": [
                            "bulldozer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0641\u0629",
                            "\u0627\u0641\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "bulldozer"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u0443\u043b\u044c\u0434\u043e\u0437\u0435\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "tourter"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0443\u043b\u0434\u043e\u0437\u0435\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "buld\u00f2zer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u63a8\u571f\u6a5f"
                        ],
                        "da": [
                            "bulldozer"
                        ],
                        "es": [
                            "topadora",
                            "buld\u00f3cer"
                        ],
                        "eo": [
                            "buldozo"
                        ],
                        "et": [
                            "buldooser"
                        ],
                        "fi": [
                            "puskutraktori"
                        ],
                        "ga": [
                            "ollscartaire"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bd\u03c4\u03cc\u03b6\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "buld\u00f3zer",
                            "d\u00f3zer"
                        ],
                        "id": [
                            "buldoser"
                        ],
                        "is": [
                            "jar\u00f0\u00fdta"
                        ],
                        "it": [
                            "bulldozer",
                            "apripista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30eb\u30c9\u30fc\u30b6\u30fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0443\u043b\u044c\u0434\u043e\u0437\u0435\u0440"
                        ],
                        "lt": [
                            "buldozeris"
                        ],
                        "nl": [
                            "bulldozer"
                        ],
                        "no": [
                            "bulldoser",
                            "bulldosar",
                            "st\u00e5lstut"
                        ],
                        "uz": [
                            "buldozer"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0648\u0644\u062f\u0648\u0632\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "spycharka",
                            "spychacz",
                            "buldo\u017cer"
                        ],
                        "pt": [
                            "trator de esteira"
                        ],
                        "ro": [
                            "buldozer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u043b\u044c\u0434\u043e\u0437\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "bandschaktare"
                        ],
                        "cs": [
                            "buldozer"
                        ],
                        "tr": [
                            "buldozer",
                            "yold\u00fczler"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0443\u043b\u044c\u0434\u043e\u0437\u0435\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e1y \u1ee7i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bulldozer": [
                    "Singulier"
                ],
                "bulldozers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bulle": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blase",
                            "Schaumblase",
                            "Sprechblase"
                        ],
                        "en": [
                            "bubble"
                        ],
                        "ang": [
                            "bl\u00e6ddre",
                            "bl\u00e6dre"
                        ],
                        "ca": [
                            "bombolla",
                            "butllofa"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00e6re",
                            "boble"
                        ],
                        "es": [
                            "burbuja",
                            "pompa de jab\u00f3n",
                            "rosco",
                            "bocadillo",
                            "vejiga"
                        ],
                        "eo": [
                            "veziko"
                        ],
                        "fy": [
                            "bonge"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00f3lyag"
                        ],
                        "io": [
                            "bulo",
                            "buloletro"
                        ],
                        "it": [
                            "vescica"
                        ],
                        "la": [
                            "vesica"
                        ],
                        "nl": [
                            "bel",
                            "luchtbel",
                            "zeepbel",
                            "bul",
                            "nul",
                            "bulla",
                            "blaar",
                            "blaas"
                        ],
                        "no": [
                            "bl\u00e6re"
                        ],
                        "pt": [
                            "bexiga",
                            "bolha",
                            "empola"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00e5sa",
                            "bl\u00e4ddra",
                            "bubbla"
                        ],
                        "tr": [
                            "sidik torbas\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bulle": [
                    "Singulier"
                ],
                "bulles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bulletin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit \u00e9crit pour voter.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ballot"
                        ],
                        "eo": [
                            "balotilo"
                        ],
                        "it": [
                            "scheda"
                        ],
                        "pt": [
                            "boletim"
                        ],
                        "ro": [
                            "buletin"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9crit destin\u00e9 \u00e0 informer.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bulletin"
                        ],
                        "ca": [
                            "butllet\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "bolet\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "bulteno"
                        ],
                        "it": [
                            "bollettino"
                        ],
                        "pl": [
                            "biuletyn"
                        ],
                        "pt": [
                            "boletim"
                        ],
                        "ro": [
                            "buletin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u044e\u043b\u043b\u0435\u0442\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "bulletin",
                            "v\u011bstn\u00edk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Petits billets ou \u00e9crits servant \u00e0 constater certaines choses.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bulletin"
                        ],
                        "eo": [
                            "bulteno"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03bb\u03c4\u03af\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "certificato",
                            "modulo"
                        ],
                        "pt": [
                            "boletim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bulletin": [
                    "Singulier"
                ],
                "bulletins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bullionisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bullionismus"
                        ],
                        "en": [
                            "bullionism"
                        ],
                        "da": [
                            "bullionisme"
                        ],
                        "es": [
                            "bullionismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "bullionismi"
                        ],
                        "it": [
                            "bullionismo"
                        ],
                        "no": [
                            "bullionisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "bulionizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "bulionismo"
                        ],
                        "sv": [
                            "bullionism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bullionisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "bullionismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bunker": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Militaire) casemate\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bunker"
                        ],
                        "ca": [
                            "b\u00fanquer"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00fanker"
                        ],
                        "eo": [
                            "bunkro"
                        ],
                        "fi": [
                            "bunkkeri"
                        ],
                        "it": [
                            "bunker"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u043d\u043a\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "bunker"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ea7m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bunker": [
                    "Singulier"
                ],
                "bunkers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bure": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00f6nchskutte"
                        ],
                        "en": [
                            "s cloth"
                        ],
                        "es": [
                            "sayal"
                        ],
                        "nl": [
                            "pijlaken",
                            "baai"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103nur\u0103",
                            "postav"
                        ],
                        "sv": [
                            "vadmal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bure": [
                    "Singulier"
                ],
                "bures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blindschacht"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0431\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "blinde schacht"
                        ],
                        "ro": [
                            "pu\u021b"
                        ],
                        "sv": [
                            "gruvschakt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bure": [
                    "Singulier"
                ],
                "bures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bureau": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "2. Table destin\u00e9e au travail",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00fcro"
                        ],
                        "en": [
                            "desk"
                        ],
                        "br": [
                            "skriva\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "escriptori",
                            "taula"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e66\u684c",
                            "\u529e\u516c\u684c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc45\uc0c1"
                        ],
                        "es": [
                            "despacho"
                        ],
                        "eo": [
                            "skribotablo",
                            "skribtablo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "nl": [
                            "bureau",
                            "schrijftafel"
                        ],
                        "pt": [
                            "escrivaninha"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e9tablissement",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "office"
                        ],
                        "br": [
                            "burev",
                            "gwazva"
                        ],
                        "ca": [
                            "administraci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u529e\u516c\u5ba4"
                        ],
                        "fi": [
                            "toimisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "penjabatan"
                        ],
                        "lb": [
                            "B\u00fcro"
                        ],
                        "nl": [
                            "kantoor"
                        ],
                        "pt": [
                            "escrit\u00f3rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u044e\u0440\u043e",
                            "\u043e\u0444\u0438\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fa\u0159ad",
                            "byro"
                        ],
                        "tr": [
                            "ofis"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "10. R\u00e9union du pr\u00e9sident, des vice-pr\u00e9sidents, des secr\u00e9taires et aussi, dans certains cas, du tr\u00e9sorier, en parlant des assembl\u00e9es l\u00e9gislatives ou \u00e9lectorales...",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorstand"
                        ],
                        "en": [
                            "board"
                        ],
                        "ca": [
                            "mesa"
                        ],
                        "lt": [
                            "taryba"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestuur"
                        ],
                        "no": [
                            "styre"
                        ],
                        "sv": [
                            "styre"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "buro",
                            "kantoor"
                        ],
                        "de": [
                            "Pult",
                            "B\u00fcro",
                            "Amt",
                            "Anwaltsb\u00fcro",
                            "Kontor",
                            "Schreibtisch"
                        ],
                        "en": [
                            "desk",
                            "office",
                            "law office",
                            "bureau",
                            "cabinet",
                            "desktop"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0643\u062a\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "skriva\u00f1",
                            "burev",
                            "poellgor"
                        ],
                        "ca": [
                            "escriptori",
                            "taula",
                            "despatx",
                            "oficina",
                            "mesa"
                        ],
                        "da": [
                            "kontor"
                        ],
                        "es": [
                            "escritorio",
                            "oficina"
                        ],
                        "eo": [
                            "advokatejo",
                            "oficejo",
                            "kontoro"
                        ],
                        "fo": [
                            "skrivstova"
                        ],
                        "fy": [
                            "kantoar"
                        ],
                        "ga": [
                            "oifig"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "iroda"
                        ],
                        "io": [
                            "tablo",
                            "kontoro"
                        ],
                        "it": [
                            "scrivania",
                            "studio",
                            "ufficio"
                        ],
                        "nl": [
                            "advocatenkantoor",
                            "bureau",
                            "bureel",
                            "kantoor"
                        ],
                        "no": [
                            "kontor",
                            "skrivebord"
                        ],
                        "oc": [
                            "bur\u00e8u",
                            "gabinet",
                            "escrit\u00f2ri"
                        ],
                        "pl": [
                            "biuro",
                            "urz\u0105d"
                        ],
                        "pt": [
                            "reparti\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "birou"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0444\u0438\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "byr\u00e5",
                            "kontor"
                        ],
                        "sw": [
                            "afisi"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u016fl"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00fcro"
                        ],
                        "zu": [
                            "ihhovisi",
                            "ilihhovisi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bureau": [
                    "Singulier"
                ],
                "bureaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "burin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Outil de graveur que l\u2019on pousse \u00e0 la main",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stichel"
                        ],
                        "en": [
                            "burin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0642\u0627\u0634",
                            "\u0645\u0646\u0642\u0634"
                        ],
                        "eu": [
                            "beran",
                            "gubila"
                        ],
                        "co": [
                            "scalpellu",
                            "tagliolu"
                        ],
                        "es": [
                            "buril"
                        ],
                        "eo": [
                            "grifelo"
                        ],
                        "gl": [
                            "buril"
                        ],
                        "io": [
                            "stilo"
                        ],
                        "ia": [
                            "burino"
                        ],
                        "it": [
                            "bulino"
                        ],
                        "nl": [
                            "graveerbeitel",
                            "burijn"
                        ],
                        "oc": [
                            "burin"
                        ],
                        "pl": [
                            "bulino"
                        ],
                        "sv": [
                            "gravyrstickel"
                        ],
                        "cs": [
                            "rydlo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Outil que l\u2019on frappe au marteau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mei\u00dfel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0632\u0645\u064a\u0644"
                        ],
                        "es": [
                            "buril",
                            "cincel"
                        ],
                        "ia": [
                            "cisello"
                        ],
                        "nl": [
                            "beitel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "burin": [
                    "Singulier"
                ],
                "burins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "burkini": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "maillot de bain couvrant le corps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Burkini"
                        ],
                        "en": [
                            "burqini",
                            "hijood",
                            "burkini"
                        ],
                        "eu": [
                            "burkini"
                        ],
                        "da": [
                            "burkini",
                            "burkini"
                        ],
                        "es": [
                            "burkini"
                        ],
                        "fi": [
                            "burkini"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03ba\u03af\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "burkini",
                            "burqini"
                        ],
                        "oc": [
                            "burkini"
                        ],
                        "pl": [
                            "burkini"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0440\u043a\u0438\u043d\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "burkini"
                        ],
                        "cs": [
                            "burqini"
                        ],
                        "tr": [
                            "burkini"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "burkini": [
                    "Singulier"
                ],
                "burkinis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "burlesque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0647\u0632\u0644\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "burlesc"
                        ],
                        "es": [
                            "burlesco"
                        ],
                        "eo": [
                            "burleska"
                        ],
                        "io": [
                            "burleska"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "burlesque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "burlesques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Burleske"
                        ],
                        "en": [
                            "burlesque"
                        ],
                        "et": [
                            "burlesk"
                        ],
                        "io": [
                            "burleska"
                        ],
                        "sl": [
                            "burleska"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "burlesque": [
                    "Singulier"
                ],
                "burlesques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00e9hicule de transport en commun",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bus",
                            "Omnibus"
                        ],
                        "en": [
                            "bus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u0641\u0644\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "bus"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u5171\u6c7d\u8f66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc84\uc2a4"
                        ],
                        "da": [
                            "bus"
                        ],
                        "es": [
                            "autob\u00fas"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtobuso"
                        ],
                        "fi": [
                            "bussi",
                            "auto"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05d8\u05d5\u05d1\u05d5\u05e1"
                        ],
                        "hu": [
                            "aut\u00f3busz"
                        ],
                        "id": [
                            "bus"
                        ],
                        "it": [
                            "autobus"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30b9"
                        ],
                        "la": [
                            "omnibus"
                        ],
                        "lt": [
                            "autobusas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Bus"
                        ],
                        "nl": [
                            "autobus",
                            "bus"
                        ],
                        "no": [
                            "buss"
                        ],
                        "oc": [
                            "bus"
                        ],
                        "pl": [
                            "autobus"
                        ],
                        "pt": [
                            "autocarro",
                            "\u00f4nibus"
                        ],
                        "ro": [
                            "autobuz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "autobus"
                        ],
                        "sv": [
                            "buss"
                        ],
                        "cs": [
                            "autobus"
                        ],
                        "tr": [
                            "otob\u00fcs"
                        ],
                        "vi": [
                            "xe bu\u00fdt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "buse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "rapace",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "huta"
                        ],
                        "de": [
                            "Bussard"
                        ],
                        "en": [
                            "buzzard",
                            "hawk"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0642\u0627\u0648\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "zapelatz"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "baou"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0431\u0438\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d",
                            "\u043c\u0438\u0448\u0435\u043b\u043e\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "aligot"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9d0\ub625\uac00\ub9ac"
                        ],
                        "co": [
                            "bisagru"
                        ],
                        "hr": [
                            "mi\u0161ar"
                        ],
                        "da": [
                            "musv\u00e5ge"
                        ],
                        "es": [
                            "ratonero"
                        ],
                        "eo": [
                            "buteo"
                        ],
                        "et": [
                            "hiireviu"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00fasv\u00e1kur"
                        ],
                        "fi": [
                            "haukka"
                        ],
                        "fy": [
                            "m\u00fbzefalk"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00e0rmhaigh"
                        ],
                        "ga": [
                            "clamh\u00e1n"
                        ],
                        "gl": [
                            "mi\u00f1ato",
                            "bexato"
                        ],
                        "cy": [
                            "bwncath"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c1\u03b1\u03ba\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hsb": [
                            "pa\u0161turlica",
                            "paskulica"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6lyv"
                        ],
                        "ia": [
                            "busardo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1473\u152b\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00fasv\u00e1kur"
                        ],
                        "it": [
                            "poiana"
                        ],
                        "lv": [
                            "klij\u0101ns"
                        ],
                        "lt": [
                            "suopis"
                        ],
                        "mk": [
                            "j\u0430\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431 \u0433\u043b\u0443\u0432\u0447\u0430\u0440"
                        ],
                        "mt": [
                            "ku\u010b\u010barda prima"
                        ],
                        "nl": [
                            "buizerd"
                        ],
                        "nrm": [
                            "h\u00f4be"
                        ],
                        "no": [
                            "musv\u00e5k"
                        ],
                        "oc": [
                            "tartana"
                        ],
                        "pl": [
                            "myszo\u0142\u00f3w"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1guia de asa redonda",
                            "milhafre"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219orecar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u044e\u043a",
                            "\u0441\u0430\u0440\u044b\u0447"
                        ],
                        "sm": [
                            "s\u00e1hp\u00e1nboaimm\u00e1\u0161",
                            "s\u00e1hp\u00e1nf\u00e1lli"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0438\u0448\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "my\u0161iak",
                            "ka\u0148a"
                        ],
                        "sl": [
                            "kanja"
                        ],
                        "sv": [
                            "ormvr\u00e5k"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u00e1n\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fahin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u044e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "buse": [
                    "Singulier"
                ],
                "buses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Bushman": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Boesman"
                        ],
                        "en": [
                            "Bushman",
                            "San"
                        ],
                        "es": [
                            "bosquim\u00e1n"
                        ],
                        "ga": [
                            "Buiseach"
                        ],
                        "it": [
                            "boscimano"
                        ],
                        "pt": [
                            "bosqu\u00edmano"
                        ],
                        "zu": [
                            "umuThwa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Bushman": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Bushmans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "buste": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ouvrage de sculpture\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "borsbeeld"
                        ],
                        "de": [
                            "B\u00fcste",
                            "Halbfigur"
                        ],
                        "en": [
                            "bust"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0645\u062b\u0627\u0644 \u0646\u0635\u0641\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "soingain"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "bust"
                        ],
                        "co": [
                            "bustu"
                        ],
                        "hr": [
                            "bista"
                        ],
                        "da": [
                            "buste"
                        ],
                        "es": [
                            "busto"
                        ],
                        "eo": [
                            "busto"
                        ],
                        "et": [
                            "b\u00fcst"
                        ],
                        "fi": [
                            "rintakuva"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d8\u10e3\u10e1\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c4\u03bf\u03bc\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05d5\u05d8\u05d5\u05de\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "mellszobor"
                        ],
                        "io": [
                            "busto"
                        ],
                        "id": [
                            "patung dada"
                        ],
                        "is": [
                            "brj\u00f3stmynd"
                        ],
                        "it": [
                            "busto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80f8\u50cf"
                        ],
                        "la": [
                            "herma"
                        ],
                        "lv": [
                            "biste"
                        ],
                        "lt": [
                            "biustas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0438\u0441\u0442\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "buste"
                        ],
                        "no": [
                            "byste"
                        ],
                        "oc": [
                            "bust"
                        ],
                        "pl": [
                            "popiersie"
                        ],
                        "pt": [
                            "busto"
                        ],
                        "ro": [
                            "bust"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u044e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0438\u0441\u0442\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "busta"
                        ],
                        "sv": [
                            "byst"
                        ],
                        "cs": [
                            "busta"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00fcst"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0433\u0440\u0443\u0434\u0434\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "buste": [
                    "Singulier"
                ],
                "bustes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bustier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bustier"
                        ],
                        "en": [
                            "bustier"
                        ],
                        "es": [
                            "bustier"
                        ],
                        "it": [
                            "bustino",
                            "bustier"
                        ],
                        "nl": [
                            "bustier"
                        ],
                        "pt": [
                            "busti\u00ea"
                        ],
                        "sv": [
                            "bustier"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bustier": [
                    "Singulier"
                ],
                "bustiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "but": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Objectif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ziel",
                            "Sinn",
                            "Zweck"
                        ],
                        "en": [
                            "goal",
                            "aim",
                            "purpose",
                            "target",
                            "butt",
                            "end",
                            "intent",
                            "objective",
                            "quarry"
                        ],
                        "eu": [
                            "helburu",
                            "asmo"
                        ],
                        "br": [
                            "pal",
                            "amkan"
                        ],
                        "hr": [
                            "cilj"
                        ],
                        "es": [
                            "objetivo",
                            "objeto",
                            "prop\u00f3sito",
                            "intenci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "celo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03bf\u03c0\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "c\u00e9l"
                        ],
                        "id": [
                            "sasaran",
                            "tujuan"
                        ],
                        "it": [
                            "scopo"
                        ],
                        "nl": [
                            "doel",
                            "doelstelling",
                            "oogmerk"
                        ],
                        "pt": [
                            "alvo",
                            "gol",
                            "objetivo"
                        ],
                        "ro": [
                            "scop",
                            "\u021bel"
                        ],
                        "sw": [
                            "kusudi"
                        ],
                        "cs": [
                            "c\u00edl"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cage dans laquelle on doit mettre la balle pour marquer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tor"
                        ],
                        "br": [
                            "pal"
                        ],
                        "hr": [
                            "vrata"
                        ],
                        "es": [
                            "porter\u00eda"
                        ],
                        "hu": [
                            "kapu"
                        ],
                        "id": [
                            "gawang"
                        ],
                        "it": [
                            "porta"
                        ],
                        "nl": [
                            "doel"
                        ],
                        "pt": [
                            "gol",
                            "gol"
                        ],
                        "ro": [
                            "poart\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fait de marquer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ziel"
                        ],
                        "az": [
                            "qol"
                        ],
                        "hr": [
                            "gol"
                        ],
                        "es": [
                            "gol"
                        ],
                        "fi": [
                            "maali"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ba\u03bf\u03bb"
                        ],
                        "hu": [
                            "g\u00f3l"
                        ],
                        "nl": [
                            "doelpunt"
                        ],
                        "pt": [
                            "gol"
                        ],
                        "ro": [
                            "gol"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Point que l\u2019on vise",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ziel"
                        ],
                        "br": [
                            "pal"
                        ],
                        "es": [
                            "objetivo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03cc\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "c\u00e9l"
                        ],
                        "nl": [
                            "doelwit",
                            "mikpunt",
                            "richtpunt"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u021bint\u0103"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "doel",
                            "oogmerk"
                        ],
                        "sq": [
                            "q\u00ebllim"
                        ],
                        "ca": [
                            "blanc",
                            "fi",
                            "finalitat",
                            "objectiu"
                        ],
                        "da": [
                            "hensigt",
                            "m\u00e5l",
                            "form\u00e5l"
                        ],
                        "es": [
                            "fin",
                            "objetivo",
                            "finalidad",
                            "blanco"
                        ],
                        "eo": [
                            "celo"
                        ],
                        "fo": [
                            "stevnumi\u00f0",
                            "m\u00e1l"
                        ],
                        "fi": [
                            "maali",
                            "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "doel"
                        ],
                        "io": [
                            "skopo"
                        ],
                        "it": [
                            "proposito",
                            "scopo"
                        ],
                        "ms": [
                            "maksud"
                        ],
                        "nl": [
                            "honk"
                        ],
                        "no": [
                            "m\u00e5l"
                        ],
                        "pl": [
                            "cel"
                        ],
                        "pt": [
                            "alvo",
                            "fim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "c\u00edl"
                        ],
                        "tr": [
                            "gaye",
                            "hedef"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "but": [
                    "Singulier"
                ],
                "buts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "butane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Hydrocabure satur\u00e9 \u00e0 quatre atomes de carbones.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Butan"
                        ],
                        "en": [
                            "butane"
                        ],
                        "es": [
                            "butano"
                        ],
                        "it": [
                            "butano"
                        ],
                        "sv": [
                            "butan"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier \u2026",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0628\u0648\u062a\u0627\u0646"
                        ],
                        "bs": [
                            "butan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0443\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "but\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e01\u70f7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubdf0\ud14c\uc778"
                        ],
                        "eo": [
                            "butano"
                        ],
                        "fi": [
                            "butaani"
                        ],
                        "gl": [
                            "butano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03c5\u03c4\u03ac\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "but\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "butano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30bf\u30f3"
                        ],
                        "la": [
                            "butanum"
                        ],
                        "lt": [
                            "butanas"
                        ],
                        "nl": [
                            "butaan"
                        ],
                        "pl": [
                            "butan"
                        ],
                        "ro": [
                            "butan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "butan"
                        ],
                        "sv": [
                            "butan"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00fctan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "butane": [
                    "Singulier"
                ],
                "butanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "butanol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Butanole"
                        ],
                        "en": [
                            "butanol"
                        ],
                        "es": [
                            "butanol"
                        ],
                        "fi": [
                            "butanoli"
                        ],
                        "it": [
                            "butanolo"
                        ],
                        "ro": [
                            "butanol"
                        ],
                        "sv": [
                            "butanol"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00fctanol"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "but\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "steunpunt",
                            "steunpilaar"
                        ],
                        "de": [
                            "Anschlag",
                            "Begrenzer",
                            "Widerlager",
                            "St\u00fctzepfeiler",
                            "Gew\u00f6lbepfeiler",
                            "Sto\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "abutment",
                            "end wall",
                            "stop"
                        ],
                        "es": [
                            "contrafuerte",
                            "estribo",
                            "pilastra",
                            "tope"
                        ],
                        "eo": [
                            "abutmento"
                        ],
                        "io": [
                            "abutmento"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanslag",
                            "steunmuur",
                            "obstakel"
                        ],
                        "pt": [
                            "peg\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043f\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "but\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "but\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "butin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce que l\u2019on prend sur les ennemis.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beute",
                            "Kriegsbeute"
                        ],
                        "en": [
                            "loot",
                            "booty",
                            "spoils"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "preizh"
                        ],
                        "da": [
                            "erhverv"
                        ],
                        "es": [
                            "adquisici\u00f3n",
                            "ganancia",
                            "bot\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "akira\u0135o"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanwinst"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c0\u03b1\u03c7\u03c4\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "szerzem\u00e9ny"
                        ],
                        "io": [
                            "spoliuro"
                        ],
                        "it": [
                            "guadagno"
                        ],
                        "la": [
                            "spolium"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanwinst",
                            "buit",
                            "acquest",
                            "prooi"
                        ],
                        "pt": [
                            "presa"
                        ],
                        "ro": [
                            "prad\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0431\u044b\u0447\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rv\u00e4rv"
                        ],
                        "cs": [
                            "ko\u0159ist",
                            "lup"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "butin": [
                    "Singulier"
                ],
                "butins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "buto": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Butoh"
                        ],
                        "en": [
                            "butoh"
                        ],
                        "es": [
                            "butoh"
                        ],
                        "fi": [
                            "buto",
                            "butoh"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d5\u05d8\u05d5"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6697\u9ed2\u821e\u8e0f"
                        ],
                        "pl": [
                            "butoh"
                        ],
                        "pt": [
                            "butoh"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0442\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "buto": [
                    "Singulier"
                ],
                "butos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "butte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anh\u00f6he",
                            "Erdh\u00fcgel",
                            "Kugelfang",
                            "Schie\u00dfstand"
                        ],
                        "en": [
                            "hillock",
                            "mound",
                            "butt",
                            "butt of a joke"
                        ],
                        "br": [
                            "torosenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "pujol",
                            "tur\u00f3",
                            "base del blanc",
                            "base del fit\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "kolineto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "butte": [
                    "Singulier"
                ],
                "buttes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bye-bye": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bye"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062f\u0627\u0639\u0627"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62dc\u62dc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube60\uc774\ube60\uc774"
                        ],
                        "es": [
                            "adios"
                        ],
                        "it": [
                            "ciao"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30a4\u30d0\u30a4"
                        ],
                        "pt": [
                            "adeus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e \u0441\u0432\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "byssinose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Byssinose"
                        ],
                        "en": [
                            "byssinosis"
                        ],
                        "es": [
                            "bisinosis"
                        ],
                        "nl": [
                            "byssinose"
                        ],
                        "pt": [
                            "bissinose"
                        ],
                        "sl": [
                            "bisinoza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "byssinose": [
                    "Singulier"
                ],
                "byssinoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cabane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00fctte",
                            "Knast"
                        ],
                        "en": [
                            "cabin",
                            "hut",
                            "shack",
                            "shed",
                            "shanty"
                        ],
                        "ang": [
                            "byre",
                            "cyte",
                            "hus"
                        ],
                        "ca": [
                            "cabana"
                        ],
                        "hr": [
                            "koliba"
                        ],
                        "da": [
                            "hytte"
                        ],
                        "es": [
                            "choza",
                            "caba\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "kabano"
                        ],
                        "fo": [
                            "sm\u00e1tta",
                            "hola"
                        ],
                        "fi": [
                            "m\u00f6kki"
                        ],
                        "fy": [
                            "hutte",
                            "klinte"
                        ],
                        "io": [
                            "kabano"
                        ],
                        "it": [
                            "capanna"
                        ],
                        "la": [
                            "canaba",
                            "casa"
                        ],
                        "lb": [
                            "H\u00e4ip"
                        ],
                        "nl": [
                            "hut",
                            "stulp"
                        ],
                        "no": [
                            "hytte"
                        ],
                        "oc": [
                            "cabana"
                        ],
                        "pl": [
                            "chata"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabana",
                            "cho\u00e7a",
                            "choupana"
                        ],
                        "ro": [
                            "caban\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "hydda",
                            "hytt"
                        ],
                        "sw": [
                            "kibanda"
                        ],
                        "cs": [
                            "bouda",
                            "chalupa"
                        ],
                        "tr": [
                            "kul\u00fcbe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cabane": [
                    "Singulier"
                ],
                "cabanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cabaret": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9bit de boissons.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kabarett"
                        ],
                        "da": [
                            "kabaret"
                        ],
                        "eo": [
                            "kabaredo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kabaree"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d1\u05e8\u05d8"
                        ],
                        "id": [
                            "kabaret"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30e3\u30d0\u30ec\u30fc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0431\u0430\u043a"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e5baret"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tablissement o\u00f9 l\u2019on se r\u00e9unit pour entendre des chansons satiriques ou politiques.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kabarett"
                        ],
                        "en": [
                            "cabaret"
                        ],
                        "ast": [
                            "cabar\u00e9"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0431\u0430\u0440\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "cabaret"
                        ],
                        "da": [
                            "kabaret"
                        ],
                        "es": [
                            "cabaret"
                        ],
                        "eo": [
                            "kabaredo"
                        ],
                        "et": [
                            "kabaree"
                        ],
                        "fi": [
                            "kabaree"
                        ],
                        "it": [
                            "cabaret"
                        ],
                        "nl": [
                            "cabaret"
                        ],
                        "no": [
                            "kabaret"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u0628\u0627\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "kabaret"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabar\u00e9"
                        ],
                        "sv": [
                            "kabar\u00e9"
                        ],
                        "cs": [
                            "kabaret"
                        ],
                        "tr": [
                            "kabare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cabaret": [
                    "Singulier"
                ],
                "cabarets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cabine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kabini"
                        ],
                        "de": [
                            "Kabine",
                            "Kaj\u00fcte",
                            "Koje"
                        ],
                        "en": [
                            "cabin",
                            "booth"
                        ],
                        "ca": [
                            "cabina"
                        ],
                        "da": [
                            "kahyt",
                            "kabine",
                            "f\u00f8rerhus"
                        ],
                        "es": [
                            "camarote",
                            "cabina"
                        ],
                        "eo": [
                            "kajuto"
                        ],
                        "fo": [
                            "kah\u00fatt"
                        ],
                        "fi": [
                            "hytti"
                        ],
                        "fy": [
                            "kaj\u00fat"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bc\u03c0\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00fclke",
                            "kaj\u00fct",
                            "kabin"
                        ],
                        "io": [
                            "kabino"
                        ],
                        "is": [
                            "k\u00e1eta"
                        ],
                        "it": [
                            "cabina"
                        ],
                        "nl": [
                            "cabine",
                            "cockpit",
                            "hut",
                            "kajuit"
                        ],
                        "no": [
                            "kahytt"
                        ],
                        "pl": [
                            "kabina",
                            "kajuta"
                        ],
                        "pt": [
                            "camarote"
                        ],
                        "ro": [
                            "cabin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u044e\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kajuta",
                            "koja"
                        ],
                        "sw": [
                            "kijumba"
                        ],
                        "cs": [
                            "kajuta"
                        ],
                        "tr": [
                            "kayuta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cabine": [
                    "Singulier"
                ],
                "cabines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cabinet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "toilet"
                        ],
                        "de": [
                            "Anwaltsb\u00fcro"
                        ],
                        "en": [
                            "office",
                            "cabinet",
                            "law office"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629",
                            "\u0628"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0444\u0438\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "petita habitaci\u00f3",
                            "petita cambra",
                            "excusat",
                            "despatx",
                            "consultori",
                            "bufet",
                            "gabinet"
                        ],
                        "hr": [
                            "kabinet"
                        ],
                        "da": [
                            "toilet"
                        ],
                        "es": [
                            "excusado",
                            "retrete",
                            "water",
                            "gabinete"
                        ],
                        "eo": [
                            "oficejo",
                            "necesejo",
                            "kamero"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00e1tth\u00fas",
                            "vatnh\u00fas"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4ym\u00e4l\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "h\u00faske"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03bf\u03c5\u03b1\u03bb\u03ad\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1rny\u00e9ksz\u00e9k",
                            "WC"
                        ],
                        "io": [
                            "kabineto",
                            "sekretariaro",
                            "armoreto"
                        ],
                        "it": [
                            "cesso",
                            "gabinetto",
                            "ritirata"
                        ],
                        "la": [
                            "latrina"
                        ],
                        "ms": [
                            "kakus"
                        ],
                        "nl": [
                            "advocatenkantoor",
                            "privaat",
                            "toilet",
                            "gemak",
                            "plee",
                            "kleinste kamertje"
                        ],
                        "no": [
                            "toalett",
                            "WC"
                        ],
                        "pt": [
                            "privada",
                            "retrete"
                        ],
                        "ro": [
                            "toalet\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "avtr\u00e4de",
                            "klosett",
                            "toalett"
                        ],
                        "tl": [
                            "p\u00e1likur\u00e1n"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1chod"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilithoyilethe",
                            "ithoyilethe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cabinet": [
                    "Singulier"
                ],
                "cabinets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e2ble": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kabel"
                        ],
                        "en": [
                            "cable"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644",
                            "\u062c\u0645\u0644",
                            "\u062c\u0645\u0644"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0431\u0435\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "cable"
                        ],
                        "hr": [
                            "kabel"
                        ],
                        "da": [
                            "kabel"
                        ],
                        "es": [
                            "cable"
                        ],
                        "eo": [
                            "kablo"
                        ],
                        "fo": [
                            "ka\u00f0al",
                            "trossi"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00edmi"
                        ],
                        "it": [
                            "cavo"
                        ],
                        "nl": [
                            "kabel",
                            "tros"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabo"
                        ],
                        "sv": [
                            "kabel"
                        ],
                        "cs": [
                            "kabel"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e5be"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e2ble": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e2bles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cabri": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zicklein"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u062f\u064a",
                            "\u062c\u062f\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "cabrit"
                        ],
                        "co": [
                            "caprettu"
                        ],
                        "es": [
                            "cabrito"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043b\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u043b\u0430\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "kar",
                            "karik"
                        ],
                        "oc": [
                            "cabrit"
                        ],
                        "ro": [
                            "ied",
                            "iad\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0437\u043b\u0451\u043d\u043e\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "jare"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04d9\u0497\u04d9 \u0431\u04d9\u0442\u0438\u0435"
                        ],
                        "tk": [
                            "owlak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Petit de la ch\u00e8vre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "kid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u062f\u064a"
                        ],
                        "nl": [
                            "geitje"
                        ],
                        "no": [
                            "geitekilling",
                            "kidd"
                        ],
                        "sv": [
                            "killing"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cabri": [
                    "Singulier"
                ],
                "cabris": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cabriolet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Par extension) Voiture automobile \u00e0 deux places, souvent d\u00e9capotable.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "convertible"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u655e\u7bf7\u8f66"
                        ],
                        "es": [
                            "convertible",
                            "descapotable"
                        ],
                        "fi": [
                            "avoauto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30ab\u30fc",
                            "\u30b3\u30f3\u30d0\u30fc\u30c1\u30d6\u30eb",
                            "\u30ab\u30d6\u30ea\u30aa\u30ec"
                        ],
                        "pl": [
                            "kabriolet"
                        ],
                        "sv": [
                            "cabriolet",
                            "cab"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cabriolet": [
                    "Singulier"
                ],
                "cabriolets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caca": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Excr\u00e9ment",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "poefie"
                        ],
                        "de": [
                            "Aa"
                        ],
                        "en": [
                            "poop",
                            "poo"
                        ],
                        "br": [
                            "kakac\u02bch"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4fbf\u4fbf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub625"
                        ],
                        "da": [
                            "puha",
                            "p\u00f8lle"
                        ],
                        "es": [
                            "popo",
                            "caca",
                            "pop\u00f3"
                        ],
                        "eo": [
                            "kako"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "kaki"
                        ],
                        "ia": [
                            "pupu",
                            "caca"
                        ],
                        "it": [
                            "cacca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3046\u3093\u3053",
                            "\u3046\u3093\u3061"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u06af\u0648\u0648"
                        ],
                        "nl": [
                            "poep"
                        ],
                        "no": [
                            "b\u00e6sj"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u00f3wno",
                            "kupa",
                            "ka\u0142"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103cat",
                            "caca",
                            "cachi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "bajs"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caca": [
                    "Singulier"
                ],
                "cacas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cacao": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "graine\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kakao"
                        ],
                        "en": [
                            "cocoa"
                        ],
                        "az": [
                            "kakao"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043a\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043a\u0430\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "cacau"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf54\ucf54\uc544"
                        ],
                        "da": [
                            "kakao"
                        ],
                        "es": [
                            "cacao"
                        ],
                        "eo": [
                            "kakao"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaakao"
                        ],
                        "gl": [
                            "cacao"
                        ],
                        "hu": [
                            "kaka\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "kakao"
                        ],
                        "is": [
                            "kak\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "cacao"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30b3\u30a2"
                        ],
                        "jv": [
                            "kakao"
                        ],
                        "lt": [
                            "kakavos"
                        ],
                        "ms": [
                            "koko"
                        ],
                        "nl": [
                            "cacao"
                        ],
                        "oc": [
                            "cacau"
                        ],
                        "pl": [
                            "kakao"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043a\u0430\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "kakao"
                        ],
                        "tr": [
                            "kakao"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "poudre\u00a0(2a)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kakao"
                        ],
                        "en": [
                            "cacao",
                            "cocoa"
                        ],
                        "az": [
                            "kakao"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043a\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043a\u0430\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "cacau"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf54\ucf54\uc544"
                        ],
                        "es": [
                            "cacao",
                            "cocoa"
                        ],
                        "eo": [
                            "kakao"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaakao"
                        ],
                        "gl": [
                            "cacao"
                        ],
                        "hu": [
                            "kaka\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "kakao"
                        ],
                        "id": [
                            "kakao"
                        ],
                        "it": [
                            "cacao"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30b3\u30a2"
                        ],
                        "jv": [
                            "kakao"
                        ],
                        "lt": [
                            "kakavos"
                        ],
                        "ms": [
                            "koko"
                        ],
                        "nl": [
                            "cacao"
                        ],
                        "no": [
                            "kakao",
                            "kakao"
                        ],
                        "pt": [
                            "cacau"
                        ],
                        "sv": [
                            "kakao"
                        ],
                        "tr": [
                            "kakao"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "boisson\u00a0(2b)",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "kakao"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30b3\u30a2"
                        ],
                        "no": [
                            "kakao",
                            "kakao"
                        ],
                        "pt": [
                            "cacau"
                        ],
                        "sv": [
                            "kakao"
                        ],
                        "tr": [
                            "kakao"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cacao": [
                    "Singulier"
                ],
                "cacaos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cache": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abdeckung",
                            "Deckglas",
                            "Fassung",
                            "R\u00e4hmchen",
                            "Schlupfwinkel",
                            "Schutzpapier",
                            "\u00dcberkleber",
                            "Versteck"
                        ],
                        "en": [
                            "cache",
                            "hiding place"
                        ],
                        "eu": [
                            "gordeleku"
                        ],
                        "hr": [
                            "skriveno mjesto"
                        ],
                        "io": [
                            "celeyo",
                            "maskilo"
                        ],
                        "it": [
                            "nascondiglio"
                        ],
                        "cs": [
                            "skr\u00fd\u0161",
                            "\u00fakryt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cache": [
                    "Singulier"
                ],
                "caches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cachectique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "ka\u0125eksia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c7\u03b5\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "cachettico"
                        ],
                        "la": [
                            "cachecticus"
                        ],
                        "nl": [
                            "cachectisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "caqu\u00e9tico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cachectique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cachectiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cacher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre une personne ou une chose en un lieu o\u00f9 on ne peut pas la voir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verstecken",
                            "verbergen"
                        ],
                        "en": [
                            "hide",
                            "conceal",
                            "bury",
                            "dissemble",
                            "secrete"
                        ],
                        "ang": [
                            "hydan"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezkutatu",
                            "kukutu"
                        ],
                        "br": [
                            "kuzhat"
                        ],
                        "ca": [
                            "amagar"
                        ],
                        "hr": [
                            "sakriti"
                        ],
                        "da": [
                            "gemme",
                            "skjule"
                        ],
                        "es": [
                            "esconder",
                            "ocultar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ka\u015di"
                        ],
                        "fo": [
                            "fjala",
                            "kr\u00f3gva",
                            "dylja"
                        ],
                        "fi": [
                            "piilottaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferbergje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03cd\u03b2\u03c9",
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03c1\u03cd\u03c0\u03c4\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "celar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyembunyikan"
                        ],
                        "it": [
                            "nascondere",
                            "occultare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u044b\u0493\u0443",
                            "\u0436\u0430\u0441\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u0448\u044b\u0440\u0443\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "ve\u015fartin"
                        ],
                        "la": [
                            "abdo",
                            "abscondo",
                            "celo"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbergen",
                            "verstoppen",
                            "ontveinzen",
                            "verhelen",
                            "verschuilen"
                        ],
                        "no": [
                            "skjule",
                            "gjemme",
                            "dekke",
                            "d\u00f8lge"
                        ],
                        "oc": [
                            "amagar",
                            "escondre"
                        ],
                        "pl": [
                            "ukrywa\u0107",
                            "chowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ocultar",
                            "acobertar",
                            "esconder"
                        ],
                        "ro": [
                            "ascunde"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u044f\u0442\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sl": [
                            "skrivati"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rd\u00f6lja",
                            "g\u00f6mma",
                            "hysa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0448\u0435\u0440\u04af"
                        ],
                        "cs": [
                            "ukr\u00fdt"
                        ],
                        "tk": [
                            "gizlemek",
                            "\u00fdyg\u015fyrmak",
                            "bukmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Taire, celer, dissimuler\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verheimlichen",
                            "verhehlen",
                            "verbergen",
                            "hehlen"
                        ],
                        "en": [
                            "conceal"
                        ],
                        "hr": [
                            "pritajiti",
                            "zatajiti"
                        ],
                        "it": [
                            "celare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbergen",
                            "verheimelijken"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cachet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "objet avec lequel on marque une empreinte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Siegel",
                            "Petschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "seal",
                            "stamp"
                        ],
                        "ca": [
                            "segell"
                        ],
                        "es": [
                            "sello",
                            "estampilla"
                        ],
                        "it": [
                            "sigillo",
                            "timbro"
                        ],
                        "nl": [
                            "stempel"
                        ],
                        "pl": [
                            "piecz\u0119\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0448\u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "pe\u010da\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "pe\u010dat"
                        ],
                        "cs": [
                            "pe\u010de\u0165"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "empreinte, marque faite avec cet objet",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seal"
                        ],
                        "br": [
                            "kached"
                        ],
                        "ca": [
                            "segell"
                        ],
                        "id": [
                            "cap"
                        ],
                        "it": [
                            "timbro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04e9\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u04e9\u04e9\u0440"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u04e9\u04bb\u0435\u0440"
                        ],
                        "tk": [
                            "m\u00f6h\u00fcr"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "capsule renfermant une dose de poudre m\u00e9dicamenteuse",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "capsule"
                        ],
                        "br": [
                            "kached"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00e0psula"
                        ],
                        "hr": [
                            "tableta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u067e\u0633\u0648\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "kaszetka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cachet": [
                    "Singulier"
                ],
                "cachets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cachot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kerker",
                            "Karzer"
                        ],
                        "en": [
                            "dungeon",
                            "cell",
                            "prison cell",
                            "up"
                        ],
                        "eu": [
                            "ziega",
                            "leotz"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "ca": [
                            "calab\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "celda",
                            "calabozo",
                            "erg\u00e1stula"
                        ],
                        "eo": [
                            "karcero"
                        ],
                        "fo": [
                            "myrkastova"
                        ],
                        "fi": [
                            "tyrm\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "calabozo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "kazamata"
                        ],
                        "io": [
                            "celulo"
                        ],
                        "la": [
                            "carcer"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u044f\u043d\u0434\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "kerker",
                            "cachot",
                            "cel"
                        ],
                        "no": [
                            "kasjott"
                        ],
                        "oc": [
                            "croton"
                        ],
                        "pl": [
                            "baszta"
                        ],
                        "pt": [
                            "calabou\u00e7o",
                            "c\u00e1rcere",
                            "enxovia"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenchisoare"
                        ],
                        "sv": [
                            "cell"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eal\u00e1\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "zindan"
                        ],
                        "vo": [
                            "lefan\u00e4b\u00f6p"
                        ],
                        "wa": [
                            "amigo",
                            "cadje",
                            "gayole"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cachot": [
                    "Singulier"
                ],
                "cachots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cactus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kaktus"
                        ],
                        "sq": [
                            "kaktus"
                        ],
                        "de": [
                            "Kaktus"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1241\u120d\u124b\u120d"
                        ],
                        "en": [
                            "cactus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0628\u0627\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u056f\u057f\u0578\u0582\u057d"
                        ],
                        "ast": [
                            "cactus",
                            "cacto"
                        ],
                        "az": [
                            "kaktus"
                        ],
                        "eu": [
                            "kaktus"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b8"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043a\u0442\u0443\u0441"
                        ],
                        "br": [
                            "kaktuz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043a\u0442\u0443\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "cactus"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a4\u13b5\u13f0\u13cd\u13d7"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ed9\u4eba\u638c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc120\uc778\uc7a5"
                        ],
                        "kw": [
                            "kaktus"
                        ],
                        "hr": [
                            "kaktus"
                        ],
                        "da": [
                            "kaktus"
                        ],
                        "es": [
                            "cactus",
                            "cacto"
                        ],
                        "eo": [
                            "kakto"
                        ],
                        "et": [
                            "kaktus"
                        ],
                        "fo": [
                            "kaktus"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaktus"
                        ],
                        "fy": [
                            "kaktus"
                        ],
                        "ga": [
                            "cachtas"
                        ],
                        "gl": [
                            "cacto"
                        ],
                        "cy": [
                            "cactws"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10e5\u10e2\u10e3\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ac\u03ba\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e7\u05d8\u05d5\u05e1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091f\u0938"
                        ],
                        "hu": [
                            "kaktusz"
                        ],
                        "io": [
                            "kaktuso"
                        ],
                        "id": [
                            "kaktus"
                        ],
                        "is": [
                            "kaktus"
                        ],
                        "it": [
                            "cactus"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30dc\u30c6\u30f3",
                            "\u4ed9\u4eba\u638c"
                        ],
                        "jv": [
                            "kaktus"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0430\u043a\u0442\u0443\u0441"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179f"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e94"
                        ],
                        "la": [
                            "cactus"
                        ],
                        "lv": [
                            "kaktuss"
                        ],
                        "lt": [
                            "kaktusas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0430\u043a\u0442\u0443\u0441"
                        ],
                        "ms": [
                            "kaktus"
                        ],
                        "mg": [
                            "raiketra",
                            "raketa"
                        ],
                        "mt": [
                            "kaktus"
                        ],
                        "gv": [
                            "cactys"
                        ],
                        "mi": [
                            "rautete"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043a\u0430\u043a\u0442\u0443\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "cactus"
                        ],
                        "no": [
                            "kaktus",
                            "kaktus",
                            "kaktus"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u06a9\u06cc\u06a9\u067c\u0633"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a39\u0a30"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u0628\u0627\u0631\u0647 \u062e\u0646\u062c\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "kaktus"
                        ],
                        "pt": [
                            "cato",
                            "cacto",
                            "c\u00e1ctus"
                        ],
                        "qu": [
                            "waraqu"
                        ],
                        "ro": [
                            "cactus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043a\u0442\u0443\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u043a\u0442\u0443\u0441"
                        ],
                        "sh": [
                            "kaktus"
                        ],
                        "sk": [
                            "kaktus"
                        ],
                        "sl": [
                            "kaktus"
                        ],
                        "sv": [
                            "kaktus"
                        ],
                        "sw": [
                            "cactus"
                        ],
                        "tl": [
                            "hagdambat\u00f3",
                            "kakto"
                        ],
                        "cs": [
                            "kaktus"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15\u0e30\u0e1a\u0e2d\u0e07\u0e40\u0e1e\u0e0a\u0e23",
                            "\u0e01\u0e23\u0e30\u0e1a\u0e2d\u0e07\u0e40\u0e1e\u0e0a\u0e23"
                        ],
                        "ts": [
                            "xihaha",
                            "xikwenga"
                        ],
                        "tr": [
                            "kakt\u00fcs"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u043a\u0442\u0443\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "x\u01b0\u01a1ng r\u1ed3ng"
                        ],
                        "vo": [
                            "kaktud"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e7\u05d8\u05d5\u05e1"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cadastral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cadastral"
                        ],
                        "es": [
                            "catastral"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "catastale"
                        ],
                        "oc": [
                            "cadastral"
                        ],
                        "cs": [
                            "katastr\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cadastral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cadastraux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cadastrale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cadastrales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cadastre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kataster"
                        ],
                        "en": [
                            "cadastre",
                            "official property register"
                        ],
                        "ca": [
                            "cadastre"
                        ],
                        "hr": [
                            "katastar"
                        ],
                        "es": [
                            "catastro"
                        ],
                        "eo": [
                            "katastro",
                            "terenregistro"
                        ],
                        "io": [
                            "kadastro"
                        ],
                        "it": [
                            "catasto"
                        ],
                        "pt": [
                            "cadastro"
                        ],
                        "sk": [
                            "kataster"
                        ],
                        "cs": [
                            "katastr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cadastre": [
                    "Singulier"
                ],
                "cadastres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cadavre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Corps mort\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lyk"
                        ],
                        "de": [
                            "Aas",
                            "Kadaver",
                            "Leiche"
                        ],
                        "en": [
                            "corpse",
                            "cadaver",
                            "carcass",
                            "body"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u062b\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "kelan",
                            "marv"
                        ],
                        "ca": [
                            "cad\u00e0ver"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\uccb4",
                            "\uc2dc\uc2e0"
                        ],
                        "es": [
                            "cad\u00e1ver"
                        ],
                        "eo": [
                            "kadavro"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00edk",
                            "r\u00e6"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalmo",
                            "ruumis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c4\u03ce\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "kadavro"
                        ],
                        "id": [
                            "bangkai",
                            "mayat"
                        ],
                        "it": [
                            "cadavere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b7b\u4f53",
                            "\u907a\u4f53",
                            "\u6b7b\u9ab8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "cadaver"
                        ],
                        "nl": [
                            "lijk",
                            "kadaver",
                            "kreng"
                        ],
                        "pl": [
                            "trup",
                            "zw\u0142oki"
                        ],
                        "pt": [
                            "cad\u00e1ver",
                            "defunto",
                            "morto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0443\u043f"
                        ],
                        "sg": [
                            "kw\u00e2"
                        ],
                        "sv": [
                            "kadaver",
                            "as"
                        ],
                        "cs": [
                            "mrtvola"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cadavre": [
                    "Singulier"
                ],
                "cadavres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caddie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chariot de supermarch\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shopping cart"
                        ],
                        "de": [
                            "Einkaufswagen"
                        ],
                        "eu": [
                            "erosketa orga"
                        ],
                        "ca": [
                            "carro"
                        ],
                        "es": [
                            "carrito",
                            "changuito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "winkelwagentje"
                        ],
                        "oc": [
                            "carreton"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u00f3zek sklepowy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caddie": [
                    "Singulier"
                ],
                "caddies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cadeau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pr\u00e9sent, don\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "donasie",
                            "geskenk"
                        ],
                        "de": [
                            "Geschenk",
                            "Pr\u00e4sent",
                            "Angebinde",
                            "Gabe",
                            "Spende",
                            "Verm\u00e4chtnis",
                            "Gift",
                            "Mitbringsel"
                        ],
                        "en": [
                            "present",
                            "gift",
                            "donation"
                        ],
                        "ang": [
                            "gift"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0647\u062f\u064a\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "prof"
                        ],
                        "ca": [
                            "regal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u793c\u7269"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc120\ubb3c"
                        ],
                        "gcf": [
                            "kado"
                        ],
                        "hr": [
                            "dar",
                            "poklon"
                        ],
                        "da": [
                            "gave"
                        ],
                        "es": [
                            "regalo",
                            "obsequio",
                            "presente"
                        ],
                        "eo": [
                            "donaco"
                        ],
                        "fo": [
                            "g\u00e1va"
                        ],
                        "fi": [
                            "lahja"
                        ],
                        "fy": [
                            "kado",
                            "skinking"
                        ],
                        "ga": [
                            "bronntanas"
                        ],
                        "gl": [
                            "agasallo",
                            "obsequio",
                            "regalo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10e9\u10e3\u10e5\u10d0\u10e0\u10d8",
                            "\u10eb\u10e6\u10d5\u10d4\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ce\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "donacajo"
                        ],
                        "is": [
                            "gj\u00f6f"
                        ],
                        "it": [
                            "dono",
                            "presente",
                            "regalo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c8",
                            "\u8d08\u308a\u7269"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u044b\u0439\u043b\u044b\u049b",
                            "\u0441\u044b\u0439",
                            "\u0442\u0430\u0440\u0442\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "donum"
                        ],
                        "ms": [
                            "pemberian"
                        ],
                        "nl": [
                            "cadeau",
                            "donatie",
                            "schenking",
                            "geschenk",
                            "gift"
                        ],
                        "no": [
                            "gave",
                            "presang"
                        ],
                        "oc": [
                            "present",
                            "dona"
                        ],
                        "uz": [
                            "a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u062f\u0648",
                            "\u067e\u06cc\u0634\u06a9\u0634",
                            "\u0647\u062f\u06cc\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "podarunek"
                        ],
                        "pt": [
                            "brinde",
                            "d\u00e1diva",
                            "mimo",
                            "presente"
                        ],
                        "ro": [
                            "cadou"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u043e\u043a",
                            "\u0434\u0430\u0440",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0437\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5va",
                            "present",
                            "sk\u00e4nk"
                        ],
                        "cs": [
                            "dar",
                            "d\u00e1rek",
                            "d\u00e1re\u010dek"
                        ],
                        "tr": [
                            "arma\u011fan",
                            "ba\u011f\u0131\u015f",
                            "hediye"
                        ],
                        "vi": [
                            "qu\u00e0"
                        ],
                        "wo": [
                            "ndawtal"
                        ],
                        "zu": [
                            "isipho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cadeau": [
                    "Singulier"
                ],
                "cadeaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cadence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kadenz",
                            "Rhythmus"
                        ],
                        "en": [
                            "cadence"
                        ],
                        "ca": [
                            "cad\u00e8ncia"
                        ],
                        "eo": [
                            "kadenco"
                        ],
                        "fi": [
                            "kandenssi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "io": [
                            "kadenco"
                        ],
                        "it": [
                            "cadenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "cadens"
                        ],
                        "pl": [
                            "kadencja"
                        ],
                        "sv": [
                            "kadens"
                        ],
                        "cs": [
                            "kadence"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cadence": [
                    "Singulier"
                ],
                "cadences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cadet": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dernier enfant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "yngre",
                            "yngst"
                        ],
                        "io": [
                            "kadeto"
                        ],
                        "id": [
                            "bungsu"
                        ],
                        "it": [
                            "cadetto"
                        ],
                        "ln": [
                            "ki"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cadet": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cadets": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cadette": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cadettes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cadmium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cadmium"
                        ],
                        "en": [
                            "cadmium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0434\u043c\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "cadmi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce74\ub4dc\ubbb4"
                        ],
                        "da": [
                            "cadmium"
                        ],
                        "es": [
                            "cadmio"
                        ],
                        "eo": [
                            "kadmio"
                        ],
                        "et": [
                            "kaadium"
                        ],
                        "fi": [
                            "kadmium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ac\u03b4\u03bc\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "kadmium"
                        ],
                        "io": [
                            "kadmio"
                        ],
                        "it": [
                            "cadmio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30c9\u30df\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "kadmijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "kadmis"
                        ],
                        "mt": [
                            "kadmju"
                        ],
                        "gv": [
                            "cadmium"
                        ],
                        "nl": [
                            "cadmium"
                        ],
                        "pl": [
                            "kadm"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e1dmio"
                        ],
                        "ro": [
                            "cadmiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0434\u043c\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "kadmium"
                        ],
                        "sl": [
                            "kadmij"
                        ],
                        "sv": [
                            "kadmium"
                        ],
                        "cs": [
                            "kadmium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cadmium": [
                    "Singulier"
                ],
                "cadmiums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cadre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1\u00a0(Bordure dans laquelle on place un tableau)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frame"
                        ],
                        "hr": [
                            "okvir"
                        ],
                        "da": [
                            "ramme"
                        ],
                        "es": [
                            "marco"
                        ],
                        "et": [
                            "raam"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u984d",
                            "\u30d5\u30ec\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "encastre",
                            "quadre"
                        ],
                        "pl": [
                            "rama",
                            "ramka"
                        ],
                        "pt": [
                            "quadro"
                        ],
                        "ro": [
                            "ram\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "r\u00e1m",
                            "r\u00e1mec"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "3\u00a0((Menuiserie) Ch\u00e2ssis fixe form\u00e9 par des pi\u00e8ces de bois (montants et traverses) assembl\u00e9es \u00e0 angles droits)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frame"
                        ],
                        "hr": [
                            "okvir"
                        ],
                        "da": [
                            "ramme"
                        ],
                        "es": [
                            "marco"
                        ],
                        "id": [
                            "kosen"
                        ],
                        "oc": [
                            "encastre",
                            "quadre"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "4\u00a0((Cyclisme) Assemblage de tubes)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rahmen"
                        ],
                        "en": [
                            "frame"
                        ],
                        "ca": [
                            "quadre"
                        ],
                        "da": [
                            "cykelstel"
                        ],
                        "es": [
                            "cuadro",
                            "bastidor"
                        ],
                        "eo": [
                            "kadro",
                            "framo"
                        ],
                        "gl": [
                            "cadro"
                        ],
                        "it": [
                            "telaio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30ec\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "frame"
                        ],
                        "no": [
                            "ramme",
                            "sykkelramme"
                        ],
                        "pl": [
                            "rama"
                        ],
                        "pt": [
                            "quadro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0430\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "8\u00a0((Militaire) encadrement militaire)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cadre"
                        ],
                        "da": [
                            "kadre"
                        ],
                        "es": [
                            "cuadro"
                        ],
                        "oc": [
                            "quadre"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u00e1dr"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "9\u00a0((Management) membre du management d\u2019une entreprise)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "executive",
                            "manager"
                        ],
                        "da": [
                            "leder",
                            "overordnet"
                        ],
                        "es": [
                            "directivo",
                            "cuadro"
                        ],
                        "nl": [
                            "kaderlid"
                        ],
                        "oc": [
                            "quadre"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u00e1dr",
                            "vedouc\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "raamwerk"
                        ],
                        "de": [
                            "Einfassung",
                            "Rahmen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0637\u0627\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "bastiment",
                            "marc",
                            "quadre"
                        ],
                        "es": [
                            "marco"
                        ],
                        "eo": [
                            "kadro"
                        ],
                        "fo": [
                            "karmur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kehys"
                        ],
                        "io": [
                            "kadro"
                        ],
                        "nl": [
                            "omlijsting",
                            "kader",
                            "lijst",
                            "raam"
                        ],
                        "pt": [
                            "caixilho",
                            "moldura",
                            "quadro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "r\u00e1m",
                            "r\u00e1mec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cadre": [
                    "Singulier"
                ],
                "cadres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cafard": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schabe"
                        ],
                        "en": [
                            "cockroach",
                            "roach"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0646\u062a \u0648\u0631\u062f\u0627\u0646"
                        ],
                        "es": [
                            "cucaracha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u0440\u0430\u043a\u0430\u043d"
                        ],
                        "tl": [
                            "Ipis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cafard": [
                    "Singulier"
                ],
                "cafards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caf\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Graine de caf\u00e9ier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kafe"
                        ],
                        "de": [
                            "Kaffee",
                            "Kaffeebohne"
                        ],
                        "en": [
                            "coffee",
                            "coffee bean"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0646"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0444\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "caf\u00e8"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5496\u5561"
                        ],
                        "da": [
                            "kaffe",
                            "kaffeb\u00f8nne"
                        ],
                        "es": [
                            "caf\u00e9"
                        ],
                        "eo": [
                            "kafbero"
                        ],
                        "ga": [
                            "caife"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10d0\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c6\u03ad\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "caff\u00e8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30fc\u30d2\u30fc",
                            "\u30b3\u30fc\u30d2\u30fc\u8c46"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kaffi",
                            "Kaffisboun"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0430\u0444\u0435"
                        ],
                        "ms": [
                            "kopi"
                        ],
                        "mg": [
                            "kafe"
                        ],
                        "nl": [
                            "koffie",
                            "koffieboon"
                        ],
                        "oc": [
                            "caf\u00e8"
                        ],
                        "pl": [
                            "kawa"
                        ],
                        "pt": [
                            "caf\u00e9"
                        ],
                        "ro": [
                            "cafea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0444\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "kaffeb\u00f6na"
                        ],
                        "sw": [
                            "kahawa"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u00e1va"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Boisson\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "koffie",
                            "Afrikanertroos"
                        ],
                        "sq": [
                            "kafe"
                        ],
                        "de": [
                            "Kaffee"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1261\u1293"
                        ],
                        "en": [
                            "coffee"
                        ],
                        "ang": [
                            "caffig"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0647\u0648\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "caf\u00e9"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0578\u0582\u0580\u0573"
                        ],
                        "ast": [
                            "caf\u00e9"
                        ],
                        "az": [
                            "q\u0259hv\u0259"
                        ],
                        "nds": [
                            "Koffie"
                        ],
                        "eu": [
                            "kafea"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "kafu"
                        ],
                        "br": [
                            "kafe"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0444\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "caf\u00e8"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a7\u13eb"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5496\u5561"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucee4\ud53c"
                        ],
                        "kw": [
                            "koffi"
                        ],
                        "co": [
                            "caff\u00e8"
                        ],
                        "hr": [
                            "kafa",
                            "kava"
                        ],
                        "da": [
                            "kaffe"
                        ],
                        "es": [
                            "caf\u00e9"
                        ],
                        "eo": [
                            "kafo"
                        ],
                        "et": [
                            "kohv"
                        ],
                        "fo": [
                            "kaffi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kahvi"
                        ],
                        "fy": [
                            "kofje",
                            "kafee"
                        ],
                        "gd": [
                            "cofaidh"
                        ],
                        "ga": [
                            "caife"
                        ],
                        "gl": [
                            "caf\u00e9"
                        ],
                        "cy": [
                            "coffi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10d0\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c6\u03ad\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "kofi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e4\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e1v\u00e9"
                        ],
                        "io": [
                            "kafeo"
                        ],
                        "id": [
                            "kopi"
                        ],
                        "ia": [
                            "caffe"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1473\u1431"
                        ],
                        "is": [
                            "kaffi"
                        ],
                        "it": [
                            "caff\u00e8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30fc\u30d2\u30fc"
                        ],
                        "jv": [
                            "warung"
                        ],
                        "csb": [
                            "kawa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u043e\u0444\u0435"
                        ],
                        "rw": [
                            "ikawa"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u043e\u0444\u0435"
                        ],
                        "ku": [
                            "qehwe"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ec0\u0e9f"
                        ],
                        "la": [
                            "coffeum"
                        ],
                        "lv": [
                            "kafija"
                        ],
                        "li": [
                            "k\u00f3ffe"
                        ],
                        "ln": [
                            "k\u00e1wa",
                            "kaf\u00e9"
                        ],
                        "lt": [
                            "kava"
                        ],
                        "jbo": [
                            "ckafi"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kaffi"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0430\u0444\u0435"
                        ],
                        "ms": [
                            "kopi"
                        ],
                        "mg": [
                            "kafe",
                            "kaoatry"
                        ],
                        "mt": [
                            "kaf\u00e8"
                        ],
                        "gv": [
                            "caffee"
                        ],
                        "mi": [
                            "kawhe"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043a\u043e\u0444\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "koffie"
                        ],
                        "no": [
                            "kaffe",
                            "kaffi"
                        ],
                        "oc": [
                            "caf\u00e8"
                        ],
                        "om": [
                            "buna"
                        ],
                        "uz": [
                            "qahva"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u0642\u0627\u0641\u0644\u0647"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0647\u0648\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "kawa"
                        ],
                        "pt": [
                            "caf\u00e9"
                        ],
                        "qu": [
                            "kaphiy"
                        ],
                        "ro": [
                            "cafea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0444\u0435"
                        ],
                        "sm": [
                            "kofe"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u0444\u0430",
                            "\u043a\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "caf\u00e9"
                        ],
                        "sk": [
                            "k\u00e1va"
                        ],
                        "sl": [
                            "kava"
                        ],
                        "so": [
                            "qaxwaha"
                        ],
                        "st": [
                            "kofi"
                        ],
                        "su": [
                            "kopi"
                        ],
                        "sv": [
                            "kaffe"
                        ],
                        "sw": [
                            "kahawa"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u049b\u0430\u04b3\u0432\u0430"
                        ],
                        "tl": [
                            "kape",
                            "kap\u00e9"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u00e1va",
                            "kafe"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e32\u0e41\u0e1f"
                        ],
                        "tpi": [
                            "kopi"
                        ],
                        "tr": [
                            "kahve"
                        ],
                        "tk": [
                            "kofe"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "vec": [
                            "caf\u00e8"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e0 ph\u00ea"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d5\u05d5\u05e2"
                        ],
                        "zu": [
                            "ikhofi",
                            "ilikhofi",
                            "ikhefi",
                            "ilikhefi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tablissement\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "koffiewinkel",
                            "koffiehuis"
                        ],
                        "sq": [
                            "kafeneja",
                            "kafe",
                            "kafene"
                        ],
                        "de": [
                            "Kaffeehaus",
                            "Caf\u00e9",
                            "Kneipe"
                        ],
                        "en": [
                            "coffeehouse",
                            "coffee shop",
                            "caf\u00e9"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u0647\u0649"
                        ],
                        "az": [
                            "q\u0259hv\u0259xana"
                        ],
                        "eu": [
                            "kafetegi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u0432\u044f\u0440\u043d\u044f"
                        ],
                        "bs": [
                            "kafe"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0444\u0435",
                            "\u043a\u0430\u0444\u0435\u043d\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "caf\u00e8",
                            "cafeteria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5496\u5561\u9986"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce74\ud398"
                        ],
                        "hr": [
                            "kafana",
                            "kavana",
                            "kafi\u0107"
                        ],
                        "da": [
                            "caf\u00e9"
                        ],
                        "es": [
                            "caf\u00e9",
                            "cafeter\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "kafejo"
                        ],
                        "et": [
                            "kohvik"
                        ],
                        "fi": [
                            "kahvila"
                        ],
                        "fy": [
                            "kafee"
                        ],
                        "gd": [
                            "cafaidh"
                        ],
                        "ga": [
                            "caif\u00e9"
                        ],
                        "gl": [
                            "cafetar\u00eda"
                        ],
                        "cy": [
                            "t\u0177 coffi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10e4\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c6\u03b5\u03bd\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d9\u05ea \u05e7\u05e4\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e1v\u00e9h\u00e1z"
                        ],
                        "id": [
                            "warung kopi"
                        ],
                        "is": [
                            "kaffieh\u00fas"
                        ],
                        "it": [
                            "bar",
                            "caff\u00e8",
                            "caffetteria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30d5\u30a7",
                            "\u55ab\u8336\u5e97"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04d9\u043c\u0445\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "caupona cafearia",
                            "domus cafearia",
                            "domus caffearia",
                            "cafeum",
                            "taberna cafearia",
                            "taberna caldaria",
                            "taberna potoria",
                            "coffearia",
                            "coffearia taberna",
                            "thermopolium"
                        ],
                        "lv": [
                            "kafejn\u012bca"
                        ],
                        "lt": [
                            "kav\u00ecn\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0430\u0444\u0435",
                            "\u043a\u0430\u0444\u0443\u043b\u0435",
                            "\u043a\u0430\u0444\u0435\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "kedai kopi"
                        ],
                        "nl": [
                            "bistro",
                            "caf\u00e9",
                            "koffiehuis"
                        ],
                        "no": [
                            "kaf\u00e9"
                        ],
                        "oc": [
                            "estanco",
                            "estanquet"
                        ],
                        "uz": [
                            "qahvaxona"
                        ],
                        "pl": [
                            "kawiarnia"
                        ],
                        "pt": [
                            "caf\u00e9"
                        ],
                        "ro": [
                            "cofet\u0103rie",
                            "cafenea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0444\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u0444\u0430\u043d\u0430",
                            "\u043a\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kaviare\u0148"
                        ],
                        "sl": [
                            "kavarna"
                        ],
                        "sv": [
                            "caf\u00e9",
                            "kaf\u00e9",
                            "fik"
                        ],
                        "cs": [
                            "kav\u00e1rna"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e19\u0e01\u0e32\u0e41\u0e1f"
                        ],
                        "tr": [
                            "kahvehane",
                            "kafe"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u0440\u043d\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "qu\u00e1n c\u00e0 ph\u00ea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caf\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "caf\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couleur des grains de caf\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kaffeebraun"
                        ],
                        "en": [
                            "coffee"
                        ],
                        "es": [
                            "caf\u00e9"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c6\u03ad",
                            "\u03ba\u03b1\u03c6\u03b5\u03c4\u03af"
                        ],
                        "it": [
                            "caff\u00e8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30fc\u30d2\u30fc\u8272"
                        ],
                        "pl": [
                            "kawowy"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u00e1vov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "caf\u00e9ier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Coffea"
                        ],
                        "de": [
                            "Kaffee"
                        ],
                        "en": [
                            "coffee plant"
                        ],
                        "co": [
                            "caff\u00e8"
                        ],
                        "es": [
                            "cafeto"
                        ],
                        "gl": [
                            "cafeeira"
                        ],
                        "oc": [
                            "cafei\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "cafeeiro"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u00e1vovn\u00edk"
                        ],
                        "wa": [
                            "cafey\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caf\u00e9ier": [
                    "Singulier"
                ],
                "caf\u00e9iers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caf\u00e9ine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Koffein"
                        ],
                        "en": [
                            "caffeine"
                        ],
                        "et": [
                            "kofeiin"
                        ],
                        "fi": [
                            "kofeiini"
                        ],
                        "gl": [
                            "cafe\u00edna"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c6\u03b5\u0390\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "caffeina"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u0641\u0626\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "cafe\u00edna"
                        ],
                        "sv": [
                            "koffein"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caf\u00e9ine": [
                    "Singulier"
                ],
                "caf\u00e9ines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cafetier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Besitzer"
                        ],
                        "en": [
                            "caf\u00e9 owner"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c6\u03b5\u03c4\u03b6\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "caf\u00e9houder"
                        ],
                        "cs": [
                            "kav\u00e1rn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cafetier": [
                    "Singulier"
                ],
                "cafetiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cafre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kaffer"
                        ],
                        "en": [
                            "kaffir"
                        ],
                        "da": [
                            "kaffer"
                        ],
                        "es": [
                            "cafre"
                        ],
                        "eo": [
                            "Kafro"
                        ],
                        "it": [
                            "cafro"
                        ],
                        "pt": [
                            "cafre",
                            "cafra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cafre": [
                    "Singulier"
                ],
                "cafres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caftan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kaftan"
                        ],
                        "en": [
                            "caftan",
                            "kaftan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0641\u0637\u0627\u0646"
                        ],
                        "es": [
                            "caft\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaftano"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaftaani"
                        ],
                        "io": [
                            "kaftano"
                        ],
                        "it": [
                            "caffettano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30d5\u30bf\u30f3"
                        ],
                        "ku": [
                            "xeftan"
                        ],
                        "nl": [
                            "kaftan"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0686\u0627\u067e\u0627\u0646"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0641\u062a\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "kaftan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0444\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "kaftan"
                        ],
                        "cs": [
                            "kaftan"
                        ],
                        "tr": [
                            "kaftan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caftan": [
                    "Singulier"
                ],
                "caftans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Endroit clos et grillag\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00e4fig"
                        ],
                        "en": [
                            "cage"
                        ],
                        "br": [
                            "kaoued"
                        ],
                        "ca": [
                            "g\u00e0bia"
                        ],
                        "co": [
                            "cappia"
                        ],
                        "hr": [
                            "kavez"
                        ],
                        "es": [
                            "jaula"
                        ],
                        "eo": [
                            "ka\u011do"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03bf\u03c5\u03b2\u03af"
                        ],
                        "it": [
                            "gabbia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043f\u0430\u0441",
                            "\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0430\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "kooi",
                            "hok"
                        ],
                        "oc": [
                            "g\u00e0bia"
                        ],
                        "pt": [
                            "gaiola",
                            "jaula"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u0438\u0442\u043b\u0435\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "klec"
                        ],
                        "tr": [
                            "kafes"
                        ],
                        "tk": [
                            "kapasa"
                        ],
                        "wa": [
                            "gayole",
                            "cadje"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cage d\u2019escalier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Treppenhaus"
                        ],
                        "en": [
                            "stairwell",
                            "stair cage"
                        ],
                        "es": [
                            "caja"
                        ],
                        "it": [
                            "gabbia"
                        ],
                        "nl": [
                            "trappenhuis"
                        ],
                        "wa": [
                            "egr\u00e9s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cage": [
                    "Singulier"
                ],
                "cages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cagneux": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Genoux rapproch\u00e9s",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "knockkneed",
                            "kneed"
                        ],
                        "es": [
                            "patizambo"
                        ],
                        "la": [
                            "valgus"
                        ],
                        "nl": [
                            "benen"
                        ],
                        "sv": [
                            "kobent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cagneuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cagneuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Cahors": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Commune fran\u00e7aise",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Cahors"
                        ],
                        "ca": [
                            "Caors"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30aa\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "la": [
                            "Divona Cadurcorum"
                        ],
                        "oc": [
                            "Caors"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041a\u0430\u043e\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u041a\u0430\u043e\u0440"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u041a\u0430\u0433\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "caille": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Coturnix",
                            "Excalfactoria",
                            "Anurophasis"
                        ],
                        "sq": [
                            "shkurt\u00eb",
                            "shkurt\u00ebz",
                            "drenj\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Wachtel"
                        ],
                        "en": [
                            "quail"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645\u0627\u0646",
                            "\u0633\u0645\u0627\u0646\u0627\u0629",
                            "\u0633\u0645\u0627\u0646\u0649"
                        ],
                        "ast": [
                            "parpayar"
                        ],
                        "ca": [
                            "guatlla"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba54\ucd94\ub77c\uae30"
                        ],
                        "co": [
                            "quaglia"
                        ],
                        "hr": [
                            "prepelica"
                        ],
                        "da": [
                            "vagtel"
                        ],
                        "es": [
                            "codorniz"
                        ],
                        "eo": [
                            "koturno"
                        ],
                        "gd": [
                            "gearradh gort"
                        ],
                        "ga": [
                            "gearg"
                        ],
                        "gl": [
                            "paspall\u00e1s"
                        ],
                        "cy": [
                            "rhinc",
                            "sofliar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03c4\u03cd\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "qualio"
                        ],
                        "id": [
                            "puyuh"
                        ],
                        "it": [
                            "quaglia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9d89"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04e9\u0434\u0435\u043d\u0435"
                        ],
                        "la": [
                            "coturnix",
                            "ortigometra"
                        ],
                        "li": [
                            "kwattel"
                        ],
                        "lb": [
                            "Wuechtel"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwartel"
                        ],
                        "no": [
                            "vaktel"
                        ],
                        "oc": [
                            "calha"
                        ],
                        "pt": [
                            "codorna",
                            "codorniz"
                        ],
                        "ro": [
                            "prepeli\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u0435\u043b",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u0435\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "prepelica"
                        ],
                        "sv": [
                            "vaktel"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159epelka"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u0131ld\u0131rc\u0131n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caille": [
                    "Singulier"
                ],
                "cailles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caill\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "pus",
                            "dhall\u00eb",
                            "gjiz\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Quark"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12a5\u122d\u130e"
                        ],
                        "en": [
                            "curd"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0622\u064a\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u056e\u0578\u0582\u0576",
                            "\u0574\u0561\u056e\u0578\u0582\u0576\u056b\u0576 \u0569\u0561\u0576\u0571\u0580\u0561\u0581\u0561\u056e \u0574\u0561\u057d\u0568"
                        ],
                        "bs": [
                            "kiselo"
                        ],
                        "br": [
                            "coaill"
                        ],
                        "ca": [
                            "quallada",
                            "quall"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u916a"
                        ],
                        "hr": [
                            "kiselo"
                        ],
                        "da": [
                            "koaguleret",
                            "ostemasse"
                        ],
                        "es": [
                            "cuajo",
                            "cuaiado"
                        ],
                        "fi": [
                            "piim\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "gruth"
                        ],
                        "ga": [
                            "gruth",
                            "grutharch"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b7\u03b3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "aludttej"
                        ],
                        "is": [
                            "ystingur"
                        ],
                        "it": [
                            "quaglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30fc\u30c9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04af\u0437\u0431\u0435"
                        ],
                        "la": [
                            "coagulum"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0430\u0458\u043c\u0430\u043a"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0439\u0440\u0430\u0433",
                            "\u0430\u0430\u0440\u0443\u0443\u043b",
                            "\u0434\u0443\u0443\u0434\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0441\u043e\u043d\u0441\u043e\u0445",
                            "\u044d\u044d\u0434\u044d\u043c",
                            "\u044d\u044d\u0437\u0433\u0438\u0439",
                            "\u044d\u044d\u0434\u044d\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "wrongel"
                        ],
                        "pl": [
                            "twar\u00f3g"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0432\u043e\u0440\u043e\u0433"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u091f",
                            "\u0921",
                            "\u0930\u0938",
                            "\u092f",
                            "\u0936\u0930"
                        ],
                        "sv": [
                            "ostmassa"
                        ],
                        "cs": [
                            "tvaroh"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00f4ng l\u1ea1i"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e7\u05d5\u05e8\u05d3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caill\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "caill\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cailler": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "kaouledi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "s",
                            "se"
                        ],
                        "co": [
                            "caghj\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "cuajar"
                        ],
                        "fi": [
                            "juoksettua"
                        ],
                        "nl": [
                            "stremmen"
                        ],
                        "cs": [
                            "srazit se",
                            "klepat kosu",
                            "mrznout",
                            "b\u00fdt kosa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "caillette": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "estomac des ruminants",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "abomasum"
                        ],
                        "af": [
                            "melkpens"
                        ],
                        "de": [
                            "Labmagen",
                            "Fettmagen"
                        ],
                        "en": [
                            "stomach",
                            "abomasum"
                        ],
                        "br": [
                            "kaouledenn"
                        ],
                        "co": [
                            "caghjarella"
                        ],
                        "es": [
                            "abomaso"
                        ],
                        "eo": [
                            "abomaso"
                        ],
                        "et": [
                            "libedik",
                            "libemagu"
                        ],
                        "fo": [
                            "vinstur"
                        ],
                        "fi": [
                            "juoksutusmaha"
                        ],
                        "ga": [
                            "abomasam"
                        ],
                        "is": [
                            "vinstur"
                        ],
                        "it": [
                            "abomaso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ae\u30a2\u30e9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u043b\u0442\u0430\u0431\u0430\u0440"
                        ],
                        "mg": [
                            "vavoninkena"
                        ],
                        "nl": [
                            "lebmaag",
                            "leb",
                            "lebbe"
                        ],
                        "pl": [
                            "trawieniec"
                        ],
                        "pt": [
                            "abomaso"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00f6pmage"
                        ],
                        "cs": [
                            "slez"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caillette": [
                    "Singulier"
                ],
                "caillettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caillou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite pierre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stein",
                            "Steinchen",
                            "Kieselstein"
                        ],
                        "en": [
                            "stone",
                            "gravel"
                        ],
                        "br": [
                            "maen"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u788e\u77f3",
                            "\u783e\u77f3",
                            "\u77f3\u5b50",
                            "\u5c0f\u77f3\u5757"
                        ],
                        "es": [
                            "piedra"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u152d\u154b\u1585"
                        ],
                        "wa": [
                            "cay\u00f4"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caillou": [
                    "Singulier"
                ],
                "cailloux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caisse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Contenant parall\u00e9l\u00e9pip\u00e9dique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kasten"
                        ],
                        "en": [
                            "box",
                            "chest",
                            "case",
                            "crate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0646\u062f\u0648\u0642",
                            "\u0635\u0648\u0627\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "caixa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7bb1"
                        ],
                        "hr": [
                            "sanduk"
                        ],
                        "es": [
                            "caja",
                            "caj\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b9\u03b2\u03ce\u03c4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "ha": [
                            "akwati"
                        ],
                        "hu": [
                            "doboz"
                        ],
                        "it": [
                            "cassa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b1\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04d9\u0448\u0456\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "kist",
                            "krat"
                        ],
                        "oc": [
                            "caissa"
                        ],
                        "pt": [
                            "caixa"
                        ],
                        "ro": [
                            "cutie",
                            "lad\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043e\u0431\u043a\u0430",
                            "\u044f\u0449\u0438\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "sanduk"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e5da",
                            "kista",
                            "l\u00e5r"
                        ],
                        "cs": [
                            "bedna",
                            "sk\u0159\u00ed\u0148ka",
                            "kastl\u00edk"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u00e9t"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Coffret pour l'argent",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kasse"
                        ],
                        "en": [
                            "box",
                            "box"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94b1\u7bb1"
                        ],
                        "hr": [
                            "kasa"
                        ],
                        "hu": [
                            "kassza",
                            "p\u00e9nzt\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "cassa"
                        ],
                        "nl": [
                            "geldkistje"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0441\u0441\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "kasa"
                        ],
                        "sv": [
                            "kassa"
                        ],
                        "cs": [
                            "pokladna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Comptoir o\u00f9 les transaction en cash se d\u00e9roulent",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "checkout",
                            "cash desk"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6536\u94f6\u5904"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03bc\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e9nzt\u00e1r",
                            "kassza"
                        ],
                        "it": [
                            "cassa"
                        ],
                        "mt": [
                            "kaxxa"
                        ],
                        "nl": [
                            "kassa"
                        ],
                        "ro": [
                            "cas\u0103"
                        ],
                        "sr": [
                            "blagajna"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u00e9t"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Machine dans laquelle le marchand enregistre les transactions",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kasse"
                        ],
                        "en": [
                            "cash register"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6536\u94f6\u673a"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e9nzt\u00e1rg\u00e9p"
                        ],
                        "nl": [
                            "kassa"
                        ],
                        "ro": [
                            "cas\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0441\u0441\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "kasa"
                        ],
                        "sv": [
                            "kassaapparat"
                        ],
                        "cs": [
                            "pokladna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cylindre d\u2019un tambour ou le tambour m\u00eame",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "snare drum"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u9f13"
                        ],
                        "it": [
                            "cassa"
                        ],
                        "sr": [
                            "bubanj"
                        ],
                        "sv": [
                            "trumma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "caisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caissi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kassiererin"
                        ],
                        "en": [
                            "cashier"
                        ],
                        "it": [
                            "cassiera"
                        ],
                        "nl": [
                            "caissi\u00e8re",
                            "kassi\u00e8re"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0441\u0441\u0438\u0440\u0448\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caissi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "caissi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}