{
    "brucellose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "maladie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brucellose"
                        ],
                        "en": [
                            "brucellosis"
                        ],
                        "bs": [
                            "bruceloza"
                        ],
                        "hr": [
                            "bruceloza"
                        ],
                        "es": [
                            "brucelosis"
                        ],
                        "et": [
                            "brutselloos"
                        ],
                        "ga": [
                            "br\u00fasall\u00f3is"
                        ],
                        "it": [
                            "brucellosi"
                        ],
                        "nl": [
                            "brucellose"
                        ],
                        "pt": [
                            "brucelose"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0443\u0446\u0435\u043b\u043b\u0451\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "brucel\u00f3za"
                        ],
                        "tr": [
                            "bruselloz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brucellose": [
                    "Singulier"
                ],
                "brucelloses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brugnon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "nektarin\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Nektarine"
                        ],
                        "en": [
                            "nectarine"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u043a\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cb9\u6843"
                        ],
                        "hr": [
                            "nektarina"
                        ],
                        "da": [
                            "nektarin"
                        ],
                        "eo": [
                            "nektarino"
                        ],
                        "fi": [
                            "nektariini"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03ba\u03c4\u03b1\u03c1\u03af\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "nektarin"
                        ],
                        "it": [
                            "nettarina",
                            "pesca noce"
                        ],
                        "nl": [
                            "bloedperzik"
                        ],
                        "no": [
                            "nektarin"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0644\u06cc\u0644"
                        ],
                        "pt": [
                            "nectarina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043a\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u0435\u043a\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "nektarin"
                        ],
                        "cs": [
                            "nektarinka"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015feftali"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0435\u043a\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brugnon": [
                    "Singulier"
                ],
                "brugnons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bruine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "motre\u00ebn"
                        ],
                        "de": [
                            "Spr\u00fchregen",
                            "Nieselregen"
                        ],
                        "en": [
                            "drizzle",
                            "drizzling rain"
                        ],
                        "ast": [
                            "orbayu"
                        ],
                        "eu": [
                            "zirimiri",
                            "lanbro"
                        ],
                        "br": [
                            "glebienn",
                            "glizh"
                        ],
                        "ca": [
                            "plovineig",
                            "plovisqueig",
                            "espurneig",
                            "plugim",
                            "xim"
                        ],
                        "es": [
                            "llovizna",
                            "calabobos",
                            "sirimiri"
                        ],
                        "eo": [
                            "pluveto"
                        ],
                        "gl": [
                            "orballo",
                            "poalla"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05e8\u05d6\u05d9\u05e3"
                        ],
                        "io": [
                            "pluveto"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14a5\u14c2",
                            "\u14a5\u14c2\u152a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "acquerugiola"
                        ],
                        "nl": [
                            "motregen",
                            "stofregen"
                        ],
                        "no": [
                            "duskregn"
                        ],
                        "sv": [
                            "dugg"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bruine": [
                    "Singulier"
                ],
                "bruines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bruiner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pleuvoir de la bruine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nieseln"
                        ],
                        "en": [
                            "drizzle"
                        ],
                        "br": [
                            "glizhata",
                            "glizhenni\u00f1"
                        ],
                        "gl": [
                            "orballar",
                            "chuviscar"
                        ],
                        "nl": [
                            "motregenen",
                            "miezeren"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "dugga"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7iselemek"
                        ],
                        "wa": [
                            "brouhiner",
                            "moziner"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bruissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rustle"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0577\u0577\u0578\u0581"
                        ],
                        "oc": [
                            "brusiment"
                        ],
                        "pl": [
                            "szelest"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0435\u043b\u0435\u0441\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161elest"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bruissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "bruissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bruit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "manifestation sonore d\u00e9plaisante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "L\u00e4rm",
                            "Ger\u00e4usch"
                        ],
                        "en": [
                            "noise",
                            "stir"
                        ],
                        "ca": [
                            "soroll"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161um"
                        ],
                        "da": [
                            "larm",
                            "st\u00f8j"
                        ],
                        "es": [
                            "ruido"
                        ],
                        "eo": [
                            "bruo"
                        ],
                        "fi": [
                            "melu",
                            "h\u00e4lin\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "ru\u00eddo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03cc\u03c1\u03c5\u03b2\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "zaj"
                        ],
                        "io": [
                            "bruiso"
                        ],
                        "it": [
                            "rumore"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0447\u0438\u043c\u044d\u044d"
                        ],
                        "nl": [
                            "lawaai"
                        ],
                        "oc": [
                            "bruch",
                            "brut"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u062f\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "ha\u0142as"
                        ],
                        "pt": [
                            "barulho"
                        ],
                        "ro": [
                            "g\u0103l\u0103gie",
                            "zgomot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0443\u043c",
                            "\u0437\u0432\u0443\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "buller",
                            "oljud",
                            "ov\u00e4sen",
                            "v\u00e4sen"
                        ],
                        "cs": [
                            "hluk"
                        ],
                        "wa": [
                            "brut"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "son sans harmonie r\u00e9guli\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ger\u00e4usch"
                        ],
                        "eu": [
                            "drindots"
                        ],
                        "hr": [
                            "buka"
                        ],
                        "pl": [
                            "szum"
                        ],
                        "sw": [
                            "uvumi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "nouvelle qui circule dans le public",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ger\u00fccht"
                        ],
                        "en": [
                            "rumor",
                            "rumour"
                        ],
                        "hr": [
                            "vijest"
                        ],
                        "sv": [
                            "omlopp",
                            "prat"
                        ],
                        "wa": [
                            "brut",
                            "brutiaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bruit": [
                    "Singulier"
                ],
                "bruits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bruiteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ger\u00e4uschemacher",
                            "Ger\u00e4uschemacherin"
                        ],
                        "en": [
                            "foley artist"
                        ],
                        "es": [
                            "especialista",
                            "en efecto"
                        ],
                        "it": [
                            "rumorista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0443\u043c\u043e\u0432\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bruiteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "bruiteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "br\u00fblant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "brennend",
                            "hei\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "searing"
                        ],
                        "eu": [
                            "erregarri"
                        ],
                        "br": [
                            "loskus"
                        ],
                        "ca": [
                            "adurent",
                            "adustiu",
                            "ardent"
                        ],
                        "da": [
                            "br\u00e6ndende",
                            "gl\u00f8dende",
                            "lidenskabelig"
                        ],
                        "es": [
                            "abrasador",
                            "ardiente"
                        ],
                        "eo": [
                            "brula"
                        ],
                        "fi": [
                            "polttava"
                        ],
                        "io": [
                            "brulanta"
                        ],
                        "it": [
                            "bruciante",
                            "scottante"
                        ],
                        "nl": [
                            "brandbaar",
                            "brandend",
                            "verzengend"
                        ],
                        "cs": [
                            "va\u0159\u00edc\u00ed",
                            "p\u00e1liv\u00fd",
                            "horouc\u00ed",
                            "v\u0159el\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "br\u00fblant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "br\u00fblants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "br\u00fblante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "br\u00fblantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "bruler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "burn",
                            "scorch",
                            "be on fire"
                        ],
                        "hr": [
                            "paliti",
                            "zapaliti"
                        ],
                        "es": [
                            "quemar"
                        ],
                        "frp": [
                            "bourl\u00e2"
                        ],
                        "io": [
                            "brular",
                            "kombustar"
                        ],
                        "id": [
                            "bakar",
                            "memperabukan"
                        ],
                        "it": [
                            "bruciare"
                        ],
                        "nl": [
                            "branden"
                        ],
                        "pl": [
                            "spala\u0107",
                            "pali\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "queimar",
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "arde"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0435\u0442\u044c",
                            "\u0441\u0433\u043e\u0440\u0435\u0442\u044c",
                            "\u0436\u0435\u0447\u044c",
                            "\u0441\u0436\u0435\u0447\u044c"
                        ],
                        "scn": [
                            "abbruciari"
                        ],
                        "cs": [
                            "ho\u0159et",
                            "sho\u0159et",
                            "p\u00e1lit",
                            "sp\u00e1lit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "br\u00fbler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Consumer, corroder ou endommager par le feu, ou par produits chimiques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "brennen",
                            "verbrennen",
                            "versengen"
                        ],
                        "en": [
                            "burn",
                            "burn up"
                        ],
                        "az": [
                            "yand\u0131rmaq"
                        ],
                        "br": [
                            "devi\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "cremar"
                        ],
                        "hr": [
                            "goreti"
                        ],
                        "da": [
                            "br\u00e6nde"
                        ],
                        "es": [
                            "quemar",
                            "arder"
                        ],
                        "eo": [
                            "bruligi"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00f5lema"
                        ],
                        "fi": [
                            "palaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03af\u03b3\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9g",
                            "el\u00e9g"
                        ],
                        "it": [
                            "bruciare",
                            "ardere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u71c3\u3084\u3059"
                        ],
                        "la": [
                            "incendo",
                            "uro",
                            "flagro"
                        ],
                        "lv": [
                            "degt"
                        ],
                        "lt": [
                            "degti"
                        ],
                        "nl": [
                            "branden",
                            "verbranden"
                        ],
                        "no": [
                            "brenne"
                        ],
                        "oc": [
                            "brutlar",
                            "cremar"
                        ],
                        "pl": [
                            "pali\u0107",
                            "p\u0142on\u0105\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "queimar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a arde"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0435\u0442\u044c",
                            "\u0441\u0433\u043e\u0440\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "horie\u0165",
                            "p\u00e1li\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "goreti"
                        ],
                        "sv": [
                            "brinna"
                        ],
                        "cs": [
                            "ho\u0159et",
                            "p\u00e1lit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Causer une violente chaleur.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "smart"
                        ],
                        "es": [
                            "quemar"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirvell\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "bruciare"
                        ],
                        "oc": [
                            "brutlar",
                            "cremar"
                        ],
                        "pt": [
                            "queimar",
                            "sapecar"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e1lit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00catre d\u00e9vor\u00e9 d\u2019une passion pressante.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "brennen"
                        ],
                        "en": [
                            "burn"
                        ],
                        "la": [
                            "ardeo",
                            "uro"
                        ],
                        "pt": [
                            "arder"
                        ],
                        "ro": [
                            "a fi mistuit"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuwaka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00catre consum\u00e9 par le feu.\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "brennen"
                        ],
                        "en": [
                            "burn"
                        ],
                        "az": [
                            "yanmaq"
                        ],
                        "br": [
                            "devi\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "cremar"
                        ],
                        "hr": [
                            "goreti"
                        ],
                        "da": [
                            "br\u00e6nde"
                        ],
                        "es": [
                            "quemar",
                            "arder"
                        ],
                        "eo": [
                            "bruli"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00f5lema"
                        ],
                        "fi": [
                            "palaa",
                            "polttaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03af\u03b3\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9g",
                            "el\u00e9g"
                        ],
                        "it": [
                            "bruciare",
                            "ardere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u71c3\u3048\u308b"
                        ],
                        "la": [
                            "incendo",
                            "uro",
                            "ardeo",
                            "flagro"
                        ],
                        "lv": [
                            "degt"
                        ],
                        "lt": [
                            "degti"
                        ],
                        "nl": [
                            "branden",
                            "verbranden"
                        ],
                        "no": [
                            "brenne"
                        ],
                        "pl": [
                            "pali\u0107",
                            "p\u0142on\u0105\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "queimar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a arde",
                            "a mistui"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0435\u0442\u044c",
                            "\u0441\u0433\u043e\u0440\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "horie\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "goreti"
                        ],
                        "sv": [
                            "brinna",
                            "br\u00e4nna"
                        ],
                        "cs": [
                            "ho\u0159et"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Briller, luire.\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "brennen"
                        ],
                        "en": [
                            "burn"
                        ],
                        "la": [
                            "ardeo"
                        ],
                        "pt": [
                            "queimar",
                            "brilhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a arde"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuwaka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "brulvundi"
                        ],
                        "io": [
                            "brular"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0448\u0430\u0442\u0430\u0445",
                            "\u0448\u0430\u0442\u0430\u0430\u0445"
                        ],
                        "oc": [
                            "bruslar"
                        ],
                        "scn": [
                            "abbruciari"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "br\u00fblis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brandfeld",
                            "Schwende"
                        ],
                        "en": [
                            "swidden"
                        ],
                        "br": [
                            "devadur",
                            "suilh"
                        ],
                        "ca": [
                            "artiga"
                        ],
                        "es": [
                            "artiga"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaski",
                            "kyt\u00f6"
                        ],
                        "it": [
                            "debbio"
                        ],
                        "nl": [
                            "swidden"
                        ],
                        "oc": [
                            "artiga"
                        ],
                        "sv": [
                            "sved"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "br\u00fblot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Navire rempli de mati\u00e8res combustibles et destin\u00e9 \u00e0 incendier d\u2019autres",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brander",
                            "Brandschiff"
                        ],
                        "en": [
                            "fire ship"
                        ],
                        "br": [
                            "taner"
                        ],
                        "fi": [
                            "polttolaiva"
                        ],
                        "it": [
                            "brulotto"
                        ],
                        "oc": [
                            "brutl\u00f2t"
                        ],
                        "pl": [
                            "brander"
                        ],
                        "pt": [
                            "brulote"
                        ],
                        "ro": [
                            "brulot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "br\u00fblot": [
                    "Singulier"
                ],
                "br\u00fblots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brulure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brandwunde",
                            "Brandschaden"
                        ],
                        "en": [
                            "burn"
                        ],
                        "es": [
                            "quemadura"
                        ],
                        "eo": [
                            "brulvundo",
                            "bruldifekto"
                        ],
                        "fy": [
                            "br\u00e2nw\u00fbne"
                        ],
                        "it": [
                            "bruciatura",
                            "ustione"
                        ],
                        "nl": [
                            "brandwond",
                            "verschroeiing"
                        ],
                        "pt": [
                            "queimadura"
                        ],
                        "sv": [
                            "br\u00e4nns\u00e5r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brulure": [
                    "Singulier"
                ],
                "brulures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "br\u00fblure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Impression que le feu, un corps tr\u00e8s chaud ou une substance corrosive font sur la peau ou sur quelque autre mati\u00e8re... (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verbrennung",
                            "Brandwunde",
                            "Brandschaden",
                            "Feuermal"
                        ],
                        "en": [
                            "burn"
                        ],
                        "br": [
                            "loskadur"
                        ],
                        "ca": [
                            "cremada"
                        ],
                        "da": [
                            "forbr\u00e6nding",
                            "brands\u00e5r"
                        ],
                        "es": [
                            "quemadura"
                        ],
                        "eo": [
                            "brulvundo",
                            "bruldifekto"
                        ],
                        "fy": [
                            "br\u00e2nw\u00fbne"
                        ],
                        "io": [
                            "bruluro",
                            "brulovunduro"
                        ],
                        "it": [
                            "bruciatura",
                            "ustione"
                        ],
                        "nl": [
                            "brandwond",
                            "verschroeiing"
                        ],
                        "oc": [
                            "cremadura",
                            "brutladura"
                        ],
                        "pt": [
                            "queimadura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0436\u043e\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "br\u00e4nns\u00e5r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "br\u00fblure": [
                    "Singulier"
                ],
                "br\u00fblures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brumaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brumaire",
                            "Nebelmonat"
                        ],
                        "en": [
                            "Brumaire"
                        ],
                        "es": [
                            "brumario"
                        ],
                        "eo": [
                            "Brumero"
                        ],
                        "it": [
                            "brumaio",
                            "brumale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30ea\u30e5\u30e1\u30fc\u30eb",
                            "\u9727\u6708"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u044e\u043c\u0435\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "brume": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dunst",
                            "Nebel",
                            "Spr\u00fchnebel"
                        ],
                        "en": [
                            "fog",
                            "mist"
                        ],
                        "eu": [
                            "laino"
                        ],
                        "ca": [
                            "broma"
                        ],
                        "es": [
                            "bruma"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d8\u10e1\u10da\u10d8",
                            "\u10d1\u10e3\u10e0\u10e3\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05e8\u05e4\u05dc"
                        ],
                        "io": [
                            "nebulo"
                        ],
                        "it": [
                            "bruma",
                            "foschia"
                        ],
                        "no": [
                            "dis",
                            "skodde"
                        ],
                        "oc": [
                            "bruma",
                            "n\u00e8bla"
                        ],
                        "ro": [
                            "cea\u021b\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "dis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brume": [
                    "Singulier"
                ],
                "brumes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brumeux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est charg\u00e9 de brume\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "neblig"
                        ],
                        "en": [
                            "foggy",
                            "misty"
                        ],
                        "br": [
                            "glaourek",
                            "brumennek"
                        ],
                        "nl": [
                            "nevelig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0443\u043c\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brumeuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "brumeuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "brun": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "de couleur sombre",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bruin"
                        ],
                        "sq": [
                            "boj\u00ebkafe"
                        ],
                        "de": [
                            "braun"
                        ],
                        "en": [
                            "brown"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0646\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u0561\u0563\u0561\u0576\u0561\u056f\u0561\u0563\u0578\u0582\u0575\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "q\u0259hv\u0259yi"
                        ],
                        "eu": [
                            "arre",
                            "marroi"
                        ],
                        "br": [
                            "gell"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0444\u044f\u0432 \u0446\u0432\u044f\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "marr\u00f3",
                            "bru"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u68d5\u8272"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac08\uc0c9"
                        ],
                        "hr": [
                            "sme\u0111"
                        ],
                        "da": [
                            "brun"
                        ],
                        "es": [
                            "marr\u00f3n",
                            "moreno",
                            "prieto"
                        ],
                        "et": [
                            "pruun"
                        ],
                        "fo": [
                            "br\u00fant"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruskea"
                        ],
                        "gd": [
                            "dunn"
                        ],
                        "ga": [
                            "dunn"
                        ],
                        "gl": [
                            "marr\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "brown"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10d0\u10d5\u10d8\u10e1\u10e4\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c6\u03ad",
                            "\u03ba\u03b1\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "barna"
                        ],
                        "io": [
                            "bruna"
                        ],
                        "id": [
                            "cokelat"
                        ],
                        "ia": [
                            "brun"
                        ],
                        "is": [
                            "br\u00fann"
                        ],
                        "it": [
                            "marrone",
                            "bruno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8336\u8272"
                        ],
                        "lv": [
                            "br\u016bns"
                        ],
                        "lt": [
                            "rudas"
                        ],
                        "lb": [
                            "brong"
                        ],
                        "ms": [
                            "coklat"
                        ],
                        "mt": [
                            "kannella"
                        ],
                        "gv": [
                            "dhoan",
                            "dhone"
                        ],
                        "nl": [
                            "bruin"
                        ],
                        "no": [
                            "brun"
                        ],
                        "oc": [
                            "marron",
                            "brun"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "br\u0105zowy",
                            "br\u0105z",
                            "brunatny"
                        ],
                        "pt": [
                            "marrom"
                        ],
                        "ro": [
                            "maro",
                            "brun"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0435\u0432\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0443\u0440\u044b\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043c\u0435\u0452"
                        ],
                        "sk": [
                            "hned\u00e1"
                        ],
                        "sl": [
                            "rjava"
                        ],
                        "sv": [
                            "brun"
                        ],
                        "cs": [
                            "hn\u011bd\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "kahverengi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0435\u0432\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u00e2u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brun": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "bruns": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "brune": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "brunes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Braun"
                        ],
                        "ca": [
                            "bru"
                        ],
                        "es": [
                            "moreno"
                        ],
                        "it": [
                            "bruno"
                        ],
                        "oc": [
                            "brun"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brun": [
                    "Singulier"
                ],
                "bruns": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Brun\u00e9ien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bruneier",
                            "Bruneierin"
                        ],
                        "en": [
                            "Bruneian"
                        ],
                        "es": [
                            "bruneano",
                            "bruneana"
                        ],
                        "eo": [
                            "brunejano",
                            "brunejanino"
                        ],
                        "fi": [
                            "bruneilainen"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30eb\u30cd\u30a4\u4eba"
                        ],
                        "lt": [
                            "brun\u0117jietis",
                            "brun\u0117jiet\u0117"
                        ],
                        "no": [
                            "bruneier",
                            "bruneiar",
                            "bruneiar"
                        ],
                        "sh": [
                            "Brunejac",
                            "Brunejka"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mbrunei"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Brun\u00e9ien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Brun\u00e9iens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bruschetta": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bruschetta"
                        ],
                        "en": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u0648\u0633\u0643\u064a\u062a\u0627"
                        ],
                        "ca": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "da": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "es": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "fi": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03c1\u03bf\u03c5\u03c3\u03ba\u03ad\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "id": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "it": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30eb\u30b9\u30b1\u30c3\u30bf"
                        ],
                        "lv": [
                            "brusketa"
                        ],
                        "nl": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "no": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0631\u0648\u0633\u06a9\u062a\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "pt": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0443\u0441\u043a\u0435\u0442\u0442\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "brusketa"
                        ],
                        "sk": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "sv": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "cs": [
                            "bruschetta"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0440\u0443\u0441\u043a\u0435\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bruschetta": [
                    "Singulier"
                ],
                "bruschettas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brusque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "abrup"
                        ],
                        "de": [
                            "schroff",
                            "zerkl\u00fcftet",
                            "abrupt",
                            "j\u00e4h",
                            "zusammenhanglos",
                            "unvermutet",
                            "pl\u00f6tzlich",
                            "unvorbereitet",
                            "zusammenhangl\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "brusque",
                            "brusk"
                        ],
                        "ca": [
                            "abrupte"
                        ],
                        "es": [
                            "abrupto"
                        ],
                        "eo": [
                            "abrupta"
                        ],
                        "fy": [
                            "hommels \u00f4fbrutsen"
                        ],
                        "hu": [
                            "hirtelen"
                        ],
                        "io": [
                            "bruska"
                        ],
                        "is": [
                            "skyndilegur"
                        ],
                        "nl": [
                            "abrupt",
                            "bruusk",
                            "kortaf"
                        ],
                        "pt": [
                            "abrupto",
                            "brusco",
                            "inesperado"
                        ],
                        "ro": [
                            "brusc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u0431\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4ftig",
                            "barsk",
                            "grov",
                            "of\u00f6rmodad",
                            "pl\u00f6tslig"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7abuk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brusque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "brusques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "brusquement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pl\u00f6tzlich"
                        ],
                        "en": [
                            "suddenly"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac11\uc790\uae30"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "segera",
                            "serta merta",
                            "tiba",
                            "dadak",
                            "konyong"
                        ],
                        "it": [
                            "bruscamente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043d\u0435\u0437\u0430\u043f\u043d\u043e",
                            "\u0432\u0434\u0440\u0443\u0433",
                            "\u043f\u043e\u0440\u044b\u0432\u0438\u0441\u0442\u043e",
                            "\u0440\u0435\u0437\u043a\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "pl\u00f6tsligt",
                            "tv\u00e4rt",
                            "abrupt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "brut": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "roh",
                            "brutal",
                            "brutto"
                        ],
                        "en": [
                            "raw",
                            "crude",
                            "unfinished",
                            "coarse",
                            "gross"
                        ],
                        "eu": [
                            "gordin"
                        ],
                        "ca": [
                            "brut"
                        ],
                        "es": [
                            "bruto"
                        ],
                        "fi": [
                            "karkea"
                        ],
                        "io": [
                            "kruda"
                        ],
                        "it": [
                            "grezzo"
                        ],
                        "oc": [
                            "brut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brut": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "bruts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "brute": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "brutes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "brutal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "brutal",
                            "gewaltt\u00e4tig",
                            "bestialisch",
                            "pl\u00f6tzlich"
                        ],
                        "en": [
                            "brutal",
                            "vicious",
                            "violent"
                        ],
                        "br": [
                            "chatalek"
                        ],
                        "io": [
                            "brutalo"
                        ],
                        "it": [
                            "brutale"
                        ],
                        "nl": [
                            "bruut",
                            "ruw",
                            "geweldig"
                        ],
                        "pl": [
                            "brutalny"
                        ],
                        "sk": [
                            "brut\u00e1lny"
                        ],
                        "cs": [
                            "brut\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brutal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "brutaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "brutale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "brutales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "brutalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Caract\u00e8re de celui qui est brutal.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brutalit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "brutality"
                        ],
                        "br": [
                            "blechoni"
                        ],
                        "es": [
                            "brutalidad"
                        ],
                        "it": [
                            "brutalit\u00e0"
                        ],
                        "pl": [
                            "brutalno\u015b\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brutalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "brutalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "brute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui impose une volont\u00e9 par la violence",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "i pagdhendur"
                        ],
                        "en": [
                            "brute",
                            "animal",
                            "beast"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0576\u0561\u057d\u0578\u0582\u0576",
                            "\u0563\u0561\u0566\u0561\u0576"
                        ],
                        "es": [
                            "bruto"
                        ],
                        "fi": [
                            "elukka",
                            "raakalainen"
                        ],
                        "gd": [
                            "br\u00f9id"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c4\u03b7\u03bd\u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03b3\u03c1\u03b9\u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d4\u05de\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "bruto"
                        ],
                        "it": [
                            "bruto"
                        ],
                        "nl": [
                            "bruut"
                        ],
                        "no": [
                            "b\u00f8lle"
                        ],
                        "pl": [
                            "brutal"
                        ],
                        "pt": [
                            "bruto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "grobijan",
                            "brdavs"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "brute": [
                    "Singulier"
                ],
                "brutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bruxellois": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "briselska"
                        ],
                        "es": [
                            "bruselense"
                        ],
                        "eo": [
                            "brusela"
                        ],
                        "gl": [
                            "bruxel\u00e9s"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03c1\u03c5\u03be\u03b5\u03bb\u03bb\u03b9\u03ce\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "brussellese"
                        ],
                        "nl": [
                            "Brussels"
                        ],
                        "pl": [
                            "brukselski"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bruxelloise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "bruxelloises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Bruxellois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "l\u00e8s"
                        ],
                        "es": [
                            "bruselense"
                        ],
                        "it": [
                            "brussellese"
                        ],
                        "nl": [
                            "Brusselaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "brussel\u00e9s"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435\u0446"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bruyamment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "noisily"
                        ],
                        "it": [
                            "rumorosamente"
                        ],
                        "pt": [
                            "alto",
                            "barulhentamente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0443\u043c\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "bullersamt"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlasit\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bruyant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui fait du bruit ou qui est accompagn\u00e9 de bruit. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "laut",
                            "l\u00e4rmend"
                        ],
                        "en": [
                            "noisy"
                        ],
                        "br": [
                            "safarus",
                            "trouzus"
                        ],
                        "da": [
                            "larmende",
                            "st\u00f8jende"
                        ],
                        "es": [
                            "ruidoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "brua"
                        ],
                        "fi": [
                            "meluisa"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10db\u10d0\u10e3\u10e0\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03bf\u03c1\u03c5\u03b2\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "chiassoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "lawaaierig",
                            "luid"
                        ],
                        "pl": [
                            "ha\u0142a\u015bliwy"
                        ],
                        "pt": [
                            "barulhento",
                            "ruidoso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0443\u043c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlu\u010dn\u00fd",
                            "hlasit\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bruyant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "bruyants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "bruyante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "bruyantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "bruy\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Erica"
                        ],
                        "sq": [
                            "shqop\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Heide",
                            "Heidekraut"
                        ],
                        "en": [
                            "heather",
                            "brier",
                            "briar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0646\u0637\u0641",
                            "\u062e\u0644\u0646\u062c"
                        ],
                        "eu": [
                            "txilar",
                            "ainar",
                            "ginarra"
                        ],
                        "br": [
                            "brug"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0438\u0440\u0435\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "bruc"
                        ],
                        "co": [
                            "scopa"
                        ],
                        "hr": [
                            "vres"
                        ],
                        "da": [
                            "lyng",
                            "hedelyng"
                        ],
                        "es": [
                            "brezo",
                            "brecina",
                            "bi\u00e9rcol"
                        ],
                        "eo": [
                            "eriko"
                        ],
                        "fo": [
                            "lyngur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kanerva"
                        ],
                        "gd": [
                            "fraoch",
                            "monadh"
                        ],
                        "ga": [
                            "fraoch"
                        ],
                        "hu": [
                            "hanga"
                        ],
                        "it": [
                            "brugo",
                            "erica"
                        ],
                        "la": [
                            "erice",
                            "sisyrus",
                            "tetralix"
                        ],
                        "mg": [
                            "anjavidy"
                        ],
                        "nl": [
                            "heidekruid"
                        ],
                        "no": [
                            "lyng"
                        ],
                        "oc": [
                            "bruga"
                        ],
                        "pl": [
                            "wrzos"
                        ],
                        "ro": [
                            "iarb\u0103 neagr\u0103"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0440\u0435\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "vres"
                        ],
                        "sv": [
                            "ljung"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u0159es",
                            "v\u0159esovec"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0435\u0441",
                            "\u0437\u0432\u0438\u0447\u0430\u0439\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lieu o\u00f9 pousse la plante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Heide"
                        ],
                        "en": [
                            "heath"
                        ],
                        "br": [
                            "brugeg"
                        ],
                        "ca": [
                            "bruguerar"
                        ],
                        "da": [
                            "hede"
                        ],
                        "es": [
                            "brezal"
                        ],
                        "eo": [
                            "erikejo"
                        ],
                        "fo": [
                            "hei\u00f0i",
                            "lynghei\u00f0i"
                        ],
                        "fi": [
                            "kanervikko",
                            "kanervakangas"
                        ],
                        "it": [
                            "brughiera"
                        ],
                        "nl": [
                            "heide",
                            "hei"
                        ],
                        "sv": [
                            "hed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier selon le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "heide"
                        ],
                        "ang": [
                            "h\u00e6\u00f0"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0644\u0646\u062c",
                            "\u0646\u0628\u0627\u062a"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e8\u05e9"
                        ],
                        "io": [
                            "eriko"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30eb\u30fc\u30ca\u5c5e",
                            "\u30d8\u30b6\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "struikheide",
                            "heideveld",
                            "dophei",
                            "dopheide"
                        ],
                        "pt": [
                            "estorga",
                            "charneca",
                            "tojal",
                            "urze"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u0103l\u0103rie"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00fcp\u00fcrgeotu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bruy\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "bruy\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bryone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Bryonia"
                        ],
                        "de": [
                            "Zaunr\u00fcben"
                        ],
                        "en": [
                            "bryony"
                        ],
                        "la": [
                            "bryonia"
                        ],
                        "pl": [
                            "przest\u0119p"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bryone": [
                    "Singulier"
                ],
                "bryones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "BS": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fils du fr\u00e8re",
                    "translations": {
                        "zh": [
                            "\u4f84\u5b50"
                        ],
                        "da": [
                            "broders\u00f8n"
                        ],
                        "fo": [
                            "br\u00f3\u00f0ursonur"
                        ],
                        "fi": [
                            "veljenpoika"
                        ],
                        "is": [
                            "br\u00f3\u00f0ursonur"
                        ],
                        "sv": [
                            "brorson"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "buanderie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Waschhaus",
                            "Waschk\u00fcche"
                        ],
                        "en": [
                            "laundry",
                            "laundry room"
                        ],
                        "br": [
                            "kanndi"
                        ],
                        "es": [
                            "lavander\u00eda",
                            "lavandero"
                        ],
                        "eo": [
                            "lesivejo"
                        ],
                        "io": [
                            "lesiveyo"
                        ],
                        "it": [
                            "lavanderia"
                        ],
                        "la": [
                            "lavandaria"
                        ],
                        "nl": [
                            "wasruimte"
                        ],
                        "pt": [
                            "lavanderia"
                        ],
                        "sv": [
                            "tv\u00e4ttstuga"
                        ],
                        "wa": [
                            "rilavreye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "buanderie": [
                    "Singulier"
                ],
                "buanderies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bubale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "buffel"
                        ],
                        "de": [
                            "Kuhantilope"
                        ],
                        "en": [
                            "Hartebeest"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u064a\u0631\u0645"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8ffel"
                        ],
                        "es": [
                            "alc\u00e9falo",
                            "alc\u00e9falo buc\u00e9falo"
                        ],
                        "eo": [
                            "bubalo"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00faffil"
                        ],
                        "fy": [
                            "buffel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03c5\u03b2\u03ac\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "bufalo"
                        ],
                        "la": [
                            "bubalus"
                        ],
                        "ms": [
                            "kerbau"
                        ],
                        "nl": [
                            "buffel",
                            "karbouw"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00fafalo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0439\u0432\u043e\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "buffel"
                        ],
                        "sw": [
                            "nyati"
                        ],
                        "tr": [
                            "manda"
                        ],
                        "zu": [
                            "inyathi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bubale": [
                    "Singulier"
                ],
                "bubales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bucarde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cardiidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Herzmuscheln"
                        ],
                        "en": [
                            "cockle"
                        ],
                        "ca": [
                            "escopinya"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e1rdido"
                        ],
                        "pl": [
                            "serc\u00f3wkowate"
                        ],
                        "pt": [
                            "berbig\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "hj\u00e4rtmusslor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bucarde": [
                    "Singulier"
                ],
                "bucardes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "buc\u00e9phale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Phalera bucephala"
                        ],
                        "de": [
                            "Mondvogel",
                            "Mondfleck"
                        ],
                        "en": [
                            "tip"
                        ],
                        "nl": [
                            "wapendrager"
                        ],
                        "pl": [
                            "naro\u017cnica zbroj\u00f3wka"
                        ],
                        "sv": [
                            "oxhuvudspinnare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "buc\u00e9phale": [
                    "Singulier"
                ],
                "buc\u00e9phales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00fbche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Holzscheit",
                            "Kloben",
                            "Scheit",
                            "Stamm",
                            "Holzscheit",
                            "Scheitholz"
                        ],
                        "en": [
                            "log",
                            "blockhead",
                            "clod",
                            "clot"
                        ],
                        "es": [
                            "tronco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03cd\u03c4\u03c3\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "ciocco"
                        ],
                        "nl": [
                            "domoor",
                            "houtblok",
                            "houtblok"
                        ],
                        "oc": [
                            "busca"
                        ],
                        "ro": [
                            "bu\u0219tean",
                            "butuc"
                        ],
                        "wa": [
                            "boiche"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Morceau de bois taill\u00e9 pour le chauffage",
                    "translations": {
                        "co": [
                            "matronculu"
                        ],
                        "es": [
                            "le\u00f1o"
                        ],
                        "nl": [
                            "brandhout",
                            "houtblok"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczapa",
                            "polano"
                        ],
                        "ro": [
                            "bu\u0219tean",
                            "butuc"
                        ],
                        "sv": [
                            "vedtr\u00e4",
                            "vedklabb"
                        ],
                        "cs": [
                            "poleno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00fbche": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00fbches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00fbcher": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Amas de bois sur lequel on pla\u00e7ait ceux qui avaient \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s au supplice du feu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scheiterhaufen"
                        ],
                        "en": [
                            "pyre",
                            "burn at the stake"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u0432\u044b"
                        ],
                        "ca": [
                            "foguera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u706b\u5211"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud654\ud615"
                        ],
                        "es": [
                            "hoguera"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dtiparo"
                        ],
                        "fi": [
                            "rovio",
                            "kokko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c5\u03c1\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e1glyahal\u00e1l"
                        ],
                        "it": [
                            "rogo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u706b\u5211"
                        ],
                        "nl": [
                            "brandstapel"
                        ],
                        "no": [
                            "brenning p\u00e5 b\u00e5l"
                        ],
                        "pt": [
                            "fogueira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0436\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e5l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00fbcher": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00fbchers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00fbcheron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Holzf\u00e4ller",
                            "Holzhauer"
                        ],
                        "en": [
                            "lumberjack",
                            "woodcutter"
                        ],
                        "eu": [
                            "egurgile",
                            "aizkolari",
                            "aizkoragile"
                        ],
                        "br": [
                            "koadour"
                        ],
                        "ca": [
                            "llenyataire"
                        ],
                        "co": [
                            "buscaghjolu",
                            "sbucadore",
                            "lignaghjolu"
                        ],
                        "es": [
                            "le\u00f1ador"
                        ],
                        "eo": [
                            "arbohakisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03c5\u03bb\u03bf\u03ba\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "fav\u00e1g\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "penebang"
                        ],
                        "it": [
                            "boscaiolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6a35"
                        ],
                        "nl": [
                            "houthakker"
                        ],
                        "no": [
                            "t\u00f8mmerhoggar"
                        ],
                        "pl": [
                            "drwal"
                        ],
                        "pt": [
                            "lenhador"
                        ],
                        "sv": [
                            "vedhuggare"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u0159eva\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00fbcheron": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00fbcherons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00fbcheronne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Holzf\u00e4llerin",
                            "Holzhauerin"
                        ],
                        "en": [
                            "lumberjack"
                        ],
                        "br": [
                            "koadourez"
                        ],
                        "eo": [
                            "arbohakistino"
                        ],
                        "nl": [
                            "houthakster"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u0159evorubkyn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00fbcheronne": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00fbcheronnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "buchu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Agathosma betulina"
                        ],
                        "af": [
                            "boegoe"
                        ],
                        "de": [
                            "Buchu",
                            "Bukko",
                            "Bukkostrauch"
                        ],
                        "en": [
                            "leaf buchu"
                        ],
                        "ca": [
                            "butx\u00fa"
                        ],
                        "eo": [
                            "bugo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruutubukko",
                            "bukko"
                        ],
                        "hu": [
                            "illatos ruta"
                        ],
                        "nl": [
                            "boechoe"
                        ],
                        "pl": [
                            "bukko brzozowe",
                            "gruszlin karbolistny",
                            "gruczlin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0447\u0443 \u0433\u043e\u0440\u043d\u043e\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "buchu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "buchu": [
                    "Singulier"
                ],
                "buchus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bucolique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui appartient \u00e0 la po\u00e9sie pastorale.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bukolisch",
                            "idyllisch",
                            "l\u00e4ndlich",
                            "naturverbunden"
                        ],
                        "en": [
                            "bucolic"
                        ],
                        "ca": [
                            "buc\u00f2lic"
                        ],
                        "es": [
                            "buc\u00f3lico"
                        ],
                        "io": [
                            "bukolikala"
                        ],
                        "it": [
                            "bucolico"
                        ],
                        "nl": [
                            "arcadisch",
                            "herderlijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "bucolic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bucolique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "bucoliques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "budget": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Etat",
                            "Haushalt",
                            "Budget"
                        ],
                        "en": [
                            "budget"
                        ],
                        "eu": [
                            "aurrekontu"
                        ],
                        "ca": [
                            "pressupost"
                        ],
                        "es": [
                            "presupuesto"
                        ],
                        "eo": [
                            "bu\u011deto",
                            "bud\u011deto"
                        ],
                        "gl": [
                            "orzamento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03cb\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "budjeto"
                        ],
                        "id": [
                            "anggaran"
                        ],
                        "it": [
                            "budget"
                        ],
                        "nl": [
                            "begroting"
                        ],
                        "pt": [
                            "or\u00e7amento"
                        ],
                        "sv": [
                            "budget"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozpo\u010det"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "budget": [
                    "Singulier"
                ],
                "budgets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bu\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vapeur d\u2019eau condens\u00e9e en gouttelettes.",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0628\u062e\u0627\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "burezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "baf"
                        ],
                        "es": [
                            "vaho"
                        ],
                        "it": [
                            "condensa",
                            "vapore"
                        ],
                        "ku": [
                            "hilm"
                        ],
                        "oc": [
                            "buga",
                            "nivolina",
                            "vapor"
                        ],
                        "sv": [
                            "imma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bu\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "bu\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "buffet": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Meuble\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cupboard",
                            "sideboard"
                        ],
                        "br": [
                            "kanastell"
                        ],
                        "ca": [
                            "bufet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7897\u6a71",
                            "\u9910\u5177\u67dc"
                        ],
                        "co": [
                            "scagnu"
                        ],
                        "nl": [
                            "buffet"
                        ],
                        "cs": [
                            "kredens"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Plats en libre service\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "buffet",
                            "smorgasbord"
                        ],
                        "ca": [
                            "bufet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51b7\u9910\u53f0",
                            "\u51b7\u9910\u53f0\u9152\u83dc"
                        ],
                        "eo": [
                            "bufedo"
                        ],
                        "it": [
                            "buffet"
                        ],
                        "nl": [
                            "buffet"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161v\u00e9dsk\u00fd st\u016fl"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Snack bar\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "snack bar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8f66\u7ad9\u5496\u5561\u9986",
                            "\u8f66\u7ad9\u9910\u5385"
                        ],
                        "eo": [
                            "bufedejo"
                        ],
                        "nl": [
                            "buffet"
                        ],
                        "cs": [
                            "bufet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "buffet": [
                    "Singulier"
                ],
                "buffets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "buffle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "buffel"
                        ],
                        "de": [
                            "B\u00fcffel"
                        ],
                        "en": [
                            "buffalo"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0627\u0645\u0648\u0633"
                        ],
                        "br": [
                            "bual"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0438\u0432\u043e\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "b\u00fafal"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8ffel"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00fafalo"
                        ],
                        "eo": [
                            "bubalo"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00faffil"
                        ],
                        "fi": [
                            "puhveli"
                        ],
                        "fy": [
                            "buffel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03c5\u03b2\u03ac\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "id": [
                            "kerbau"
                        ],
                        "ia": [
                            "bufalo"
                        ],
                        "it": [
                            "bufalo"
                        ],
                        "la": [
                            "bubalus"
                        ],
                        "ms": [
                            "kerbau"
                        ],
                        "nl": [
                            "buffel",
                            "karbouw"
                        ],
                        "no": [
                            "b\u00f8ffel",
                            "b\u00f8ffel"
                        ],
                        "pl": [
                            "baw\u00f3\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00fafalo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0439\u0432\u043e\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "byvol"
                        ],
                        "sv": [
                            "buffel"
                        ],
                        "sw": [
                            "nyati"
                        ],
                        "cs": [
                            "buvol"
                        ],
                        "tr": [
                            "manda"
                        ],
                        "zu": [
                            "inyathi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "buffle": [
                    "Singulier"
                ],
                "buffles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Buffle": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00fcffel"
                        ],
                        "en": [
                            "Ox"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e11"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd95",
                            "\uc18c",
                            "\uc18c\ub760"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e11",
                            "\u4e11\u5e74"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0421\u0438\u044b\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1eedu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bufflonne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "bualez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0438\u0432\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "eo": [
                            "bubalino"
                        ],
                        "it": [
                            "bufala"
                        ],
                        "pl": [
                            "bawolica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bufflonne": [
                    "Singulier"
                ],
                "bufflonnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bugle": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ajuga"
                        ],
                        "de": [
                            "G\u00fcnsel"
                        ],
                        "en": [
                            "bugleweed",
                            "ajuga"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0631\u0635\u0641"
                        ],
                        "eu": [
                            "kirtengorri"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00fagula"
                        ],
                        "eo": [
                            "ajugo"
                        ],
                        "nl": [
                            "zenegroen"
                        ],
                        "pt": [
                            "ajuga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bugle": [
                    "Singulier"
                ],
                "bugles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "buis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "arbrisseau toujours vert",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Buxus"
                        ],
                        "br": [
                            "beuzenn"
                        ],
                        "de": [
                            "Buchsbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "box"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0642\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "boix"
                        ],
                        "co": [
                            "bussu"
                        ],
                        "da": [
                            "buksbom"
                        ],
                        "es": [
                            "boj"
                        ],
                        "gl": [
                            "buxo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c5\u03be\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "bosso"
                        ],
                        "nl": [
                            "buksboom"
                        ],
                        "oc": [
                            "bois"
                        ],
                        "pl": [
                            "bukszpan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u043a\u0441",
                            "\u0441\u0430\u043c\u0448\u0438\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "zimostr\u00e1z"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "buisson": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bos",
                            "bosse"
                        ],
                        "sq": [
                            "shkurre"
                        ],
                        "de": [
                            "Busch",
                            "Strauch"
                        ],
                        "en": [
                            "shrub",
                            "bush",
                            "shrubbery"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u062c\u064a\u0631\u0629",
                            "\u062f\u063a\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0578\u0582\u0583"
                        ],
                        "eu": [
                            "zuhaixka"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0445\u043c\u044b\u0437\u044c\u043d\u044f\u043a"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0440\u0430\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "mata"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u704c\u6728"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\ud480"
                        ],
                        "hr": [
                            "grm",
                            "\u017ebun"
                        ],
                        "da": [
                            "busk"
                        ],
                        "es": [
                            "arbusto",
                            "mata",
                            "matorral",
                            "zarza"
                        ],
                        "eo": [
                            "arbeta\u0135o"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00f5\u00f5sas"
                        ],
                        "fi": [
                            "puska",
                            "pusikko",
                            "pensas"
                        ],
                        "cy": [
                            "llwyn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10e3\u10e9\u10e5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03ac\u03bc\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d9\u05d7"
                        ],
                        "hu": [
                            "bokor"
                        ],
                        "io": [
                            "busho"
                        ],
                        "id": [
                            "semak"
                        ],
                        "is": [
                            "runni"
                        ],
                        "it": [
                            "arbusto",
                            "cespuglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u704c\u6728",
                            "\u4f4e\u6728"
                        ],
                        "lv": [
                            "kr\u016bms"
                        ],
                        "lt": [
                            "kr\u016bmas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0440\u043c\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "semak"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u043b\u0442\u0430\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "struik",
                            "bosje",
                            "heester"
                        ],
                        "no": [
                            "busk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0648\u062a\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "krzew",
                            "krzak"
                        ],
                        "pt": [
                            "arbusto"
                        ],
                        "ro": [
                            "arbust",
                            "tuf\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0441\u0442",
                            "\u043a\u0443\u0441\u0442\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0440\u043c",
                            "\u0436\u0431\u0443\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "ker"
                        ],
                        "sl": [
                            "grm"
                        ],
                        "sv": [
                            "buske"
                        ],
                        "sw": [
                            "miraa"
                        ],
                        "tl": [
                            "palumpong"
                        ],
                        "cs": [
                            "ke\u0159"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7al\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0443\u0449"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e2y b\u1ee5i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "buisson": [
                    "Singulier"
                ],
                "buissons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bulbe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zwiebel",
                            "Knolle",
                            "Bulbus"
                        ],
                        "en": [
                            "bulb"
                        ],
                        "ca": [
                            "bulb"
                        ],
                        "es": [
                            "bulbo"
                        ],
                        "eo": [
                            "bulbo"
                        ],
                        "fo": [
                            "leykur"
                        ],
                        "la": [
                            "bulbus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bol"
                        ],
                        "oc": [
                            "bulb"
                        ],
                        "pt": [
                            "bolbo",
                            "bulbo",
                            "cebola"
                        ],
                        "ro": [
                            "bulb"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u043b\u044c\u0431\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00f6k"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "botanique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "et": [
                            "sibul"
                        ],
                        "fi": [
                            "sipuli"
                        ],
                        "io": [
                            "bulbo"
                        ],
                        "it": [
                            "bulbo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0434\u0430\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bulbe": [
                    "Singulier"
                ],
                "bulbes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bulgare": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Bulgaars"
                        ],
                        "de": [
                            "bulgarisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Bulgarian"
                        ],
                        "br": [
                            "bulgarek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "b\u00falgar"
                        ],
                        "da": [
                            "bulgarsk"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00falgaro"
                        ],
                        "eo": [
                            "bulgara"
                        ],
                        "fi": [
                            "bulgarialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03b3\u03b1\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "bolg\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "bulgaro",
                            "bulgara"
                        ],
                        "lv": [
                            "bulg\u0101ru",
                            "bulg\u0101risks"
                        ],
                        "lt": [
                            "bulgar\u0173",
                            "bulgari\u0161kas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Bulgaars"
                        ],
                        "no": [
                            "bulgarsk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0644\u063a\u0627\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "bu\u0142garski"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00falgaro"
                        ],
                        "ro": [
                            "bulgar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "bulharsk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "bolgarski"
                        ],
                        "sv": [
                            "bulgarisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "bulharsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "Bulgar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bulgare": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "bulgares": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Bulgaars"
                        ],
                        "de": [
                            "Bulgarisch"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1261\u120d\u130b\u122d\u129b"
                        ],
                        "en": [
                            "Bulgarian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0644\u063a\u0627\u0631\u064a\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "bulgaro"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0532\u0578\u0582\u056c\u0572\u0561\u0580\u0565\u0580\u0565\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "bolqar dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "bulgariera"
                        ],
                        "br": [
                            "bulgareg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "b\u00falgar"
                        ],
                        "kw": [
                            "bulgarek"
                        ],
                        "co": [
                            "lingua bulgara"
                        ],
                        "hr": [
                            "bugarski jezik"
                        ],
                        "da": [
                            "bulgarsk"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00falgaro"
                        ],
                        "eo": [
                            "bulgara lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "bulgaaria"
                        ],
                        "fo": [
                            "bulgarskt"
                        ],
                        "fi": [
                            "bulgaria",
                            "bulgarian kieli"
                        ],
                        "fy": [
                            "Bulgaarsk"
                        ],
                        "gd": [
                            "Bulg\u00e0iris"
                        ],
                        "cy": [
                            "Bwlgareg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10e3\u10da\u10d2\u10d0\u10e0\u10e3\u10da\u10d8 \u10d4\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03b3\u03b1\u03c1\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "gn": [
                            "\u1ebd"
                        ],
                        "hsb": [
                            "Bo\u0142har\u0161\u0107ina"
                        ],
                        "hu": [
                            "bolg\u00e1r"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00falgarska"
                        ],
                        "it": [
                            "bulgaro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u8a9e"
                        ],
                        "rw": [
                            "ikibulugariya"
                        ],
                        "ku": [
                            "bulgar\u00ee"
                        ],
                        "lv": [
                            "bulg\u0101ru"
                        ],
                        "li": [
                            "b\u00f6lgaars"
                        ],
                        "lt": [
                            "bulgar\u0173"
                        ],
                        "lb": [
                            "Bulgaresch"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d37"
                        ],
                        "nl": [
                            "Bulgaars"
                        ],
                        "no": [
                            "bulgarsk",
                            "bulgarsk",
                            "bulgarsk"
                        ],
                        "oc": [
                            "bulgar"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0628\u0644\u063a\u0627\u0631\u06cc \u0632\u0628\u0627\u0646"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0628\u0627\u0646 \u0628\u0644\u063a\u0627\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "bu\u0142garski",
                            "bu\u0142garszczyzna"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00falgaro"
                        ],
                        "ro": [
                            "bulgar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "bulhar\u010dina"
                        ],
                        "sl": [
                            "bolgar\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "bulgariska"
                        ],
                        "sw": [
                            "kibulgaria"
                        ],
                        "cs": [
                            "bulhar\u0161tina"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22"
                        ],
                        "tpi": [
                            "Tok Balgeria"
                        ],
                        "tr": [
                            "Bulgarca"
                        ],
                        "vec": [
                            "\u0142\u00e9ngoa b\u00f9lgara",
                            "bulgaro"
                        ],
                        "vo": [
                            "bulg\u00e4ranap\u00fck"
                        ],
                        "wa": [
                            "bulg\u00e5re"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d1\u05d5\u05dc\u05d2\u05d0\u05e8\u05d9\u05e9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Bulgare": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bulgare",
                            "Bulgarin"
                        ],
                        "en": [
                            "Bulgarian"
                        ],
                        "az": [
                            "bolqar"
                        ],
                        "bs": [
                            "bugarin",
                            "bugarkinja"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "b\u00falgar",
                            "b\u00falgara"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4fdd\u52a0\u5229\u4e9a\u4eba"
                        ],
                        "da": [
                            "bulgarer"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00falgaro",
                            "b\u00falgara"
                        ],
                        "eo": [
                            "bulgaro",
                            "bulgari\u0109o",
                            "bulgarino"
                        ],
                        "et": [
                            "bulgaarlane"
                        ],
                        "fi": [
                            "bulgarialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0392\u03bf\u03cd\u03bb\u03b3\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2",
                            "\u0392\u03bf\u03c5\u03bb\u03b3\u03ac\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "bolg\u00e1r"
                        ],
                        "ia": [
                            "bulgaro",
                            "bulgara"
                        ],
                        "it": [
                            "bulgaro",
                            "bulgara"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "bulg\u0101rs",
                            "bulg\u0101riete"
                        ],
                        "lt": [
                            "bulgaras",
                            "bulgar\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Bulgaar",
                            "Bulgaarse"
                        ],
                        "no": [
                            "bulgarer",
                            "bulgar",
                            "bulgarar"
                        ],
                        "oc": [
                            "bulgar",
                            "bulgara"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0644\u063a\u0627\u0631\u064a"
                        ],
                        "pl": [
                            "Bu\u0142gar",
                            "Bu\u0142garka"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00falgaro",
                            "b\u00falgara"
                        ],
                        "ro": [
                            "bulgar",
                            "bulg\u0103roaic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d",
                            "\u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0443\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d",
                            "\u0431\u0443\u0433\u0430\u0440\u043a\u0438\u045a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Bulhar",
                            "Bulharka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Bolgar",
                            "Bolgarka"
                        ],
                        "sv": [
                            "bulgar",
                            "bulgariska"
                        ],
                        "cs": [
                            "Bulhar",
                            "Bulharka"
                        ],
                        "tr": [
                            "Bulgar"
                        ],
                        "vo": [
                            "Bulgar\u00e4nan",
                            "Bulgar\u00e4nan",
                            "Bulgar\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Bulgare": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Bulgares": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "bulldozer": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Engin de travaux",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "stootskraper"
                        ],
                        "de": [
                            "Planierraupe",
                            "Schubraupe"
                        ],
                        "en": [
                            "bulldozer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0641\u0629",
                            "\u0627\u0641\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "bulldozer"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u0443\u043b\u044c\u0434\u043e\u0437\u0435\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "tourter"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0443\u043b\u0434\u043e\u0437\u0435\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "buld\u00f2zer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u63a8\u571f\u6a5f"
                        ],
                        "da": [
                            "bulldozer"
                        ],
                        "es": [
                            "topadora",
                            "buld\u00f3cer"
                        ],
                        "eo": [
                            "buldozo"
                        ],
                        "et": [
                            "buldooser"
                        ],
                        "fi": [
                            "puskutraktori"
                        ],
                        "ga": [
                            "ollscartaire"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bd\u03c4\u03cc\u03b6\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "buld\u00f3zer",
                            "d\u00f3zer"
                        ],
                        "id": [
                            "buldoser"
                        ],
                        "is": [
                            "jar\u00f0\u00fdta"
                        ],
                        "it": [
                            "bulldozer",
                            "apripista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30eb\u30c9\u30fc\u30b6\u30fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0443\u043b\u044c\u0434\u043e\u0437\u0435\u0440"
                        ],
                        "lt": [
                            "buldozeris"
                        ],
                        "nl": [
                            "bulldozer"
                        ],
                        "no": [
                            "bulldoser",
                            "bulldosar",
                            "st\u00e5lstut"
                        ],
                        "uz": [
                            "buldozer"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0648\u0644\u062f\u0648\u0632\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "spycharka",
                            "spychacz",
                            "buldo\u017cer"
                        ],
                        "pt": [
                            "trator de esteira"
                        ],
                        "ro": [
                            "buldozer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u043b\u044c\u0434\u043e\u0437\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "bandschaktare"
                        ],
                        "cs": [
                            "buldozer"
                        ],
                        "tr": [
                            "buldozer",
                            "yold\u00fczler"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0443\u043b\u044c\u0434\u043e\u0437\u0435\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e1y \u1ee7i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bulldozer": [
                    "Singulier"
                ],
                "bulldozers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bulle": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blase",
                            "Schaumblase",
                            "Sprechblase"
                        ],
                        "en": [
                            "bubble"
                        ],
                        "ang": [
                            "bl\u00e6ddre",
                            "bl\u00e6dre"
                        ],
                        "ca": [
                            "bombolla",
                            "butllofa"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00e6re",
                            "boble"
                        ],
                        "es": [
                            "burbuja",
                            "pompa de jab\u00f3n",
                            "rosco",
                            "bocadillo",
                            "vejiga"
                        ],
                        "eo": [
                            "veziko"
                        ],
                        "fy": [
                            "bonge"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00f3lyag"
                        ],
                        "io": [
                            "bulo",
                            "buloletro"
                        ],
                        "it": [
                            "vescica"
                        ],
                        "la": [
                            "vesica"
                        ],
                        "nl": [
                            "bel",
                            "luchtbel",
                            "zeepbel",
                            "bul",
                            "nul",
                            "bulla",
                            "blaar",
                            "blaas"
                        ],
                        "no": [
                            "bl\u00e6re"
                        ],
                        "pt": [
                            "bexiga",
                            "bolha",
                            "empola"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00e5sa",
                            "bl\u00e4ddra",
                            "bubbla"
                        ],
                        "tr": [
                            "sidik torbas\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bulle": [
                    "Singulier"
                ],
                "bulles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bulletin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit \u00e9crit pour voter.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ballot"
                        ],
                        "eo": [
                            "balotilo"
                        ],
                        "it": [
                            "scheda"
                        ],
                        "pt": [
                            "boletim"
                        ],
                        "ro": [
                            "buletin"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9crit destin\u00e9 \u00e0 informer.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bulletin"
                        ],
                        "ca": [
                            "butllet\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "bolet\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "bulteno"
                        ],
                        "it": [
                            "bollettino"
                        ],
                        "pl": [
                            "biuletyn"
                        ],
                        "pt": [
                            "boletim"
                        ],
                        "ro": [
                            "buletin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u044e\u043b\u043b\u0435\u0442\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "bulletin",
                            "v\u011bstn\u00edk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Petits billets ou \u00e9crits servant \u00e0 constater certaines choses.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bulletin"
                        ],
                        "eo": [
                            "bulteno"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03bb\u03c4\u03af\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "certificato",
                            "modulo"
                        ],
                        "pt": [
                            "boletim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bulletin": [
                    "Singulier"
                ],
                "bulletins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bullionisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bullionismus"
                        ],
                        "en": [
                            "bullionism"
                        ],
                        "da": [
                            "bullionisme"
                        ],
                        "es": [
                            "bullionismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "bullionismi"
                        ],
                        "it": [
                            "bullionismo"
                        ],
                        "no": [
                            "bullionisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "bulionizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "bulionismo"
                        ],
                        "sv": [
                            "bullionism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bullionisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "bullionismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bunker": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Militaire) casemate\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bunker"
                        ],
                        "ca": [
                            "b\u00fanquer"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00fanker"
                        ],
                        "eo": [
                            "bunkro"
                        ],
                        "fi": [
                            "bunkkeri"
                        ],
                        "it": [
                            "bunker"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u043d\u043a\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "bunker"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ea7m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bunker": [
                    "Singulier"
                ],
                "bunkers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bupivaca\u00efne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bupivakain"
                        ],
                        "en": [
                            "bupivacaine"
                        ],
                        "hu": [
                            "bupivakain"
                        ],
                        "it": [
                            "bupivacaina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30d4\u30d0\u30ab\u30a4\u30f3"
                        ],
                        "sv": [
                            "bupivakain"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "buraliste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne pr\u00e9pos\u00e9e \u00e0 un bureau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Buralist",
                            "Einnehmer",
                            "Kassierer"
                        ],
                        "es": [
                            "estanquero"
                        ],
                        "io": [
                            "kontoristo"
                        ],
                        "la": [
                            "argento percipiendio pr\u00e6positus"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontvanger"
                        ],
                        "wa": [
                            "buralisse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "buraliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "buralistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Burdigalien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Burdigalium"
                        ],
                        "en": [
                            "Burdigalian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Burdigali\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Burdigaliense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Burdigaliai"
                        ],
                        "it": [
                            "Burdigaliano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Burdigalien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Burdygal"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bure": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00f6nchskutte"
                        ],
                        "en": [
                            "s cloth"
                        ],
                        "es": [
                            "sayal"
                        ],
                        "nl": [
                            "pijlaken",
                            "baai"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103nur\u0103",
                            "postav"
                        ],
                        "sv": [
                            "vadmal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bure": [
                    "Singulier"
                ],
                "bures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blindschacht"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0431\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "blinde schacht"
                        ],
                        "ro": [
                            "pu\u021b"
                        ],
                        "sv": [
                            "gruvschakt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bure": [
                    "Singulier"
                ],
                "bures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bureau": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "2. Table destin\u00e9e au travail",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00fcro"
                        ],
                        "en": [
                            "desk"
                        ],
                        "br": [
                            "skriva\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "escriptori",
                            "taula"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e66\u684c",
                            "\u529e\u516c\u684c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc45\uc0c1"
                        ],
                        "es": [
                            "despacho"
                        ],
                        "eo": [
                            "skribotablo",
                            "skribtablo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "nl": [
                            "bureau",
                            "schrijftafel"
                        ],
                        "pt": [
                            "escrivaninha"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e9tablissement",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "office"
                        ],
                        "br": [
                            "burev",
                            "gwazva"
                        ],
                        "ca": [
                            "administraci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u529e\u516c\u5ba4"
                        ],
                        "fi": [
                            "toimisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "penjabatan"
                        ],
                        "lb": [
                            "B\u00fcro"
                        ],
                        "nl": [
                            "kantoor"
                        ],
                        "pt": [
                            "escrit\u00f3rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u044e\u0440\u043e",
                            "\u043e\u0444\u0438\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fa\u0159ad",
                            "byro"
                        ],
                        "tr": [
                            "ofis"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "10. R\u00e9union du pr\u00e9sident, des vice-pr\u00e9sidents, des secr\u00e9taires et aussi, dans certains cas, du tr\u00e9sorier, en parlant des assembl\u00e9es l\u00e9gislatives ou \u00e9lectorales...",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorstand"
                        ],
                        "en": [
                            "board"
                        ],
                        "ca": [
                            "mesa"
                        ],
                        "lt": [
                            "taryba"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestuur"
                        ],
                        "no": [
                            "styre"
                        ],
                        "sv": [
                            "styre"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "buro",
                            "kantoor"
                        ],
                        "de": [
                            "Pult",
                            "B\u00fcro",
                            "Amt",
                            "Anwaltsb\u00fcro",
                            "Kontor",
                            "Schreibtisch"
                        ],
                        "en": [
                            "desk",
                            "office",
                            "law office",
                            "bureau",
                            "cabinet",
                            "desktop"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0643\u062a\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "skriva\u00f1",
                            "burev",
                            "poellgor"
                        ],
                        "ca": [
                            "escriptori",
                            "taula",
                            "despatx",
                            "oficina",
                            "mesa"
                        ],
                        "da": [
                            "kontor"
                        ],
                        "es": [
                            "escritorio",
                            "oficina"
                        ],
                        "eo": [
                            "advokatejo",
                            "oficejo",
                            "kontoro"
                        ],
                        "fo": [
                            "skrivstova"
                        ],
                        "fy": [
                            "kantoar"
                        ],
                        "ga": [
                            "oifig"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "iroda"
                        ],
                        "io": [
                            "tablo",
                            "kontoro"
                        ],
                        "it": [
                            "scrivania",
                            "studio",
                            "ufficio"
                        ],
                        "nl": [
                            "advocatenkantoor",
                            "bureau",
                            "bureel",
                            "kantoor"
                        ],
                        "no": [
                            "kontor",
                            "skrivebord"
                        ],
                        "oc": [
                            "bur\u00e8u",
                            "gabinet",
                            "escrit\u00f2ri"
                        ],
                        "pl": [
                            "biuro",
                            "urz\u0105d"
                        ],
                        "pt": [
                            "reparti\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "birou"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0444\u0438\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "byr\u00e5",
                            "kontor"
                        ],
                        "sw": [
                            "afisi"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u016fl"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00fcro"
                        ],
                        "zu": [
                            "ihhovisi",
                            "ilihhovisi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bureau": [
                    "Singulier"
                ],
                "bureaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bureaucrate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00fcrokrat",
                            "Amtstr\u00e4ger",
                            "Amtstr\u00e4gerin"
                        ],
                        "en": [
                            "bureaucrat"
                        ],
                        "ca": [
                            "bur\u00f2crata"
                        ],
                        "es": [
                            "bur\u00f3crata"
                        ],
                        "it": [
                            "burocrate"
                        ],
                        "pt": [
                            "burocrata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u044e\u0440\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "byrokrat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bureaucrate": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "bureaucrates": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "bureaucratie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pouvoir diffus d\u2019un appareil administratif.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00fcrokratie"
                        ],
                        "en": [
                            "bureaucracy",
                            "administration"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u044e\u0440\u043e\u043a\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "burocr\u00e0cia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b98\u50da"
                        ],
                        "hr": [
                            "birokracija"
                        ],
                        "da": [
                            "bureaukrati"
                        ],
                        "es": [
                            "burocracia"
                        ],
                        "eo": [
                            "burokratio"
                        ],
                        "et": [
                            "b\u00fcrokraatia"
                        ],
                        "fi": [
                            "byrokratia",
                            "hallintokoneisto"
                        ],
                        "gl": [
                            "burocracia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b5\u03b9\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d9\u05d5\u05e8\u05d5\u05e7\u05e8\u05d8\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00fcrokr\u00e1cia"
                        ],
                        "it": [
                            "burocrazia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b98\u50da\u5236"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0438\u0440\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "birokrasi"
                        ],
                        "nl": [
                            "bureaucratie"
                        ],
                        "no": [
                            "byr\u00e5krati"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0627\u0644\u0627\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "biurokracja"
                        ],
                        "pt": [
                            "burocracia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u044e\u0440\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "byrokracia"
                        ],
                        "sl": [
                            "birokracija"
                        ],
                        "sv": [
                            "byr\u00e5krati"
                        ],
                        "cs": [
                            "byrokracie"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00fcrokrasi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bureaucratie": [
                    "Singulier"
                ],
                "bureaucraties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bureaucratique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bureaucratic"
                        ],
                        "it": [
                            "burocratico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b98\u50da\u7684"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u044e\u0440\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "byrokratick\u00fd",
                            "\u00fa\u0159ednick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bureaucratique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "bureaucratiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "bureaucratiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bureaucratize",
                            "ou bureaucratise"
                        ],
                        "es": [
                            "burocratizar"
                        ],
                        "gl": [
                            "burocratizar"
                        ],
                        "it": [
                            "burocratizzare"
                        ],
                        "pt": [
                            "burocratizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "burette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "instriument de laboratoire\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00fcrette"
                        ],
                        "en": [
                            "burette",
                            "buret"
                        ],
                        "br": [
                            "bured"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u044e\u0440\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "bureta"
                        ],
                        "da": [
                            "burette"
                        ],
                        "es": [
                            "bureta"
                        ],
                        "it": [
                            "buretta"
                        ],
                        "pl": [
                            "biureta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u044e\u0440\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "byreta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "burette": [
                    "Singulier"
                ],
                "burettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "burfi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "barfi",
                            "burfi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\ub974\ud53c"
                        ],
                        "es": [
                            "barfi"
                        ],
                        "it": [
                            "barfi"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0628\u0631\u0641\u06cc"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "burin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Outil de graveur que l\u2019on pousse \u00e0 la main",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stichel"
                        ],
                        "en": [
                            "burin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0642\u0627\u0634",
                            "\u0645\u0646\u0642\u0634"
                        ],
                        "eu": [
                            "beran",
                            "gubila"
                        ],
                        "co": [
                            "scalpellu",
                            "tagliolu"
                        ],
                        "es": [
                            "buril"
                        ],
                        "eo": [
                            "grifelo"
                        ],
                        "gl": [
                            "buril"
                        ],
                        "io": [
                            "stilo"
                        ],
                        "ia": [
                            "burino"
                        ],
                        "it": [
                            "bulino"
                        ],
                        "nl": [
                            "graveerbeitel",
                            "burijn"
                        ],
                        "oc": [
                            "burin"
                        ],
                        "pl": [
                            "bulino"
                        ],
                        "sv": [
                            "gravyrstickel"
                        ],
                        "cs": [
                            "rydlo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Outil que l\u2019on frappe au marteau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mei\u00dfel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0632\u0645\u064a\u0644"
                        ],
                        "es": [
                            "buril",
                            "cincel"
                        ],
                        "ia": [
                            "cisello"
                        ],
                        "nl": [
                            "beitel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "burin": [
                    "Singulier"
                ],
                "burins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "buriner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beitel"
                        ],
                        "de": [
                            "mei\u00dfeln"
                        ],
                        "en": [
                            "carve",
                            "chisel",
                            "grave",
                            "whittle"
                        ],
                        "ca": [
                            "cisellar"
                        ],
                        "es": [
                            "cincelar",
                            "labrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109izi"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00f8gga \u00fat"
                        ],
                        "io": [
                            "grabar"
                        ],
                        "it": [
                            "scalpellare",
                            "cesellare"
                        ],
                        "nl": [
                            "beitelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinzelar",
                            "entalhar",
                            "lavrar",
                            "aburilar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "burkini": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "maillot de bain couvrant le corps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Burkini"
                        ],
                        "en": [
                            "burqini",
                            "hijood",
                            "burkini"
                        ],
                        "eu": [
                            "burkini"
                        ],
                        "da": [
                            "burkini",
                            "burkini"
                        ],
                        "es": [
                            "burkini"
                        ],
                        "fi": [
                            "burkini"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03ba\u03af\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "burkini",
                            "burqini"
                        ],
                        "oc": [
                            "burkini"
                        ],
                        "pl": [
                            "burkini"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0440\u043a\u0438\u043d\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "burkini"
                        ],
                        "cs": [
                            "burqini"
                        ],
                        "tr": [
                            "burkini"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "burkini": [
                    "Singulier"
                ],
                "burkinis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "burlesque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0647\u0632\u0644\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "burlesc"
                        ],
                        "es": [
                            "burlesco"
                        ],
                        "eo": [
                            "burleska"
                        ],
                        "io": [
                            "burleska"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "burlesque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "burlesques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Burleske"
                        ],
                        "en": [
                            "burlesque"
                        ],
                        "et": [
                            "burlesk"
                        ],
                        "io": [
                            "burleska"
                        ],
                        "sl": [
                            "burleska"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "burlesque": [
                    "Singulier"
                ],
                "burlesques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "burqa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "burka"
                        ],
                        "ca": [
                            "burca"
                        ],
                        "da": [
                            "burka"
                        ],
                        "es": [
                            "burqa",
                            "burka"
                        ],
                        "eo": [
                            "burko",
                            "bur\u0125o"
                        ],
                        "oc": [
                            "burqa",
                            "burka",
                            "burca"
                        ],
                        "pl": [
                            "burka"
                        ],
                        "pt": [
                            "burca"
                        ],
                        "sv": [
                            "burka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "burqa": [
                    "Singulier"
                ],
                "burqas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Burundais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Burundier",
                            "Burundierin"
                        ],
                        "en": [
                            "Burundian"
                        ],
                        "es": [
                            "burund\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "burundano",
                            "burundani\u0109o",
                            "burundanino"
                        ],
                        "ga": [
                            "Bur\u00fanach"
                        ],
                        "it": [
                            "burundese"
                        ],
                        "no": [
                            "burundier",
                            "burundiar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0440\u0443\u043d\u0434\u0438\u0435\u0446"
                        ],
                        "sh": [
                            "Burundijac"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mrundi"
                        ],
                        "vo": [
                            "Rundiy\u00e4nan",
                            "Rundiy\u00e4nan",
                            "Rundiy\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00e9hicule de transport en commun",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bus",
                            "Omnibus"
                        ],
                        "en": [
                            "bus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u0641\u0644\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "bus"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u5171\u6c7d\u8f66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc84\uc2a4"
                        ],
                        "da": [
                            "bus"
                        ],
                        "es": [
                            "autob\u00fas"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtobuso"
                        ],
                        "fi": [
                            "bussi",
                            "auto"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05d8\u05d5\u05d1\u05d5\u05e1"
                        ],
                        "hu": [
                            "aut\u00f3busz"
                        ],
                        "id": [
                            "bus"
                        ],
                        "it": [
                            "autobus"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30b9"
                        ],
                        "la": [
                            "omnibus"
                        ],
                        "lt": [
                            "autobusas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Bus"
                        ],
                        "nl": [
                            "autobus",
                            "bus"
                        ],
                        "no": [
                            "buss"
                        ],
                        "oc": [
                            "bus"
                        ],
                        "pl": [
                            "autobus"
                        ],
                        "pt": [
                            "autocarro",
                            "\u00f4nibus"
                        ],
                        "ro": [
                            "autobuz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "autobus"
                        ],
                        "sv": [
                            "buss"
                        ],
                        "cs": [
                            "autobus"
                        ],
                        "tr": [
                            "otob\u00fcs"
                        ],
                        "vi": [
                            "xe bu\u00fdt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "busard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Circus",
                            "et Polyboroides",
                            "et Geranospiza"
                        ],
                        "de": [
                            "Weihe"
                        ],
                        "en": [
                            "harrier"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u0632\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "skoul"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e5e"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00e6rh\u00f8g"
                        ],
                        "es": [
                            "aguilucho"
                        ],
                        "eo": [
                            "cirkuo"
                        ],
                        "ga": [
                            "crom\u00e1n"
                        ],
                        "cy": [
                            "boda"
                        ],
                        "it": [
                            "albanella"
                        ],
                        "lb": [
                            "H\u00e9nkeld\u00e9if",
                            "Wei"
                        ],
                        "nl": [
                            "kiekendief"
                        ],
                        "oc": [
                            "busard",
                            "busac"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u0632",
                            "\u0633\u0646\u0642\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "b\u0142otniak"
                        ],
                        "pt": [
                            "tartaranh\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "erete"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0443\u043d\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4rrh\u00f6k"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0443\u043d\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "busard": [
                    "Singulier"
                ],
                "busards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "busautour": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Butastur"
                        ],
                        "fi": [
                            "pitk\u00e4siipihauka"
                        ],
                        "it": [
                            "butastore"
                        ],
                        "pl": [
                            "myszo\u0142ap"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6kvr\u00e5k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "busautour": [
                    "Singulier"
                ],
                "busautours": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "buse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "rapace",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "huta"
                        ],
                        "de": [
                            "Bussard"
                        ],
                        "en": [
                            "buzzard",
                            "hawk"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0642\u0627\u0648\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "zapelatz"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "baou"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0431\u0438\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d",
                            "\u043c\u0438\u0448\u0435\u043b\u043e\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "aligot"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9d0\ub625\uac00\ub9ac"
                        ],
                        "co": [
                            "bisagru"
                        ],
                        "hr": [
                            "mi\u0161ar"
                        ],
                        "da": [
                            "musv\u00e5ge"
                        ],
                        "es": [
                            "ratonero"
                        ],
                        "eo": [
                            "buteo"
                        ],
                        "et": [
                            "hiireviu"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00fasv\u00e1kur"
                        ],
                        "fi": [
                            "haukka"
                        ],
                        "fy": [
                            "m\u00fbzefalk"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00e0rmhaigh"
                        ],
                        "ga": [
                            "clamh\u00e1n"
                        ],
                        "gl": [
                            "mi\u00f1ato",
                            "bexato"
                        ],
                        "cy": [
                            "bwncath"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c1\u03b1\u03ba\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hsb": [
                            "pa\u0161turlica",
                            "paskulica"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6lyv"
                        ],
                        "ia": [
                            "busardo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1473\u152b\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00fasv\u00e1kur"
                        ],
                        "it": [
                            "poiana"
                        ],
                        "lv": [
                            "klij\u0101ns"
                        ],
                        "lt": [
                            "suopis"
                        ],
                        "mk": [
                            "j\u0430\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431 \u0433\u043b\u0443\u0432\u0447\u0430\u0440"
                        ],
                        "mt": [
                            "ku\u010b\u010barda prima"
                        ],
                        "nl": [
                            "buizerd"
                        ],
                        "no": [
                            "musv\u00e5k"
                        ],
                        "oc": [
                            "tartana"
                        ],
                        "pl": [
                            "myszo\u0142\u00f3w"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1guia de asa redonda",
                            "milhafre"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219orecar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u044e\u043a",
                            "\u0441\u0430\u0440\u044b\u0447"
                        ],
                        "sm": [
                            "s\u00e1hp\u00e1nboaimm\u00e1\u0161",
                            "s\u00e1hp\u00e1nf\u00e1lli"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0438\u0448\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "my\u0161iak",
                            "ka\u0148a"
                        ],
                        "sl": [
                            "kanja"
                        ],
                        "sv": [
                            "ormvr\u00e5k"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u00e1n\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fahin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u044e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "buse": [
                    "Singulier"
                ],
                "buses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bushido": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Code",
                    "translations": {
                        "zh": [
                            "\u6b66\u58eb\u9053"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb34\uc0ac\ub3c4"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b66\u58eb\u9053"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0441\u0438\u0434\u043e"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e42\u0e14"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u00f5 s\u0129 \u0111\u1ea1o"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bushisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bushism"
                        ],
                        "en": [
                            "Bushism"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e03\u4ec0\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "es": [
                            "bushismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "bushismi"
                        ],
                        "it": [
                            "bushismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "Bushism"
                        ],
                        "pl": [
                            "buszyzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "bushismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0448\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sl": [
                            "bu\u0161izem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bushisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "bushismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Bushman": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Boesman"
                        ],
                        "en": [
                            "Bushman",
                            "San"
                        ],
                        "es": [
                            "bosquim\u00e1n"
                        ],
                        "ga": [
                            "Buiseach"
                        ],
                        "it": [
                            "boscimano"
                        ],
                        "pt": [
                            "bosqu\u00edmano"
                        ],
                        "zu": [
                            "umuThwa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Bushman": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Bushmans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "busserole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "ursi"
                        ],
                        "de": [
                            "Echte B\u00e4rentraube"
                        ],
                        "en": [
                            "common bearberry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0646\u0628 \u0627\u0644\u062f\u0628"
                        ],
                        "da": [
                            "Melb\u00e6rris"
                        ],
                        "fi": [
                            "sianpuolukka"
                        ],
                        "hu": [
                            "orvosi medvesz\u00f6l\u00f6"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "busserole": [
                    "Singulier"
                ],
                "busseroles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "buste": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ouvrage de sculpture\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "borsbeeld"
                        ],
                        "de": [
                            "B\u00fcste",
                            "Halbfigur"
                        ],
                        "en": [
                            "bust"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0645\u062b\u0627\u0644 \u0646\u0635\u0641\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "soingain"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "bust"
                        ],
                        "co": [
                            "bustu"
                        ],
                        "hr": [
                            "bista"
                        ],
                        "da": [
                            "buste"
                        ],
                        "es": [
                            "busto"
                        ],
                        "eo": [
                            "busto"
                        ],
                        "et": [
                            "b\u00fcst"
                        ],
                        "fi": [
                            "rintakuva"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d8\u10e3\u10e1\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c4\u03bf\u03bc\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05d5\u05d8\u05d5\u05de\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "mellszobor"
                        ],
                        "io": [
                            "busto"
                        ],
                        "id": [
                            "patung dada"
                        ],
                        "is": [
                            "brj\u00f3stmynd"
                        ],
                        "it": [
                            "busto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80f8\u50cf"
                        ],
                        "la": [
                            "herma"
                        ],
                        "lv": [
                            "biste"
                        ],
                        "lt": [
                            "biustas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0438\u0441\u0442\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "buste"
                        ],
                        "no": [
                            "byste"
                        ],
                        "oc": [
                            "bust"
                        ],
                        "pl": [
                            "popiersie"
                        ],
                        "pt": [
                            "busto"
                        ],
                        "ro": [
                            "bust"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u044e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0438\u0441\u0442\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "busta"
                        ],
                        "sv": [
                            "byst"
                        ],
                        "cs": [
                            "busta"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00fcst"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0433\u0440\u0443\u0434\u0434\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "buste": [
                    "Singulier"
                ],
                "bustes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bustier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bustier"
                        ],
                        "en": [
                            "bustier"
                        ],
                        "es": [
                            "bustier"
                        ],
                        "it": [
                            "bustino",
                            "bustier"
                        ],
                        "nl": [
                            "bustier"
                        ],
                        "pt": [
                            "busti\u00ea"
                        ],
                        "sv": [
                            "bustier"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bustier": [
                    "Singulier"
                ],
                "bustiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "but": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Objectif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ziel",
                            "Sinn",
                            "Zweck"
                        ],
                        "en": [
                            "goal",
                            "aim",
                            "purpose",
                            "target",
                            "butt",
                            "end",
                            "intent",
                            "objective",
                            "quarry"
                        ],
                        "eu": [
                            "helburu",
                            "asmo"
                        ],
                        "br": [
                            "pal",
                            "amkan"
                        ],
                        "hr": [
                            "cilj"
                        ],
                        "es": [
                            "objetivo",
                            "objeto",
                            "prop\u00f3sito",
                            "intenci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "celo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03bf\u03c0\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "c\u00e9l"
                        ],
                        "id": [
                            "sasaran",
                            "tujuan"
                        ],
                        "it": [
                            "scopo"
                        ],
                        "nl": [
                            "doel",
                            "doelstelling",
                            "oogmerk"
                        ],
                        "pt": [
                            "alvo",
                            "gol",
                            "objetivo"
                        ],
                        "ro": [
                            "scop",
                            "\u021bel"
                        ],
                        "sw": [
                            "kusudi"
                        ],
                        "cs": [
                            "c\u00edl"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cage dans laquelle on doit mettre la balle pour marquer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tor"
                        ],
                        "br": [
                            "pal"
                        ],
                        "hr": [
                            "vrata"
                        ],
                        "es": [
                            "porter\u00eda"
                        ],
                        "hu": [
                            "kapu"
                        ],
                        "id": [
                            "gawang"
                        ],
                        "it": [
                            "porta"
                        ],
                        "nl": [
                            "doel"
                        ],
                        "pt": [
                            "gol",
                            "gol"
                        ],
                        "ro": [
                            "poart\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fait de marquer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ziel"
                        ],
                        "az": [
                            "qol"
                        ],
                        "hr": [
                            "gol"
                        ],
                        "es": [
                            "gol"
                        ],
                        "fi": [
                            "maali"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ba\u03bf\u03bb"
                        ],
                        "hu": [
                            "g\u00f3l"
                        ],
                        "nl": [
                            "doelpunt"
                        ],
                        "pt": [
                            "gol"
                        ],
                        "ro": [
                            "gol"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Point que l\u2019on vise",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ziel"
                        ],
                        "br": [
                            "pal"
                        ],
                        "es": [
                            "objetivo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03cc\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "c\u00e9l"
                        ],
                        "nl": [
                            "doelwit",
                            "mikpunt",
                            "richtpunt"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u021bint\u0103"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "doel",
                            "oogmerk"
                        ],
                        "sq": [
                            "q\u00ebllim"
                        ],
                        "ca": [
                            "blanc",
                            "fi",
                            "finalitat",
                            "objectiu"
                        ],
                        "da": [
                            "hensigt",
                            "m\u00e5l",
                            "form\u00e5l"
                        ],
                        "es": [
                            "fin",
                            "objetivo",
                            "finalidad",
                            "blanco"
                        ],
                        "eo": [
                            "celo"
                        ],
                        "fo": [
                            "stevnumi\u00f0",
                            "m\u00e1l"
                        ],
                        "fi": [
                            "maali",
                            "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "doel"
                        ],
                        "io": [
                            "skopo"
                        ],
                        "it": [
                            "proposito",
                            "scopo"
                        ],
                        "ms": [
                            "maksud"
                        ],
                        "nl": [
                            "honk"
                        ],
                        "no": [
                            "m\u00e5l"
                        ],
                        "pl": [
                            "cel"
                        ],
                        "pt": [
                            "alvo",
                            "fim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "c\u00edl"
                        ],
                        "tr": [
                            "gaye",
                            "hedef"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "but": [
                    "Singulier"
                ],
                "buts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "butane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Hydrocabure satur\u00e9 \u00e0 quatre atomes de carbones.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Butan"
                        ],
                        "en": [
                            "butane"
                        ],
                        "es": [
                            "butano"
                        ],
                        "it": [
                            "butano"
                        ],
                        "sv": [
                            "butan"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier \u2026",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0628\u0648\u062a\u0627\u0646"
                        ],
                        "bs": [
                            "butan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0443\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "but\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e01\u70f7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubdf0\ud14c\uc778"
                        ],
                        "eo": [
                            "butano"
                        ],
                        "fi": [
                            "butaani"
                        ],
                        "gl": [
                            "butano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03c5\u03c4\u03ac\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "but\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "butano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30bf\u30f3"
                        ],
                        "la": [
                            "butanum"
                        ],
                        "lt": [
                            "butanas"
                        ],
                        "nl": [
                            "butaan"
                        ],
                        "pl": [
                            "butan"
                        ],
                        "ro": [
                            "butan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "butan"
                        ],
                        "sv": [
                            "butan"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00fctan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "butane": [
                    "Singulier"
                ],
                "butanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "butanol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Butanole"
                        ],
                        "en": [
                            "butanol"
                        ],
                        "es": [
                            "butanol"
                        ],
                        "fi": [
                            "butanoli"
                        ],
                        "it": [
                            "butanolo"
                        ],
                        "ro": [
                            "butanol"
                        ],
                        "sv": [
                            "butanol"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00fctanol"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "but\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "steunpunt",
                            "steunpilaar"
                        ],
                        "de": [
                            "Anschlag",
                            "Begrenzer",
                            "Widerlager",
                            "St\u00fctzepfeiler",
                            "Gew\u00f6lbepfeiler",
                            "Sto\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "abutment",
                            "end wall",
                            "stop"
                        ],
                        "es": [
                            "contrafuerte",
                            "estribo",
                            "pilastra",
                            "tope"
                        ],
                        "eo": [
                            "abutmento"
                        ],
                        "io": [
                            "abutmento"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanslag",
                            "steunmuur",
                            "obstakel"
                        ],
                        "pt": [
                            "peg\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043f\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "but\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "but\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "buteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "scorer",
                            "goalscorer"
                        ],
                        "br": [
                            "planter"
                        ],
                        "hr": [
                            "strijelac"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00e5lscorer"
                        ],
                        "it": [
                            "marcatore"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e5lskytt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "buteur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "buteurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "buteuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "buteuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "butin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce que l\u2019on prend sur les ennemis.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beute",
                            "Kriegsbeute"
                        ],
                        "en": [
                            "loot",
                            "booty",
                            "spoils"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "preizh"
                        ],
                        "da": [
                            "erhverv"
                        ],
                        "es": [
                            "adquisici\u00f3n",
                            "ganancia",
                            "bot\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "akira\u0135o"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanwinst"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c0\u03b1\u03c7\u03c4\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "szerzem\u00e9ny"
                        ],
                        "io": [
                            "spoliuro"
                        ],
                        "it": [
                            "guadagno"
                        ],
                        "la": [
                            "spolium"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanwinst",
                            "buit",
                            "acquest",
                            "prooi"
                        ],
                        "pt": [
                            "presa"
                        ],
                        "ro": [
                            "prad\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0431\u044b\u0447\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rv\u00e4rv"
                        ],
                        "cs": [
                            "ko\u0159ist",
                            "lup"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "butin": [
                    "Singulier"
                ],
                "butins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "butiner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se d\u00e9placer de fleur en fleur pour en recueillir le pollen",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "forage",
                            "gather pollen"
                        ],
                        "br": [
                            "bleuniaoua",
                            "bleuniata"
                        ],
                        "ca": [
                            "libar"
                        ],
                        "es": [
                            "libar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyarikan"
                        ],
                        "it": [
                            "bottinare"
                        ],
                        "oc": [
                            "butinejar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "buto": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Butoh"
                        ],
                        "en": [
                            "butoh"
                        ],
                        "es": [
                            "butoh"
                        ],
                        "fi": [
                            "buto",
                            "butoh"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d5\u05d8\u05d5"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6697\u9ed2\u821e\u8e0f"
                        ],
                        "pl": [
                            "butoh"
                        ],
                        "pt": [
                            "butoh"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0442\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "buto": [
                    "Singulier"
                ],
                "butos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "butor": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "oiseau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rohrdommel"
                        ],
                        "en": [
                            "bittern"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0627\u0642",
                            "\u0627\u062c"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00f8rdrum"
                        ],
                        "es": [
                            "avetoro"
                        ],
                        "eo": [
                            "bota\u016dro"
                        ],
                        "it": [
                            "tarabuso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0443\u043f\u0456\u043b\u0434\u0435\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "ardeola",
                            "asteria"
                        ],
                        "nl": [
                            "roerdomp"
                        ],
                        "pl": [
                            "b\u0105k"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u00e2tlan de stuf"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u043f\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "butor": [
                    "Singulier"
                ],
                "butors": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "butte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anh\u00f6he",
                            "Erdh\u00fcgel",
                            "Kugelfang",
                            "Schie\u00dfstand"
                        ],
                        "en": [
                            "hillock",
                            "mound",
                            "butt",
                            "butt of a joke"
                        ],
                        "br": [
                            "torosenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "pujol",
                            "tur\u00f3",
                            "base del blanc",
                            "base del fit\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "kolineto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "butte": [
                    "Singulier"
                ],
                "buttes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "buvable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "trinkbar"
                        ],
                        "en": [
                            "drinkable"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u0628\u0644 \u0644\u0644\u0634\u0631\u0628"
                        ],
                        "fi": [
                            "juotava"
                        ],
                        "it": [
                            "bevibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "drinkbaar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "buvable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "buvables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "buveur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trinker"
                        ],
                        "en": [
                            "drinker"
                        ],
                        "eu": [
                            "edale"
                        ],
                        "br": [
                            "ever"
                        ],
                        "ca": [
                            "bevedor"
                        ],
                        "es": [
                            "bebedor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03cc\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "drinkanto"
                        ],
                        "id": [
                            "peminum"
                        ],
                        "la": [
                            "bibitor",
                            "potor"
                        ],
                        "pt": [
                            "bebedor"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u0103utor"
                        ],
                        "cs": [
                            "pij\u00e1k"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u00e7ici"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "buveur": [
                    "Singulier"
                ],
                "buveurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bye-bye": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bye"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062f\u0627\u0639\u0627"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62dc\u62dc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube60\uc774\ube60\uc774"
                        ],
                        "es": [
                            "adios"
                        ],
                        "it": [
                            "ciao"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30a4\u30d0\u30a4"
                        ],
                        "pt": [
                            "adeus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e \u0441\u0432\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}