{
    "b\u00e2tir": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faufiler avant de coudre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "baste",
                            "tack",
                            "pin"
                        ],
                        "da": [
                            "ri"
                        ],
                        "es": [
                            "hilvanar",
                            "bastear"
                        ],
                        "pt": [
                            "bastir",
                            "bastear"
                        ],
                        "pl": [
                            "fastrygowa\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "batiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Batist"
                        ],
                        "en": [
                            "cambric",
                            "lawn"
                        ],
                        "es": [
                            "batista",
                            "lino"
                        ],
                        "it": [
                            "batista"
                        ],
                        "oc": [
                            "batista"
                        ],
                        "cs": [
                            "kment"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "batiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "batistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "battant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "partie mobile d\u2019une porte ou d\u2019une fen\u00eatre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "T\u00fcrfl\u00fcgel"
                        ],
                        "en": [
                            "leaf"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0635\u0631\u0627\u0639"
                        ],
                        "br": [
                            "stalaf"
                        ],
                        "it": [
                            "battente"
                        ],
                        "la": [
                            "valva"
                        ],
                        "pt": [
                            "batente de porta"
                        ],
                        "cs": [
                            "ve\u0159ej"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "marteau \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur d\u2019une cloche",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kl\u00f6ppel"
                        ],
                        "en": [
                            "clapper"
                        ],
                        "br": [
                            "bazhoulenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "co": [
                            "battaghjolu",
                            "battagliolu"
                        ],
                        "es": [
                            "badajo"
                        ],
                        "eo": [
                            "koro"
                        ],
                        "fi": [
                            "kieli"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05e0\u05d1\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "harangnyelv"
                        ],
                        "it": [
                            "battaglio",
                            "batacchio",
                            "batocchio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "kl\u00e4pp"
                        ],
                        "cs": [
                            "srdce zvonu",
                            "srdce"
                        ],
                        "wa": [
                            "bata"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "battant": [
                    "Singulier"
                ],
                "battants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "batterie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appareil produisant du courant \u00e9lectrique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "battery"
                        ],
                        "hr": [
                            "baterija"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96fb\u6c60",
                            "\u30d0\u30c3\u30c6\u30ea\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "batterij"
                        ],
                        "wa": [
                            "batreye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Instrument de musique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "drums",
                            "drum kit",
                            "drum set"
                        ],
                        "hr": [
                            "razglasani bubanj"
                        ],
                        "it": [
                            "batteria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30e9\u30e0\u30bb\u30c3\u30c8",
                            "\u30c9\u30e9\u30e0"
                        ],
                        "wa": [
                            "batreye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "battery"
                        ],
                        "de": [
                            "Batterie",
                            "Artillerieeinheit"
                        ],
                        "en": [
                            "battery",
                            "battery",
                            "cell",
                            "pile"
                        ],
                        "ca": [
                            "bateria",
                            "pila",
                            "pila el\u00e8ctrica"
                        ],
                        "da": [
                            "batteri"
                        ],
                        "es": [
                            "bater\u00eda",
                            "pila"
                        ],
                        "eo": [
                            "baterio",
                            "pilo"
                        ],
                        "fo": [
                            "ravl\u00f8\u00f0a",
                            "ravmagnsl\u00f8\u00f0a",
                            "ravla\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4hk\u00f6pari"
                        ],
                        "fy": [
                            "batterij",
                            "batterij"
                        ],
                        "io": [
                            "baterio"
                        ],
                        "id": [
                            "aki"
                        ],
                        "it": [
                            "batteria",
                            "elemento"
                        ],
                        "nl": [
                            "batterij",
                            "cel",
                            "element"
                        ],
                        "no": [
                            "batteri"
                        ],
                        "pt": [
                            "bateria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0442\u0430\u0440\u0435\u044f",
                            "\u0431\u0430\u0442\u0430\u0440\u0435\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "batteri",
                            "batteri"
                        ],
                        "tr": [
                            "batarya"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "batterie": [
                    "Singulier"
                ],
                "batteries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "battre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Frapper de coups r\u00e9p\u00e9t\u00e9s",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schlagen",
                            "ziehen"
                        ],
                        "en": [
                            "beat"
                        ],
                        "br": [
                            "frota\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "batre"
                        ],
                        "co": [
                            "pichj\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "batir",
                            "golpear"
                        ],
                        "fi": [
                            "ly\u00f6d\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "memukul"
                        ],
                        "nl": [
                            "kloppen"
                        ],
                        "no": [
                            "piske",
                            "vispe"
                        ],
                        "pl": [
                            "pobi\u0107",
                            "pobi\u0107",
                            "pokona\u0107",
                            "wali\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "bater"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "batt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Produire des mouvements r\u00e9p\u00e9t\u00e9s",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schlagen"
                        ],
                        "br": [
                            "talma\u00f1",
                            "talmi\u00f1",
                            "talma\u00f1",
                            "talmi\u00f1"
                        ],
                        "co": [
                            "pichj\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "kucati"
                        ],
                        "es": [
                            "latir"
                        ],
                        "id": [
                            "berdenyut"
                        ],
                        "nl": [
                            "kloppen"
                        ],
                        "no": [
                            "piske",
                            "vispe"
                        ],
                        "sv": [
                            "vispa"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1eadp"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vaincre et, par extension, gagner sur quelqu\u2019un \u00e0 un sport, \u00e0 un jeu, \u00e0 une comp\u00e9tition",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schlagen"
                        ],
                        "en": [
                            "beat"
                        ],
                        "ca": [
                            "v\u00e8ncer"
                        ],
                        "co": [
                            "vince"
                        ],
                        "es": [
                            "vencer",
                            "derrotar",
                            "batir"
                        ],
                        "id": [
                            "mengalahkan",
                            "menundukkan"
                        ],
                        "no": [
                            "beseire"
                        ],
                        "pt": [
                            "vencer",
                            "ganhar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "roer"
                        ],
                        "sq": [
                            "goditje"
                        ],
                        "de": [
                            "applaudieren",
                            "aufsprengen",
                            "aufw\u00fchlen",
                            "ausdreschen",
                            "aush\u00e4mmern",
                            "ausklopfen",
                            "Beifall spenden",
                            "besiegen",
                            "buttern",
                            "dengeln",
                            "dreschen",
                            "gewinnen",
                            "hauen",
                            "klatschen",
                            "klopfen",
                            "losdreschen",
                            "m\u00fcnzen",
                            "peitschen",
                            "prasseln",
                            "pr\u00fcgeln",
                            "pulsieren",
                            "quirlen",
                            "schlagen",
                            "schlagen gegen",
                            "sch\u00fctteln",
                            "\u00fcbersteigen",
                            "verbuttern",
                            "verdreschen",
                            "zusammenschlagen"
                        ],
                        "ang": [
                            "swingan"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u00f6ym\u0259k",
                            "\u0259zi\u015fdirm\u0259k"
                        ],
                        "ca": [
                            "bategar",
                            "batre",
                            "espetegar",
                            "pegar",
                            "remenar"
                        ],
                        "co": [
                            "sciaccaman\u00e0",
                            "min\u00e0",
                            "mazzighj\u00e0",
                            "batte"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00e5"
                        ],
                        "eo": [
                            "kirli",
                            "bati"
                        ],
                        "et": [
                            "l\u00f6\u00f6ma",
                            "purustama",
                            "uhtuma",
                            "vartama"
                        ],
                        "fo": [
                            "berja",
                            "p\u00edska",
                            "r\u00f8ra",
                            "sl\u00e1a",
                            "treskja"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00f6ylytt\u00e4\u00e4",
                            "mukiloida",
                            "pahoinpidell\u00e4",
                            "pamppailla",
                            "peitota",
                            "pieks\u00e4\u00e4",
                            "piest\u00e4",
                            "p\u00f6lytt\u00e4\u00e4",
                            "puida",
                            "rummuttaa",
                            "suomia",
                            "sykki\u00e4",
                            "tykki\u00e4",
                            "tykytt\u00e4\u00e4",
                            "tym\u00e4t\u00e4",
                            "vatkata"
                        ],
                        "fy": [
                            "huffe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03c1\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fcr",
                            "ver"
                        ],
                        "io": [
                            "batar",
                            "frapar"
                        ],
                        "id": [
                            "membanting",
                            "mengalahkan"
                        ],
                        "is": [
                            "berja",
                            "lemja",
                            "sl\u00e1"
                        ],
                        "la": [
                            "battuere",
                            "fligere",
                            "pellere",
                            "pulsare"
                        ],
                        "lv": [
                            "kult",
                            "pukst\u0113t",
                            "darin\u0101t"
                        ],
                        "lt": [
                            "kulti",
                            "mu\u0161ti"
                        ],
                        "nl": [
                            "afranselen",
                            "afrossen",
                            "doorroeren",
                            "dorsen",
                            "houwen",
                            "klappen",
                            "kloppen",
                            "meppen",
                            "omroeren",
                            "roeren",
                            "slaan"
                        ],
                        "no": [
                            "sl\u00e5"
                        ],
                        "pl": [
                            "bi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "bater",
                            "dar pancada",
                            "debulhar",
                            "esbordoar",
                            "espancar",
                            "fazer molinete",
                            "golpear",
                            "ma\u00e7ar",
                            "malhar",
                            "mexer",
                            "sovar",
                            "trilhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "bate"
                        ],
                        "sl": [
                            "biti"
                        ],
                        "so": [
                            "gilgilasho",
                            "rafasho",
                            "ulayn"
                        ],
                        "sv": [
                            "banka",
                            "drabba",
                            "sl\u00e5"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u00edt"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00f6vmek"
                        ],
                        "zu": [
                            "shaya"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "baume": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Balsam",
                            "Heilsalbe",
                            "Trost"
                        ],
                        "en": [
                            "balm",
                            "balsam"
                        ],
                        "br": [
                            "balzam"
                        ],
                        "ca": [
                            "b\u00e0lsam"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a6\u13c5\u13b5\u13f0\u13d7"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00e1lsamo"
                        ],
                        "eo": [
                            "balzamo"
                        ],
                        "cy": [
                            "balm"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ac\u03bb\u03c3\u03b1\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "balsem"
                        ],
                        "it": [
                            "balsamo"
                        ],
                        "nl": [
                            "balsem"
                        ],
                        "oc": [
                            "balme",
                            "basme"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00e1lsamo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u044c\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u1ef1a th\u01a1m",
                            "b\u00f4m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baume": [
                    "Singulier"
                ],
                "baumes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bauxite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bauxiet"
                        ],
                        "de": [
                            "Bauxit"
                        ],
                        "en": [
                            "bauxite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0648\u0643\u0633\u064a\u062a"
                        ],
                        "ca": [
                            "bauxita"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf4\ud06c\uc0ac\uc774\ud2b8"
                        ],
                        "hr": [
                            "boksit"
                        ],
                        "da": [
                            "bauxit"
                        ],
                        "es": [
                            "bauxita"
                        ],
                        "et": [
                            "boksiit"
                        ],
                        "fi": [
                            "bauksiitti"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d5\u05e7\u05e1\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "bauxit"
                        ],
                        "io": [
                            "bauxito"
                        ],
                        "id": [
                            "bauksit"
                        ],
                        "it": [
                            "bauxite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dc\u30fc\u30ad\u30b5\u30a4\u30c8"
                        ],
                        "lt": [
                            "boksitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "bauxiet"
                        ],
                        "no": [
                            "bauksitt"
                        ],
                        "pl": [
                            "boksyt"
                        ],
                        "pt": [
                            "bauxita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043a\u0441\u0438\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u043e\u043a\u0441\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "bauxit"
                        ],
                        "sv": [
                            "bauxit"
                        ],
                        "cs": [
                            "bauxit"
                        ],
                        "tr": [
                            "boksit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bauxite": [
                    "Singulier"
                ],
                "bauxites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bavard": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geschw\u00e4tzig",
                            "schwatzhaft"
                        ],
                        "en": [
                            "talkative",
                            "verbose"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0631\u062b\u0627\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "begek",
                            "glaourek",
                            "glaourennek",
                            "teodek"
                        ],
                        "da": [
                            "snakkesalig"
                        ],
                        "es": [
                            "parlanch\u00edn",
                            "hablador",
                            "locuaz",
                            "platicador",
                            "lenguaraz"
                        ],
                        "eo": [
                            "parolema"
                        ],
                        "fo": [
                            "pr\u00e1tingarsamur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bb\u03cd\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "babilema"
                        ],
                        "id": [
                            "cerewet",
                            "nyinyir",
                            "nyenyeh"
                        ],
                        "it": [
                            "loquace"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04e9\u0437\u0448\u0435\u04a3",
                            "\u0435\u0437\u0431\u0435",
                            "\u0441\u04e9\u0437\u049b\u04b1\u043c\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "babbelziek",
                            "kletskous",
                            "praatgraag",
                            "praatziek"
                        ],
                        "pt": [
                            "paroleiro",
                            "tagarela"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0447\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "pratsam",
                            "pratglad"
                        ],
                        "cs": [
                            "u\u017evan\u011bn\u00fd",
                            "upov\u00eddan\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchafi\u00e5d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bavard": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "bavards": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "bavarde": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "bavardes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "bavarde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "talkative"
                        ],
                        "es": [
                            "locuaz"
                        ],
                        "it": [
                            "loquace"
                        ],
                        "tr": [
                            "konu\u015fkan"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchafete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bavarde": [
                    "Singulier"
                ],
                "bavardes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bavarois": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bayerisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Bavarian"
                        ],
                        "ca": [
                            "bavar\u00e8s"
                        ],
                        "da": [
                            "bayersk"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00e1varo",
                            "b\u00e1vara"
                        ],
                        "fi": [
                            "baijerilainen"
                        ],
                        "hu": [
                            "bajor"
                        ],
                        "it": [
                            "bavarese"
                        ],
                        "nl": [
                            "Beiers"
                        ],
                        "no": [
                            "bayersk"
                        ],
                        "pl": [
                            "bawarski"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00e1varo",
                            "b\u00e1vara"
                        ],
                        "ro": [
                            "bavarez"
                        ],
                        "sv": [
                            "bajersk"
                        ],
                        "cs": [
                            "bavorsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bavaroise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "bavaroises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "bave": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Speichel"
                        ],
                        "en": [
                            "drool",
                            "spittle",
                            "saliva"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "listu",
                            "lerde",
                            "adur"
                        ],
                        "ca": [
                            "saliva",
                            "bava"
                        ],
                        "da": [
                            "savl"
                        ],
                        "es": [
                            "baba",
                            "saliva"
                        ],
                        "eo": [
                            "salivo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuola"
                        ],
                        "fy": [
                            "flibe",
                            "spui"
                        ],
                        "io": [
                            "bavajo"
                        ],
                        "is": [
                            "slefa"
                        ],
                        "it": [
                            "bava"
                        ],
                        "la": [
                            "saliva"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwijl",
                            "speeksel",
                            "zever"
                        ],
                        "no": [
                            "sikkel",
                            "spytt",
                            "saliva"
                        ],
                        "pt": [
                            "saliva",
                            "baba"
                        ],
                        "sv": [
                            "dregel",
                            "saliv",
                            "spott"
                        ],
                        "cs": [
                            "slina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bave": [
                    "Singulier"
                ],
                "baves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "baza": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Aviceda"
                        ],
                        "de": [
                            "Schopfbussard"
                        ],
                        "en": [
                            "baza"
                        ],
                        "ast": [
                            "baza"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u0259killi \u00e7ala\u011fan"
                        ],
                        "br": [
                            "baza"
                        ],
                        "da": [
                            "baza"
                        ],
                        "es": [
                            "baza"
                        ],
                        "eo": [
                            "kukolaglo"
                        ],
                        "et": [
                            "tutthaugas"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00f6yht\u00f6haukka"
                        ],
                        "cy": [
                            "cogwalch"
                        ],
                        "hu": [
                            "kakukkh\u00e9ja"
                        ],
                        "id": [
                            "baza"
                        ],
                        "it": [
                            "baza"
                        ],
                        "lt": [
                            "kuoduotasis vanagas"
                        ],
                        "nl": [
                            "koekoekswouw"
                        ],
                        "no": [
                            "baza"
                        ],
                        "pl": [
                            "czubak"
                        ],
                        "sk": [
                            "kochl\u00e1\u010d"
                        ],
                        "sv": [
                            "baza"
                        ],
                        "sw": [
                            "kekeo"
                        ],
                        "tr": [
                            "baza"
                        ],
                        "vi": [
                            "Chi Di\u1ec1u m\u00e0o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "baza": [
                    "Singulier"
                ],
                "bazas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bazar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Commerce) March\u00e9 public en Orient\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Basar"
                        ],
                        "en": [
                            "bazaar"
                        ],
                        "hr": [
                            "bazar"
                        ],
                        "es": [
                            "bazar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0437\u0430\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0430\u0437\u0430\u0440"
                        ],
                        "tr": [
                            "pazar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par analogie) Lieu couvert o\u00f9 sont r\u00e9unis des marchands\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kaufhalle"
                        ],
                        "en": [
                            "bazaar"
                        ],
                        "eu": [
                            "azoka"
                        ],
                        "es": [
                            "galer\u00eda"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ar\u015f\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bazar": [
                    "Singulier"
                ],
                "bazars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bazooka": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "bazuca"
                        ],
                        "es": [
                            "bazuca"
                        ],
                        "fy": [
                            "baz\u00fbka"
                        ],
                        "it": [
                            "bazooka"
                        ],
                        "pt": [
                            "bazuca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bazooka": [
                    "Singulier"
                ],
                "bazookas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "BCD": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "BCD"
                        ],
                        "en": [
                            "BCD",
                            "coded decimal"
                        ],
                        "zh": [
                            "BCD",
                            "\u4e8c\u8fdb\u7801\u5341\u8fdb\u6570"
                        ],
                        "es": [
                            "BCD",
                            "decimal codificado en binario"
                        ],
                        "ja": [
                            "BCD",
                            "\u4e8c\u9032\u5316\u5341\u9032\u6570"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "BD": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Comicbuch"
                        ],
                        "en": [
                            "comic book",
                            "graphic novel",
                            "comic strip",
                            "comics"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6f2b\u753b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9cc\ud654"
                        ],
                        "da": [
                            "tegnserie"
                        ],
                        "es": [
                            "historieta",
                            "tebeo"
                        ],
                        "eo": [
                            "bildliteraturo",
                            "bildrakonto"
                        ],
                        "fi": [
                            "sarjakuva"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03bc\u03b9\u03ba\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "komikso"
                        ],
                        "it": [
                            "fumetti"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6f2b\u753b",
                            "\u30b3\u30df\u30c3\u30af",
                            "\u30d0\u30f3\u30c9\u30c7\u30b7\u30cd"
                        ],
                        "nl": [
                            "stripverhaal"
                        ],
                        "pt": [
                            "hist\u00f3ria em quadrinhos",
                            "banda desenhada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0438\u043a\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "obr\u00e1zkov\u00fd seri\u00e1l",
                            "komiks",
                            "comics"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "BD": [
                    "Singulier"
                ],
                "BDBDs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "BDSM": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "en": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u064a \u062f\u064a \u0625\u0633 \u0625\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0532\u0534\u054d\u0544"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u098f\u09b8\u098f\u09ae"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0411\u0414\u0421\u041c"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0411\u0414\u0421\u041c"
                        ],
                        "ca": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "da": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "es": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "eo": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "fi": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "gl": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "cy": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "el": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "he": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "it": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0645"
                        ],
                        "sv": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "cs": [
                            "BDSM"
                        ],
                        "tr": [
                            "BDSM"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "b\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "be"
                        ],
                        "en": [
                            "bee"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44"
                        ],
                        "eo": [
                            "bo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d3\u30fc"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u00e9\u010dko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9at": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "blissful"
                        ],
                        "es": [
                            "beato"
                        ],
                        "io": [
                            "beata"
                        ],
                        "it": [
                            "beato"
                        ],
                        "nl": [
                            "gelukzalig",
                            "onnozel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9at": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "b\u00e9ats": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "b\u00e9ate": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "b\u00e9ates": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "beau": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "deftig",
                            "mooi"
                        ],
                        "sq": [
                            "bukur"
                        ],
                        "de": [
                            "sch\u00f6n",
                            "gut",
                            "angenehm"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1246\u1295\u1306"
                        ],
                        "en": [
                            "beautiful",
                            "pretty",
                            "handsome",
                            "fine",
                            "lovely",
                            "fair"
                        ],
                        "ang": [
                            "f\u00e6ger",
                            "wlitig"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00f6z\u0259l",
                            "q\u0259\u015f\u0259ng"
                        ],
                        "eu": [
                            "eder"
                        ],
                        "br": [
                            "brav",
                            "kaer",
                            "terrupl"
                        ],
                        "ca": [
                            "bell"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6f02\u4eae",
                            "\u7f8e\u4e3d",
                            "\u597d\u770b",
                            "\u4f18\u7f8e",
                            "\u5e05"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc608\uc058\ub2e4",
                            "\uc544\ub984\ub2f5\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "sk\u00f8n",
                            "smuk"
                        ],
                        "es": [
                            "bello",
                            "hermoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "bela"
                        ],
                        "fo": [
                            "vakur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaunis"
                        ],
                        "fy": [
                            "moai"
                        ],
                        "gd": [
                            "briagha"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03af\u03b8\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2",
                            "\u03b5\u03be\u03b1\u03af\u03c3\u03b9\u03bf\u03c2",
                            "\u03c9\u03c1\u03b1\u03af\u03bf\u03c2",
                            "\u03c5\u03c0\u03ad\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u00f6ny\u00f6r\u0171",
                            "sz\u00e9p"
                        ],
                        "io": [
                            "bela"
                        ],
                        "id": [
                            "cantik",
                            "indah",
                            "permai"
                        ],
                        "ia": [
                            "belle"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14c2\u1581\u14c7\u1585\u1450\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "fagur",
                            "legur",
                            "fallegur"
                        ],
                        "it": [
                            "bello",
                            "carino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7f8e\u3057\u3044",
                            "\u304d\u308c\u3044",
                            "\u7dba\u9e97"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u044b\u043c\u0431\u0430\u0442\u0442\u044b",
                            "\u04d9\u0434\u0435\u043c\u0456",
                            "\u04d9\u0441\u0435\u043c",
                            "\u0441\u04b1\u043b\u0443",
                            "\u043a\u04e9\u0440\u043a\u0435\u043c"
                        ],
                        "rw": [
                            "za"
                        ],
                        "ku": [
                            "speh\u00ee",
                            "delal",
                            "xwe\u015fik",
                            "bedew",
                            "ciwan",
                            "rind"
                        ],
                        "la": [
                            "formosus",
                            "pulcher"
                        ],
                        "lv": [
                            "skaists"
                        ],
                        "ln": [
                            "kit\u00f3ko"
                        ],
                        "lt": [
                            "gra\u017eus"
                        ],
                        "ms": [
                            "cantik",
                            "indah"
                        ],
                        "mt": [
                            "sabih"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u043e\u0451",
                            "\u0441\u0430\u0439\u0445\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoon",
                            "mooi",
                            "fraai",
                            "knap",
                            "net"
                        ],
                        "no": [
                            "skj\u00f8nn",
                            "vakker",
                            "pen"
                        ],
                        "oc": [
                            "polit",
                            "b\u00e8l"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u06cc\u0628\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "pi\u0119kny",
                            "\u0142adny"
                        ],
                        "pt": [
                            "belo",
                            "formoso",
                            "lindo",
                            "bonito",
                            "pulcro"
                        ],
                        "ro": [
                            "frumos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0926\u0930"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0435\u043f"
                        ],
                        "sk": [
                            "krasn\u00fd"
                        ],
                        "so": [
                            "aragsan",
                            "jalaqsan"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00f6n",
                            "vacker"
                        ],
                        "sw": [
                            "zuri"
                        ],
                        "tl": [
                            "magand\u00e1"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fczel",
                            "yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "xinh \u0111\u1eb9p"
                        ],
                        "wa": [
                            "bea"
                        ],
                        "zu": [
                            "bukekayo",
                            "hle"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "beau": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "beaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "belle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "belles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "beaucoup": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dikwels",
                            "baie",
                            "veels",
                            "veel"
                        ],
                        "de": [
                            "viel",
                            "h\u00e4ufig",
                            "oft"
                        ],
                        "en": [
                            "a lot",
                            "very much",
                            "greatly",
                            "lots"
                        ],
                        "ang": [
                            "gelome",
                            "oft"
                        ],
                        "ast": [
                            "munchu"
                        ],
                        "eu": [
                            "asko"
                        ],
                        "br": [
                            "kalz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "molt"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u597d\u591a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9ce\uc774"
                        ],
                        "da": [
                            "mange",
                            "ofte",
                            "tit"
                        ],
                        "es": [
                            "mucho"
                        ],
                        "eo": [
                            "ofte",
                            "multe"
                        ],
                        "fo": [
                            "ofta"
                        ],
                        "fi": [
                            "moni",
                            "paljon",
                            "usea"
                        ],
                        "fy": [
                            "faak",
                            "faken",
                            "fakentiden",
                            "gauris",
                            "jamk"
                        ],
                        "gd": [
                            "m\u00f2ran"
                        ],
                        "ga": [
                            "a l\u00e1n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03cd"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyakran"
                        ],
                        "io": [
                            "multe"
                        ],
                        "id": [
                            "banyak"
                        ],
                        "is": [
                            "oft"
                        ],
                        "it": [
                            "molto",
                            "frequentemente",
                            "sovente",
                            "spesso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u305f\u304f\u3055\u3093",
                            "\u591a\u304f",
                            "\u3044\u3063\u3071\u3044"
                        ],
                        "rw": [
                            "nshi"
                        ],
                        "la": [
                            "saepe"
                        ],
                        "ln": [
                            "mpenz\u00e1"
                        ],
                        "nl": [
                            "veel",
                            "dikwijls",
                            "gedurig",
                            "menigmaal",
                            "vaak",
                            "veelal",
                            "veeltijds",
                            "een heleboel",
                            "terdege",
                            "zeer"
                        ],
                        "no": [
                            "mye"
                        ],
                        "oc": [
                            "plan",
                            "f\u00f2r\u00e7a",
                            "molt",
                            "beuc\u00f2p"
                        ],
                        "pl": [
                            "bardzo",
                            "du\u017co",
                            "cz\u0119sto"
                        ],
                        "pt": [
                            "muito",
                            "ami\u00fade",
                            "frequentemente",
                            "freq\u00fcentemente",
                            "muitas vezes"
                        ],
                        "ro": [
                            "des",
                            "adesea",
                            "mult"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "ofta"
                        ],
                        "sw": [
                            "mara nyingi"
                        ],
                        "ta": [
                            "\u0b95"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dasto"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ok",
                            "bol bol"
                        ],
                        "zu": [
                            "kaningi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Consid\u00e9rablement\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sehr"
                        ],
                        "en": [
                            "much",
                            "a lot"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u062b\u064a\u0631\u0627"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f88"
                        ],
                        "sg": [
                            "m\u00eengi",
                            "tor\u00f6t\u00f6ro"
                        ],
                        "sw": [
                            "sana"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "De nombreux\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "baie"
                        ],
                        "de": [
                            "viele"
                        ],
                        "en": [
                            "a lot of",
                            "many",
                            "plenty of"
                        ],
                        "br": [
                            "kalz",
                            "kalz a"
                        ],
                        "ca": [
                            "molt de"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f88\u591a",
                            "\u8bb8\u591a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9ce\uc740"
                        ],
                        "da": [
                            "meget"
                        ],
                        "gd": [
                            "m\u00f2ran",
                            "m\u00f2ran de"
                        ],
                        "ga": [
                            "a l\u00e1n"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14c4\u1585\u1450\u1466"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6ca2\u5c71\u306e",
                            "\u591a\u304f\u306e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043f"
                        ],
                        "oc": [
                            "plan",
                            "molt",
                            "beuc\u00f2p"
                        ],
                        "sg": [
                            "m\u00eengi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Une grande quantit\u00e9 de\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "viel"
                        ],
                        "en": [
                            "a lot of",
                            "much",
                            "lots of"
                        ],
                        "ga": [
                            "a l\u00e1n"
                        ],
                        "ro": [
                            "mult"
                        ],
                        "sg": [
                            "m\u00eengi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Pronom ind\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "many"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u062b\u064a\u0631\u0627"
                        ],
                        "ca": [
                            "molts",
                            "moltes coses"
                        ],
                        "es": [
                            "muchos",
                            "muchas cosas"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u591a\u304f"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ok",
                            "bir s\u00fcr\u00fc"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "beauf": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne \u00e9troite d\u2019esprit, conformiste \u00e0 l\u2019extr\u00eame",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spie\u00dfer"
                        ],
                        "en": [
                            "boor",
                            "yokel",
                            "redneck"
                        ],
                        "es": [
                            "paleto",
                            "palurdo"
                        ],
                        "nl": [
                            "Jan met de pet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u043b\u043e\u0431"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0436\u043b\u043e\u0431"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "beauf": [
                    "Singulier"
                ],
                "beaufs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Beaujolais": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beaujolais"
                        ],
                        "en": [
                            "Beaujolais"
                        ],
                        "eo": [
                            "Beaujolais"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dc\u30b8\u30e7\u30ec\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "Beaujolais"
                        ],
                        "pl": [
                            "Beaujolais"
                        ],
                        "sv": [
                            "Beaujolais"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0411\u043e\u0436\u043e\u043b\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Beaux-Arts": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fine arts"
                        ],
                        "es": [
                            "bellas artes"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u03c4\u03ad\u03c7\u03bd\u03b5\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "sztuki pi\u0119kne"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdtvarn\u00e9 um\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bec": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie qui tient lieu de bouche aux oiseaux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnabel"
                        ],
                        "en": [
                            "beak"
                        ],
                        "eu": [
                            "moko"
                        ],
                        "br": [
                            "beg",
                            "pigos"
                        ],
                        "ca": [
                            "bec"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5599",
                            "\u9e1f\u5634"
                        ],
                        "co": [
                            "biccu",
                            "bizzicu"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e6b"
                        ],
                        "es": [
                            "pico"
                        ],
                        "eo": [
                            "beko"
                        ],
                        "fi": [
                            "nokka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03ac\u03bc\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e7\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "id": [
                            "paruh",
                            "cotok"
                        ],
                        "it": [
                            "becco"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u043c\u0441\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0443\u043c\u0448\u0443\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "bek"
                        ],
                        "oc": [
                            "b\u00e8c"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzi\u00f3b"
                        ],
                        "pt": [
                            "bico"
                        ],
                        "ro": [
                            "cioc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u044e\u0432"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u043e\u043c\u0448\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "zob\u00e1k"
                        ],
                        "tr": [
                            "gaga"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7\u00fc\u0148k"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "snawel",
                            "bek"
                        ],
                        "de": [
                            "Schnabel",
                            "T\u00fclle",
                            "Spitze",
                            "Schnauze"
                        ],
                        "ang": [
                            "bile"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e6b"
                        ],
                        "eo": [
                            "beko"
                        ],
                        "fo": [
                            "nev"
                        ],
                        "fi": [
                            "nokka"
                        ],
                        "gd": [
                            "gob"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ac\u03bc\u03c6\u03bf\u03c2",
                            "\u03bc\u03cd\u03c4\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "cs\u0171r"
                        ],
                        "io": [
                            "beko"
                        ],
                        "la": [
                            "beccus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bek",
                            "neb",
                            "snavel",
                            "tuit",
                            "vogelbek",
                            "nebbe"
                        ],
                        "no": [
                            "nebb"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4bb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bec": [
                    "Singulier"
                ],
                "becs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9carre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufl\u00f6sungszeichen"
                        ],
                        "en": [
                            "natural"
                        ],
                        "eo": [
                            "bekvadrato"
                        ],
                        "io": [
                            "bequadro"
                        ],
                        "it": [
                            "bequadro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043a\u0430\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "odr\u00e1\u017eka"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1ea5u b\u00ecnh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9carre": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9carres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9chamel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "b\u00e9chamel"
                        ],
                        "ca": [
                            "beixamel"
                        ],
                        "da": [
                            "bechamel",
                            "bechamelsauce",
                            "bechamelsovs"
                        ],
                        "eo": [
                            "be\u015damelo"
                        ],
                        "gl": [
                            "bechamel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b5\u03c3\u03b1\u03bc\u03ad\u03bb"
                        ],
                        "it": [
                            "besciamella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30b7\u30e3\u30e1\u30eb\u30bd\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "pl": [
                            "beszamel"
                        ],
                        "cs": [
                            "be\u0161amel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9chamel": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9chamels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00eache": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Outil",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spaten",
                            "Grabscheit"
                        ],
                        "en": [
                            "spade"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0627\u0642\u0648\u0631",
                            "\u0641\u0623\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "fanga",
                            "palafanga"
                        ],
                        "co": [
                            "vanga"
                        ],
                        "da": [
                            "spade"
                        ],
                        "es": [
                            "laya"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dpato"
                        ],
                        "cy": [
                            "ba\u00e7"
                        ],
                        "io": [
                            "spado"
                        ],
                        "it": [
                            "vanga"
                        ],
                        "nl": [
                            "spade",
                            "schop",
                            "spa"
                        ],
                        "no": [
                            "spade"
                        ],
                        "pl": [
                            "szpadel"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavadeira",
                            "enxada",
                            "p\u00e1"
                        ],
                        "ro": [
                            "h\u00e2rle\u021b",
                            "lopat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u043f\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "skyffel",
                            "spade"
                        ],
                        "cs": [
                            "r\u00fd\u010d"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u043e\u043f\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "p\u00e5le",
                            "palon",
                            "locet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00eache": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00eaches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "becquerel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure d\u2019activit\u00e9 des rationucl\u00e9ides",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Becquerel"
                        ],
                        "en": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0435\u043a\u0435\u0440\u0435\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubca0\ud06c\ub810"
                        ],
                        "da": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "es": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "et": [
                            "bekrell"
                        ],
                        "fi": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "gl": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e7\u05e8\u05dc"
                        ],
                        "id": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "is": [
                            "bekerel"
                        ],
                        "it": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30af\u30ec\u30eb"
                        ],
                        "ms": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "nl": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "no": [
                            "becquerel",
                            "becquerel"
                        ],
                        "pl": [
                            "bekerel"
                        ],
                        "pt": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "ro": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043a\u043a\u0435\u0440\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0435\u043a\u0435\u0440\u0435\u043b"
                        ],
                        "sh": [
                            "bekerel"
                        ],
                        "sk": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "sl": [
                            "bekerel"
                        ],
                        "sv": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "cs": [
                            "becquerel"
                        ],
                        "tr": [
                            "bekerel"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0435\u043a\u0435\u0440\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "bec\u01a1ren"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "becquerel": [
                    "Singulier"
                ],
                "becquerels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bedeau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bote",
                            "Pedell"
                        ],
                        "en": [
                            "beadle",
                            "usher",
                            "verger",
                            "apparitor"
                        ],
                        "br": [
                            "bedell",
                            "kloc\u02bcher"
                        ],
                        "da": [
                            "bud"
                        ],
                        "es": [
                            "ujier",
                            "alguacil",
                            "bedel",
                            "celador",
                            "ordenanza",
                            "cetrero"
                        ],
                        "eo": [
                            "sakristiano",
                            "pedelo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9"
                        ],
                        "io": [
                            "bedelo"
                        ],
                        "it": [
                            "scaccino",
                            "sagrestano"
                        ],
                        "la": [
                            "popa"
                        ],
                        "nl": [
                            "koster",
                            "bode",
                            "conci\u00ebrge",
                            "pedel"
                        ],
                        "pl": [
                            "zakrystianin",
                            "ko\u015bcielny"
                        ],
                        "sv": [
                            "klockare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bedeau": [
                    "Singulier"
                ],
                "bedeaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e8gue": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stotterig"
                        ],
                        "en": [
                            "stammering",
                            "stuttering"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0644\u0643\u0646",
                            "\u0644\u0643\u0646\u0627\u0621"
                        ],
                        "eu": [
                            "motel",
                            "motel"
                        ],
                        "ca": [
                            "quec"
                        ],
                        "es": [
                            "tartamudo"
                        ],
                        "io": [
                            "stoteranta",
                            "stoterera"
                        ],
                        "it": [
                            "balbuziente"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043a\u0435\u0448",
                            "\u0442\u04b1\u0442\u044b\u049b\u043f\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0435\u043a\u0435\u0447"
                        ],
                        "nl": [
                            "stotteraar"
                        ],
                        "oc": [
                            "qu\u00e8c",
                            "bed\u00f2s"
                        ],
                        "pt": [
                            "gago"
                        ],
                        "cs": [
                            "koktav\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "kekeme"
                        ],
                        "tk": [
                            "sakaw",
                            "keke\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e8gue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "b\u00e8gues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9guin": [
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "avoir le b\u00e9guin pour quelqu'un",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "in jemanden verknallt"
                        ],
                        "en": [
                            "to have a crush"
                        ],
                        "nl": [
                            "een oogje",
                            "een boontje"
                        ],
                        "es": [
                            "beber los ventos"
                        ],
                        "it": [
                            "avere una cotta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "soupirant, petit(e) ami(e)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "crush",
                            "puppy love"
                        ],
                        "es": [
                            "enamoramiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "ameto"
                        ],
                        "it": [
                            "cotta"
                        ],
                        "nl": [
                            "liefje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9guin": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9guins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "beige": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beige"
                        ],
                        "sq": [
                            "bezh\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Beige"
                        ],
                        "en": [
                            "beige"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u064a\u062c"
                        ],
                        "ay": [
                            "millu"
                        ],
                        "ca": [
                            "beix"
                        ],
                        "es": [
                            "beige"
                        ],
                        "eo": [
                            "sablokolora"
                        ],
                        "gl": [
                            "beixe"
                        ],
                        "it": [
                            "beige"
                        ],
                        "li": [
                            "baesj"
                        ],
                        "nl": [
                            "beige"
                        ],
                        "pl": [
                            "be\u017c",
                            "be\u017cowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "bege"
                        ],
                        "ro": [
                            "bej"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0436\u0435\u0432\u044b\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "b\u00e9\u017eov\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "beige"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u00e9\u017eov\u00fd",
                            "b\u00e9\u017eov\u00fd"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "bej"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "beige": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "beiges": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "beira": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Dorcatragus megalotis"
                        ],
                        "de": [
                            "Beira"
                        ],
                        "en": [
                            "beira"
                        ],
                        "es": [
                            "beira"
                        ],
                        "it": [
                            "beira"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "beira": [
                    "Singulier"
                ],
                "beiras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9jaune": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "jeune oiseau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gr\u00fcnschnabel"
                        ],
                        "en": [
                            "fledgling"
                        ],
                        "ang": [
                            "bridd"
                        ],
                        "fo": [
                            "fuglaungi",
                            "pisa"
                        ],
                        "nl": [
                            "kuiken"
                        ],
                        "oc": [
                            "b\u00e8c jaune",
                            "aucelon"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "jeune niais et sot",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "greenhorn"
                        ],
                        "eo": [
                            "flavbekulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "keltanokka"
                        ],
                        "nl": [
                            "melkmuil",
                            "sul"
                        ],
                        "oc": [
                            "b\u00e8c jaune",
                            "novelari"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017c\u00f3\u0142todzi\u00f3b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9jaune": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9jaunes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "belge": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "belgisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Belgian"
                        ],
                        "az": [
                            "bel\u00e7ikal\u0131"
                        ],
                        "br": [
                            "belgiat"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "belga"
                        ],
                        "da": [
                            "belgisk"
                        ],
                        "es": [
                            "belga"
                        ],
                        "eo": [
                            "belga"
                        ],
                        "et": [
                            "belgia"
                        ],
                        "fi": [
                            "belgialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ad\u03bb\u03b3\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "belga"
                        ],
                        "it": [
                            "belga"
                        ],
                        "lv": [
                            "Be\u013c\u0123ijas",
                            "be\u013c\u0123isks"
                        ],
                        "lt": [
                            "belgi\u0161kas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Belgisch"
                        ],
                        "no": [
                            "belgisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "b\u00e8lga"
                        ],
                        "pl": [
                            "belgijski"
                        ],
                        "pt": [
                            "belga"
                        ],
                        "ro": [
                            "belgian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "belgick\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "b\u00e9lgijski"
                        ],
                        "sv": [
                            "belgisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "belgick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "belge": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "belges": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "B\u00e9lier": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Constellation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Widder"
                        ],
                        "en": [
                            "Aries"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00c0ries"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u767d\u7f8a\u5ea7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc591\uc790\ub9ac"
                        ],
                        "da": [
                            "V\u00e6dderen"
                        ],
                        "es": [
                            "aries"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015cafo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039a\u03c1\u03b9\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "Aries"
                        ],
                        "it": [
                            "Ariete"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u3072\u3064\u3058\u5ea7",
                            "\u7261\u7f8a\u5ea7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0422\u043e\u049b\u0442\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "Aries"
                        ],
                        "lb": [
                            "Widder"
                        ],
                        "pl": [
                            "Baran"
                        ],
                        "ro": [
                            "berbec"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041e\u0432\u0435\u043d"
                        ],
                        "tr": [
                            "Ko\u00e7"
                        ],
                        "vi": [
                            "B\u1ea1ch D\u01b0\u01a1ng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bellig\u00e9rant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est en guerre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "belligerent",
                            "warring"
                        ],
                        "ca": [
                            "ligerant"
                        ],
                        "es": [
                            "beligerante"
                        ],
                        "it": [
                            "belligerante"
                        ],
                        "pt": [
                            "beligerante"
                        ],
                        "wa": [
                            "margayeu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bellig\u00e9rant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "bellig\u00e9rants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "bellig\u00e9rante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "bellig\u00e9rantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Entit\u00e9 en guerre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "belligerent"
                        ],
                        "es": [
                            "beligerante"
                        ],
                        "it": [
                            "belligerante"
                        ],
                        "lt": [
                            "kariaujan\u010dioms"
                        ],
                        "tr": [
                            "sava\u015fanlar\u0131n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bellig\u00e9rant": [
                    "Singulier"
                ],
                "bellig\u00e9rants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bellique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la guerre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "warlike",
                            "belligerent"
                        ],
                        "ca": [
                            "lic"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00e9lico"
                        ],
                        "fi": [
                            "sotilaallinen"
                        ],
                        "gl": [
                            "b\u00e9lico"
                        ],
                        "it": [
                            "bellico"
                        ],
                        "la": [
                            "bellicus"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00e9lico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bellique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "belliques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9mol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. (Solf\u00e8ge) Symbole graphique (\u266d) ",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Be",
                            "b"
                        ],
                        "en": [
                            "flat",
                            "flat sign"
                        ],
                        "ca": [
                            "bemoll"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u964d\u97f3\u7b26",
                            "\u964d\u53f7"
                        ],
                        "es": [
                            "bemol"
                        ],
                        "eo": [
                            "bemolo"
                        ],
                        "fi": [
                            "alennusmerkki"
                        ],
                        "gl": [
                            "bemol"
                        ],
                        "io": [
                            "bemolo"
                        ],
                        "it": [
                            "bemolle"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5909\u8a18\u53f7",
                            "\u30d5\u30e9\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "mol"
                        ],
                        "pt": [
                            "bemol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043c\u043e\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rtecken"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1ea5u gi\u00e1ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9mol": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9mols": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9n\u00e9dictin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Benediktiner"
                        ],
                        "en": [
                            "Benedictine"
                        ],
                        "it": [
                            "benedettino"
                        ],
                        "nl": [
                            "benedictijn"
                        ],
                        "pl": [
                            "benedyktyn"
                        ],
                        "cs": [
                            "benediktin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9n\u00e9dictin": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9n\u00e9dictins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9n\u00e9ficiaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "beneficiary"
                        ],
                        "ca": [
                            "beneficiari",
                            "benefici\u00e0ria"
                        ],
                        "es": [
                            "beneficiario"
                        ],
                        "it": [
                            "beneficiario"
                        ],
                        "nl": [
                            "begunstigd"
                        ],
                        "oc": [
                            "beneficiari"
                        ],
                        "pt": [
                            "benefici\u00e1rio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9n\u00e9ficiaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "b\u00e9n\u00e9ficiaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9n\u00e9ficier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Tirer un b\u00e9n\u00e9fice.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gewinnen"
                        ],
                        "en": [
                            "benefit",
                            "profit"
                        ],
                        "fi": [
                            "nauttia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c9\u03c6\u03b5\u03bb\u03bf\u03cd\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "beneficar"
                        ],
                        "it": [
                            "beneficiare"
                        ],
                        "ro": [
                            "beneficia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "2. Tirer avantage de quelque chose.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "profitieren",
                            "Nutzen",
                            "ziehen"
                        ],
                        "en": [
                            "benefit"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u062f\u0629"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443",
                            "\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyu\u017e\u00edt",
                            "vyu\u017e\u00edvat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "b\u00e9n\u00e9vole": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui fait de bon gr\u00e9 un travail non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ehrenamtlich"
                        ],
                        "en": [
                            "voluntary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0637\u0648\u0639"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b8\u03b5\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "bonvoloza",
                            "voluntanta"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijwillig"
                        ],
                        "pt": [
                            "volunt\u00e1rio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9n\u00e9vole": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "b\u00e9n\u00e9voles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Freiwillige"
                        ],
                        "en": [
                            "volunteer",
                            "volunteer worker"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0637\u0648\u0639"
                        ],
                        "es": [
                            "espont\u00e1neo",
                            "espont\u00e1nea",
                            "voluntario"
                        ],
                        "eo": [
                            "volontulo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b8\u03b5\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "volontario",
                            "volontaria"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijwilliger"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0431\u0440\u043e\u0432\u043e\u043b\u0435\u0446",
                            "\u0432\u043e\u043b\u043e\u043d\u0442\u0451\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9n\u00e9vole": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9n\u00e9voles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bengali": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Bengali"
                        ],
                        "ca": [
                            "bengal\u00ed"
                        ],
                        "da": [
                            "bengalsk"
                        ],
                        "es": [
                            "bengal\u00ed"
                        ],
                        "it": [
                            "bengalese"
                        ],
                        "oc": [
                            "bengal\u00ed"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043d\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bengali": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "bengalis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "bengalie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "bengalies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "langue indo-aryenne de l\u2019est de l\u2019Inde et du Bangladesh",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bengali"
                        ],
                        "en": [
                            "Bengali"
                        ],
                        "eu": [
                            "bengalera"
                        ],
                        "ca": [
                            "bengal\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b5f\u52a0\u62c9\u8bed"
                        ],
                        "da": [
                            "bengali"
                        ],
                        "es": [
                            "bengal\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "bengala lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "bengali keel"
                        ],
                        "fi": [
                            "bengali"
                        ],
                        "it": [
                            "bengalese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30f3\u30ac\u30eb\u8a9e"
                        ],
                        "pt": [
                            "bengali"
                        ],
                        "ro": [
                            "bengalez\u0103"
                        ],
                        "wa": [
                            "Bengali"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "benne": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Drahtseilkabine",
                            "F\u00f6rdergef\u00e4\u00df",
                            "F\u00f6rderkorb",
                            "Tragekorb"
                        ],
                        "en": [
                            "handbarrow",
                            "truckbed",
                            "car",
                            "dump truck"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0641\u0629"
                        ],
                        "io": [
                            "korbo"
                        ],
                        "pl": [
                            "kontener"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "benne": [
                    "Singulier"
                ],
                "bennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bentonite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bentonit"
                        ],
                        "en": [
                            "bentonite"
                        ],
                        "es": [
                            "bentonita"
                        ],
                        "it": [
                            "bentonite"
                        ],
                        "oc": [
                            "bentonita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bentonite": [
                    "Singulier"
                ],
                "bentonites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9otien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la B\u00e9otie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Boeotian"
                        ],
                        "es": [
                            "beocio"
                        ],
                        "pt": [
                            "be\u00f3cio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03b9\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "la": [
                            "Boeotius",
                            "Boeotus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9otien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "b\u00e9otiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "b\u00e9otienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "b\u00e9otiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9quille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Canne surmont\u00e9e d\u2019un support",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kr\u00fccke"
                        ],
                        "en": [
                            "crutch"
                        ],
                        "br": [
                            "h",
                            "loaek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "crossa"
                        ],
                        "da": [
                            "krykke"
                        ],
                        "es": [
                            "muleta"
                        ],
                        "fi": [
                            "kainalosauva"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d1",
                            "\u05e7\u05d1\u05d9\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "mank\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "kruk"
                        ],
                        "it": [
                            "stampella"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0434\u0430\u049b"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u06af\u06c6\u0686\u0627\u0646"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruk"
                        ],
                        "pt": [
                            "muleta"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u00e2rj\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0442\u044b\u043b\u044c"
                        ],
                        "sl": [
                            "bergla"
                        ],
                        "sv": [
                            "krycka"
                        ],
                        "cs": [
                            "berle"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1i n\u1ea1ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "crosse",
                            "crossete"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Figur\u00e9\u00a0: \u00e9l\u00e9ment qui soutient moralement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "St\u00fctze",
                            "Kr\u00fccke"
                        ],
                        "en": [
                            "crutch",
                            "prop"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u043f\u043e\u0440\u0430",
                            "\u043f\u043e\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "crossa",
                            "suport"
                        ],
                        "es": [
                            "apoyo",
                            "soporte",
                            "muleta"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuki"
                        ],
                        "it": [
                            "stampella"
                        ],
                        "la": [
                            "pal\u016ds"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430",
                            "\u043e\u043f\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "bergla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9quille": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9quilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "berb\u00e8re": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "berberisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Berber"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u0628\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "berebere",
                            "bereber"
                        ],
                        "oc": [
                            "berb\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "berbere"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "berb\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "berb\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "berce": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Heracleum"
                        ],
                        "af": [
                            "beerklou",
                            "bereklou"
                        ],
                        "de": [
                            "B\u00e4renklau"
                        ],
                        "en": [
                            "cow parsnip",
                            "hogweed"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "kw": [
                            "evor"
                        ],
                        "es": [
                            "branca ursina"
                        ],
                        "eo": [
                            "herakleo"
                        ],
                        "cy": [
                            "efwr"
                        ],
                        "it": [
                            "panace",
                            "brancorsina"
                        ],
                        "nl": [
                            "berenklauw",
                            "bereklauw"
                        ],
                        "pl": [
                            "barszcz"
                        ],
                        "pt": [
                            "ursina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "br\u0161\u0165",
                            "bol\u0161evn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "berce": [
                    "Singulier"
                ],
                "berces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bercer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wiegen"
                        ],
                        "en": [
                            "lull",
                            "rock",
                            "cradle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0631\u062c\u062d\u0647",
                            "\u0632\u0647\u0632\u0647"
                        ],
                        "br": [
                            "luskellat"
                        ],
                        "ca": [
                            "apaivagar",
                            "bressar",
                            "bressolar",
                            "gronxar"
                        ],
                        "es": [
                            "mecer",
                            "acunar",
                            "cunear"
                        ],
                        "eo": [
                            "luli"
                        ],
                        "fo": [
                            "vagga",
                            "rura"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuutia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b1\u03bd\u03bf\u03c5\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "bersar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0431\u0435\u0442\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "wiegen"
                        ],
                        "oc": [
                            "bre\u00e7ar",
                            "bre\u00e7olar"
                        ],
                        "pt": [
                            "embalar",
                            "ninar"
                        ],
                        "ro": [
                            "adormi",
                            "leg\u0103na"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u044e\u043a\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "vagga",
                            "invagga"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0438\u0445\u0430\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "berceuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme charg\u00e9e de bercer un enfant.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nursemaid"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b50\u5b88"
                        ],
                        "no": [
                            "barnepike",
                            "barnepasser"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u0627\u0644\u0627\u06cc\u06cc"
                        ],
                        "sv": [
                            "barnflicka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chanson utilis\u00e9e pour endormir les enfants.",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "nan\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Wiegenlied"
                        ],
                        "en": [
                            "lullaby"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0647\u0648\u064a\u062f\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u0580\u0578\u0580\u0578\u0581\u0561\u0575\u056b\u0576"
                        ],
                        "br": [
                            "luskellerez"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u50ac\u7720\u66f2"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\uc7a5\uac00"
                        ],
                        "da": [
                            "vuggevise"
                        ],
                        "es": [
                            "canci\u00f3n de cuna"
                        ],
                        "eo": [
                            "lulkanto"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuutulaulu"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00f2ran t\u00e0laidh"
                        ],
                        "ga": [
                            "suantra\u00ed"
                        ],
                        "gl": [
                            "nana",
                            "arrolo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10d0\u10d5\u10dc\u10d0\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b1\u03bd\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d9\u05e8 \u05e2\u05e8\u05e9"
                        ],
                        "hu": [
                            "altat\u00f3dal"
                        ],
                        "io": [
                            "kanto"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00f6gguv\u00edsa"
                        ],
                        "it": [
                            "ninnananna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b50\u5b88\u5504",
                            "\u5b50\u5b88\u6b4c",
                            "\u30e9\u30e9\u30d0\u30a4"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u0456\u043a \u0436\u044b\u0440\u044b"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0435\u0448\u0438\u043a \u044b\u0440\u044b"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u04af\u04af\u0432\u044d\u0439\u043d \u0434\u0443\u0443",
                            "\u0431\u04af\u04af\u0432\u044d\u0439\u043d",
                            "\u5b50\u5b88\u6b4c"
                        ],
                        "nl": [
                            "wiegeliedje"
                        ],
                        "no": [
                            "vuggesang"
                        ],
                        "oc": [
                            "bre\u00e7air\u00f2la"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u0142ysanka"
                        ],
                        "pt": [
                            "can\u00e7\u00e3o de ninar"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u00e2ntec de leag\u0103n"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u044b\u0431\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f",
                            "\u043a\u043e\u043b\u044b\u0431\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "vaggvisa"
                        ],
                        "tr": [
                            "ninni"
                        ],
                        "tk": [
                            "h\u00fcwdi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "vo": [
                            "kl\u00e4d\u00f6makanit",
                            "kl\u00e4d\u00f6malid"
                        ],
                        "wa": [
                            "hosseuse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "berceuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "berceuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bergamote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit du bergamotier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bergamotte"
                        ],
                        "en": [
                            "bergamot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f5b\u624b\u67d1"
                        ],
                        "es": [
                            "bergamota"
                        ],
                        "et": [
                            "bergamott"
                        ],
                        "fi": [
                            "bergamotti"
                        ],
                        "gl": [
                            "bergamota"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03bc\u03cc\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "bergamoto"
                        ],
                        "it": [
                            "bergamotto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30eb\u30ac\u30e2\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "bergamot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u043e\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "bergamot"
                        ],
                        "sv": [
                            "bergamott"
                        ],
                        "tr": [
                            "bergamot"
                        ],
                        "ota": [
                            "\u0628\u0631\u0639\u0645\u0648\u062a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bergamote": [
                    "Singulier"
                ],
                "bergamotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "berge": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Steilufer",
                            "Ufer",
                            "Uferb\u00f6schung"
                        ],
                        "en": [
                            "embankment",
                            "bank",
                            "riverbank",
                            "waterfront"
                        ],
                        "eu": [
                            "herbehere"
                        ],
                        "br": [
                            "briell"
                        ],
                        "ca": [
                            "riba"
                        ],
                        "es": [
                            "ribera",
                            "riba"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvorando"
                        ],
                        "fi": [
                            "penger"
                        ],
                        "gd": [
                            "bruach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c7\u03b8\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "taluso"
                        ],
                        "it": [
                            "sponda",
                            "riva"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6cb3\u539f"
                        ],
                        "nl": [
                            "oever"
                        ],
                        "oc": [
                            "riba",
                            "broa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "berge": [
                    "Singulier"
                ],
                "berges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "berg\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gardienne de troupeau",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shepherdess"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0627\u0639\u064a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "pastora"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dafistino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03c3\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "pastora"
                        ],
                        "oc": [
                            "pastra",
                            "pastressa"
                        ],
                        "pt": [
                            "pastora"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7oban"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "berg\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "berg\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bergeronnette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Motacilla"
                        ],
                        "de": [
                            "Stelze"
                        ],
                        "en": [
                            "wagtail"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0639\u0631\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "laouer"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuereta"
                        ],
                        "co": [
                            "coditremula"
                        ],
                        "da": [
                            "hvid vipstjert"
                        ],
                        "eo": [
                            "motacilo"
                        ],
                        "hu": [
                            "billeget\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "ballerina"
                        ],
                        "la": [
                            "motacilla"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwikstaart"
                        ],
                        "no": [
                            "linerle",
                            "linerle"
                        ],
                        "oc": [
                            "baticoa",
                            "coacha"
                        ],
                        "pl": [
                            "pliszka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u044f\u0441\u043e\u0433\u0443\u0437\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4des\u00e4rla"
                        ],
                        "cs": [
                            "konipas"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bergeronnette": [
                    "Singulier"
                ],
                "bergeronnettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "berline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Hippomobile",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Berline"
                        ],
                        "en": [
                            "berlin"
                        ],
                        "ca": [
                            "berlina"
                        ],
                        "es": [
                            "berlina"
                        ],
                        "it": [
                            "berlina"
                        ],
                        "nl": [
                            "berline"
                        ],
                        "oc": [
                            "berlina"
                        ],
                        "pl": [
                            "berlina"
                        ],
                        "pt": [
                            "berlinda"
                        ],
                        "sv": [
                            "berlinare"
                        ],
                        "cs": [
                            "berlina"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Automobile",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Limousine"
                        ],
                        "en": [
                            "saloon",
                            "sedan",
                            "notchback"
                        ],
                        "ca": [
                            "sedan",
                            "berlina"
                        ],
                        "oc": [
                            "berlina"
                        ],
                        "ro": [
                            "sedan"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Wagonnet",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hunt"
                        ],
                        "en": [
                            "minecart"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057e\u0561\u0563\u0578\u0576\u056b\u056f"
                        ],
                        "ca": [
                            "berlina"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad11\ucc28"
                        ],
                        "da": [
                            "tipvogn"
                        ],
                        "it": [
                            "vagonetto Decauville"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c8\u30ed\u30c3\u30b3"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0432\u0430\u0433\u043e\u043d\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "uz": [
                            "vagonetka"
                        ],
                        "pl": [
                            "wagonetka"
                        ],
                        "pt": [
                            "vagonete"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0433\u043e\u043d\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "malmhund"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u016fln\u00ed voz\u00edk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0430\u0433\u043e\u043d\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "berline": [
                    "Singulier"
                ],
                "berlines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bermuda": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Bermuda shorts"
                        ],
                        "es": [
                            "bermuda",
                            "bermudas"
                        ],
                        "eo": [
                            "pantaloneto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03c1\u03bc\u03bf\u03cd\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "bermuda"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30df\u30e5\u30fc\u30c0\u30b7\u30e7\u30fc\u30c4"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u043c\u0443\u0434\u044b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bermuda": [
                    "Singulier"
                ],
                "bermudas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bernache": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Branta",
                            "ou Chloephaga"
                        ],
                        "de": [
                            "Meergans"
                        ],
                        "en": [
                            "barnacle",
                            "barnacle goose"
                        ],
                        "br": [
                            "garreli"
                        ],
                        "es": [
                            "barnacla"
                        ],
                        "eo": [
                            "branto"
                        ],
                        "nl": [
                            "brandgans"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0437\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "berne\u0161ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bernache": [
                    "Singulier"
                ],
                "bernaches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "berner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "reinlegen",
                            "an der Nase herumf\u00fchren",
                            "zum Narren halten"
                        ],
                        "en": [
                            "hoodwink",
                            "trick",
                            "fool",
                            "hoax"
                        ],
                        "br": [
                            "rouza\u00f1",
                            "rouzi\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "ridiculizar",
                            "enga\u00f1ar"
                        ],
                        "it": [
                            "beffare",
                            "galeffare"
                        ],
                        "nl": [
                            "beduvelen",
                            "jonassen"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103c\u0103li",
                            "\u00een\u0219ela",
                            "am\u0103gi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bernique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Coquillage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klette",
                            "anh\u00e4nglicher Mensch"
                        ],
                        "en": [
                            "limpet"
                        ],
                        "br": [
                            "brennig"
                        ],
                        "kw": [
                            "brennik"
                        ],
                        "da": [
                            "albuesk\u00e6l"
                        ],
                        "es": [
                            "lapa"
                        ],
                        "cy": [
                            "brennig"
                        ],
                        "pt": [
                            "lapas"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bernique": [
                    "Singulier"
                ],
                "berniques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "besicles": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lunettes sans branches qui se fixent aux nez.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zwicker",
                            "nez"
                        ],
                        "en": [
                            "nez"
                        ],
                        "es": [
                            "quevedos"
                        ],
                        "eo": [
                            "binoklo"
                        ],
                        "io": [
                            "binoklo"
                        ],
                        "it": [
                            "nez"
                        ],
                        "pt": [
                            "pincen\u00ea"
                        ],
                        "tr": [
                            "kelebek g\u00f6zl\u00fc"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "besogne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "job",
                            "deed"
                        ],
                        "eu": [
                            "ataza",
                            "lan"
                        ],
                        "ca": [
                            "feina"
                        ],
                        "it": [
                            "lavoro"
                        ],
                        "nl": [
                            "taak"
                        ],
                        "sv": [
                            "arbete",
                            "bestyr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "besogne": [
                    "Singulier"
                ],
                "besognes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "besoin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Privation, indigence (sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bedarf",
                            "Bed\u00fcrfnis",
                            "Not"
                        ],
                        "en": [
                            "need"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u062c\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "necessitat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5fc5\u8981"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud544\uc694"
                        ],
                        "eo": [
                            "bezono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ac\u03b3\u03ba\u03b7"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5fc5\u8981"
                        ],
                        "nl": [
                            "behoefte",
                            "nood"
                        ],
                        "oc": [
                            "besonh",
                            "mesti\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "necessidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "nevoie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0443\u0436\u0434\u0430",
                            "\u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "behov"
                        ],
                        "cs": [
                            "nouze"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Besoin naturel, n\u00e9cessit\u00e9 imp\u00e9rieuse",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "duhet"
                        ],
                        "de": [
                            "Bedarf"
                        ],
                        "en": [
                            "need"
                        ],
                        "ca": [
                            "necessitat",
                            "menester"
                        ],
                        "es": [
                            "necesidad"
                        ],
                        "it": [
                            "bisogno"
                        ],
                        "pl": [
                            "potrzeba"
                        ],
                        "pt": [
                            "necessidades"
                        ],
                        "ro": [
                            "nevoie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0443\u0436\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "behov"
                        ],
                        "cs": [
                            "pot\u0159eba"
                        ],
                        "vi": [
                            "nhu c\u1ea7u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "besoin": [
                    "Singulier"
                ],
                "besoins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "besse": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bessisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Bessian"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "it": [
                            "Bessico"
                        ],
                        "la": [
                            "bessus",
                            "bessicus"
                        ],
                        "nl": [
                            "Bessiaans"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "besse": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "besses": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "bestial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bestial"
                        ],
                        "en": [
                            "bestial"
                        ],
                        "br": [
                            "chatalek"
                        ],
                        "fi": [
                            "el\u00e4imellinen"
                        ],
                        "io": [
                            "bestiala"
                        ],
                        "it": [
                            "bestiale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bestial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "bestiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "bestiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "bestiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "bestseller": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bestseller"
                        ],
                        "en": [
                            "bestseller"
                        ],
                        "it": [
                            "best seller"
                        ],
                        "pl": [
                            "bestseller"
                        ],
                        "sv": [
                            "stors\u00e4ljare"
                        ],
                        "cs": [
                            "bestseller"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bestseller": [
                    "Singulier"
                ],
                "bestsellers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00eata": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lettre grecque\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "beta"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubca0\ud0c0"
                        ],
                        "eo": [
                            "beto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ae\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "is": [
                            "beta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30fc\u30bf"
                        ],
                        "nl": [
                            "beta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00eata": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00eatas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00eate": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Injurieux) Sot, stupide, abruti, etc., en parlant de la conduite, des propos, des mani\u00e8res, etc.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dumm"
                        ],
                        "en": [
                            "dumb",
                            "stupid",
                            "silly",
                            "foolish"
                        ],
                        "ca": [
                            "babau",
                            "ximple",
                            "beneit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u50bb\u7684",
                            "\u611a\u8822\u7684",
                            "\u7b28\u7684"
                        ],
                        "es": [
                            "tonto"
                        ],
                        "eo": [
                            "stulta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03b6\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "bebal"
                        ],
                        "la": [
                            "beste"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142upi"
                        ],
                        "pt": [
                            "burro",
                            "est\u00fapido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0443\u043f\u044b\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "ngh\u1ec7ch"
                        ],
                        "wa": [
                            "biesse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00eate": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "b\u00eates": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9tel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "poivrier grimpant",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Piper betle"
                        ],
                        "de": [
                            "Betelpfeffer"
                        ],
                        "en": [
                            "betel"
                        ],
                        "es": [
                            "betel"
                        ],
                        "nl": [
                            "betel"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00e9tele"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "substance utilis\u00e9e comme tonique et astringent",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tel"
                        ],
                        "en": [
                            "betel"
                        ],
                        "nl": [
                            "sirihpruim"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00e9tele"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u1ea7u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9tel": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9tels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00eatise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Torheit"
                        ],
                        "en": [
                            "silliness",
                            "nonsense"
                        ],
                        "ca": [
                            "brut\u00edcia",
                            "asenada",
                            "rucada",
                            "arriesa"
                        ],
                        "da": [
                            "dumhed"
                        ],
                        "es": [
                            "tonter\u00eda",
                            "chorrada",
                            "papa"
                        ],
                        "eo": [
                            "stulteco",
                            "stulta\u0135o"
                        ],
                        "io": [
                            "stulteso"
                        ],
                        "it": [
                            "stupidaggine"
                        ],
                        "nl": [
                            "domheid",
                            "dwaasheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "brut\u00edcia",
                            "lordi\u00e8ra"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142upota",
                            "g\u0142upstwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "bobagem",
                            "besteira",
                            "asneira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0443\u043f\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0448\u043a\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "dumhet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Familier) Action, propos b\u00eate.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dummheit",
                            "Quatsch"
                        ],
                        "en": [
                            "gaffe"
                        ],
                        "da": [
                            "dumhed"
                        ],
                        "nl": [
                            "stommiteit"
                        ],
                        "oc": [
                            "bestiesa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00eatise": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00eatises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "b\u00e9ton": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mat\u00e9riau de construction",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "beton"
                        ],
                        "de": [
                            "Beton",
                            "Steinm\u00f6rtel"
                        ],
                        "en": [
                            "concrete"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0631\u0633\u0627\u0646\u0629"
                        ],
                        "bs": [
                            "beton"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0435\u0442\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "formig\u00f3",
                            "bet\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6df7\u51dd\u571f"
                        ],
                        "co": [
                            "astracu"
                        ],
                        "da": [
                            "beton"
                        ],
                        "es": [
                            "hormig\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "betono"
                        ],
                        "et": [
                            "betoon"
                        ],
                        "fi": [
                            "betoni"
                        ],
                        "gl": [
                            "formig\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b5\u03c4\u03cc\u03bd"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d8\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "beton"
                        ],
                        "io": [
                            "betono"
                        ],
                        "id": [
                            "beton"
                        ],
                        "is": [
                            "steinsteypa"
                        ],
                        "it": [
                            "calcestruzzo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30f3\u30af\u30ea\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "lv": [
                            "betons"
                        ],
                        "ms": [
                            "konkrit"
                        ],
                        "nl": [
                            "beton"
                        ],
                        "no": [
                            "betong"
                        ],
                        "oc": [
                            "betum",
                            "beton"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u062a\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "beton"
                        ],
                        "pt": [
                            "bet\u00e3o",
                            "concreto"
                        ],
                        "ro": [
                            "beton"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0442\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "beton"
                        ],
                        "sl": [
                            "beton"
                        ],
                        "sv": [
                            "betong"
                        ],
                        "cs": [
                            "beton"
                        ],
                        "tr": [
                            "beton"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00f4ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "b\u00e9ton": [
                    "Singulier"
                ],
                "b\u00e9tons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bette": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mangold"
                        ],
                        "en": [
                            "chard",
                            "Swiss chard"
                        ],
                        "co": [
                            "bi\u00e8ttula",
                            "arbigliula",
                            "arbetta"
                        ],
                        "es": [
                            "acelga"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ad\u03c3\u03ba\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "beto"
                        ],
                        "it": [
                            "bietola"
                        ],
                        "oc": [
                            "beta"
                        ],
                        "pl": [
                            "botwina"
                        ],
                        "pt": [
                            "acelga"
                        ],
                        "cs": [
                            "mangold"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bette": [
                    "Singulier"
                ],
                "bettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "beurre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "botter"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjalp\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Butter"
                        ],
                        "en": [
                            "butter"
                        ],
                        "ang": [
                            "butere"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0628\u062f\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0580\u0561\u0563"
                        ],
                        "az": [
                            "ya\u011f"
                        ],
                        "eu": [
                            "gurin"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u043b\u043e"
                        ],
                        "br": [
                            "amann",
                            "amanenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "mantega"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13aa\u13cc\u13c5\u13af"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ec4\u6cb9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc84\ud130"
                        ],
                        "kw": [
                            "amanyn"
                        ],
                        "co": [
                            "butirulu"
                        ],
                        "hr": [
                            "maslac"
                        ],
                        "da": [
                            "sm\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "mantequilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "butero"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00f5i"
                        ],
                        "fo": [
                            "sm\u00f8r"
                        ],
                        "fi": [
                            "voi"
                        ],
                        "fy": [
                            "b\u00fbter"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00ecm"
                        ],
                        "ga": [
                            "im"
                        ],
                        "gl": [
                            "manteiga"
                        ],
                        "cy": [
                            "menyn",
                            "ymenyn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03cd\u03c4\u03c5\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05de\u05d0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "vaj"
                        ],
                        "io": [
                            "butro"
                        ],
                        "id": [
                            "mentega"
                        ],
                        "ia": [
                            "butyro"
                        ],
                        "is": [
                            "smj\u00f6r"
                        ],
                        "it": [
                            "burro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30bf\u30fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0430\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "butyrum",
                            "butyr",
                            "butyron"
                        ],
                        "lv": [
                            "sviests"
                        ],
                        "ln": [
                            "mant\u00e9ka"
                        ],
                        "lt": [
                            "sviestas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Botter"
                        ],
                        "ms": [
                            "hasil tenusu"
                        ],
                        "gv": [
                            "eem",
                            "eeym"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u04e9\u0446\u0433\u0438\u0439\u043d \u0442\u043e\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "boter"
                        ],
                        "no": [
                            "sm\u00f8r"
                        ],
                        "oc": [
                            "burre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "mas\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "manteiga"
                        ],
                        "ro": [
                            "unt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u043b\u043e"
                        ],
                        "sm": [
                            "pata"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u043b\u0430\u0446",
                            "\u043f\u0443\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "maslo"
                        ],
                        "so": [
                            "subag"
                        ],
                        "sv": [
                            "sm\u00f6r"
                        ],
                        "sw": [
                            "siagi"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00e1ter",
                            "mantek\u00edlya"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u0430\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00e1slo"
                        ],
                        "tpi": [
                            "bata"
                        ],
                        "tr": [
                            "tereya\u011f\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdag"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u043b\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u01a1"
                        ],
                        "wo": [
                            "b\u00ebr"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d5\u05d8\u05e2\u05e8"
                        ],
                        "zu": [
                            "ibhotela",
                            "ilibhotela",
                            "iphehlwa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "beurre": [
                    "Singulier"
                ],
                "beurres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "biais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schr\u00e4g",
                            "schief"
                        ],
                        "en": [
                            "bias"
                        ],
                        "ca": [
                            "oblic"
                        ],
                        "es": [
                            "sesgo"
                        ],
                        "io": [
                            "obliqua"
                        ],
                        "it": [
                            "sbieco"
                        ],
                        "oc": [
                            "oblic",
                            "biais"
                        ],
                        "pt": [
                            "vi\u00e9s"
                        ],
                        "ro": [
                            "bilet"
                        ],
                        "sv": [
                            "skev",
                            "sned"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "biaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "biaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausweg",
                            "Dreh",
                            "Schiefe",
                            "Schr\u00e4ge",
                            "Umweg",
                            "Verzerrung"
                        ],
                        "en": [
                            "angle",
                            "bias",
                            "device"
                        ],
                        "ca": [
                            "biaix"
                        ],
                        "oc": [
                            "biais"
                        ],
                        "wa": [
                            "biyaire"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "biathlon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Biathlon"
                        ],
                        "en": [
                            "biathlon"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0438\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "biatl\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51ac\u5b63\u5169\u9805"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\uc774\uc560\uc2ac\ub860"
                        ],
                        "hr": [
                            "biatlon"
                        ],
                        "da": [
                            "skiskydning"
                        ],
                        "es": [
                            "biatl\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "laskesuusatamine"
                        ],
                        "fi": [
                            "ampumahiihto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d8\u10d0\u10e2\u10da\u10dd\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d9\u05d0\u05ea\u05dc\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "biatlon"
                        ],
                        "id": [
                            "biathlon"
                        ],
                        "it": [
                            "biathlon"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30a4\u30a2\u30b9\u30ed\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "biatlons"
                        ],
                        "lt": [
                            "biatlonas"
                        ],
                        "nl": [
                            "biatlon"
                        ],
                        "no": [
                            "skiskyting",
                            "skiskyting"
                        ],
                        "pl": [
                            "biathlon"
                        ],
                        "pt": [
                            "biatlo"
                        ],
                        "ro": [
                            "biatlon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0438\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "biatlon"
                        ],
                        "sv": [
                            "skidskytte",
                            "biathlon"
                        ],
                        "cs": [
                            "biatlon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0456\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "biathlon": [
                    "Singulier"
                ],
                "biathlons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "biberon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Flacon muni d\u2019une t\u00e9tine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Babyflasche",
                            "Fl\u00e4schchen",
                            "Nuckelflasche"
                        ],
                        "en": [
                            "bottle",
                            "baby bottle",
                            "bottle"
                        ],
                        "da": [
                            "sutteflaske"
                        ],
                        "es": [
                            "biber\u00f3n",
                            "bib\u00ed",
                            "bibi"
                        ],
                        "eo": [
                            "su\u0109botelo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b9\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03cc"
                        ],
                        "io": [
                            "fialo"
                        ],
                        "it": [
                            "biberon",
                            "poppatoio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u54fa\u4e73\u74f6"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuigfles"
                        ],
                        "no": [
                            "t\u00e5teflaske"
                        ],
                        "oc": [
                            "popar\u00e8la"
                        ],
                        "pt": [
                            "biber\u00e3o",
                            "mamadeira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0436\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "nappflaska"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "biberon": [
                    "Singulier"
                ],
                "biberons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bible": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bibel"
                        ],
                        "en": [
                            "bible"
                        ],
                        "id": [
                            "Alkitab"
                        ],
                        "it": [
                            "bibbia"
                        ],
                        "mg": [
                            "Baiboly",
                            "baiboly"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijbel"
                        ],
                        "no": [
                            "bibel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bible": [
                    "Singulier"
                ],
                "bibles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bibliologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bibliology"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b9\u03b2\u03bb\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "bibliologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "bibliologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bibliologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "bibliologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bibliophile": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bibliophile"
                        ],
                        "eu": [
                            "liburuzale"
                        ],
                        "es": [
                            "bibli\u00f3filo"
                        ],
                        "io": [
                            "bibliofilo"
                        ],
                        "it": [
                            "bibliofilo",
                            "bibliofila"
                        ],
                        "pl": [
                            "bibliofil"
                        ],
                        "sv": [
                            "bibliofil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bibliophile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "bibliophiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "biceps": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Biceps brachial ou f\u00e9moral",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "biceps"
                        ],
                        "da": [
                            "overarmsmuskel",
                            "biceps"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u982d\u7b4b"
                        ],
                        "nl": [
                            "biceps"
                        ],
                        "sl": [
                            "biceps"
                        ],
                        "cs": [
                            "biceps"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "biche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hinde",
                            "Hindin",
                            "Hirschkuh"
                        ],
                        "en": [
                            "doe",
                            "hind"
                        ],
                        "ang": [
                            "hind"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0636\u0628\u064a\u0629",
                            "\u0638\u0628\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0535\u0572\u0576\u056b\u056f"
                        ],
                        "br": [
                            "heizez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u0440\u043d\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6bcd\u9e7f"
                        ],
                        "da": [
                            "hind"
                        ],
                        "es": [
                            "cierva"
                        ],
                        "eo": [
                            "cervino"
                        ],
                        "fy": [
                            "wyfkehart"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03b1\u03c6\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "ia": [
                            "cerva"
                        ],
                        "it": [
                            "cerva"
                        ],
                        "lb": [
                            "Hirschkou"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0430\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "hinde"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142ania"
                        ],
                        "pt": [
                            "cor\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103prioar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0445\u0430",
                            "\u043b\u0430\u043d\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "hind"
                        ],
                        "wa": [
                            "bih"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "biche": [
                    "Singulier"
                ],
                "biches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bicolore": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bicolour",
                            "coloured",
                            "colored"
                        ],
                        "br": [
                            "daoulivek"
                        ],
                        "es": [
                            "bicolor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03af\u03c7\u03c1\u03c9\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "bicolore"
                        ],
                        "la": [
                            "bicolor"
                        ],
                        "sv": [
                            "tv\u00e5f\u00e4rgad"
                        ],
                        "cs": [
                            "dvojbarevn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bicolore": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "bicolores": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "bicorne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "horned"
                        ],
                        "br": [
                            "daougornek"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaksisarvinen"
                        ],
                        "it": [
                            "bicorne"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u0443\u0440\u043e\u0433\u0438\u0439"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0432\u043e\u0440\u043e\u0433\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bicorne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "bicornes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "bide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gros ventre\u00a0: voyez bedaine",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "belly"
                        ],
                        "ca": [
                            "panxa"
                        ],
                        "es": [
                            "barriga"
                        ],
                        "ga": [
                            "bolg"
                        ],
                        "nl": [
                            "buik"
                        ],
                        "pt": [
                            "pan\u00e7a"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bidet": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment de salle de bains",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bidet"
                        ],
                        "en": [
                            "bidet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5750\u6d74\u6876"
                        ],
                        "es": [
                            "bid\u00e9"
                        ],
                        "eo": [
                            "bideo"
                        ],
                        "fi": [
                            "bidee"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b9\u03bd\u03c4\u03ad\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "bid\u00e9"
                        ],
                        "io": [
                            "bideto"
                        ],
                        "it": [
                            "bid\u00e8",
                            "bidetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d3\u30c7"
                        ],
                        "nl": [
                            "bidet"
                        ],
                        "pl": [
                            "bidet"
                        ],
                        "pt": [
                            "bid\u00e9",
                            "bid\u00ea"
                        ],
                        "ro": [
                            "bideu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0438\u0434\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "bid\u00e9"
                        ],
                        "cs": [
                            "bidet"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0456\u0434\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bidet": [
                    "Singulier"
                ],
                "bidets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bidonville": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "informelle Siedlung",
                            "Marginalsiedlung",
                            "Marginalsiedlung",
                            "Kanisterstadt"
                        ],
                        "en": [
                            "slum",
                            "shanty town",
                            "informal settlements"
                        ],
                        "eu": [
                            "txabolismo"
                        ],
                        "es": [
                            "chabola",
                            "chabolismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ladurbo"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00f6kkelikyl\u00e4",
                            "slummi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b3\u03ba\u03bf\u03cd\u03c0\u03bf\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "id": [
                            "kampung ruli"
                        ],
                        "it": [
                            "baraccopoli",
                            "bidonville"
                        ],
                        "nl": [
                            "krottenbuurt"
                        ],
                        "pt": [
                            "favela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bidonville": [
                    "Singulier"
                ],
                "bidonvilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bidule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit objet",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "thing",
                            "contraption",
                            "thingummy"
                        ],
                        "es": [
                            "chisme",
                            "cosa"
                        ],
                        "fi": [
                            "vekotin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c1\u03b1\u03c6\u03ad\u03c4\u03b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "ding",
                            "dingetje",
                            "prul",
                            "ding"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bidule": [
                    "Singulier"
                ],
                "bidules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bief": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Portion de cours d'eau entre \u00e9cluses ou chutes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kanalhaltung",
                            "Flu\u00dfstrecke"
                        ],
                        "en": [
                            "reach",
                            "pound"
                        ],
                        "es": [
                            "tramo"
                        ],
                        "it": [
                            "tratto"
                        ],
                        "nl": [
                            "pand"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bief de moulin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00fchlkanal",
                            "M\u00fchlgraben"
                        ],
                        "en": [
                            "mill race"
                        ],
                        "es": [
                            "saet\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "gora"
                        ],
                        "pt": [
                            "levada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bief": [
                    "Singulier"
                ],
                "biefs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bielle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pleuel",
                            "Pleuelstange",
                            "Schubstange"
                        ],
                        "en": [
                            "connecting rod"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0631\u0627\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0635\u064a\u0644",
                            "\u0633\u0627\u0639\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "biela"
                        ],
                        "es": [
                            "biela"
                        ],
                        "io": [
                            "bielo"
                        ],
                        "it": [
                            "biella"
                        ],
                        "oc": [
                            "bi\u00e8la"
                        ],
                        "pt": [
                            "biela"
                        ],
                        "sv": [
                            "vevstake"
                        ],
                        "cs": [
                            "ojnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bielle": [
                    "Singulier"
                ],
                "bielles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bi\u00e9lorusse": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "belarusisch",
                            "belarussisch",
                            "wei\u00dfruthenisch",
                            "wei\u00dfrussisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Belarusian",
                            "Belorussian",
                            "Bielorussian"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0456"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0438",
                            "\u0431\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "bielor\u00fas",
                            "belar\u00fas"
                        ],
                        "hr": [
                            "bjeloruski"
                        ],
                        "da": [
                            "hviderussisk"
                        ],
                        "es": [
                            "bielorruso"
                        ],
                        "eo": [
                            "belorusa"
                        ],
                        "et": [
                            "valgevene"
                        ],
                        "fi": [
                            "valkoven\u00e4l\u00e4inen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03c5\u03ba\u03bf\u03c1\u03c9\u03c3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "feh\u00e9rorosz"
                        ],
                        "it": [
                            "bielorusso"
                        ],
                        "lv": [
                            "baltkrievu"
                        ],
                        "lt": [
                            "baltarusi\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Russisch"
                        ],
                        "no": [
                            "hviterussisk",
                            "kviterussisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "bia\u0142oruski"
                        ],
                        "pt": [
                            "bielorruso"
                        ],
                        "ro": [
                            "bielorus",
                            "belarus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "bielorusk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "beloruski"
                        ],
                        "sv": [
                            "vitrysk"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u011blorusk\u00fd"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0456\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bi\u00e9lorusse": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "bi\u00e9lorusses": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "bien": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marque un certain degr\u00e9 de perfection et d\u2019utilit\u00e9.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "fyn"
                        ],
                        "sq": [
                            "mir\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "gut"
                        ],
                        "en": [
                            "well"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627",
                            "\u0631"
                        ],
                        "hr": [
                            "dobro"
                        ],
                        "da": [
                            "godt",
                            "vel"
                        ],
                        "es": [
                            "bien"
                        ],
                        "fi": [
                            "hyv\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03ac"
                        ],
                        "mg": [
                            "tsara"
                        ],
                        "nl": [
                            "goed"
                        ],
                        "oc": [
                            "plan",
                            "ben",
                            "f\u00f2r\u00e7a"
                        ],
                        "pl": [
                            "dobrze"
                        ],
                        "pt": [
                            "bem"
                        ],
                        "ro": [
                            "bine"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "bra",
                            "v\u00e4l",
                            "gott"
                        ],
                        "sw": [
                            "vema"
                        ],
                        "tr": [
                            "iyi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Beaucoup, fortement, tr\u00e8s.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sehr",
                            "gut"
                        ],
                        "da": [
                            "mange",
                            "meget"
                        ],
                        "es": [
                            "muy",
                            "mucho"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeer"
                        ],
                        "pl": [
                            "bardzo"
                        ],
                        "pt": [
                            "muito"
                        ],
                        "sv": [
                            "mycket",
                            "h\u00f6geligen",
                            "m\u00e5nga"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Au moins.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gut",
                            "mindestens"
                        ],
                        "hr": [
                            "dobro"
                        ],
                        "da": [
                            "rigtignok"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043c\u0456\u043d\u0434\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "goed"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e \u043a\u0440\u0430\u0439\u043d\u0435\u0439 \u043c\u0435\u0440\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4l",
                            "s\u00e4kerligen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Souligne l\u2019acceptation.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "gerne"
                        ],
                        "eo": [
                            "bone"
                        ],
                        "ro": [
                            "chiar dac\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4l",
                            "just",
                            "nog"
                        ],
                        "tr": [
                            "olur"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oppos\u00e9 du mal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gutes"
                        ],
                        "en": [
                            "good"
                        ],
                        "br": [
                            "mad"
                        ],
                        "hr": [
                            "dobro"
                        ],
                        "da": [
                            "godt"
                        ],
                        "eo": [
                            "bono"
                        ],
                        "it": [
                            "bene"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u049b\u0441\u044b"
                        ],
                        "ku": [
                            "ba\u015f"
                        ],
                        "nl": [
                            "goed"
                        ],
                        "oc": [
                            "ben"
                        ],
                        "pl": [
                            "dobro"
                        ],
                        "pt": [
                            "bem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0431\u0440\u043e"
                        ],
                        "tr": [
                            "iyi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Possession en argent, en immeuble, ou autrement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gut"
                        ],
                        "en": [
                            "goods",
                            "possessions",
                            "property"
                        ],
                        "eu": [
                            "ondasun"
                        ],
                        "ca": [
                            "b\u00e9n",
                            "mercaderia"
                        ],
                        "da": [
                            "formue",
                            "gods",
                            "ejendom"
                        ],
                        "fi": [
                            "tilus"
                        ],
                        "id": [
                            "harta",
                            "harta benda"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04af\u043b\u0456\u043a",
                            "\u0434\u04af\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043c\u04af\u043b\u0456\u043a",
                            "\u043c\u04af\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "lb": [
                            "Gutt"
                        ],
                        "mg": [
                            "tsara"
                        ],
                        "nl": [
                            "goed"
                        ],
                        "pl": [
                            "dobra"
                        ],
                        "pt": [
                            "bem",
                            "bens"
                        ],
                        "sv": [
                            "gods"
                        ],
                        "sw": [
                            "mali"
                        ],
                        "tr": [
                            "mal"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u00e0ng ho\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bien": [
                    "Singulier"
                ],
                "biens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gut"
                        ],
                        "ar": [
                            "jayyid"
                        ],
                        "ca": [
                            "ben",
                            "b\u00e9"
                        ],
                        "da": [
                            "god"
                        ],
                        "es": [
                            "bien"
                        ],
                        "ga": [
                            "bre\u00e1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u049b\u0441\u044b"
                        ],
                        "lb": [
                            "gutt"
                        ],
                        "oc": [
                            "ben"
                        ],
                        "tr": [
                            "iyi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bienfait": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wohltat"
                        ],
                        "en": [
                            "grace"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0636\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "madelezh"
                        ],
                        "io": [
                            "bonfako"
                        ],
                        "id": [
                            "amal"
                        ],
                        "nl": [
                            "gunst"
                        ],
                        "sw": [
                            "neema"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bienfait": [
                    "Singulier"
                ],
                "bienfaits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bienheureux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a beaucoup de bonheur.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lig",
                            "selig"
                        ],
                        "en": [
                            "blessed"
                        ],
                        "br": [
                            "gwenvidik"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03b5\u03c5\u03c4\u03c5\u03c7\u03ae\u03c2",
                            "\u03bc\u03b1\u03ba\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "sw": [
                            "heri"
                        ],
                        "cs": [
                            "bla\u017een\u00fd",
                            "blah\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bienheureuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "bienheureuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "biennale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Manifestation une fois tous les deux ans\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Biennale"
                        ],
                        "en": [
                            "biennale"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53cc\u5e74\u5c55"
                        ],
                        "it": [
                            "biennale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d3\u30a8\u30f3\u30ca\u30fc\u30ec"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0438\u0435\u043d\u043d\u0430\u043b\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "biennale": [
                    "Singulier"
                ],
                "biennales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bienvenu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "willkommen"
                        ],
                        "en": [
                            "welcome"
                        ],
                        "ca": [
                            "benvingut"
                        ],
                        "es": [
                            "bienvenido"
                        ],
                        "it": [
                            "benvenuto"
                        ],
                        "mg": [
                            "tonga soa"
                        ],
                        "pt": [
                            "vindo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bienvenu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "bienvenus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "bienvenue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "bienvenues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "bienvenue": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "welkom"
                        ],
                        "sq": [
                            "mir\u00ebsevini"
                        ],
                        "de": [
                            "willkommen"
                        ],
                        "en": [
                            "welcome"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u062d\u0628\u0627",
                            "\u0645\u0631\u062d\u0628\u0627"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0580\u056b \u0563\u0561\u056c\u0578\u0582\u057d\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "xo\u015f g\u0259lmi\u015fsiniz"
                        ],
                        "eu": [
                            "ongi etorri"
                        ],
                        "br": [
                            "donemat",
                            "degemer mat"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043e\u0431\u0440\u0435 \u0434\u043e\u0448\u044a\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "benvingut",
                            "benvinguda"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a4\u13b5\u13ae\u13b5\u13cd\u13d7"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b22\u8fce\u5149\u4e34"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc798 \uc624\uc168\uc2b5\ub2c8\ub2e4",
                            "\ud658\uc601\ud569\ub2c8\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "dobrodo\u0161li",
                            "dobro do\u0161li"
                        ],
                        "da": [
                            "velkommen"
                        ],
                        "es": [
                            "bienvenido"
                        ],
                        "eo": [
                            "bonvenon"
                        ],
                        "et": [
                            "tere tulemast"
                        ],
                        "fi": [
                            "tervetuloa"
                        ],
                        "fy": [
                            "wolkom"
                        ],
                        "ga": [
                            "f\u00e1ilte"
                        ],
                        "cy": [
                            "croeso"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d4\u10d7\u10d8\u10da\u10d8 \u10d8\u10e7\u10dd\u10e1 \u10e8\u10d4\u10dc\u10d8 \u10db\u10dd\u10d1\u10e0\u10eb\u10d0\u10dc\u10d4\u10d1\u10d0",
                            "\u10d9\u10d4\u10d7\u10d8\u10da\u10d8 \u10d8\u10e7\u10dd\u10e1 \u10d7\u10e5\u10d5\u10d4\u10dc\u10d8 \u10db\u10dd\u10d1\u10e0\u10eb\u10d0\u10dc\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03c9\u03c3\u03ae\u03c1\u03b8\u03b1\u03c4\u03b5",
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03ce\u03c2 \u03ae\u03c1\u03b8\u03b1\u03c4\u03b5"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e8\u05d5\u05da \u05d4\u05d1\u05d0",
                            "\u05d1\u05e8\u05d5\u05db\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d0\u05d4",
                            "\u05d1\u05e8\u05d5\u05db\u05d9\u05dd \u05d4\u05d1\u05d0\u05d9\u05dd",
                            "\u05d1\u05e8\u05d5\u05db\u05d5\u05ea \u05d4\u05d1\u05d0\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0917\u0924\u092e"
                        ],
                        "hu": [
                            "isten hozott",
                            "isten hozta"
                        ],
                        "io": [
                            "bonveno"
                        ],
                        "id": [
                            "selamat datang"
                        ],
                        "ia": [
                            "benvenite"
                        ],
                        "is": [
                            "velkommin"
                        ],
                        "it": [
                            "benvenuto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3088\u3046\u3053\u305d",
                            "\u3044\u3089\u3063\u3057\u3083\u3044\u307e\u305b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0448 \u043a\u0435\u043b\u0434\u0456\u04a3",
                            "\u049b\u043e\u0448 \u043a\u0435\u043b\u0434\u0456\u04a3\u0456\u0437",
                            "\u049b\u043e\u0448 \u043a\u0435\u043b\u0434\u0456\u04a3\u0434\u0435\u0440",
                            "\u049b\u043e\u0448 \u043a\u0435\u043b\u0434\u0456\u04a3\u0456\u0437\u0434\u0435\u0440"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179b"
                        ],
                        "ku": [
                            "bi x\u00ear hatin"
                        ],
                        "la": [
                            "salve",
                            "salvete"
                        ],
                        "lv": [
                            "laipni l\u016bdzam"
                        ],
                        "li": [
                            "wilk\u00f3m"
                        ],
                        "lb": [
                            "w\u00ebllk\u00ebmm"
                        ],
                        "mg": [
                            "tongasoa"
                        ],
                        "nl": [
                            "welkom"
                        ],
                        "no": [
                            "velkommen",
                            "velkomen"
                        ],
                        "oc": [
                            "planvengut"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0648\u0634 \u0622\u0645\u062f\u06cc\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "witaj",
                            "witajcie"
                        ],
                        "pt": [
                            "vindo",
                            "vinda",
                            "vindos",
                            "vindas"
                        ],
                        "ro": [
                            "bine ai venit",
                            "bine a\u021bi venit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0431\u0440\u043e \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u043e\u0431\u0440\u043e\u0434\u043e\u0448\u043b\u0438"
                        ],
                        "sl": [
                            "dobrodo\u0161el",
                            "dobrodo\u0161la",
                            "dobrodo\u0161li"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4lkommen"
                        ],
                        "sw": [
                            "karibu"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00edtejte"
                        ],
                        "tr": [
                            "ho\u015fgeldiniz"
                        ],
                        "vo": [
                            "benok\u00f6m\u00f6"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "bi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Boisson alcoolis\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bier"
                        ],
                        "sq": [
                            "birr\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Bier"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1262\u122b"
                        ],
                        "en": [
                            "beer"
                        ],
                        "ang": [
                            "beor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629",
                            "\u0629",
                            "\u0629",
                            "\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0561\u0580\u0565\u057b\u0578\u0582\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "garagardo",
                            "zerbeza"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0438\u0432\u0430",
                            "\u043f\u0456\u0432\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "bier",
                            "korev"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0438\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cervesa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5564\u9152",
                            "\u9ea6\u9152"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9e5\uc8fc"
                        ],
                        "hr": [
                            "pivo",
                            "okrajak osnove"
                        ],
                        "da": [
                            "bajer",
                            "\u00f8l",
                            "\u00f8llen"
                        ],
                        "es": [
                            "cerveza"
                        ],
                        "eo": [
                            "biero"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f5lu"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f8l"
                        ],
                        "fi": [
                            "olut"
                        ],
                        "gd": [
                            "leann"
                        ],
                        "ga": [
                            "beoir"
                        ],
                        "gl": [
                            "cervexa"
                        ],
                        "cy": [
                            "cwrw"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10da\u10e3\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03cd\u03c1\u03b1",
                            "\u03b6\u03cd\u03b8\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d9\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00f6r"
                        ],
                        "io": [
                            "biro",
                            "sarko"
                        ],
                        "id": [
                            "bir"
                        ],
                        "ia": [
                            "bira"
                        ],
                        "is": [
                            "bj\u00f3r",
                            "\u00f6l"
                        ],
                        "it": [
                            "birra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ea6\u9152",
                            "\u30d3\u30fc\u30eb",
                            "\u30d3\u30a2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u044b\u0440\u0430"
                        ],
                        "rw": [
                            "zoga"
                        ],
                        "ku": [
                            "b\u00eere",
                            "avce"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ec0\u0e9a\u0e8d"
                        ],
                        "la": [
                            "cervisia",
                            "cerevisia"
                        ],
                        "lv": [
                            "alus"
                        ],
                        "lt": [
                            "alus"
                        ],
                        "lb": [
                            "B\u00e9ier"
                        ],
                        "gv": [
                            "beer"
                        ],
                        "mi": [
                            "pia"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0448\u0430\u0440 \u0430\u0439\u0440\u0430\u0433",
                            "\u043f\u0438\u0432\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "bier"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8l",
                            "\u00f8l"
                        ],
                        "oc": [
                            "cervesa",
                            "bi\u00e8ra"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0628 \u062c\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "piwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "cerveja"
                        ],
                        "ro": [
                            "bere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u0432\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "pivo"
                        ],
                        "sl": [
                            "pivo",
                            "ol"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6l"
                        ],
                        "sw": [
                            "bia",
                            "boza",
                            "pombe"
                        ],
                        "tl": [
                            "serbesa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u044b\u0440\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "pivo",
                            "le\u017e\u00e1k"
                        ],
                        "tr": [
                            "bira"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0438\u0432\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "bia"
                        ],
                        "wa": [
                            "bire"
                        ],
                        "wo": [
                            "sangara"
                        ],
                        "zu": [
                            "ubhiya",
                            "utshwala"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "bi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "bifurcation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gabelung",
                            "Verzweigung"
                        ],
                        "en": [
                            "fork",
                            "fork in the road",
                            "bifurcation",
                            "Y",
                            "wye"
                        ],
                        "da": [
                            "skillevej",
                            "vejgaffel"
                        ],
                        "es": [
                            "bifurcaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "haaraantuma"
                        ],
                        "it": [
                            "biforcazione",
                            "bivio"
                        ],
                        "la": [
                            "bivium"
                        ],
                        "nl": [
                            "vork",
                            "splitsing"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozwidlenie",
                            "rozdwojenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "bifurca\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "bifurca\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u043b\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "bifurcation": [
                    "Singulier"
                ],
                "bifurcations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}