{
    "cake": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "G\u00e2teau\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Fr\u00fcchtebrot",
                            "fruitcake"
                        ],
                        "es": [
                            "pastel de fruta"
                        ],
                        "eo": [
                            "fruktokuko"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30eb\u30fc\u30c4\u30b1\u30fc\u30ad"
                        ],
                        "pl": [
                            "keks"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0435\u043a\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cake": [
                    "Singulier"
                ],
                "cakes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "callus"
                        ],
                        "eu": [
                            "kailu"
                        ],
                        "ca": [
                            "call",
                            "dur\u00edcia",
                            "ull de poll"
                        ],
                        "es": [
                            "callo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaluso",
                            "osta novoforma\u0135o"
                        ],
                        "id": [
                            "belulang",
                            "kapal"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u305f\u3053"
                        ],
                        "nl": [
                            "eelt"
                        ],
                        "oc": [
                            "bast",
                            "coissin",
                            "calus"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u06cc\u0646\u0647"
                        ],
                        "ro": [
                            "calus"
                        ],
                        "sv": [
                            "valk",
                            "\u00e4rrv\u00e4vnad efter benbrott",
                            "\u00e4rrrv\u00e4vnad p\u00e5 v\u00e4xt"
                        ],
                        "cs": [
                            "mozol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cal": [
                    "Singulier"
                ],
                "cals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calamit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Malheur public",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unheil",
                            "Katastrophe",
                            "Desaster"
                        ],
                        "en": [
                            "calamity",
                            "disaster"
                        ],
                        "ca": [
                            "calamitat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u707e\u96be"
                        ],
                        "gl": [
                            "calamidade"
                        ],
                        "io": [
                            "kalamitato"
                        ],
                        "id": [
                            "angker",
                            "bencana"
                        ],
                        "it": [
                            "calamit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u707d\u3044",
                            "\u707d\u96e3"
                        ],
                        "pt": [
                            "calamidade",
                            "desgra\u00e7a"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalamita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calamit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "calamit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calandre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "presse",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "calender"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0635\u0642\u0644\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "rejilla"
                        ],
                        "it": [
                            "calandra"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalandr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calandre": [
                    "Singulier"
                ],
                "calandres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "grosse alouette",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Melanocorypha calandra"
                        ],
                        "de": [
                            "Kalanderlerche"
                        ],
                        "en": [
                            "calandra lark"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0644\u0639\u0644",
                            "\u0639\u0644\u0639\u0644 \u0634\u0627\u0621\u0639"
                        ],
                        "es": [
                            "calandria com\u00fan"
                        ],
                        "eo": [
                            "stepala\u016ddo"
                        ],
                        "it": [
                            "calandra"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0430\u043b\u0430 \u0431\u043e\u0437\u0442\u043e\u0440\u0493\u0430\u0439\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "kalanderleeuwerik"
                        ],
                        "pl": [
                            "kalandra szara"
                        ],
                        "sv": [
                            "kalanderl\u00e4rka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calandre": [
                    "Singulier"
                ],
                "calandres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calcaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(G\u00e9ologie) Roche s\u00e9dimentaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kalkstein",
                            "Kalk"
                        ],
                        "en": [
                            "limestone"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u062c\u0631 \u062c\u064a\u0631\u064a",
                            "\u062d\u062c\u0631 \u0643\u0644\u0633\u064a"
                        ],
                        "an": [
                            "calsinera"
                        ],
                        "eu": [
                            "kareharri"
                        ],
                        "bs": [
                            "kre\u010dnjak"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432\u0438\u043a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77f3\u7070\u5ca9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11d\ud68c\uc554"
                        ],
                        "co": [
                            "calcariu"
                        ],
                        "hr": [
                            "vapnenac"
                        ],
                        "es": [
                            "caliza"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalko\u015dtono"
                        ],
                        "et": [
                            "lubjakivi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalkkikivi"
                        ],
                        "fy": [
                            "kalkstien"
                        ],
                        "gl": [
                            "calcaria"
                        ],
                        "cy": [
                            "calchfaen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03b2\u03b5\u03c3\u03c4\u03cc\u03bb\u03b9\u03b8\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d1\u05df \u05d2\u05d9\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0925\u0930"
                        ],
                        "id": [
                            "batu kapur"
                        ],
                        "is": [
                            "kalksteinn"
                        ],
                        "it": [
                            "calcare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u77f3\u7070\u5ca9"
                        ],
                        "rw": [
                            "calcaire"
                        ],
                        "lv": [
                            "ka\u013c\u0137akmens"
                        ],
                        "lt": [
                            "klintis"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0121ir"
                        ],
                        "nl": [
                            "kalksteen"
                        ],
                        "no": [
                            "kalkstein",
                            "kalkstein",
                            "kalkstein"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0646\u06af \u0622\u0647\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "wapie\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "calc\u00e1rio"
                        ],
                        "qu": [
                            "isku rumi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044f\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u0447\u045a\u0430\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "v\u00e1penec"
                        ],
                        "sl": [
                            "apnenec"
                        ],
                        "sv": [
                            "kalksten"
                        ],
                        "sw": [
                            "chokaa mawe"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e1penec"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "kire\u00e7 ta\u015f\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0430\u043f\u043d\u044f\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00e1 v\u00f4i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calcaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "calcaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calcite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kalsiet"
                        ],
                        "de": [
                            "Calcit"
                        ],
                        "en": [
                            "calcite"
                        ],
                        "eu": [
                            "kaltzita"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u044b\u0439"
                        ],
                        "bs": [
                            "kalcit"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0446\u0438\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "calcita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65b9\u89e3\u77f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc29\ud574\uc11d"
                        ],
                        "hr": [
                            "kalcit"
                        ],
                        "es": [
                            "calcita"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalcito"
                        ],
                        "et": [
                            "kaltsiit"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalsiitti"
                        ],
                        "gl": [
                            "calcita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03b2\u03b5\u03c3\u03c4\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05dc\u05e6\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0907\u091f"
                        ],
                        "hu": [
                            "kalcit"
                        ],
                        "is": [
                            "kals\u00edt"
                        ],
                        "it": [
                            "calcite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65b9\u89e3\u77f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "kalc\u012bts"
                        ],
                        "lt": [
                            "kalcitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "calciet"
                        ],
                        "no": [
                            "kalsitt"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0644\u0633\u06cc\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "kalcyt"
                        ],
                        "pt": [
                            "calcita"
                        ],
                        "ro": [
                            "calcit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0446\u0438\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "kalcit"
                        ],
                        "sk": [
                            "kalcit"
                        ],
                        "sl": [
                            "kalcit"
                        ],
                        "sv": [
                            "kalkspat"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalcit"
                        ],
                        "tr": [
                            "kalsit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "canxit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calcite": [
                    "Singulier"
                ],
                "calcites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calcium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kalsium"
                        ],
                        "de": [
                            "Kalzium",
                            "Calcium"
                        ],
                        "en": [
                            "calcium"
                        ],
                        "eu": [
                            "kaltzio"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0446\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "calci"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9499"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce7c\uc298"
                        ],
                        "da": [
                            "calcium"
                        ],
                        "es": [
                            "calcio"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalcio"
                        ],
                        "et": [
                            "kaltsium"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalsium"
                        ],
                        "ga": [
                            "cailciam"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03b2\u03ad\u03c3\u03c4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "kalcium"
                        ],
                        "io": [
                            "calcio"
                        ],
                        "it": [
                            "calcio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30eb\u30b7\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "kalcijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "kalcis"
                        ],
                        "mt": [
                            "kal\u010bju"
                        ],
                        "gv": [
                            "kelkium",
                            "kelkiu",
                            "kelkym"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "calcium"
                        ],
                        "pl": [
                            "wap\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e1lcio"
                        ],
                        "ro": [
                            "calciu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "v\u00e1pnik"
                        ],
                        "sl": [
                            "kalcij"
                        ],
                        "sv": [
                            "kalcium"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e1pn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calcium": [
                    "Singulier"
                ],
                "calciums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calcul": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Op\u00e9ration sur les nombres\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rechnung",
                            "Berechnung"
                        ],
                        "en": [
                            "calculation",
                            "calculus",
                            "calculation",
                            "arithmetic",
                            "calculation",
                            "computation",
                            "stone"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0633\u0627\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "kalkulu"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00e0lcul"
                        ],
                        "da": [
                            "regning",
                            "beregning",
                            "udregning"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e1lculo",
                            "computaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dtono",
                            "konkremento",
                            "gruzo"
                        ],
                        "fi": [
                            "lasku"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kalkulo"
                        ],
                        "it": [
                            "calcolo"
                        ],
                        "no": [
                            "beregning"
                        ],
                        "oc": [
                            "calcul"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062d\u0627\u0633\u0628\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e1lculo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "kalkyl"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalkulace"
                        ],
                        "tr": [
                            "kalk\u00fcl\u00fcs"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calcul": [
                    "Singulier"
                ],
                "calculs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calculateur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "beregnende"
                        ],
                        "io": [
                            "kalkulista"
                        ],
                        "it": [
                            "calcolatore"
                        ],
                        "no": [
                            "beregnende"
                        ],
                        "pt": [
                            "calculista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calculateur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "calculateurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "calculatrice": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "calculatrices": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "calculatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "appareil\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Taschenrechner"
                        ],
                        "en": [
                            "calculator"
                        ],
                        "eu": [
                            "kalkulagailu"
                        ],
                        "br": [
                            "jederez"
                        ],
                        "da": [
                            "lommeregner"
                        ],
                        "es": [
                            "calculadora"
                        ],
                        "io": [
                            "kalkulilo"
                        ],
                        "it": [
                            "calcolatrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "calculadora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u044c\u043a\u0443\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalkula\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calculatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "calculatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caldera": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Caldera"
                        ],
                        "en": [
                            "caldera"
                        ],
                        "es": [
                            "caldera"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03bd\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1",
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03b4\u03ad\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "caldera"
                        ],
                        "nl": [
                            "caldera"
                        ],
                        "cs": [
                            "kaldera"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caldera": [
                    "Singulier"
                ],
                "calderas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cale": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie basse d'un bateau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bilge",
                            "Frachtraum"
                        ],
                        "en": [
                            "hold",
                            "bilge"
                        ],
                        "ca": [
                            "bodega"
                        ],
                        "da": [
                            "lastrum"
                        ],
                        "es": [
                            "cala"
                        ],
                        "io": [
                            "holdo"
                        ],
                        "id": [
                            "palka"
                        ],
                        "nl": [
                            "scheepsruim",
                            "ruim"
                        ],
                        "no": [
                            "lasterom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cale": [
                    "Singulier"
                ],
                "cales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce pour stabiliser",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Keil"
                        ],
                        "en": [
                            "shim",
                            "cleat",
                            "wedge",
                            "chock"
                        ],
                        "ca": [
                            "falca"
                        ],
                        "co": [
                            "cugnola"
                        ],
                        "da": [
                            "kile"
                        ],
                        "es": [
                            "cu\u00f1a"
                        ],
                        "io": [
                            "konio"
                        ],
                        "id": [
                            "ganjal"
                        ],
                        "nl": [
                            "keg",
                            "keil",
                            "spie",
                            "wig"
                        ],
                        "no": [
                            "kile"
                        ],
                        "oc": [
                            "rec\u00f2ta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u00e8n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cale": [
                    "Singulier"
                ],
                "cales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cal\u00e8che": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Voiture",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kalesche"
                        ],
                        "en": [
                            "calash"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0631\u0628\u0629 \u0645\u062c\u0631\u0648\u0631\u0629 \u0628\u0627\u0644\u062e\u064a\u0644",
                            "\u062d\u0646\u0637\u0648\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "calesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "kale\u015do"
                        ],
                        "io": [
                            "kalesho"
                        ],
                        "it": [
                            "calesse"
                        ],
                        "oc": [
                            "carr\u00f2\u00e7a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cal\u00e8che": [
                    "Singulier"
                ],
                "cal\u00e8ches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calendes": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kalenden"
                        ],
                        "en": [
                            "calends"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03ad\u03bd\u03b4\u03b5\u03c2"
                        ],
                        "la": [
                            "kalendae",
                            "calendae"
                        ],
                        "nl": [
                            "calendae",
                            "kalendae"
                        ],
                        "oc": [
                            "calendas"
                        ],
                        "pt": [
                            "calendas"
                        ],
                        "ro": [
                            "calende"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "calibre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kaliber"
                        ],
                        "en": [
                            "calibre"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0639\u064a\u0627\u0631",
                            "\u0639\u064a\u0627\u0631",
                            "\u0642\u0627\u0644\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "calibre"
                        ],
                        "io": [
                            "kalibrago",
                            "kalibragado"
                        ],
                        "sl": [
                            "kaliber"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalibr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calibre": [
                    "Singulier"
                ],
                "calibres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calice": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vase sacr\u00e9.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kelch"
                        ],
                        "en": [
                            "chalice"
                        ],
                        "br": [
                            "kalir"
                        ],
                        "ca": [
                            "calze"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaliko"
                        ],
                        "ia": [
                            "calice"
                        ],
                        "it": [
                            "calice"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kellech",
                            "Kellecher"
                        ],
                        "nl": [
                            "kelk"
                        ],
                        "oc": [
                            "calici"
                        ],
                        "pl": [
                            "kielich"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e1lice"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalich"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calice": [
                    "Singulier"
                ],
                "calices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calicot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Toile de coton\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kaliko"
                        ],
                        "en": [
                            "calico"
                        ],
                        "eu": [
                            "kaliko"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc625\uc591\ubaa9"
                        ],
                        "es": [
                            "calic\u00f3"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalikoto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaliko"
                        ],
                        "io": [
                            "kaliko"
                        ],
                        "it": [
                            "calic\u00f2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30e3\u30e9\u30b3"
                        ],
                        "nl": [
                            "calicot"
                        ],
                        "no": [
                            "kaliko"
                        ],
                        "pl": [
                            "kaliko"
                        ],
                        "pt": [
                            "calic\u00f4"
                        ],
                        "ro": [
                            "stamb\u0103",
                            "cit",
                            "calico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u0442\u0435\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "kaliko"
                        ],
                        "sv": [
                            "kalik\u00e5"
                        ],
                        "sw": [
                            "marekani"
                        ],
                        "cs": [
                            "kaliko"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0438\u0442\u0435\u0446\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calicot": [
                    "Singulier"
                ],
                "calicots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "califat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kalifat"
                        ],
                        "en": [
                            "caliphate"
                        ],
                        "es": [
                            "califato"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalifujo"
                        ],
                        "id": [
                            "khilafah"
                        ],
                        "it": [
                            "califfato"
                        ],
                        "nl": [
                            "kalifaat"
                        ],
                        "pl": [
                            "kalifat"
                        ],
                        "pt": [
                            "califado"
                        ],
                        "sv": [
                            "kalifat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "califat": [
                    "Singulier"
                ],
                "califats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calife": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Titre des successeurs de Mahomet",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "caliph"
                        ],
                        "es": [
                            "califa"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalifo",
                            "\u0125alifo"
                        ],
                        "it": [
                            "califfo"
                        ],
                        "nl": [
                            "kalief"
                        ],
                        "pl": [
                            "kalif"
                        ],
                        "pt": [
                            "califa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0430\u043b\u0438\u0444"
                        ],
                        "sk": [
                            "kalif"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalif",
                            "chal\u00edfa"
                        ],
                        "tr": [
                            "halife"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0445\u0430\u043b\u0456\u0444"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calife": [
                    "Singulier"
                ],
                "califes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "californium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Californium",
                            "Kalifornium"
                        ],
                        "en": [
                            "californium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce98\ub9ac\ud3ec\ub284"
                        ],
                        "da": [
                            "californium"
                        ],
                        "es": [
                            "californio"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaliforniumo",
                            "kalifornio"
                        ],
                        "et": [
                            "kalifornium"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalifornium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03b9\u03c6\u03cc\u03c1\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "kalifornium"
                        ],
                        "it": [
                            "californio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30ea\u30db\u30eb\u30cb\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "kaliforniy\u00fbm"
                        ],
                        "lv": [
                            "kalifornijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "kalifornis"
                        ],
                        "mt": [
                            "californju"
                        ],
                        "gv": [
                            "californium"
                        ],
                        "nl": [
                            "californium"
                        ],
                        "pl": [
                            "kaliforn"
                        ],
                        "pt": [
                            "calif\u00f3rnio"
                        ],
                        "ro": [
                            "californiu"
                        ],
                        "sk": [
                            "kalifornium"
                        ],
                        "sl": [
                            "kalifornij"
                        ],
                        "sv": [
                            "californium"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalifornium"
                        ],
                        "tr": [
                            "kaliforniyum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "californium": [
                    "Singulier"
                ],
                "californiums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e2lin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "C\u00e2linerie.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Z\u00e4rtlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "cuddle",
                            "hug"
                        ],
                        "ca": [
                            "acaronament"
                        ],
                        "eo": [
                            "brakumo"
                        ],
                        "ga": [
                            "barr\u00f3g"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03ac\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "karezemo"
                        ],
                        "it": [
                            "abbraccio"
                        ],
                        "nl": [
                            "liefkozing",
                            "knuffel"
                        ],
                        "no": [
                            "kos"
                        ],
                        "ro": [
                            "alintare",
                            "dezmierdare"
                        ],
                        "sv": [
                            "gos"
                        ],
                        "cs": [
                            "mazlen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e2lin": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e2lins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calla": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Calla"
                        ],
                        "en": [
                            "calla lily"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0646\u0633"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a6c\u8e44\u83b2"
                        ],
                        "es": [
                            "alcatraz",
                            "cala"
                        ],
                        "cs": [
                            "kala",
                            "\u010f\u00e1bl\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calla": [
                    "Singulier"
                ],
                "callas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calligraphie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "bukurshkrim"
                        ],
                        "de": [
                            "Kalligraphie"
                        ],
                        "en": [
                            "calligraphy"
                        ],
                        "bs": [
                            "kaligrafija",
                            "krasnopis",
                            "krasopis"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e66\u6cd5",
                            "\u7b14\u6cd5",
                            "\u7b14\u8ff9",
                            "\u58a8\u5b9d"
                        ],
                        "es": [
                            "caligraf\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "skribadarto"
                        ],
                        "fo": [
                            "fagurskrift",
                            "skreytskrift"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalligrafia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05ea\u05d9\u05d1\u05d4 \u05ea\u05de\u05d4"
                        ],
                        "is": [
                            "skrautskrift",
                            "skrautritun"
                        ],
                        "it": [
                            "calligrafia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u66f8\u6cd5",
                            "\u30ab\u30ea\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "kalligrafie"
                        ],
                        "oc": [
                            "caligrafia"
                        ],
                        "pt": [
                            "caligrafia"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0438\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0458\u0430",
                            "\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u043f\u0438\u0441",
                            "\u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u043f\u0438\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "kalligrafi"
                        ],
                        "cs": [
                            "kaligrafie"
                        ],
                        "tr": [
                            "kaligrafi"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00fat ph\u00e9p"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calligraphie": [
                    "Singulier"
                ],
                "calligraphies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calmar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Teuthida"
                        ],
                        "de": [
                            "Kalmar",
                            "Tintenfisch"
                        ],
                        "en": [
                            "squid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0642"
                        ],
                        "eu": [
                            "txipiroi",
                            "txibia"
                        ],
                        "ca": [
                            "calamar"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00e6ksprutte"
                        ],
                        "es": [
                            "calamar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03b1\u03bc\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "ia": [
                            "calamar"
                        ],
                        "it": [
                            "calamaro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "loligo"
                        ],
                        "nl": [
                            "inktvis"
                        ],
                        "oc": [
                            "touti",
                            "touteno"
                        ],
                        "pt": [
                            "lula"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u0440"
                        ],
                        "sl": [
                            "ligenj"
                        ],
                        "cs": [
                            "krakatice"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fcrekkep bal\u0131\u011f\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calmar": [
                    "Singulier"
                ],
                "calmars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calme": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pos\u00e9, tranquille",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kalm"
                        ],
                        "de": [
                            "gelassen",
                            "gem\u00fctlich",
                            "ruhig",
                            "still",
                            "fromm",
                            "sanft"
                        ],
                        "en": [
                            "calm",
                            "quiet"
                        ],
                        "eu": [
                            "bare",
                            "jabal",
                            "geldi"
                        ],
                        "br": [
                            "sioul"
                        ],
                        "ca": [
                            "tranquil",
                            "quiet",
                            "pl\u00e0cid"
                        ],
                        "da": [
                            "rolig"
                        ],
                        "es": [
                            "sosegado",
                            "tranquilo",
                            "quieto"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvieta",
                            "trankvila"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00f3ligur",
                            "stillur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tyyni"
                        ],
                        "fy": [
                            "stil"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10e7\u10dc\u10d0\u10e0\u10d8",
                            "\u10db\u10e8\u10d5\u10d8\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ae\u03c1\u03b5\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "csendes"
                        ],
                        "it": [
                            "calmo"
                        ],
                        "mt": [
                            "kwiet"
                        ],
                        "nl": [
                            "kalm",
                            "bedaard",
                            "rustig"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0631\u0627\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "spokojny"
                        ],
                        "pt": [
                            "calmo",
                            "sereno",
                            "tranq\u00fcilo",
                            "quedo",
                            "sossegado"
                        ],
                        "tl": [
                            "tah\u00edmik",
                            "kib\u00f4"
                        ],
                        "cs": [
                            "klidn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "sakin",
                            "asude"
                        ],
                        "wa": [
                            "p\u00e5jh\u00fble",
                            "p\u00e5jhire",
                            "coe",
                            "coete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calme": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "calmes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "absence de bruit, qui\u00e9tude\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stille"
                        ],
                        "en": [
                            "quiet",
                            "calm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "sioulder"
                        ],
                        "ca": [
                            "calma"
                        ],
                        "da": [
                            "ro",
                            "stilhed"
                        ],
                        "it": [
                            "calma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9759\u5bc2"
                        ],
                        "nl": [
                            "stilte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calme": [
                    "Singulier"
                ],
                "calmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calmer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to calm",
                            "abate"
                        ],
                        "es": [
                            "calmar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvietigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "lepytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03c1\u03b5\u03bc\u03ce"
                        ],
                        "id": [
                            "menenangkan"
                        ],
                        "no": [
                            "berolige"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u043f\u043e\u043a\u043e\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "lugna",
                            "stilla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "calomnie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "critique injustifi\u00e9e ou invent\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcble Nachrede",
                            "Verleumdung",
                            "Unterstellung"
                        ],
                        "en": [
                            "slander",
                            "calumny"
                        ],
                        "ca": [
                            "cal\u00famnia",
                            "allevan\u00e7a"
                        ],
                        "es": [
                            "calumnia"
                        ],
                        "gl": [
                            "calumnia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03ba\u03bf\u03c6\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "kalumnio",
                            "kalumniado"
                        ],
                        "it": [
                            "calunnia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u0430",
                            "\u0493\u0430\u0439\u0431\u0430\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "lastering",
                            "laster"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0641\u062a\u0631\u0627",
                            "\u0628\u0647\u062a\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "kalumnia",
                            "oszczerstwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "cal\u00fania"
                        ],
                        "ro": [
                            "calomnie",
                            "calomniere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0443\u043b\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "sm\u00e4delse",
                            "f\u00f6rtal"
                        ],
                        "tr": [
                            "iftira",
                            "b\u00fchtan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calomnie": [
                    "Singulier"
                ],
                "calomnies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calorie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kalorie"
                        ],
                        "en": [
                            "calorie"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0639\u0631\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "kalori"
                        ],
                        "eu": [
                            "kaloria"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u043e\u0440\u044b\u044f"
                        ],
                        "bs": [
                            "kalorija"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u043e\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "caloria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5361\u8def\u91cc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce7c\ub85c\ub9ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "kalorija"
                        ],
                        "da": [
                            "kalorie"
                        ],
                        "es": [
                            "calor\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalorio"
                        ],
                        "et": [
                            "kalor"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalori"
                        ],
                        "gl": [
                            "calor\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b5\u03c1\u03bc\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05dc\u05d5\u05e8\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "kal\u00f3ria"
                        ],
                        "io": [
                            "kalorio"
                        ],
                        "id": [
                            "kalori"
                        ],
                        "it": [
                            "caloria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30ed\u30ea\u30fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u043e\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "lt": [
                            "kalorija"
                        ],
                        "lb": [
                            "kalorie"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "kalori"
                        ],
                        "nl": [
                            "calorie"
                        ],
                        "no": [
                            "kalori",
                            "kalori"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u0644\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "kaloria"
                        ],
                        "pt": [
                            "caloria"
                        ],
                        "ro": [
                            "calorie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u043e\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "kalorija"
                        ],
                        "su": [
                            "kalori"
                        ],
                        "sv": [
                            "kalori"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalorie"
                        ],
                        "tr": [
                            "kalori"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u043e\u0440\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "lo"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e7\u05d0\u05dc\u05e2\u05e8\u05d9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calorie": [
                    "Singulier"
                ],
                "calories": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Emprunt par traduction",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "leenvertaling"
                        ],
                        "de": [
                            "Lehn\u00fcbersetzung"
                        ],
                        "en": [
                            "calque",
                            "loan translation"
                        ],
                        "br": [
                            "drevezadenn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u501f\u8bd1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc88\uc5ed\ucc28\uc6a9"
                        ],
                        "hr": [
                            "kalk"
                        ],
                        "es": [
                            "calco"
                        ],
                        "eo": [
                            "tradukprunto"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4\u00e4nn\u00f6slaina"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03b4\u03ac\u03bd\u03b5\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00fck\u00f6rford\u00edt\u00e1s"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00e1ns\u00fe\u00fd\u00f0ing"
                        ],
                        "it": [
                            "calco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7ffb\u8a33\u501f\u7528"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "leenvertaling"
                        ],
                        "oc": [
                            "calc"
                        ],
                        "pt": [
                            "decalque ling\u00fc\u00edstico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u044c\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calque": [
                    "Singulier"
                ],
                "calques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calvaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "lieu o\u00f9 J\u00e9sus-Christ fut crucifi\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Calvary"
                        ],
                        "eu": [
                            "burezurtegi"
                        ],
                        "ca": [
                            "Calvari",
                            "G\u00f2lgota"
                        ],
                        "es": [
                            "Calvario",
                            "Monte Calvario"
                        ],
                        "oc": [
                            "calvari"
                        ],
                        "pl": [
                            "Kalwaria"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "reproduction de la crucifixion",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "calvary"
                        ],
                        "ca": [
                            "calvari"
                        ],
                        "es": [
                            "calvario"
                        ],
                        "it": [
                            "calvario"
                        ],
                        "oc": [
                            "calvari"
                        ],
                        "pl": [
                            "kalwaria"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalv\u00e1rie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e9preuve p\u00e9nible",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leidensgeschichte"
                        ],
                        "en": [
                            "ordeal",
                            "suffering"
                        ],
                        "ca": [
                            "calvari"
                        ],
                        "es": [
                            "calvario"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4rsimys"
                        ],
                        "oc": [
                            "calvari"
                        ],
                        "pl": [
                            "kalwaria",
                            "m\u0119ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calvaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "calvaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calvinisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Calvinismus",
                            "Kalvinismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Calvinism",
                            "Genevanism"
                        ],
                        "ca": [
                            "calvinisme"
                        ],
                        "da": [
                            "calvinisme"
                        ],
                        "es": [
                            "calvinismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalvinismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalvinismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "calvinismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03b2\u03b9\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e1lvinizmus"
                        ],
                        "io": [
                            "kalvinanismo"
                        ],
                        "it": [
                            "calvinismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "calvinisme"
                        ],
                        "no": [
                            "kalvinisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "kalwinizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "calvinismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "calvinism"
                        ],
                        "sk": [
                            "kalvinizmus"
                        ],
                        "sl": [
                            "kalvinizem"
                        ],
                        "sv": [
                            "kalvinism"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalvinismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calvinisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "calvinismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calviniste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Calvinist",
                            "Genevan"
                        ],
                        "eo": [
                            "Kalvinano",
                            "kalvinano",
                            "Kalvinanino",
                            "kalvinanino"
                        ],
                        "it": [
                            "calvinista"
                        ],
                        "pt": [
                            "calvinista"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalvinista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calviniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "calvinistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "camarade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Celui ou celle qui, en partageant les occupations, la vie d\u2019une ou de plusieurs personnes, contracte avec elles une sorte d\u2019amiti\u00e9 et une communaut\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eats.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kamerad",
                            "Genosse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0641\u064a\u0642"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10db\u10ee\u10d0\u10dc\u10d0\u10d2\u10d8",
                            "\u10d0\u10db\u10ee\u10d0\u10dc\u10d0\u10d2\u10d8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u043e\u043b\u0434\u0430\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u043e\u043b\u0434\u043e\u0448"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u043f\u0442\u04d9\u0448"
                        ],
                        "tr": [
                            "arkada\u015f",
                            "dost",
                            "yolda\u015f"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdolda\u015f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "2. (Politique) Appellation que se donnent entre eux les partisans de certains partis socialistes et communistes.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Genosse"
                        ],
                        "br": [
                            "kamarad",
                            "kamaraded"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "towarzysz",
                            "towaryszka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0449"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ed3ng ch\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "makker",
                            "maat"
                        ],
                        "en": [
                            "comrade",
                            "buddy",
                            "companion",
                            "pal",
                            "fellow"
                        ],
                        "ca": [
                            "camarada"
                        ],
                        "da": [
                            "kammerat"
                        ],
                        "es": [
                            "camarada",
                            "compa\u00f1ero"
                        ],
                        "eo": [
                            "kamarado",
                            "kamaradino"
                        ],
                        "fo": [
                            "felagi",
                            "lagsbr\u00f3\u00f0ir"
                        ],
                        "fy": [
                            "kammeraat"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d1\u05e8"
                        ],
                        "io": [
                            "kamarado"
                        ],
                        "id": [
                            "rekan",
                            "teman"
                        ],
                        "it": [
                            "compagno",
                            "camerata"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u043e\u043b\u0434\u0430\u0441"
                        ],
                        "ln": [
                            "mon\u00edng\u00e1"
                        ],
                        "nl": [
                            "kameraad",
                            "kornuit",
                            "maat",
                            "makker"
                        ],
                        "oc": [
                            "camarada"
                        ],
                        "pt": [
                            "camarada",
                            "companheiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0449"
                        ],
                        "sv": [
                            "kamrat",
                            "kompis"
                        ],
                        "cs": [
                            "kamar\u00e1d"
                        ],
                        "tr": [
                            "arkada\u015f",
                            "yolda\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camarade": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "camarades": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "camaraderie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kameradschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "camaraderie"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u043e\u043b\u0434\u0430\u0441\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "pt": [
                            "camaradagem",
                            "camaradaria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0438\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0436\u0431\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kamratskap"
                        ],
                        "cs": [
                            "kamar\u00e1d\u011bn\u00ed",
                            "kamar\u00e1dstv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camaraderie": [
                    "Singulier"
                ],
                "camaraderies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "camargue": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "camargue"
                        ],
                        "en": [
                            "camargue"
                        ],
                        "es": [
                            "camargue"
                        ],
                        "it": [
                            "camargue"
                        ],
                        "nl": [
                            "camargue"
                        ],
                        "pl": [
                            "camargue"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camargue": [
                    "Singulier"
                ],
                "camargues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cambiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Devisenh\u00e4ndler"
                        ],
                        "en": [
                            "foreign exchange trader",
                            "FOREX trader"
                        ],
                        "es": [
                            "cambista"
                        ],
                        "it": [
                            "cambista"
                        ],
                        "nl": [
                            "wisselmakelaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "cambista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cambiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cambistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cambodgien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kambodschanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Cambodian"
                        ],
                        "es": [
                            "camboyano"
                        ],
                        "eo": [
                            "kambo\u011da",
                            "kampu\u0109ea"
                        ],
                        "it": [
                            "cambogiano"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179a"
                        ],
                        "nl": [
                            "Cambodjaans"
                        ],
                        "pl": [
                            "kambod\u017ca\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "cambojano"
                        ],
                        "sv": [
                            "kambodjansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "kambod\u017esk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cambodgien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cambodgiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cambodgienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cambodgiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cambrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "courber l\u00e9g\u00e8rement en arc",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to arch"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628",
                            "\u0628\u0627"
                        ],
                        "eo": [
                            "kurbigi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03c1\u03c4\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "kambrar"
                        ],
                        "it": [
                            "inchinare",
                            "inarcare",
                            "incurvare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cd\u3089\u3059"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "came": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nocken"
                        ],
                        "en": [
                            "cam"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u062f\u0628\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "osovina"
                        ],
                        "es": [
                            "leva"
                        ],
                        "io": [
                            "kamo"
                        ],
                        "it": [
                            "camma"
                        ],
                        "nl": [
                            "nok"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "came": [
                    "Singulier"
                ],
                "cames": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cam\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kamee"
                        ],
                        "en": [
                            "cameo"
                        ],
                        "eu": [
                            "kameu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bc\u03ad\u03b1"
                        ],
                        "cs": [
                            "kamej"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cam\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "cam\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "camembert": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fromage.",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "camembert"
                        ],
                        "eo": [
                            "kamemberto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30de\u30f3\u30d9\u30fc\u30eb",
                            "\u30ab\u30e1\u30f3\u30d9\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "camembert"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camembert": [
                    "Singulier"
                ],
                "camemberts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "camion": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00e9hicule terrestre motoris\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lorrie"
                        ],
                        "sq": [
                            "kamion"
                        ],
                        "de": [
                            "Lastwagen",
                            "LKW",
                            "Lastauto"
                        ],
                        "en": [
                            "lorry",
                            "truck"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0627\u062d\u0646\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "kamioi"
                        ],
                        "br": [
                            "kamion",
                            "samm",
                            "sammgarr"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "cami\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5361\u8eca"
                        ],
                        "hr": [
                            "kamion"
                        ],
                        "es": [
                            "cami\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dar\u011da\u016dto",
                            "kamiono"
                        ],
                        "fi": [
                            "auto"
                        ],
                        "hu": [
                            "kamion",
                            "teheraut\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "kamiono"
                        ],
                        "id": [
                            "truk"
                        ],
                        "it": [
                            "camion",
                            "autocarro"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e81"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrachtwagen",
                            "lorrie"
                        ],
                        "no": [
                            "lastebil"
                        ],
                        "oc": [
                            "camion"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u0645\u06cc\u0648\u0646",
                            "\u0645\u0627\u0634\u06cc\u0646 \u0628\u0627\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "ci\u0119\u017car\u00f3wka"
                        ],
                        "pt": [
                            "cami\u00e3o",
                            "caminh\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "camion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u0437\u043e\u0432\u0438\u043a"
                        ],
                        "sl": [
                            "kamion"
                        ],
                        "sv": [
                            "lastbil"
                        ],
                        "cs": [
                            "kamion",
                            "kami\u00f3n"
                        ],
                        "tr": [
                            "kamyon"
                        ],
                        "vi": [
                            "xe t\u1ea3i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camion": [
                    "Singulier"
                ],
                "camions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "camionneur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui conduit ou qui tra\u00eene un camion",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fernfahrer",
                            "Lastwagenfahrer"
                        ],
                        "en": [
                            "truck driver",
                            "hauler",
                            "haulier",
                            "teamster",
                            "haul",
                            "carter",
                            "trucker"
                        ],
                        "eu": [
                            "kamioilari",
                            "gidari"
                        ],
                        "ca": [
                            "camioner"
                        ],
                        "da": [
                            "lastbilchauff\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "camionero"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dar\u011da\u016dtisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "autonkuljettaja"
                        ],
                        "id": [
                            "sopir truk"
                        ],
                        "it": [
                            "camionista",
                            "autotrasportatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrachtwagenchauffeur"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0627\u0646\u0646\u062f\u0647 \u06a9\u0627\u0645\u06cc\u0648\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "camionista",
                            "caminhoneiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "camionagiu",
                            "camionar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0431\u043e\u0439\u0449\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159idi\u010d kamionu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camionneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "camionneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "camomille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Chamaemelum"
                        ],
                        "de": [
                            "Kamille"
                        ],
                        "en": [
                            "camomile"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0628\u0648\u0646\u062c",
                            "\u0623\u0642\u062d\u0648\u0627\u0646"
                        ],
                        "ast": [
                            "camomila"
                        ],
                        "eu": [
                            "kamamila"
                        ],
                        "br": [
                            "abrant wenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "camamilla"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce90\ubaa8\ub9c8\uc77c"
                        ],
                        "co": [
                            "matrunella"
                        ],
                        "es": [
                            "manzanilla",
                            "camomila"
                        ],
                        "fi": [
                            "kamomillasaunio"
                        ],
                        "gl": [
                            "macela",
                            "camomila"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d5\u10d8\u10e0\u10d8\u10da\u10d0"
                        ],
                        "it": [
                            "camomilla"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30e2\u30df\u30fc\u30eb",
                            "\u30ab\u30df\u30c4\u30ec"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u0439\u043c\u0435\u0434\u0430\u049b"
                        ],
                        "gv": [
                            "camomile"
                        ],
                        "pl": [
                            "rumianek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u043c\u0430\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ruman\u010dek"
                        ],
                        "cs": [
                            "he\u0159m\u00e1nek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Infusion",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kamillentee"
                        ],
                        "en": [
                            "camomile"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce90\ubaa8\ub9c8\uc77c",
                            "\uce90\ubaa8\ub9c8\uc77c\ucc28"
                        ],
                        "gl": [
                            "macela",
                            "camomila"
                        ],
                        "it": [
                            "camomilla"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30e2\u30df\u30fc\u30eb",
                            "\u30ab\u30e2\u30df\u30fc\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc"
                        ],
                        "gv": [
                            "camomile"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Matricaire",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Matricaria"
                        ],
                        "en": [
                            "camomile"
                        ],
                        "es": [
                            "camomila"
                        ],
                        "pl": [
                            "rumianek"
                        ],
                        "sv": [
                            "kamomill"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camomille": [
                    "Singulier"
                ],
                "camomilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "camouflage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "maskim"
                        ],
                        "de": [
                            "Tarnung"
                        ],
                        "en": [
                            "camouflage"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0645\u0648\u064a\u0647"
                        ],
                        "eu": [
                            "kamuflaje"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0443\u0444\u043b\u0430\u0436",
                            "\u043c\u0430\u0441\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "camuflatge"
                        ],
                        "hr": [
                            "kamufla\u017ea"
                        ],
                        "da": [
                            "camouflage",
                            "sl\u00f8ring"
                        ],
                        "es": [
                            "enmascaramiento",
                            "camuflaje"
                        ],
                        "et": [
                            "kamuflaa\u017e",
                            "maskeering"
                        ],
                        "fi": [
                            "naamioida"
                        ],
                        "ga": [
                            "duaithn\u00edocht"
                        ],
                        "cy": [
                            "cuddliw"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bc\u03bf\u03c5\u03c6\u03bb\u03ac\u03b6"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05e1\u05d5\u05d5\u05d0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1lc\u00e1z\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "kamuflase"
                        ],
                        "is": [
                            "dulb\u00faningur",
                            "dulkl\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "camuffamento"
                        ],
                        "lv": [
                            "kamufl\u0101\u017ea"
                        ],
                        "lt": [
                            "kamuflia\u017eas"
                        ],
                        "ms": [
                            "penyamaran"
                        ],
                        "nl": [
                            "camouflage",
                            "maskeren",
                            "verhulling"
                        ],
                        "no": [
                            "kamuflasje"
                        ],
                        "pl": [
                            "kamufla\u017c",
                            "maskowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "camuflagem"
                        ],
                        "ro": [
                            "camuflaj"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0443\u0444\u043b\u044f\u0436",
                            "\u043c\u0430\u0441\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0443\u0444\u043b\u0430\u0436\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kamufl\u00e1\u017e",
                            "maskovanie",
                            "zastieranie"
                        ],
                        "sv": [
                            "kamouflage"
                        ],
                        "sw": [
                            "kamaflaji",
                            "majificho"
                        ],
                        "cs": [
                            "kamufl\u00e1\u017e",
                            "maskov\u00e1n\u00ed",
                            "zamaskov\u00e1n\u00ed",
                            "zast\u00edr\u00e1n\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "kamuflaj"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camouflage": [
                    "Singulier"
                ],
                "camouflages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "camp": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lager"
                        ],
                        "en": [
                            "camp"
                        ],
                        "fi": [
                            "leiri"
                        ],
                        "io": [
                            "kampeyo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0433\u0435\u0440\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u00e1bor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camp": [
                    "Singulier"
                ],
                "camps": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "campagne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1\u00a0(Plaine, pays plat et d\u00e9couvert, consid\u00e9r\u00e9e surtout par rapport \u00e0 sa culture, \u00e0 ses productions)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "platteland"
                        ],
                        "de": [
                            "Land"
                        ],
                        "en": [
                            "country",
                            "countryside"
                        ],
                        "ca": [
                            "campanya",
                            "camp"
                        ],
                        "hr": [
                            "seoski kraj"
                        ],
                        "da": [
                            "land"
                        ],
                        "es": [
                            "campa\u00f1a",
                            "campi\u00f1a",
                            "campo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kamparo"
                        ],
                        "fi": [
                            "maaseutu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03bf\u03c7\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "vid\u00e9k"
                        ],
                        "it": [
                            "campagna"
                        ],
                        "ku": [
                            "gundewar"
                        ],
                        "la": [
                            "rus"
                        ],
                        "nl": [
                            "platteland"
                        ],
                        "oc": [
                            "campanha"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u00e2mpie"
                        ],
                        "sv": [
                            "landsbygd",
                            "glesbygd"
                        ],
                        "cs": [
                            "venkov"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "6\u00a0(Op\u00e9rations accomplies par une arm\u00e9e pendant une ann\u00e9e, une saison)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "veldtog"
                        ],
                        "de": [
                            "Kampagne"
                        ],
                        "en": [
                            "campaign"
                        ],
                        "ca": [
                            "campanya"
                        ],
                        "hr": [
                            "kampanja"
                        ],
                        "da": [
                            "kampagne"
                        ],
                        "es": [
                            "campa\u00f1a"
                        ],
                        "hu": [
                            "hadj\u00e1rat"
                        ],
                        "it": [
                            "campagna"
                        ],
                        "nl": [
                            "veldtocht"
                        ],
                        "cs": [
                            "kampa\u0148"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "7\u00a0(Ensemble d\u2019activit\u00e9s men\u00e9es pendant une p\u00e9riode limit\u00e9e et mettant en \u0153uvre un maximum de moyens en vue d\u2019un r\u00e9sultat pr\u00e9cis et concert\u00e9)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kampagne"
                        ],
                        "en": [
                            "campaign"
                        ],
                        "ca": [
                            "campanya"
                        ],
                        "hr": [
                            "kampanja"
                        ],
                        "da": [
                            "kampagne"
                        ],
                        "es": [
                            "campa\u00f1a"
                        ],
                        "fi": [
                            "kampanja"
                        ],
                        "hu": [
                            "kamp\u00e1ny"
                        ],
                        "it": [
                            "campagna"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u0430\u0443\u049b\u0430\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "kampanj"
                        ],
                        "cs": [
                            "kampa\u0148"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "veldtog"
                        ],
                        "hr": [
                            "predizborna kampanja"
                        ],
                        "da": [
                            "land"
                        ],
                        "eo": [
                            "kampanjo"
                        ],
                        "fy": [
                            "boerel\u00e2n",
                            "plattel\u00e2n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bc\u03c0\u03ac\u03bd\u03b9\u03b1",
                            "\u03b5\u03ba\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "ruro",
                            "kampanio"
                        ],
                        "id": [
                            "kampagnye"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00e7olter",
                            "\u00e7ol"
                        ],
                        "nl": [
                            "platteland",
                            "campagne",
                            "veldtocht",
                            "actie",
                            "werkseizoen"
                        ],
                        "no": [
                            "kampanje"
                        ],
                        "pt": [
                            "campanha",
                            "campo",
                            "ro\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "landsbygd",
                            "landsort"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "campagne": [
                    "Singulier"
                ],
                "campagnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "camper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "camp"
                        ],
                        "ca": [
                            "acampar"
                        ],
                        "es": [
                            "acampar"
                        ],
                        "io": [
                            "kampar"
                        ],
                        "it": [
                            "campeggiare"
                        ],
                        "sv": [
                            "kampera",
                            "t\u00e4lta"
                        ],
                        "cs": [
                            "kempovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "camphre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Cosm\u00e9tologie) Substance extraite principalement du camphrier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fer"
                        ],
                        "en": [
                            "camphor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00e0mpora"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9f99\u8111"
                        ],
                        "es": [
                            "alcanfor"
                        ],
                        "io": [
                            "kamforo"
                        ],
                        "id": [
                            "kapur barus",
                            "kamper"
                        ],
                        "it": [
                            "canfora"
                        ],
                        "no": [
                            "kamfer"
                        ],
                        "sk": [
                            "g\u00e1for"
                        ],
                        "cs": [
                            "kafr"
                        ],
                        "vi": [
                            "long n\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camphre": [
                    "Singulier"
                ],
                "camphres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "camping": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Activit\u00e9 (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Camping"
                        ],
                        "en": [
                            "camping"
                        ],
                        "ca": [
                            "acampada",
                            "acampament"
                        ],
                        "hr": [
                            "kampiranje"
                        ],
                        "eo": [
                            "tendumado"
                        ],
                        "ga": [
                            "l\u00e1thair champ\u00e1la"
                        ],
                        "it": [
                            "campeggio"
                        ],
                        "cs": [
                            "kempink"
                        ],
                        "wa": [
                            "campigne"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Terrain (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Campingplatz"
                        ],
                        "en": [
                            "campsite",
                            "camping site"
                        ],
                        "eo": [
                            "tendumejo"
                        ],
                        "ga": [
                            "l\u00e1thair champ\u00e1la"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u00e1bo\u0159i\u0161t\u011b"
                        ],
                        "wa": [
                            "campigne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camping": [
                    "Singulier"
                ],
                "campings": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "campus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Campus"
                        ],
                        "en": [
                            "campus"
                        ],
                        "fi": [
                            "kampus"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b66\u5712",
                            "\u30ad\u30e3\u30f3\u30d1\u30b9"
                        ],
                        "sh": [
                            "kampus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Canada": [
        {
            "type": "Nom propre 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pays d\u2019Am\u00e9rique du Nord",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "sq": [
                            "Kanadaja"
                        ],
                        "de": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12ab\u1293\u12f3"
                        ],
                        "en": [
                            "Canada"
                        ],
                        "ang": [
                            "Canada"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0646\u062f\u0627"
                        ],
                        "an": [
                            "Canad\u00e1"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u053f\u0561\u0576\u0561\u0564\u0561"
                        ],
                        "ast": [
                            "Canad\u00e1"
                        ],
                        "az": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "nds": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "eu": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "be": [
                            "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "br": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "Canad\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52a0\u62ff\u5927"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce90\ub098\ub2e4"
                        ],
                        "kw": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "co": [
                            "Canad\u00e0",
                            "Canada"
                        ],
                        "hr": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "da": [
                            "Canada"
                        ],
                        "es": [
                            "Canad\u00e1"
                        ],
                        "eo": [
                            "Kanado"
                        ],
                        "et": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "fo": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "fi": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "fy": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "gd": [
                            "Canada"
                        ],
                        "ga": [
                            "Ceanada"
                        ],
                        "gl": [
                            "Canad\u00e1"
                        ],
                        "cy": [
                            "Canada"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10dc\u10d0\u10d3\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039a\u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03ac\u03c2"
                        ],
                        "gn": [
                            "Kanat\u00e3"
                        ],
                        "hsb": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e0\u05d3\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "io": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "id": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "ia": [
                            "Canada"
                        ],
                        "ie": [
                            "Canada"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1472\u14c7\u1455"
                        ],
                        "is": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "it": [
                            "Canada"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30ca\u30c0"
                        ],
                        "jv": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "csb": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "kl": [
                            "Canada"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "la": [
                            "Canada"
                        ],
                        "lv": [
                            "Kan\u0101da"
                        ],
                        "li": [
                            "Canada"
                        ],
                        "ln": [
                            "Kanad\u00e1"
                        ],
                        "lt": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "jbo": [
                            "e"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d28\u0d21"
                        ],
                        "mg": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "gv": [
                            "Chanadey"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434"
                        ],
                        "nch": [
                            "Canad\u00e1"
                        ],
                        "na": [
                            "Canada"
                        ],
                        "nl": [
                            "Canada"
                        ],
                        "no": [
                            "Canada",
                            "Canada"
                        ],
                        "oc": [
                            "Canad\u00e0"
                        ],
                        "om": [
                            "Canada"
                        ],
                        "ug": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06a9\u06cc\u0646\u06cc\u0688\u0627"
                        ],
                        "uz": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u06a9\u0627\u0646\u0627\u0689\u0627"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u0646\u0627\u062f\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "pt": [
                            "Canad\u00e1"
                        ],
                        "qu": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "ro": [
                            "Canada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "scn": [
                            "Canad\u00e0"
                        ],
                        "sk": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "sl": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "so": [
                            "Canada"
                        ],
                        "sv": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "sw": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "tl": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28\u0e41\u0e04\u0e19\u0e32\u0e14\u0e32"
                        ],
                        "tpi": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "ts": [
                            "Khanada"
                        ],
                        "tr": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "vec": [
                            "Canada"
                        ],
                        "vi": [
                            "Canada",
                            "\u0111a"
                        ],
                        "vo": [
                            "Kanad\u00e4n"
                        ],
                        "wa": [
                            "Canada"
                        ],
                        "wo": [
                            "Kanadaa"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e7\u05d0\u05e0\u05d0\u05d3\u05e2"
                        ],
                        "zu": [
                            "IKhanada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Canada": [
                    "Singulier"
                ],
                "Canadas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canadien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kanadisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Canadian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0646\u062f\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0576\u0561\u0564\u0561\u056f\u0561\u0576"
                        ],
                        "br": [
                            "kanadian"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "canadenc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52a0\u62ff\u5927\u7684"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce90\ub098\ub2e4\uc758"
                        ],
                        "hr": [
                            "kanadski"
                        ],
                        "da": [
                            "canadisk"
                        ],
                        "es": [
                            "canadiense"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanada"
                        ],
                        "et": [
                            "kanada"
                        ],
                        "fi": [
                            "kanadalainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "Kanadeesk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03ad\u03b6\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kanadai"
                        ],
                        "ia": [
                            "canadian"
                        ],
                        "is": [
                            "kanad\u00edskur"
                        ],
                        "it": [
                            "canadese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30ca\u30c0\u306e"
                        ],
                        "la": [
                            "canadensis"
                        ],
                        "lv": [
                            "kan\u0101die\u0161u"
                        ],
                        "lt": [
                            "kanadieti\u0161kas",
                            "kanadie\u010di\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Canadees"
                        ],
                        "no": [
                            "canadisk",
                            "kanadisk",
                            "canadisk",
                            "kanadisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "kanadyjski"
                        ],
                        "pt": [
                            "canadense"
                        ],
                        "ro": [
                            "canadian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "kanadsk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "kanadski"
                        ],
                        "sv": [
                            "kanadensisk"
                        ],
                        "sw": [
                            "Kikanada"
                        ],
                        "cs": [
                            "kanadsk\u00fd"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439",
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "vo": [
                            "Kanad\u00e4nik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canadien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "canadiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "canadienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "canadiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Canadien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kanadez",
                            "kanadeze"
                        ],
                        "de": [
                            "Kanadier",
                            "Kanadierin"
                        ],
                        "en": [
                            "Canadian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0646\u062f\u064a",
                            "\u0643\u0646\u062f\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0576\u0561\u0564\u0561\u0581"
                        ],
                        "ast": [
                            "canadiense"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0435\u0446",
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "canadenc",
                            "canadenca"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52a0\u62ff\u5927\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce90\ub098\ub2e4\uc0ac\ub78c",
                            "\uce90\ub098\ub2e4\uc778"
                        ],
                        "da": [
                            "canadier"
                        ],
                        "es": [
                            "canadiense"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanadano",
                            "kanadani\u0109o",
                            "kanadanino"
                        ],
                        "et": [
                            "kanadalane"
                        ],
                        "fi": [
                            "kanadalainen"
                        ],
                        "ga": [
                            "Ceanadach"
                        ],
                        "gl": [
                            "canadense"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039a\u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03cc\u03c2",
                            "\u039a\u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03ad\u03b6\u03bf\u03c2",
                            "\u039a\u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03ae",
                            "\u039a\u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03ad\u03b6\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e0\u05d3\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "kanadai"
                        ],
                        "io": [
                            "Kanadano",
                            "Kanadanulo",
                            "Kanadanino"
                        ],
                        "id": [
                            "orang kanada"
                        ],
                        "ia": [
                            "canadiano",
                            "canadiana"
                        ],
                        "is": [
                            "Kanadama\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "canadese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30ca\u30c0\u4eba"
                        ],
                        "la": [
                            "canadensis"
                        ],
                        "lv": [
                            "kan\u0101dietis",
                            "kan\u0101diete"
                        ],
                        "lt": [
                            "kanadietis",
                            "kanadiet\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Canadees"
                        ],
                        "no": [
                            "canadier",
                            "kanadier",
                            "canadiar",
                            "kanadiar"
                        ],
                        "oc": [
                            "canadenc"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u0646\u0627\u062f\u0627\u06cc\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "Kanadyjczyk",
                            "Kanadyjka"
                        ],
                        "pt": [
                            "canadense",
                            "canadiano",
                            "canadiana"
                        ],
                        "ro": [
                            "canadian",
                            "canadianc\u0103",
                            "canadian\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0435\u0446",
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "Kana\u0111anin",
                            "Kana\u0111anka"
                        ],
                        "sk": [
                            "Kana\u010fan",
                            "Kana\u010fanka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Kanad\u010dan",
                            "Kanad\u010danka"
                        ],
                        "sv": [
                            "kanadensare"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mkanada"
                        ],
                        "cs": [
                            "Kana\u010fan",
                            "Kana\u010fanka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e04\u0e19\u0e41\u0e04\u0e19\u0e32\u0e14\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "Kanadal\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0435\u0446\u044c",
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0456\u0454\u0446\u044c",
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u043a\u0430",
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0456\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111a"
                        ],
                        "vo": [
                            "Kanad\u00e4nan",
                            "Kanad\u00e4nan",
                            "Kanad\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Canadien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Canadiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canaille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ploert"
                        ],
                        "de": [
                            "Bandit",
                            "Canaille",
                            "Kanaille",
                            "Schuft",
                            "Schurke"
                        ],
                        "en": [
                            "rogue",
                            "scoundrel",
                            "villain"
                        ],
                        "ca": [
                            "canalla"
                        ],
                        "es": [
                            "canalla",
                            "granuja"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanajlo"
                        ],
                        "fo": [
                            "bartrog"
                        ],
                        "io": [
                            "kanalio"
                        ],
                        "it": [
                            "malandrino",
                            "mascalzone",
                            "canaglia"
                        ],
                        "nl": [
                            "schooner",
                            "loeder",
                            "ploert",
                            "rotzak",
                            "schoft",
                            "zwijnjak"
                        ],
                        "oc": [
                            "canalha",
                            "cocarro",
                            "coquin",
                            "paucval",
                            "gus"
                        ],
                        "pl": [
                            "kanalia"
                        ],
                        "pt": [
                            "biltre",
                            "canalha",
                            "traste"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "sl\u00f6dder",
                            "p\u00f6bel",
                            "kanalje",
                            "rackare",
                            "byting",
                            "sk\u00e4lm"
                        ],
                        "cs": [
                            "gauner",
                            "lotr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canaille": [
                    "Singulier"
                ],
                "canailles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tranch\u00e9e creus\u00e9e de main d\u2019homme pour \u00e9tablir des communications par eau d\u2019un lieu \u00e0 un autre (5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kanal"
                        ],
                        "en": [
                            "canal",
                            "channel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0646\u0627\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "canal"
                        ],
                        "da": [
                            "kanal"
                        ],
                        "es": [
                            "canal"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kanava"
                        ],
                        "io": [
                            "kanalo"
                        ],
                        "id": [
                            "terusan"
                        ],
                        "it": [
                            "canale"
                        ],
                        "oc": [
                            "canal"
                        ],
                        "pt": [
                            "canal"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fr\u00e9quence ou bande de fr\u00e9quence utilis\u00e9e pour une transmission par radiofr\u00e9quences",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "channel"
                        ],
                        "ca": [
                            "canal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9891\u9053"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc44\ub110"
                        ],
                        "da": [
                            "kanal"
                        ],
                        "es": [
                            "canal"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kanava"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canal": [
                    "Singulier"
                ],
                "canaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canap\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sorte de si\u00e8ge long \u00e0 dossier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sofa",
                            "Couch",
                            "Kanapee",
                            "Chaiselongue"
                        ],
                        "en": [
                            "sofa",
                            "couch",
                            "settee"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u064a\u0643\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "gourvezvank"
                        ],
                        "ca": [
                            "sof\u00e0",
                            "canap\u00e9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18c\ud30c",
                            "\uc1fc\ud30c"
                        ],
                        "es": [
                            "canap\u00e9",
                            "sof\u00e1"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanapo",
                            "sofo"
                        ],
                        "io": [
                            "kanapeo"
                        ],
                        "it": [
                            "divano",
                            "sof\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bd\u30d5\u30a1\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "canap\u00e9"
                        ],
                        "no": [
                            "sofa"
                        ],
                        "pt": [
                            "sof\u00e1"
                        ],
                        "ro": [
                            "canapea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u043f\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "soffa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tranche de pain sur laquelle on dispose certains mets\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kanapee",
                            "H\u00e4ppchen"
                        ],
                        "en": [
                            "canape",
                            "canap\u00e9"
                        ],
                        "es": [
                            "canap\u00e9"
                        ],
                        "pt": [
                            "canap\u00e9"
                        ],
                        "ro": [
                            "canapea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u043f\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "kanap\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canap\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "canap\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eend"
                        ],
                        "de": [
                            "Ente"
                        ],
                        "en": [
                            "duck",
                            "drake"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0637",
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0564"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00f6rd\u0259k"
                        ],
                        "nds": [
                            "Aante"
                        ],
                        "eu": [
                            "ahate"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "houad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0442\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0nec"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e2d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ub9ac"
                        ],
                        "co": [
                            "anatra"
                        ],
                        "hr": [
                            "patka",
                            "patak"
                        ],
                        "da": [
                            "and"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1nade",
                            "pato"
                        ],
                        "eo": [
                            "anaso"
                        ],
                        "et": [
                            "part"
                        ],
                        "fo": [
                            "dunna",
                            "ont"
                        ],
                        "fi": [
                            "sorsa",
                            "ankka"
                        ],
                        "fy": [
                            "ein"
                        ],
                        "gd": [
                            "lach"
                        ],
                        "ga": [
                            "lacha"
                        ],
                        "cy": [
                            "hwyad"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10ee\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ac\u03c0\u03b9\u03b1",
                            "\u03bd\u03ae\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "agwagwa"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e8\u05d5\u05d5\u05d6"
                        ],
                        "hu": [
                            "kacsa"
                        ],
                        "io": [
                            "anado"
                        ],
                        "id": [
                            "bebek"
                        ],
                        "ia": [
                            "anate"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14a5\u144e\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f6nd"
                        ],
                        "it": [
                            "anatra",
                            "anitra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9d28",
                            "\u30a2\u30d2\u30eb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u0439\u0440\u0435\u043a",
                            "\u043a\u0435\u0436\u0435\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u04e9\u0440\u0434\u04e9\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "anas"
                        ],
                        "lv": [
                            "p\u012ble"
                        ],
                        "lt": [
                            "antis"
                        ],
                        "gv": [
                            "laagh"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u0443\u0433\u0430\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "woerd",
                            "eend"
                        ],
                        "no": [
                            "and"
                        ],
                        "oc": [
                            "rit",
                            "guit",
                            "anet"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0626\u06c6\u0631\u062f\u06d5\u0643"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0631\u062f\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "kaczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "pata",
                            "an\u00e1s",
                            "pato"
                        ],
                        "ro": [
                            "ra\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0442\u043a\u0430",
                            "\u0441\u0435\u043b\u0435\u0437\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0430\u0442\u043a\u0430",
                            "\u043f\u0430\u0442\u0430\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "ka\u010dka",
                            "ka\u010dica"
                        ],
                        "sl": [
                            "raca"
                        ],
                        "sv": [
                            "and",
                            "anka"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04af\u0440\u0434\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "kachna",
                            "ka\u010der"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6rdek"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00f6rdek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u1ecbt"
                        ],
                        "zu": [
                            "idada"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Journal d\u2019actualit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00e4seblatt",
                            "Zeitungsente"
                        ],
                        "en": [
                            "rag",
                            "paper"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e5\u62a5"
                        ],
                        "es": [
                            "papel"
                        ],
                        "eo": [
                            "gazeta\u0109o"
                        ],
                        "it": [
                            "giornalaccio"
                        ],
                        "nl": [
                            "flutkrant"
                        ],
                        "pt": [
                            "jornaleco"
                        ],
                        "ro": [
                            "jurnal",
                            "gazet\u0103",
                            "foaie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "pl\u00e1tek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canard": [
                    "Singulier"
                ],
                "canards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canari": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "serin",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Serinus canaria"
                        ],
                        "de": [
                            "Kanarengirlitz"
                        ],
                        "en": [
                            "Atlantic canary",
                            "wild canary",
                            "island canary",
                            "common canary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u063a\u0631 \u0643\u0646\u0627\u0631\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0565\u0572\u0571\u0561\u0576\u056b\u056f"
                        ],
                        "ast": [
                            "canariu mont\u00e9s",
                            "ser\u00edn canariu"
                        ],
                        "az": [
                            "sar\u0131 b\u00fclb\u00fcl"
                        ],
                        "eu": [
                            "kanario"
                        ],
                        "br": [
                            "seran Kanariez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0440\u0447\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "canari salvatge"
                        ],
                        "da": [
                            "vild kanariefugl"
                        ],
                        "es": [
                            "canario silvestre",
                            "ser\u00edn canario"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanario"
                        ],
                        "fo": [
                            "kanarjufuglur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kanarianhemppo"
                        ],
                        "fy": [
                            "kanarje"
                        ],
                        "gl": [
                            "canario"
                        ],
                        "cy": [
                            "caneri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03b1\u03c1\u03af\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "kan\u00e1rimad\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "kanario"
                        ],
                        "id": [
                            "burung kenari"
                        ],
                        "is": [
                            "kanar\u00edfugl"
                        ],
                        "it": [
                            "canarino",
                            "canarino selvatico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30ca\u30ea\u30a2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043d\u0430\u0440 \u0431\u04b1\u043b\u0431\u04b1\u043b\u044b"
                        ],
                        "lv": [
                            "kan\u0101rijputni\u0146\u0161"
                        ],
                        "lt": [
                            "paprastoji kanar\u0117l\u0117"
                        ],
                        "mt": [
                            "kanal selva\u0121\u0121"
                        ],
                        "nl": [
                            "wilde kanarie"
                        ],
                        "no": [
                            "kanariirisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "kanarek"
                        ],
                        "pt": [
                            "can\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "canar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0440\u0435\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0432\u044c\u044e\u0440\u043e\u043a",
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0440\u0435\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0438\u0432\u0459\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "kan\u00e1rik div\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "kanariesiska"
                        ],
                        "cs": [
                            "kan\u00e1r divok\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "kanarya",
                            "yaban kanaryas\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "chim y\u1ebfn \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "oiseau domestique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kanarienvogel"
                        ],
                        "en": [
                            "domestic canary",
                            "canary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u063a\u0631 \u0643\u0646\u0627\u0631\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "canari",
                            "canari dom\u00e8stic"
                        ],
                        "es": [
                            "canario dom\u00e9stico",
                            "canario"
                        ],
                        "eo": [
                            "hejma kanario"
                        ],
                        "gl": [
                            "canario"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e1zi kan\u00e1ri"
                        ],
                        "it": [
                            "canarino domestico"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u0435\u043d \u043a\u0430\u043d\u0430\u0440\u0438\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "no": [
                            "kanarifugl"
                        ],
                        "pt": [
                            "can\u00e1rio dom\u00e9stico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u044f\u044f \u043a\u0430\u043d\u0430\u0440\u0435\u0439\u043a\u0430",
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0440\u0435\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "canariu"
                        ],
                        "tl": [
                            "kanaryo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canari": [
                    "Singulier"
                ],
                "canaris": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "canary"
                        ],
                        "es": [
                            "canario"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanario"
                        ],
                        "io": [
                            "kanario"
                        ],
                        "it": [
                            "canarino"
                        ],
                        "pt": [
                            "can\u00e1rio"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cancan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bavardage\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klatsch"
                        ],
                        "en": [
                            "gossip"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u043b\u0451\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d41\u8a00\u871a\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac1d\uc124"
                        ],
                        "es": [
                            "chisme"
                        ],
                        "eo": [
                            "kla\u0109o"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05db\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "pletyka"
                        ],
                        "io": [
                            "rakontacho"
                        ],
                        "it": [
                            "chiacchiera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3046\u308f\u3055\u8a71"
                        ],
                        "nl": [
                            "roddelpraat",
                            "achterklap"
                        ],
                        "oc": [
                            "cancan"
                        ],
                        "pl": [
                            "plotki"
                        ],
                        "pt": [
                            "bisbilhotice"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u00e2rf\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u043b\u0435\u0442\u043d\u044f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0430\u0437\u0456\u043a\u0430\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cancan": [
                    "Singulier"
                ],
                "cancans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cancer": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Maladie caus\u00e9e par une tumeur maligne\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kanker"
                        ],
                        "de": [
                            "Krebs"
                        ],
                        "en": [
                            "cancer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0631\u0637\u0627\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "kankr",
                            "krank",
                            "bev",
                            "malitouch"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00e0ncer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u764c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc554"
                        ],
                        "co": [
                            "c\u00e0ncaru"
                        ],
                        "da": [
                            "kr\u00e6ft",
                            "cancer"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e1ncer"
                        ],
                        "eo": [
                            "kancero"
                        ],
                        "fi": [
                            "sy\u00f6p\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "aillse"
                        ],
                        "gl": [
                            "cancro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03ba\u03af\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "cancro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u764c",
                            "\u304c\u3093"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0431\u044b\u0440"
                        ],
                        "mg": [
                            "homamiadana"
                        ],
                        "nl": [
                            "kanker"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00e0ncer"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e2ncer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "rakovina"
                        ],
                        "sv": [
                            "cancer",
                            "kr\u00e4fta"
                        ],
                        "cs": [
                            "rakovina"
                        ],
                        "tr": [
                            "kanser"
                        ],
                        "vi": [
                            "ung th\u01b0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cancer": [
                    "Singulier"
                ],
                "cancers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Cancer": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krebs"
                        ],
                        "en": [
                            "Cancer"
                        ],
                        "ca": [
                            "Cranc",
                            "C\u00e0ncer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5de8\u87f9\u5ea7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac8c\uc790\ub9ac"
                        ],
                        "da": [
                            "Krebsen"
                        ],
                        "es": [
                            "C\u00e1ncer"
                        ],
                        "eo": [
                            "Kankro"
                        ],
                        "gl": [
                            "C\u00e1ncer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039a\u03b1\u03c1\u03ba\u03af\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "Cancro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304b\u306b\u5ea7",
                            "\u87f9\u5ea7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0428\u0430\u044f\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "Cancer"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kriibs"
                        ],
                        "pl": [
                            "Rak"
                        ],
                        "pt": [
                            "C\u00e2ncer",
                            "Caranguejo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0420\u0430\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "Kr\u00e4ftan"
                        ],
                        "cs": [
                            "Rak"
                        ],
                        "tr": [
                            "Yenge\u00e7"
                        ],
                        "vi": [
                            "C\u1ef1 Gi\u1ea3i"
                        ],
                        "wa": [
                            "Crantche"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krebs"
                        ],
                        "en": [
                            "Cancer"
                        ],
                        "ca": [
                            "cranc",
                            "c\u00e0ncer"
                        ],
                        "da": [
                            "krebs"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u87f9\u5ea7",
                            "\u304b\u306b\u5ea7"
                        ],
                        "pt": [
                            "canceriano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Cancer": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Cancers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "canc\u00e9reux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "krebsartig"
                        ],
                        "en": [
                            "cancerous"
                        ],
                        "ca": [
                            "cancer\u00f3s",
                            "cancerosa"
                        ],
                        "es": [
                            "canceroso"
                        ],
                        "fi": [
                            "sy\u00f6p\u00e4inen"
                        ],
                        "it": [
                            "canceroso"
                        ],
                        "la": [
                            "cancerosus"
                        ],
                        "pt": [
                            "canceroso"
                        ],
                        "ro": [
                            "canceros"
                        ],
                        "tr": [
                            "kanserli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canc\u00e9reuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "canc\u00e9reuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cancre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9colier avec qui les enseignants n\u2019arrivent \u00e0 rien",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dunce"
                        ],
                        "eo": [
                            "malklerulo"
                        ],
                        "id": [
                            "murid kacangan"
                        ],
                        "it": [
                            "schiappa"
                        ],
                        "pl": [
                            "wa\u0142ko\u0144",
                            "leniuch",
                            "mato\u0142",
                            "osio\u0142"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cancre": [
                    "Singulier"
                ],
                "cancres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "candela": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure d\u2019intensit\u00e9 lumineuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Candela"
                        ],
                        "en": [
                            "candela"
                        ],
                        "eu": [
                            "kandela"
                        ],
                        "br": [
                            "candela"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0434\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "candela"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u574e\u5fb7\u62c9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce78\ub378\ub77c"
                        ],
                        "hr": [
                            "kandela"
                        ],
                        "da": [
                            "candela"
                        ],
                        "es": [
                            "candela"
                        ],
                        "eo": [
                            "candelo"
                        ],
                        "et": [
                            "kandela"
                        ],
                        "fi": [
                            "kandela"
                        ],
                        "gl": [
                            "candela"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e0\u05d3\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "kandela"
                        ],
                        "id": [
                            "candela"
                        ],
                        "is": [
                            "kandela"
                        ],
                        "it": [
                            "candela"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30f3\u30c7\u30e9"
                        ],
                        "lv": [
                            "kandela"
                        ],
                        "lt": [
                            "kandela"
                        ],
                        "ms": [
                            "kandela"
                        ],
                        "nl": [
                            "candela"
                        ],
                        "no": [
                            "candela",
                            "candela"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06a9\u0646\u0688\u06cc\u0644\u0627"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u0646\u062f\u0644\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "kandela"
                        ],
                        "pt": [
                            "candela"
                        ],
                        "ro": [
                            "candel\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0434\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0434\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kandela"
                        ],
                        "sl": [
                            "kandela"
                        ],
                        "sv": [
                            "candela"
                        ],
                        "cs": [
                            "kandela"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0434\u0435\u043b\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "candela": [
                    "Singulier"
                ],
                "candelas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "candidat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne postulant un titre ou une place",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kandidat",
                            "Anw\u00e4rter"
                        ],
                        "en": [
                            "candidate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634"
                        ],
                        "co": [
                            "candidatu"
                        ],
                        "eo": [
                            "kandidato"
                        ],
                        "fi": [
                            "ehdokas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03c8\u03ae\u03c6\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "candidato"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u043c\u0456\u0442\u043a\u0435\u0440",
                            "\u0442\u0430\u043b\u0430\u043f\u043a\u0435\u0440"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u043d\u0442",
                            "\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "candidat": [
                    "Singulier"
                ],
                "candidats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "candide": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Colias phicomone"
                        ],
                        "de": [
                            "Gelbling",
                            "Gr\u00fcnliche Heufalter"
                        ],
                        "en": [
                            "Mountain Clouded Yellow"
                        ],
                        "hu": [
                            "hegyi k\u00e9neslepke"
                        ],
                        "nl": [
                            "bergluzernevlinder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "candide": [
                    "Singulier"
                ],
                "candides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femelle du canard\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erpel",
                            "Ente"
                        ],
                        "en": [
                            "duck",
                            "hen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0neda",
                            "\u00e0nega"
                        ],
                        "hr": [
                            "patka"
                        ],
                        "eo": [
                            "anasino"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0435\u043a\u0438\u0435\u043d"
                        ],
                        "oc": [
                            "rita",
                            "tirona"
                        ],
                        "wa": [
                            "cane"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cane": [
                    "Singulier"
                ],
                "canes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canette": [
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bo\u00eete de boisson",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Getr\u00e4nkedose"
                        ],
                        "en": [
                            "tin can",
                            "can",
                            "tin",
                            "beverage can"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6613\u62c9\u7f50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce94",
                            "\uae61\ud1b5"
                        ],
                        "es": [
                            "lata"
                        ],
                        "eo": [
                            "trinka\u0135skatolo"
                        ],
                        "io": [
                            "krucho"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7f36"
                        ],
                        "nl": [
                            "blikje"
                        ],
                        "pt": [
                            "latinha",
                            "lata"
                        ],
                        "tr": [
                            "kutu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canette": [
                    "Singulier"
                ],
                "canettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caniche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chien",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pudel"
                        ],
                        "en": [
                            "poodle"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud478\ub4e4"
                        ],
                        "da": [
                            "puddel"
                        ],
                        "es": [
                            "caniche"
                        ],
                        "eo": [
                            "pudelo"
                        ],
                        "it": [
                            "barbone"
                        ],
                        "pt": [
                            "poodle"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0434\u0435\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caniche": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "caniches": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "canine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "canine tooth",
                            "canine",
                            "cuspid"
                        ],
                        "eu": [
                            "letagin"
                        ],
                        "ca": [
                            "ullal",
                            "canina"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc1a1\uacf3\ub2c8",
                            "\uacac\uce58"
                        ],
                        "es": [
                            "colmillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanino"
                        ],
                        "fi": [
                            "kulmahammas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03bd\u03cc\u03b4\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "canino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u72ac\u6b6f",
                            "\u7cf8\u5207\u308a\u6b6f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0440\u044b \u0442\u0456\u0441"
                        ],
                        "mg": [
                            "vangy"
                        ],
                        "pl": [
                            "kie\u0142"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canine": [
                    "Singulier"
                ],
                "canines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cannabis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kanabis"
                        ],
                        "de": [
                            "Cannabis",
                            "Hanf"
                        ],
                        "en": [
                            "cannabis"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0646\u0628"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0431\u0438\u0441"
                        ],
                        "da": [
                            "hamp",
                            "cannabis"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e1\u00f1amo",
                            "marijuana"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanabo"
                        ],
                        "et": [
                            "kanep"
                        ],
                        "fi": [
                            "kannabis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03bd\u03ac\u03b2\u03b5\u03b9\u03c2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "io": [
                            "kanabo"
                        ],
                        "it": [
                            "canapa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u043d\u0430\u0431\u0438\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0435\u043d\u0435\u043f\u0448\u04e9\u043f"
                        ],
                        "la": [
                            "cannabis"
                        ],
                        "lt": [
                            "kanap\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "hennep"
                        ],
                        "pl": [
                            "konopie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u043e\u043f\u043b\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "cannabis",
                            "braj"
                        ],
                        "cs": [
                            "konop\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "canne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "B\u00e2ton l\u00e9ger sur lequel on s\u2019appuie en marchant",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stick"
                        ],
                        "nl": [
                            "wandelstok"
                        ],
                        "pl": [
                            "laska"
                        ],
                        "ro": [
                            "baston"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hengel",
                            "stok"
                        ],
                        "sq": [
                            "shkop"
                        ],
                        "de": [
                            "Angel",
                            "Spazierstock",
                            "Stock",
                            "Angelrute",
                            "Stab",
                            "Stecken"
                        ],
                        "en": [
                            "cane",
                            "leg",
                            "reed",
                            "fishing rod",
                            "baton",
                            "walking stick",
                            "staff"
                        ],
                        "nds": [
                            "Angel"
                        ],
                        "ca": [
                            "bast\u00f3",
                            "pal",
                            "canya",
                            "cana"
                        ],
                        "co": [
                            "bastone",
                            "trappetta",
                            "muletta"
                        ],
                        "da": [
                            "medestang"
                        ],
                        "es": [
                            "bast\u00f3n",
                            "cachava"
                        ],
                        "eo": [
                            "fi\u015dvergo",
                            "bastono"
                        ],
                        "fo": [
                            "stavur"
                        ],
                        "fi": [
                            "keppi"
                        ],
                        "fy": [
                            "angel",
                            "angelst\u00f4k",
                            "fiskersst\u00f4k"
                        ],
                        "gd": [
                            "iasgaich",
                            "maide"
                        ],
                        "hu": [
                            "bot",
                            "hus\u00e1ng"
                        ],
                        "io": [
                            "bastono"
                        ],
                        "it": [
                            "canna",
                            "bastone"
                        ],
                        "la": [
                            "arundo",
                            "calamus",
                            "arundo",
                            "baculum",
                            "baculus"
                        ],
                        "nl": [
                            "hengel",
                            "staf",
                            "stok"
                        ],
                        "no": [
                            "stokk"
                        ],
                        "oc": [
                            "cana"
                        ],
                        "pt": [
                            "cana",
                            "bast\u00e3o",
                            "bengala",
                            "bord\u00e3o",
                            "cacete",
                            "pau"
                        ],
                        "sv": [
                            "metsp\u00f6",
                            "stav",
                            "st\u00e5ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canne": [
                    "Singulier"
                ],
                "cannes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cannelle": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9corce de cannelier (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zimt"
                        ],
                        "en": [
                            "cinnamon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0631\u0641\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0561\u0580\u0579\u056b\u0576"
                        ],
                        "br": [
                            "kanell"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "canyella"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8089\u6842"
                        ],
                        "hr": [
                            "cimet"
                        ],
                        "da": [
                            "kanel"
                        ],
                        "es": [
                            "canela",
                            "cinamomo"
                        ],
                        "eo": [
                            "cinamo"
                        ],
                        "et": [
                            "kaneel"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaneli",
                            "ceyloninkaneli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03ad\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d9\u05e0\u05de\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "fah\u00e9j"
                        ],
                        "it": [
                            "cannella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30ca\u30e2\u30f3",
                            "\u8089\u6842"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u062f\u0627\u0631\u0686\u06cc\u0646"
                        ],
                        "la": [
                            "cinnamum"
                        ],
                        "lv": [
                            "kan\u0113lis"
                        ],
                        "lt": [
                            "cinamonas"
                        ],
                        "gv": [
                            "cinnamon"
                        ],
                        "nl": [
                            "kaneel"
                        ],
                        "no": [
                            "kanel",
                            "kaneltre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0627\u0631\u0686\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "cynamon"
                        ],
                        "pt": [
                            "canela"
                        ],
                        "ro": [
                            "scor\u021bi\u0219oar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0446\u0438\u043c\u0435\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161korica"
                        ],
                        "sl": [
                            "cimet"
                        ],
                        "sv": [
                            "kanel"
                        ],
                        "cs": [
                            "sko\u0159ice"
                        ],
                        "tr": [
                            "tar\u00e7\u0131n"
                        ],
                        "vi": [
                            "qu\u1ebf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cannelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "cannelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cinnamon"
                        ],
                        "es": [
                            "color canela"
                        ],
                        "fi": [
                            "kanelinruskea"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03b5\u03bb\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8089\u6842\u8272"
                        ],
                        "nl": [
                            "kaneelkleur"
                        ],
                        "no": [
                            "kanelfarge"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e0u",
                            "n\u00e2u",
                            "v\u00e0ng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cannelure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ornement en forme de petit canal, de strie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gleuf"
                        ],
                        "en": [
                            "fluting"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanelo"
                        ],
                        "it": [
                            "scanalatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "cannelure",
                            "gleuf",
                            "groef",
                            "sleuf"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e4ffling"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cannelure": [
                    "Singulier"
                ],
                "cannelures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cannibale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Menschenfresser"
                        ],
                        "en": [
                            "cannibal"
                        ],
                        "da": [
                            "kannibal",
                            "menneske\u00e6der"
                        ],
                        "es": [
                            "can\u00edbal"
                        ],
                        "it": [
                            "cannibale"
                        ],
                        "pl": [
                            "kanibal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u043d\u0438\u0431\u0430\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "kanibal"
                        ],
                        "sv": [
                            "kannibal"
                        ],
                        "cs": [
                            "kanibal",
                            "lidojed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cannibale": [
                    "Singulier"
                ],
                "cannibales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cannibal"
                        ],
                        "es": [
                            "can\u00edbal"
                        ],
                        "pl": [
                            "kanibalistyczny"
                        ],
                        "sk": [
                            "kanibalsk\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "kannibalisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "kanibalsk\u00fd",
                            "lidojedsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cannibale": [
                    "Singulier"
                ],
                "cannibales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Militaire) Pi\u00e8ce d\u2019artillerie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "top"
                        ],
                        "de": [
                            "Kanone"
                        ],
                        "en": [
                            "cannon",
                            "gun"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0576\u0564\u0561\u0576\u0578\u0569"
                        ],
                        "eu": [
                            "kanoi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u043e\u043f"
                        ],
                        "ca": [
                            "can\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u70ae",
                            "\u5927\u70ae"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce90\ub10c",
                            "\ub300\ud3ec"
                        ],
                        "hr": [
                            "top"
                        ],
                        "da": [
                            "kanon"
                        ],
                        "es": [
                            "ca\u00f1\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "pafilego"
                        ],
                        "et": [
                            "kahur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tykki",
                            "kanuuna"
                        ],
                        "gl": [
                            "can\u00f3n"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d5\u10d4\u10db\u10d4\u10ee\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03cc\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05d5\u05ea\u05d7"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1gy\u00fa",
                            "l\u00f6veg"
                        ],
                        "id": [
                            "meriam"
                        ],
                        "ia": [
                            "cannon"
                        ],
                        "is": [
                            "fallbyssa"
                        ],
                        "it": [
                            "cannone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u7832"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0437\u0435\u04a3\u0431\u0456\u0440\u0435\u043a"
                        ],
                        "lv": [
                            "lielgabals"
                        ],
                        "lt": [
                            "patranka"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0442\u043e\u043f"
                        ],
                        "ms": [
                            "meriam"
                        ],
                        "nl": [
                            "kanon"
                        ],
                        "no": [
                            "kanon"
                        ],
                        "oc": [
                            "canon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0648\u067e"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzia\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "canh\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "tun"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u043e\u043f"
                        ],
                        "sk": [
                            "dialo"
                        ],
                        "sl": [
                            "top"
                        ],
                        "sv": [
                            "kanon"
                        ],
                        "sw": [
                            "mzinga"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011blo"
                        ],
                        "tr": [
                            "top"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0430\u0440\u043c\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u00e1o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "tube d\u2019arme \u00e0 feu\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gewehrlauf"
                        ],
                        "en": [
                            "barrel"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u70ae\u7ba1"
                        ],
                        "hr": [
                            "cijev"
                        ],
                        "fi": [
                            "tykki",
                            "piippu"
                        ],
                        "id": [
                            "laras"
                        ],
                        "ia": [
                            "cannon"
                        ],
                        "it": [
                            "canna"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u049b\u043f\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "geweerloop"
                        ],
                        "oc": [
                            "canon"
                        ],
                        "sv": [
                            "gev\u00e4rspipa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canon": [
                    "Singulier"
                ],
                "canons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble de r\u00e8gles",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "canon"
                        ],
                        "es": [
                            "canon"
                        ],
                        "ia": [
                            "canone"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0436\u0430\u044f\u0433",
                            "\u0434\u04af\u0440\u044d\u043c",
                            "\u0448\u0430\u043b\u0433\u0443\u0443\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "richtsnoer"
                        ],
                        "pl": [
                            "kanon"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e4ttesn\u00f6re"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u00e1non"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "polyphonie d\u2019un th\u00e8me se superposant \u00e0 lui-m\u00eame tout en \u00e9tant d\u00e9cal\u00e9 dans le temps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kanon"
                        ],
                        "en": [
                            "canon",
                            "round",
                            "catch"
                        ],
                        "ia": [
                            "canone"
                        ],
                        "it": [
                            "canone"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u043e\u043d"
                        ],
                        "pl": [
                            "kanon"
                        ],
                        "sv": [
                            "kanon"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u00e1non"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canon": [
                    "Singulier"
                ],
                "canons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canonisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Heiligsprechung"
                        ],
                        "en": [
                            "canonization",
                            "ou canonisation"
                        ],
                        "es": [
                            "canonizaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "canonizaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "kanonizeso"
                        ],
                        "it": [
                            "canonizzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "heiligverklaring"
                        ],
                        "pl": [
                            "kanonizacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "canoniza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sk": [
                            "kanoniz\u00e1cia"
                        ],
                        "sv": [
                            "kanonisering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canonisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "canonisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cantal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "cantal"
                        ],
                        "de": [
                            "Cantal"
                        ],
                        "en": [
                            "cantal cheese"
                        ],
                        "br": [
                            "cantal"
                        ],
                        "ca": [
                            "cantal"
                        ],
                        "es": [
                            "cantal"
                        ],
                        "fi": [
                            "cantal"
                        ],
                        "id": [
                            "cantal"
                        ],
                        "it": [
                            "cantal"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30f3\u30bf\u30eb"
                        ],
                        "la": [
                            "cantal"
                        ],
                        "lb": [
                            "cantal"
                        ],
                        "nl": [
                            "cantal"
                        ],
                        "oc": [
                            "cantal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "cantal"
                        ],
                        "cs": [
                            "cantal"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cantal": [
                    "Singulier"
                ],
                "cantals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cantate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "po\u00e8me musical",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kantate"
                        ],
                        "en": [
                            "cantata"
                        ],
                        "es": [
                            "cantata"
                        ],
                        "eo": [
                            "kantato"
                        ],
                        "io": [
                            "kantato"
                        ],
                        "oc": [
                            "cantata"
                        ],
                        "sv": [
                            "kantat"
                        ],
                        "cs": [
                            "kant\u00e1ta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cantate": [
                    "Singulier"
                ],
                "cantates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cantatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cantatrice"
                        ],
                        "es": [
                            "cantante de \u00f3pera"
                        ],
                        "it": [
                            "cantatrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "cantatrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "cantora l\u00edrica"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u00e2nt\u0103rea\u021b\u0103 de oper\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cantatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "cantatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cantautrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Liedermacherin"
                        ],
                        "en": [
                            "songwriter"
                        ],
                        "ast": [
                            "cantautora"
                        ],
                        "ca": [
                            "cantautora"
                        ],
                        "es": [
                            "cantautora"
                        ],
                        "gl": [
                            "cantautora"
                        ],
                        "it": [
                            "cantautrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "cantautora"
                        ],
                        "ro": [
                            "cantautoare"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0443\u0442\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "kantavtorica"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00edsni\u010dk\u00e1\u0159ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cantautrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "cantautrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canthare": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vase \u00e0 deux anses",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kantharos"
                        ],
                        "en": [
                            "cantharus"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00e0ntar"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e1ntaro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ac\u03bd\u03b8\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canthare": [
                    "Singulier"
                ],
                "canthares": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cantharide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lytta vesicatoria"
                        ],
                        "en": [
                            "Spanish fly"
                        ],
                        "eu": [
                            "errauli"
                        ],
                        "es": [
                            "cant\u00e1rida"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03b8\u03b1\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "cs": [
                            "puch\u00fd\u0159n\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cantharide": [
                    "Singulier"
                ],
                "cantharides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cantine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "lieu de repas",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kantine",
                            "Schenke"
                        ],
                        "en": [
                            "canteen",
                            "mess hall"
                        ],
                        "eu": [
                            "jantegi",
                            "kantina"
                        ],
                        "hr": [
                            "menza"
                        ],
                        "da": [
                            "kantine"
                        ],
                        "es": [
                            "cantina"
                        ],
                        "eo": [
                            "kantino"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruokala"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "kantino"
                        ],
                        "it": [
                            "mensa"
                        ],
                        "nl": [
                            "kantine"
                        ],
                        "pl": [
                            "sto\u0142\u00f3wka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430\u044f",
                            "\u0431\u0443\u0444\u0435\u0442",
                            "\u043a\u0430\u0444\u0435\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "kantin"
                        ],
                        "cs": [
                            "kant\u00fdna"
                        ],
                        "tr": [
                            "kantin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cantine": [
                    "Singulier"
                ],
                "cantines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Certaine partie d\u2019un pays consid\u00e9r\u00e9e comme distincte du reste de ce pays.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kanton"
                        ],
                        "en": [
                            "canton"
                        ],
                        "br": [
                            "kanton",
                            "bro"
                        ],
                        "eo": [
                            "kantono"
                        ],
                        "io": [
                            "kantono"
                        ],
                        "ia": [
                            "canton"
                        ],
                        "it": [
                            "cantone"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kanton"
                        ],
                        "cs": [
                            "kanton"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "h\u00e9raldique\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "canton"
                        ],
                        "br": [
                            "konk"
                        ],
                        "es": [
                            "cant\u00f3n"
                        ],
                        "ia": [
                            "canton"
                        ],
                        "it": [
                            "cantone"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canton": [
                    "Singulier"
                ],
                "cantons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cantonais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kantonesisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Cantonese"
                        ],
                        "ca": [
                            "canton\u00e8s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ca4\u8bed",
                            "\u5e7f\u4e1c\u8bdd"
                        ],
                        "es": [
                            "canton\u00e9s"
                        ],
                        "fi": [
                            "kantoninkiina"
                        ],
                        "it": [
                            "cantonese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7ca4\u8a9e",
                            "\u5e83\u6771\u8a9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "Kantonees"
                        ],
                        "oc": [
                            "canton\u00e9s"
                        ],
                        "pl": [
                            "kanto\u0144ski"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0430\u043b\u0435\u043a\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cantonnier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "roadman"
                        ],
                        "eu": [
                            "bidezain"
                        ],
                        "br": [
                            "mein"
                        ],
                        "co": [
                            "cantuneru"
                        ],
                        "es": [
                            "caminero"
                        ],
                        "eo": [
                            "vojisto"
                        ],
                        "cs": [
                            "cest\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cantonnier": [
                    "Singulier"
                ],
                "cantonniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kan\u00fcle"
                        ],
                        "en": [
                            "cannula"
                        ],
                        "da": [
                            "kanyle"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanulo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u044e\u043b\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "kanyla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canule": [
                    "Singulier"
                ],
                "canules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canyon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "canyon",
                            "ca\u00f1on"
                        ],
                        "ca": [
                            "cany\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "kl\u00f8ft"
                        ],
                        "es": [
                            "ca\u00f1\u00f3n"
                        ],
                        "oc": [
                            "g\u00f2rja",
                            "clusa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u044c\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "kanjon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canyon": [
                    "Singulier"
                ],
                "canyons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caoutchouc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Suc coagul\u00e9 de certains v\u00e9g\u00e9taux (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kautschuck"
                        ],
                        "en": [
                            "rubber",
                            "caoutchouc",
                            "latex"
                        ],
                        "ca": [
                            "cautx\u00fa"
                        ],
                        "es": [
                            "goma",
                            "caucho"
                        ],
                        "eo": [
                            "ka\u016d\u0109uko"
                        ],
                        "io": [
                            "kauchuko"
                        ],
                        "id": [
                            "getah"
                        ],
                        "it": [
                            "gomma",
                            "caucci\u00f9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b4\u30e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "natuurrubber",
                            "rubber"
                        ],
                        "oc": [
                            "cauch\u00f3"
                        ],
                        "pt": [
                            "borracha",
                            "cautchu"
                        ],
                        "ro": [
                            "cauciuc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0443\u0447\u0443\u043a",
                            "\u0440\u0435\u0437\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "gummi",
                            "kautschuk"
                        ],
                        "cs": [
                            "kau\u010duk"
                        ],
                        "tr": [
                            "kau\u00e7uk"
                        ],
                        "vi": [
                            "cao su"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Simili synth\u00e9tique de cette mati\u00e8re (2)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "cautx\u00fa"
                        ],
                        "es": [
                            "goma",
                            "caucho"
                        ],
                        "fi": [
                            "kumi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b4\u30e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "kunstrubber",
                            "rubber"
                        ],
                        "oc": [
                            "cauch\u00f3"
                        ],
                        "ro": [
                            "cauciuc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caoutchouc": [
                    "Singulier"
                ],
                "caoutchoucs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cap": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kaap"
                        ],
                        "de": [
                            "Kap"
                        ],
                        "en": [
                            "cape",
                            "headland",
                            "heading"
                        ],
                        "eu": [
                            "lurmutur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u043e\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "cap"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d77\u89d2"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf6",
                            "\uac11"
                        ],
                        "hr": [
                            "rt",
                            "kurs"
                        ],
                        "da": [
                            "kap"
                        ],
                        "es": [
                            "cabo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kabo"
                        ],
                        "et": [
                            "neem"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00f8vdi",
                            "nakkur",
                            "oddi"
                        ],
                        "fi": [
                            "niemi"
                        ],
                        "gl": [
                            "cabo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03c1\u03c9\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "fok"
                        ],
                        "io": [
                            "kabo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u1557\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "capo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5cac"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04af\u0439\u0456\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0443\u043c\u0448\u0443\u043a"
                        ],
                        "lv": [
                            "zemesrags"
                        ],
                        "lt": [
                            "ky\u0161ulys"
                        ],
                        "mg": [
                            "tanjona"
                        ],
                        "nl": [
                            "kaap"
                        ],
                        "no": [
                            "kapp"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyl\u0105dek"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabo"
                        ],
                        "ro": [
                            "cap"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u044b\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "mys"
                        ],
                        "sl": [
                            "rt"
                        ],
                        "sv": [
                            "kap"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u044b\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "mys"
                        ],
                        "tr": [
                            "burun"
                        ],
                        "tk": [
                            "burun"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0438\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cap": [
                    "Singulier"
                ],
                "caps": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est en \u00e9tat de faire une chose.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00e4hig"
                        ],
                        "en": [
                            "capable",
                            "able"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u062f\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "gouest",
                            "kap"
                        ],
                        "ca": [
                            "capa\u00e7"
                        ],
                        "kw": [
                            "abel"
                        ],
                        "es": [
                            "capaz"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapabla"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e1balta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "oc": [
                            "capable"
                        ],
                        "pt": [
                            "capaz"
                        ],
                        "ro": [
                            "capabil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "cap\u00e5be"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "capables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "capacit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pouvoir de r\u00e9aliser ou de produire quelque chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00e4higkeit",
                            "Fertigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "capacity",
                            "ability",
                            "power",
                            "skill"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0642\u062f\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaitasun"
                        ],
                        "br": [
                            "gouestoni"
                        ],
                        "ca": [
                            "capacitat"
                        ],
                        "kw": [
                            "galloes"
                        ],
                        "hr": [
                            "sposobnost"
                        ],
                        "es": [
                            "capacidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapablo"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e1baltacht"
                        ],
                        "id": [
                            "kemampuan"
                        ],
                        "it": [
                            "capacit\u00e0"
                        ],
                        "lb": [
                            "Capacit\u00e9it"
                        ],
                        "nl": [
                            "capaciteit"
                        ],
                        "oc": [
                            "capacitat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0451\u043c\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0430\u0446\u0438\u0442\u0435\u0442",
                            "\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Quantit\u00e9 d\u2019un contenant",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "capacity"
                        ],
                        "ast": [
                            "capacid\u00e1"
                        ],
                        "ca": [
                            "capacitat",
                            "cabuda"
                        ],
                        "hr": [
                            "kapacitet"
                        ],
                        "es": [
                            "capacidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapacito"
                        ],
                        "it": [
                            "capacit\u00e0",
                            "capienza"
                        ],
                        "lb": [
                            "Capacit\u00e9it"
                        ],
                        "nl": [
                            "inhoud"
                        ],
                        "oc": [
                            "capacitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "capacidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "capacitate"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0430\u0446\u0438\u0442\u0435\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapacita"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Production maximale",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "capacity"
                        ],
                        "hr": [
                            "kapacitet"
                        ],
                        "it": [
                            "capacit\u00e0"
                        ],
                        "lb": [
                            "Capacit\u00e9it"
                        ],
                        "nl": [
                            "capaciteit"
                        ],
                        "ro": [
                            "capacitate"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pouvoirs reconnus par la loi",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "mag"
                        ],
                        "de": [
                            "Macht"
                        ],
                        "en": [
                            "capacity",
                            "power"
                        ],
                        "hr": [
                            "sposobnost"
                        ],
                        "es": [
                            "poder"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapablo"
                        ],
                        "fo": [
                            "megi"
                        ],
                        "fy": [
                            "macht"
                        ],
                        "gd": [
                            "cumhachd"
                        ],
                        "io": [
                            "kapableso",
                            "kapaceso"
                        ],
                        "nl": [
                            "macht",
                            "vermogen"
                        ],
                        "pt": [
                            "faculdade",
                            "habilidade",
                            "poder"
                        ],
                        "sv": [
                            "makt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capacit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "capacit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cape": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00eatement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cape"
                        ],
                        "en": [
                            "cape"
                        ],
                        "br": [
                            "kap"
                        ],
                        "ca": [
                            "capa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6597\u7bf7"
                        ],
                        "es": [
                            "capa"
                        ],
                        "fi": [
                            "viitta"
                        ],
                        "gd": [
                            "cle\u00f2c"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6peny"
                        ],
                        "it": [
                            "mantello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b1\u30fc\u30d7"
                        ],
                        "oc": [
                            "capa"
                        ],
                        "pl": [
                            "peleryna"
                        ],
                        "ro": [
                            "cap\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043a\u0438\u0434\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cape": [
                    "Singulier"
                ],
                "capes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capelan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Mallotus villosus"
                        ],
                        "de": [
                            "Lodde"
                        ],
                        "en": [
                            "capelin"
                        ],
                        "es": [
                            "capel\u00e1n"
                        ],
                        "fi": [
                            "villakuore"
                        ],
                        "is": [
                            "lo\u00f0na"
                        ],
                        "oc": [
                            "capelan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capelan": [
                    "Singulier"
                ],
                "capelans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cap\u00e9tien": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Capetian"
                        ],
                        "es": [
                            "capeto"
                        ],
                        "it": [
                            "capetingio"
                        ],
                        "la": [
                            "capetiana"
                        ],
                        "pt": [
                            "capetiana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cap\u00e9tien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cap\u00e9tiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cap\u00e9tienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cap\u00e9tiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "capital": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "capital",
                            "main",
                            "momentous"
                        ],
                        "eu": [
                            "buruzagi"
                        ],
                        "hr": [
                            "glavni"
                        ],
                        "io": [
                            "kapitalo"
                        ],
                        "it": [
                            "capitale"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142\u00f3wny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlavn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capital": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "capitaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "capitale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "capitales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kapital"
                        ],
                        "en": [
                            "capital"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d44\u672c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\ubcf8"
                        ],
                        "hr": [
                            "kapital"
                        ],
                        "da": [
                            "kapital"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapitalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4\u00e4oma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c6\u03ac\u03bb\u03b1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "capitale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8cc7\u672c"
                        ],
                        "nl": [
                            "kapitaal"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0631\u0645\u0627\u06cc\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "capital"
                        ],
                        "sv": [
                            "kapital"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlavn\u00ed jm\u011bn\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u01b0 b\u1ea3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capital": [
                    "Singulier"
                ],
                "capitaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capitale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ville principale",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hoofstad"
                        ],
                        "sq": [
                            "kryeqytet"
                        ],
                        "de": [
                            "Hauptstadt"
                        ],
                        "en": [
                            "capital",
                            "capital city"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0575\u0580\u0561\u0584\u0561\u0572\u0561\u0584"
                        ],
                        "az": [
                            "ba\u015f \u015f\u0259h\u0259ri",
                            "paytaxt"
                        ],
                        "eu": [
                            "hiriburu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u043b\u0456\u0446\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "benn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "capital"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9996\u90fd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\ub3c4"
                        ],
                        "hr": [
                            "glavni grad",
                            "prijestolnica",
                            "stolica"
                        ],
                        "da": [
                            "hovedstad"
                        ],
                        "es": [
                            "ciudad capital",
                            "capital"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109efurbo"
                        ],
                        "et": [
                            "pealinn"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00f8vu\u00f0ssta\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4\u00e4kaupunki"
                        ],
                        "fy": [
                            "haadst\u00ead"
                        ],
                        "gd": [
                            "bhaile"
                        ],
                        "ga": [
                            "pr\u00edomhchathair"
                        ],
                        "gl": [
                            "capital"
                        ],
                        "cy": [
                            "prifddinas"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10e5\u10d0\u10da\u10d0\u10e5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03b5\u03cd\u03bf\u03c5\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d9\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u0151v\u00e1ros"
                        ],
                        "io": [
                            "chefurbo"
                        ],
                        "id": [
                            "ibu kota"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00f6fu\u00f0borg"
                        ],
                        "it": [
                            "capitale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9996\u90fd"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u0431\u043e\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "paytext"
                        ],
                        "lv": [
                            "galvaspils\u0113ta"
                        ],
                        "lt": [
                            "sostin\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Haaptstad"
                        ],
                        "mg": [
                            "renivohitra"
                        ],
                        "mt": [
                            "belt kapitali"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoofdstad"
                        ],
                        "no": [
                            "hovedstad",
                            "hovudstad"
                        ],
                        "oc": [
                            "capitala"
                        ],
                        "uz": [
                            "poytaxt"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0627\u06cc\u062a\u062e\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "stolica"
                        ],
                        "pt": [
                            "capital"
                        ],
                        "ro": [
                            "capital\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u0446\u0430",
                            "\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "hlavn\u00e9 mesto"
                        ],
                        "sl": [
                            "glavno mesto"
                        ],
                        "so": [
                            "caasimad"
                        ],
                        "sv": [
                            "huvudstad"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043f\u043e\u0439\u0442\u0430\u0445\u0442"
                        ],
                        "tl": [
                            "kapital"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0430\u0448\u043a\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlavn\u00ed m\u011bsto"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e07\u0e2b\u0e25\u0e27\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u015fkent",
                            "ba\u015f\u015fehir"
                        ],
                        "tk": [
                            "pa\u00fdtagt"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ee7 \u0111\u00f4"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grande lettre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "upper case",
                            "uppercase",
                            "capital letter"
                        ],
                        "br": [
                            "pennlizherenn"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\ubb38\uc790"
                        ],
                        "da": [
                            "majuskel",
                            "versal"
                        ],
                        "es": [
                            "may\u00fascula"
                        ],
                        "gl": [
                            "mai\u00fascula"
                        ],
                        "hu": [
                            "nagybet\u0171"
                        ],
                        "id": [
                            "huruf besar",
                            "huruf kapital"
                        ],
                        "it": [
                            "lettere maiuscole"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u6587\u5b57"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441 \u04d9\u0440\u0456\u043f"
                        ],
                        "pl": [
                            "du\u017ca litera"
                        ],
                        "sv": [
                            "versal"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapit\u00e1lka",
                            "verz\u00e1la"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capitale": [
                    "Singulier"
                ],
                "capitales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capitalisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "capitalisation",
                            "capitalization"
                        ],
                        "es": [
                            "capitalizaci\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "kapitaalvorming"
                        ],
                        "pt": [
                            "capitaliza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "capitalizare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capitalisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "capitalisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}