{
    "calculateur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "beregnende"
                        ],
                        "io": [
                            "kalkulista"
                        ],
                        "it": [
                            "calcolatore"
                        ],
                        "no": [
                            "beregnende"
                        ],
                        "pt": [
                            "calculista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calculateur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "calculateurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "calculatrice": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "calculatrices": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "calculatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "appareil\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Taschenrechner"
                        ],
                        "en": [
                            "calculator"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u0633\u0628\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "kalkulagailu"
                        ],
                        "br": [
                            "jederez"
                        ],
                        "da": [
                            "lommeregner"
                        ],
                        "es": [
                            "calculadora"
                        ],
                        "io": [
                            "kalkulilo"
                        ],
                        "it": [
                            "calcolatrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "calculadora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u044c\u043a\u0443\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalkula\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calculatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "calculatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calculer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9terminer un nombre au moyen d'un calcul",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bereken"
                        ],
                        "de": [
                            "kalkulieren",
                            "rechnen",
                            "berechnen"
                        ],
                        "en": [
                            "calculate",
                            "count",
                            "figure",
                            "work out",
                            "account",
                            "number",
                            "reckon",
                            "tally",
                            "add up"
                        ],
                        "br": [
                            "jedi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "calcular",
                            "comptar"
                        ],
                        "da": [
                            "beregne",
                            "kalkulere"
                        ],
                        "es": [
                            "calcular",
                            "computar",
                            "contar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalkuli"
                        ],
                        "fi": [
                            "laskea"
                        ],
                        "fy": [
                            "berekkenje",
                            "besiferje",
                            "rekkenje"
                        ],
                        "io": [
                            "kalkular"
                        ],
                        "is": [
                            "reikna"
                        ],
                        "it": [
                            "calcolare"
                        ],
                        "la": [
                            "calculare"
                        ],
                        "nl": [
                            "calculeren",
                            "rekenen",
                            "berekenen",
                            "tellen",
                            "uitrekenen"
                        ],
                        "no": [
                            "regne"
                        ],
                        "pl": [
                            "liczy\u0107",
                            "rachowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "calcular",
                            "computar",
                            "or\u00e7ar"
                        ],
                        "sv": [
                            "kalkylera",
                            "ber\u00e4kna",
                            "utr\u00e4kna"
                        ],
                        "tr": [
                            "hesaplamak",
                            "hesap etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "calculette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Taschenrechner"
                        ],
                        "en": [
                            "pocket calculator"
                        ],
                        "es": [
                            "calculadora"
                        ],
                        "it": [
                            "calcolatrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "calculadora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u044c\u043a\u0443\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalkula\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calculette": [
                    "Singulier"
                ],
                "calculettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caldera": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Caldera"
                        ],
                        "en": [
                            "caldera"
                        ],
                        "es": [
                            "caldera"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03bd\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1",
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03b4\u03ad\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "caldera"
                        ],
                        "nl": [
                            "caldera"
                        ],
                        "cs": [
                            "kaldera"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caldera": [
                    "Singulier"
                ],
                "calderas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cale": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie basse d'un bateau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bilge",
                            "Frachtraum"
                        ],
                        "en": [
                            "hold",
                            "bilge"
                        ],
                        "ca": [
                            "bodega"
                        ],
                        "da": [
                            "lastrum"
                        ],
                        "es": [
                            "cala"
                        ],
                        "io": [
                            "holdo"
                        ],
                        "id": [
                            "palka"
                        ],
                        "nl": [
                            "scheepsruim",
                            "ruim"
                        ],
                        "no": [
                            "lasterom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cale": [
                    "Singulier"
                ],
                "cales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce pour stabiliser",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Keil"
                        ],
                        "en": [
                            "shim",
                            "cleat",
                            "wedge",
                            "chock"
                        ],
                        "ca": [
                            "falca"
                        ],
                        "co": [
                            "cugnola"
                        ],
                        "da": [
                            "kile"
                        ],
                        "es": [
                            "cu\u00f1a"
                        ],
                        "io": [
                            "konio"
                        ],
                        "id": [
                            "ganjal"
                        ],
                        "nl": [
                            "keg",
                            "keil",
                            "spie",
                            "wig"
                        ],
                        "no": [
                            "kile"
                        ],
                        "oc": [
                            "rec\u00f2ta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u00e8n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cale": [
                    "Singulier"
                ],
                "cales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calebasse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "calabash",
                            "gourd"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u846b\u82a6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc15"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d2\u30e7\u30a6\u30bf\u30f3"
                        ],
                        "ku": [
                            "kundir\u00ea av\u00ea"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u0443\u043b\u0443\u0443"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calebasse": [
                    "Singulier"
                ],
                "calebasses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calebassier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arbre",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Crescentia cujete"
                        ],
                        "de": [
                            "Kalebassenbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "calabash tree"
                        ],
                        "es": [
                            "tecomate"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalabasujo"
                        ],
                        "id": [
                            "berenuk"
                        ],
                        "no": [
                            "kalebasstre"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzbaniwo kalebasowe"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabaceira",
                            "cuieira"
                        ],
                        "qu": [
                            "tutuma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0435\u0431\u0430\u0441\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e",
                            "\u0433\u043e\u0440\u043b\u044f\u043d\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e"
                        ],
                        "sl": [
                            "kalebasno drevo"
                        ],
                        "su": [
                            "berenuk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0435\u0432\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00e0o ti\u00ean"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calebassier": [
                    "Singulier"
                ],
                "calebassiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cal\u00e8che": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Voiture",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kalesche"
                        ],
                        "en": [
                            "calash"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0631\u0628\u0629 \u0645\u062c\u0631\u0648\u0631\u0629 \u0628\u0627\u0644\u062e\u064a\u0644",
                            "\u062d\u0646\u0637\u0648\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "calesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "kale\u015do"
                        ],
                        "io": [
                            "kalesho"
                        ],
                        "it": [
                            "calesse"
                        ],
                        "oc": [
                            "carr\u00f2\u00e7a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cal\u00e8che": [
                    "Singulier"
                ],
                "cal\u00e8ches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cale\u00e7on": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterhose"
                        ],
                        "en": [
                            "drawers",
                            "panties",
                            "underpants",
                            "pants",
                            "shorts",
                            "briefs",
                            "knickers",
                            "trunks",
                            "boxer shorts",
                            "long johns"
                        ],
                        "ang": [
                            "hela"
                        ],
                        "ca": [
                            "cal\u00e7otets",
                            "calces de dona"
                        ],
                        "co": [
                            "calzunetti",
                            "calzoni"
                        ],
                        "da": [
                            "underbukser"
                        ],
                        "es": [
                            "calzoncillos",
                            "calz\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalsono"
                        ],
                        "fo": [
                            "undirbuksur"
                        ],
                        "fi": [
                            "alushousut"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bb\u03b9\u03c0"
                        ],
                        "hu": [
                            "als\u00f3nadr\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "kalsono"
                        ],
                        "it": [
                            "boxer"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30f3\u30c4"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderbroek"
                        ],
                        "no": [
                            "underbukse"
                        ],
                        "pl": [
                            "kalesony",
                            "bokserki"
                        ],
                        "pt": [
                            "cuecas",
                            "cal\u00e7as",
                            "ceroulas"
                        ],
                        "ro": [
                            "chilo\u021bi",
                            "izman\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "underbyxor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cale\u00e7on": [
                    "Singulier"
                ],
                "cale\u00e7ons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calembour": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kalauer",
                            "Witz",
                            "Wortspiel"
                        ],
                        "en": [
                            "pun",
                            "play on words"
                        ],
                        "ca": [
                            "joc de paraules"
                        ],
                        "da": [
                            "ordspil"
                        ],
                        "es": [
                            "retru\u00e9cano",
                            "calambur",
                            "albur"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalemburo"
                        ],
                        "io": [
                            "kalemburo"
                        ],
                        "it": [
                            "gioco di parole"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u99c4\u6d12\u843d"
                        ],
                        "no": [
                            "ordspill"
                        ],
                        "pt": [
                            "trocadilho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calembour": [
                    "Singulier"
                ],
                "calembours": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calendes": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kalenden"
                        ],
                        "en": [
                            "calends"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03ad\u03bd\u03b4\u03b5\u03c2"
                        ],
                        "la": [
                            "kalendae",
                            "calendae"
                        ],
                        "nl": [
                            "calendae",
                            "kalendae"
                        ],
                        "oc": [
                            "calendas"
                        ],
                        "pt": [
                            "calendas"
                        ],
                        "ro": [
                            "calende"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "calendrier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Syst\u00e8me de division de l\u2019ann\u00e9e en mois et en jours.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kalendar"
                        ],
                        "de": [
                            "Kalender"
                        ],
                        "en": [
                            "calendar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0642\u0648\u064a\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u0580\u0561\u0581\u0578\u0582\u0575\u0581"
                        ],
                        "eu": [
                            "egutegi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "calendari"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e5\u5386",
                            "\u5386"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2ec\ub825"
                        ],
                        "hr": [
                            "kalendar"
                        ],
                        "da": [
                            "kalender"
                        ],
                        "es": [
                            "calendario"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalendaro"
                        ],
                        "et": [
                            "kalender"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1lmanakki"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalenteri"
                        ],
                        "fy": [
                            "kalinder"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10d3\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d5\u05d7 \u05e9\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0936\u0915"
                        ],
                        "hu": [
                            "napt\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "kalendario"
                        ],
                        "id": [
                            "kalendar",
                            "almanak"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14ea\u14d7\u1585\u14ef\u1405\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "almanak"
                        ],
                        "it": [
                            "calendario"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30ec\u30f3\u30c0\u30fc",
                            "\u66a6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u043d\u0442\u0456\u0437\u0431\u0435"
                        ],
                        "lv": [
                            "kalend\u0101rs"
                        ],
                        "lt": [
                            "kalendorius"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kalenner"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "takwim"
                        ],
                        "mg": [
                            "kalandrier"
                        ],
                        "nl": [
                            "kalender"
                        ],
                        "no": [
                            "kalender"
                        ],
                        "oc": [
                            "calendar",
                            "calendi\u00e8r"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0642\u0648\u064a\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "kalendarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "calend\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "calendar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "kalend\u00e1r"
                        ],
                        "sl": [
                            "koledar"
                        ],
                        "sv": [
                            "kalender"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalend\u00e1\u0159"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "takvim"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ecbch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calendrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "calendriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calepin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Carnet de poche",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Notizblock"
                        ],
                        "en": [
                            "notebook",
                            "pocket book"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b14\u8bb0\u672c"
                        ],
                        "fi": [
                            "muistikirja"
                        ],
                        "io": [
                            "libreto",
                            "kayero"
                        ],
                        "id": [
                            "buku catatan"
                        ],
                        "it": [
                            "blocco"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0439\u044b\u043d \u0434\u04d9\u043f\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "pt": [
                            "caderno"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u1edf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calepin": [
                    "Singulier"
                ],
                "calepins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calfatage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "caulking"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0642\u0644\u064a\u0641",
                            "\u062c\u0644\u0641\u0637\u0629"
                        ],
                        "da": [
                            "kalfatring"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03b1\u03c6\u03ac\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "calafatura",
                            "calafataggio"
                        ],
                        "pl": [
                            "kalfata\u017c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calfatage": [
                    "Singulier"
                ],
                "calfatages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calfater": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "boucher avec de l\u2019\u00e9toupe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kalfatern"
                        ],
                        "en": [
                            "caulk"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0644\u0641\u0637"
                        ],
                        "da": [
                            "kalfatre"
                        ],
                        "es": [
                            "calafatear"
                        ],
                        "it": [
                            "calafatare"
                        ],
                        "nl": [
                            "kalefateren"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "calfeutrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Calfeutrer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kalfatern"
                        ],
                        "en": [
                            "caulk"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0430\u0444\u0430\u0442\u044f"
                        ],
                        "da": [
                            "kalfatre"
                        ],
                        "es": [
                            "calafatear"
                        ],
                        "gl": [
                            "calafatear"
                        ],
                        "nl": [
                            "kalefateren"
                        ],
                        "oc": [
                            "calafatar",
                            "fatar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenfunda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "calibre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kaliber"
                        ],
                        "en": [
                            "calibre"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0639\u064a\u0627\u0631",
                            "\u0639\u064a\u0627\u0631",
                            "\u0642\u0627\u0644\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "calibre"
                        ],
                        "io": [
                            "kalibrago",
                            "kalibragado"
                        ],
                        "sl": [
                            "kaliber"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalibr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calibre": [
                    "Singulier"
                ],
                "calibres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calice": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vase sacr\u00e9.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kelch"
                        ],
                        "en": [
                            "chalice"
                        ],
                        "br": [
                            "kalir"
                        ],
                        "ca": [
                            "calze"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaliko"
                        ],
                        "ia": [
                            "calice"
                        ],
                        "it": [
                            "calice"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kellech",
                            "Kellecher"
                        ],
                        "nl": [
                            "kelk"
                        ],
                        "oc": [
                            "calici"
                        ],
                        "pl": [
                            "kielich"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e1lice"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalich"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calice": [
                    "Singulier"
                ],
                "calices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calicot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Toile de coton\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kaliko"
                        ],
                        "en": [
                            "calico"
                        ],
                        "eu": [
                            "kaliko"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc625\uc591\ubaa9"
                        ],
                        "es": [
                            "calic\u00f3"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalikoto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaliko"
                        ],
                        "io": [
                            "kaliko"
                        ],
                        "it": [
                            "calic\u00f2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30e3\u30e9\u30b3"
                        ],
                        "nl": [
                            "calicot"
                        ],
                        "no": [
                            "kaliko"
                        ],
                        "pl": [
                            "kaliko"
                        ],
                        "pt": [
                            "calic\u00f4"
                        ],
                        "ro": [
                            "stamb\u0103",
                            "cit",
                            "calico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u0442\u0435\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "kaliko"
                        ],
                        "sv": [
                            "kalik\u00e5"
                        ],
                        "sw": [
                            "marekani"
                        ],
                        "cs": [
                            "kaliko"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0438\u0442\u0435\u0446\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calicot": [
                    "Singulier"
                ],
                "calicots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "califat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kalifat"
                        ],
                        "en": [
                            "caliphate"
                        ],
                        "es": [
                            "califato"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalifujo"
                        ],
                        "id": [
                            "khilafah"
                        ],
                        "it": [
                            "califfato"
                        ],
                        "nl": [
                            "kalifaat"
                        ],
                        "pl": [
                            "kalifat"
                        ],
                        "pt": [
                            "califado"
                        ],
                        "sv": [
                            "kalifat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "califat": [
                    "Singulier"
                ],
                "califats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calife": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Titre des successeurs de Mahomet",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "caliph"
                        ],
                        "es": [
                            "califa"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalifo",
                            "\u0125alifo"
                        ],
                        "it": [
                            "califfo"
                        ],
                        "nl": [
                            "kalief"
                        ],
                        "pl": [
                            "kalif"
                        ],
                        "pt": [
                            "califa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0430\u043b\u0438\u0444"
                        ],
                        "sk": [
                            "kalif"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalif",
                            "chal\u00edfa"
                        ],
                        "tr": [
                            "halife"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0445\u0430\u043b\u0456\u0444"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calife": [
                    "Singulier"
                ],
                "califes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "californium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Californium",
                            "Kalifornium"
                        ],
                        "en": [
                            "californium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce98\ub9ac\ud3ec\ub284"
                        ],
                        "da": [
                            "californium"
                        ],
                        "es": [
                            "californio"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaliforniumo",
                            "kalifornio"
                        ],
                        "et": [
                            "kalifornium"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalifornium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03b9\u03c6\u03cc\u03c1\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "kalifornium"
                        ],
                        "it": [
                            "californio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30ea\u30db\u30eb\u30cb\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "kaliforniy\u00fbm"
                        ],
                        "lv": [
                            "kalifornijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "kalifornis"
                        ],
                        "mt": [
                            "californju"
                        ],
                        "gv": [
                            "californium"
                        ],
                        "nl": [
                            "californium"
                        ],
                        "pl": [
                            "kaliforn"
                        ],
                        "pt": [
                            "calif\u00f3rnio"
                        ],
                        "ro": [
                            "californiu"
                        ],
                        "sk": [
                            "kalifornium"
                        ],
                        "sl": [
                            "kalifornij"
                        ],
                        "sv": [
                            "californium"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalifornium"
                        ],
                        "tr": [
                            "kaliforniyum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "californium": [
                    "Singulier"
                ],
                "californiums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e2lin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "C\u00e2linerie.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Z\u00e4rtlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "cuddle",
                            "hug"
                        ],
                        "ca": [
                            "acaronament"
                        ],
                        "eo": [
                            "brakumo"
                        ],
                        "ga": [
                            "barr\u00f3g"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03ac\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "karezemo"
                        ],
                        "it": [
                            "abbraccio"
                        ],
                        "nl": [
                            "liefkozing",
                            "knuffel"
                        ],
                        "no": [
                            "kos"
                        ],
                        "ro": [
                            "alintare",
                            "dezmierdare"
                        ],
                        "sv": [
                            "gos"
                        ],
                        "cs": [
                            "mazlen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e2lin": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e2lins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einschmeichelnd",
                            "liebevoll",
                            "schmeichlerisch",
                            "schmusend",
                            "anschmiegsam"
                        ],
                        "en": [
                            "cuddly"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03b4\u03b9\u03ac\u03c1\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "karezema"
                        ],
                        "nl": [
                            "knuffelig"
                        ],
                        "ro": [
                            "calin"
                        ],
                        "sv": [
                            "kramig",
                            "gosig",
                            "kramgo",
                            "smeksam"
                        ],
                        "cs": [
                            "mazliv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e2lin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "c\u00e2lins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "c\u00e2line": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "c\u00e2lines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e2liner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to cuddle"
                        ],
                        "ca": [
                            "acaronar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ka\u0135oli"
                        ],
                        "io": [
                            "karezar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0440\u043a\u0435\u043b\u0435\u0442\u0443"
                        ],
                        "sv": [
                            "smeka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "c\u00e2linerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "softness",
                            "tenderness",
                            "cuddliness",
                            "cuddling"
                        ],
                        "eo": [
                            "karesemo"
                        ],
                        "io": [
                            "karezado",
                            "dorlotado"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanhaligheid"
                        ],
                        "sv": [
                            "gos"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e2linerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e2lineries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calla": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Calla"
                        ],
                        "en": [
                            "calla lily"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0646\u0633"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a6c\u8e44\u83b2"
                        ],
                        "es": [
                            "alcatraz",
                            "cala"
                        ],
                        "cs": [
                            "kala",
                            "\u010f\u00e1bl\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calla": [
                    "Singulier"
                ],
                "callas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calleux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "callused",
                            "callous"
                        ],
                        "io": [
                            "kaloza"
                        ],
                        "id": [
                            "kapalan",
                            "berbelulang"
                        ],
                        "nl": [
                            "eeltachtig"
                        ],
                        "pt": [
                            "caloso",
                            "calejado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calleuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "calleuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "calligramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Po\u00e8me dont la forme visuelle \u00e9voque un dessin\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Calligramme"
                        ],
                        "en": [
                            "calligram"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0631\u0633\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0644\u0645\u0627\u062a"
                        ],
                        "es": [
                            "caligrama"
                        ],
                        "it": [
                            "calligramma"
                        ],
                        "la": [
                            "calligramme"
                        ],
                        "mg": [
                            "calligramme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calligramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "calligrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calligraphe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui pratique la calligraphie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schreibk\u00fcnstler"
                        ],
                        "en": [
                            "calligrapher"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u66f8\u6cd5\u5bb6",
                            "\u4e66\u6cd5\u5bb6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11c\uc608\uac00"
                        ],
                        "es": [
                            "cal\u00edgrafo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "calligrafo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u66f8\u5bb6",
                            "\u66f8\u9053\u5bb6"
                        ],
                        "nl": [
                            "kalligraaf"
                        ],
                        "pt": [
                            "cal\u00edgrafo"
                        ],
                        "sr": [
                            "krasnopisac",
                            "krasnopisatelj",
                            "krasopisac",
                            "krasopisatelj",
                            "kransnopisateljica",
                            "krasopisateljica"
                        ],
                        "cs": [
                            "krasopisec",
                            "kaligraf"
                        ],
                        "tr": [
                            "kaligraf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calligraphe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "calligraphes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "calligraphie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "bukurshkrim"
                        ],
                        "de": [
                            "Kalligraphie"
                        ],
                        "en": [
                            "calligraphy"
                        ],
                        "bs": [
                            "kaligrafija",
                            "krasnopis",
                            "krasopis"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e66\u6cd5",
                            "\u7b14\u6cd5",
                            "\u7b14\u8ff9",
                            "\u58a8\u5b9d"
                        ],
                        "es": [
                            "caligraf\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "skribadarto"
                        ],
                        "fo": [
                            "fagurskrift",
                            "skreytskrift"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalligrafia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05ea\u05d9\u05d1\u05d4 \u05ea\u05de\u05d4"
                        ],
                        "is": [
                            "skrautskrift",
                            "skrautritun"
                        ],
                        "it": [
                            "calligrafia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u66f8\u6cd5",
                            "\u30ab\u30ea\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "kalligrafie"
                        ],
                        "oc": [
                            "caligrafia"
                        ],
                        "pt": [
                            "caligrafia"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0438\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0458\u0430",
                            "\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u043f\u0438\u0441",
                            "\u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u043f\u0438\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "kalligrafi"
                        ],
                        "cs": [
                            "kaligrafie"
                        ],
                        "tr": [
                            "kaligrafi"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00fat ph\u00e9p"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calligraphie": [
                    "Singulier"
                ],
                "calligraphies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "callipyge": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kallipygisch"
                        ],
                        "en": [
                            "callipygian",
                            "callipygous"
                        ],
                        "es": [
                            "calipigia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03bb\u03af\u03c0\u03c5\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "callipigio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u043c\u0438 \u044f\u0433\u043e\u0434\u0438\u0446\u0430\u043c\u0438"
                        ],
                        "cs": [
                            "lep\u00fdch h\u00fd\u017ed\u00ed",
                            "s kr\u00e1sn\u00fdm pozad\u00edm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "callipyge": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "callipyges": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "callistemon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Callistemon"
                        ],
                        "de": [
                            "Zylinderputzer"
                        ],
                        "en": [
                            "callistemon",
                            "bottlebrush"
                        ],
                        "nds": [
                            "Piepenputzer"
                        ],
                        "es": [
                            "callistemon"
                        ],
                        "hu": [
                            "kefevir\u00e1g"
                        ],
                        "nl": [
                            "callistemon",
                            "lampenpoetser"
                        ],
                        "no": [
                            "flaskeb\u00f8rster"
                        ],
                        "pl": [
                            "kuflik"
                        ],
                        "sv": [
                            "lampborstsl\u00e4ktet"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161t\u011btkovce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "callistemon": [
                    "Singulier"
                ],
                "callistemons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "callisth\u00e9nie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "calisthenics"
                        ],
                        "ca": [
                            "list\u00e8nia"
                        ],
                        "es": [
                            "calistenia"
                        ],
                        "it": [
                            "callistenia"
                        ],
                        "oc": [
                            "callist\u00e9nia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "callisth\u00e9nie": [
                    "Singulier"
                ],
                "callisth\u00e9nies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Callovien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Callovium"
                        ],
                        "en": [
                            "Callovian"
                        ],
                        "ca": [
                            "lovi\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Calloviense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Kallovi"
                        ],
                        "it": [
                            "Calloviano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Callovien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Kelowej"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "callune": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Besenheide",
                            "Heidekraut"
                        ],
                        "en": [
                            "heather",
                            "common heather",
                            "ling"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645\u064a\u0633\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "ainar"
                        ],
                        "ca": [
                            "bruguerola",
                            "bronsa",
                            "xipell",
                            "sap"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e1a\u77f3\u6960"
                        ],
                        "da": [
                            "hedelyng"
                        ],
                        "es": [
                            "brezo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaluno"
                        ],
                        "et": [
                            "harilik kanarbik"
                        ],
                        "fi": [
                            "kanerva"
                        ],
                        "cy": [
                            "grug"
                        ],
                        "hu": [
                            "csarab"
                        ],
                        "is": [
                            "beitilyng"
                        ],
                        "it": [
                            "brugo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30eb\u30fc\u30ca\u5c5e",
                            "\u30ae\u30e7\u30ea\u30e5\u30a6\u30e2\u30c9\u30ad"
                        ],
                        "csb": [
                            "wrzos"
                        ],
                        "la": [
                            "calluna"
                        ],
                        "lv": [
                            "virsis"
                        ],
                        "lt": [
                            "vir\u017eis"
                        ],
                        "nl": [
                            "struikhei"
                        ],
                        "no": [
                            "r\u00f8sslyng",
                            "r\u00f8sslyng"
                        ],
                        "pl": [
                            "wrzos"
                        ],
                        "pt": [
                            "calluna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "vres"
                        ],
                        "sv": [
                            "ljung"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u0159es"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0435\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "callune": [
                    "Singulier"
                ],
                "callunes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calmar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Teuthida"
                        ],
                        "de": [
                            "Kalmar",
                            "Tintenfisch"
                        ],
                        "en": [
                            "squid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0642"
                        ],
                        "eu": [
                            "txipiroi",
                            "txibia"
                        ],
                        "ca": [
                            "calamar"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00e6ksprutte"
                        ],
                        "es": [
                            "calamar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03b1\u03bc\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "ia": [
                            "calamar"
                        ],
                        "it": [
                            "calamaro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "loligo"
                        ],
                        "nl": [
                            "inktvis"
                        ],
                        "oc": [
                            "touti",
                            "touteno"
                        ],
                        "pt": [
                            "lula"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u0440"
                        ],
                        "sl": [
                            "ligenj"
                        ],
                        "cs": [
                            "krakatice"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fcrekkep bal\u0131\u011f\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calmar": [
                    "Singulier"
                ],
                "calmars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calme": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pos\u00e9, tranquille",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kalm"
                        ],
                        "de": [
                            "gelassen",
                            "gem\u00fctlich",
                            "ruhig",
                            "still",
                            "fromm",
                            "sanft"
                        ],
                        "en": [
                            "calm",
                            "quiet"
                        ],
                        "eu": [
                            "bare",
                            "jabal",
                            "geldi"
                        ],
                        "br": [
                            "sioul"
                        ],
                        "ca": [
                            "tranquil",
                            "quiet",
                            "pl\u00e0cid"
                        ],
                        "da": [
                            "rolig"
                        ],
                        "es": [
                            "sosegado",
                            "tranquilo",
                            "quieto"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvieta",
                            "trankvila"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00f3ligur",
                            "stillur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tyyni"
                        ],
                        "fy": [
                            "stil"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10e7\u10dc\u10d0\u10e0\u10d8",
                            "\u10db\u10e8\u10d5\u10d8\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ae\u03c1\u03b5\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "csendes"
                        ],
                        "it": [
                            "calmo"
                        ],
                        "mt": [
                            "kwiet"
                        ],
                        "nl": [
                            "kalm",
                            "bedaard",
                            "rustig"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0631\u0627\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "spokojny"
                        ],
                        "pt": [
                            "calmo",
                            "sereno",
                            "tranq\u00fcilo",
                            "quedo",
                            "sossegado"
                        ],
                        "tl": [
                            "tah\u00edmik",
                            "kib\u00f4"
                        ],
                        "cs": [
                            "klidn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "sakin",
                            "asude"
                        ],
                        "wa": [
                            "p\u00e5jh\u00fble",
                            "p\u00e5jhire",
                            "coe",
                            "coete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calme": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "calmes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "absence de bruit, qui\u00e9tude\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stille"
                        ],
                        "en": [
                            "quiet",
                            "calm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "sioulder"
                        ],
                        "ca": [
                            "calma"
                        ],
                        "da": [
                            "ro",
                            "stilhed"
                        ],
                        "it": [
                            "calma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9759\u5bc2"
                        ],
                        "nl": [
                            "stilte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calme": [
                    "Singulier"
                ],
                "calmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calmer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to calm",
                            "abate"
                        ],
                        "es": [
                            "calmar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvietigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "lepytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03c1\u03b5\u03bc\u03ce"
                        ],
                        "id": [
                            "menenangkan"
                        ],
                        "no": [
                            "berolige"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u043f\u043e\u043a\u043e\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "lugna",
                            "stilla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "calobate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "genre de cuculid\u00e9s",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Carpococcyx"
                        ],
                        "de": [
                            "Laufkuckuck"
                        ],
                        "en": [
                            "ground cuckoo"
                        ],
                        "ca": [
                            "cucut terrestre"
                        ],
                        "it": [
                            "cuculo terragnolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "grondkoekoek"
                        ],
                        "pl": [
                            "kukielnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "markg\u00f6k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calobate": [
                    "Singulier"
                ],
                "calobates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calomnie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "critique injustifi\u00e9e ou invent\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcble Nachrede",
                            "Verleumdung",
                            "Unterstellung"
                        ],
                        "en": [
                            "slander",
                            "calumny"
                        ],
                        "ca": [
                            "cal\u00famnia",
                            "allevan\u00e7a"
                        ],
                        "es": [
                            "calumnia"
                        ],
                        "gl": [
                            "calumnia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03ba\u03bf\u03c6\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "kalumnio",
                            "kalumniado"
                        ],
                        "it": [
                            "calunnia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u0430",
                            "\u0493\u0430\u0439\u0431\u0430\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "lastering",
                            "laster"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0641\u062a\u0631\u0627",
                            "\u0628\u0647\u062a\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "kalumnia",
                            "oszczerstwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "cal\u00fania"
                        ],
                        "ro": [
                            "calomnie",
                            "calomniere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0443\u043b\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "sm\u00e4delse",
                            "f\u00f6rtal"
                        ],
                        "tr": [
                            "iftira",
                            "b\u00fchtan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calomnie": [
                    "Singulier"
                ],
                "calomnies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calomnier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beklad",
                            "belaster",
                            "beskinder"
                        ],
                        "de": [
                            "afterreden",
                            "anschw\u00e4rzen",
                            "verleumden"
                        ],
                        "en": [
                            "slander",
                            "defame",
                            "libel",
                            "malign",
                            "vilify",
                            "backbite",
                            "calumniate"
                        ],
                        "ca": [
                            "calumniar"
                        ],
                        "da": [
                            "bagtale",
                            "sladre"
                        ],
                        "es": [
                            "calumniar",
                            "infamar"
                        ],
                        "eo": [
                            "misakuzi",
                            "kalumnii"
                        ],
                        "fo": [
                            "baktala",
                            "b\u00edta \u00ed bak"
                        ],
                        "fy": [
                            "berabje",
                            "rabje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03ba\u03bf\u03c6\u03b1\u03bd\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "kalumniar"
                        ],
                        "is": [
                            "sl\u00fa\u00f0ra"
                        ],
                        "it": [
                            "calunniare"
                        ],
                        "nl": [
                            "lasteren",
                            "belasteren",
                            "kwaadspreken",
                            "roddelen"
                        ],
                        "no": [
                            "sladre"
                        ],
                        "pt": [
                            "caluniar",
                            "difamar",
                            "injuriar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043a\u043b\u0435\u0432\u0435\u0442\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bakdanta",
                            "baktala",
                            "f\u00f6rtala",
                            "h\u00e4da",
                            "nedsv\u00e4rta"
                        ],
                        "cs": [
                            "pomlouvat",
                            "pomluvit"
                        ],
                        "tr": [
                            "iftira etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "calopsitte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Nymphicus hollandicus"
                        ],
                        "de": [
                            "Nymphensittich"
                        ],
                        "en": [
                            "cockatiel"
                        ],
                        "ca": [
                            "cacatua nimfa",
                            "cacatua de les nimfes"
                        ],
                        "hr": [
                            "nimfa"
                        ],
                        "da": [
                            "nymfeparakit",
                            "nymfekakadu"
                        ],
                        "es": [
                            "ninfa",
                            "cacat\u00faa ninfa"
                        ],
                        "eo": [
                            "nimfiko"
                        ],
                        "et": [
                            "n\u00fcmfkakaduu"
                        ],
                        "fi": [
                            "neitokakadu",
                            "nymfipapukaija"
                        ],
                        "ga": [
                            "cocait\u00edl"
                        ],
                        "hu": [
                            "nimfapapag\u00e1j"
                        ],
                        "it": [
                            "calopsitta",
                            "cacatua ninfa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30ab\u30e1\u30a4\u30f3\u30b3"
                        ],
                        "lt": [
                            "nimfin\u0117 pap\u016bg\u0117l\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "valkparkiet"
                        ],
                        "no": [
                            "nymfeparakitt"
                        ],
                        "pl": [
                            "nimfa"
                        ],
                        "pt": [
                            "calopsita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0435\u043b\u043b\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "korela chochlat\u00e1"
                        ],
                        "sv": [
                            "nymfkakadua",
                            "nymfparakit"
                        ],
                        "cs": [
                            "korela chocholat\u00e1"
                        ],
                        "tr": [
                            "sultan papa\u011fan\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calopsitte": [
                    "Singulier"
                ],
                "calopsittes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calorie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kalorie"
                        ],
                        "en": [
                            "calorie"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0639\u0631\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "kalori"
                        ],
                        "eu": [
                            "kaloria"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u043e\u0440\u044b\u044f"
                        ],
                        "bs": [
                            "kalorija"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u043e\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "caloria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5361\u8def\u91cc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce7c\ub85c\ub9ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "kalorija"
                        ],
                        "da": [
                            "kalorie"
                        ],
                        "es": [
                            "calor\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalorio"
                        ],
                        "et": [
                            "kalor"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalori"
                        ],
                        "gl": [
                            "calor\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b5\u03c1\u03bc\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05dc\u05d5\u05e8\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "kal\u00f3ria"
                        ],
                        "io": [
                            "kalorio"
                        ],
                        "id": [
                            "kalori"
                        ],
                        "it": [
                            "caloria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30ed\u30ea\u30fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u043e\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "lt": [
                            "kalorija"
                        ],
                        "lb": [
                            "kalorie"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "kalori"
                        ],
                        "nl": [
                            "calorie"
                        ],
                        "no": [
                            "kalori",
                            "kalori"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u0644\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "kaloria"
                        ],
                        "pt": [
                            "caloria"
                        ],
                        "ro": [
                            "calorie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u043e\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "kalorija"
                        ],
                        "su": [
                            "kalori"
                        ],
                        "sv": [
                            "kalori"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalorie"
                        ],
                        "tr": [
                            "kalori"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u043e\u0440\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "lo"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e7\u05d0\u05dc\u05e2\u05e8\u05d9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calorie": [
                    "Singulier"
                ],
                "calories": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Emprunt par traduction",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "leenvertaling"
                        ],
                        "de": [
                            "Lehn\u00fcbersetzung"
                        ],
                        "en": [
                            "calque",
                            "loan translation"
                        ],
                        "br": [
                            "drevezadenn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u501f\u8bd1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc88\uc5ed\ucc28\uc6a9"
                        ],
                        "hr": [
                            "kalk"
                        ],
                        "es": [
                            "calco"
                        ],
                        "eo": [
                            "tradukprunto"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4\u00e4nn\u00f6slaina"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03b4\u03ac\u03bd\u03b5\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00fck\u00f6rford\u00edt\u00e1s"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00e1ns\u00fe\u00fd\u00f0ing"
                        ],
                        "it": [
                            "calco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7ffb\u8a33\u501f\u7528"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "leenvertaling"
                        ],
                        "oc": [
                            "calc"
                        ],
                        "pt": [
                            "decalque ling\u00fc\u00edstico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u044c\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calque": [
                    "Singulier"
                ],
                "calques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relever les traits d\u2019un dessin",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "trace"
                        ],
                        "da": [
                            "kopiere",
                            "kalkere"
                        ],
                        "es": [
                            "calcar"
                        ],
                        "eo": [
                            "pa\u016dsi"
                        ],
                        "io": [
                            "kalquar"
                        ],
                        "nl": [
                            "overtrekken",
                            "natrekken",
                            "calqueren"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "calvaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "lieu o\u00f9 J\u00e9sus-Christ fut crucifi\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Calvary"
                        ],
                        "eu": [
                            "burezurtegi"
                        ],
                        "ca": [
                            "Calvari",
                            "G\u00f2lgota"
                        ],
                        "es": [
                            "Calvario",
                            "Monte Calvario"
                        ],
                        "oc": [
                            "calvari"
                        ],
                        "pl": [
                            "Kalwaria"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "reproduction de la crucifixion",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "calvary"
                        ],
                        "ca": [
                            "calvari"
                        ],
                        "es": [
                            "calvario"
                        ],
                        "it": [
                            "calvario"
                        ],
                        "oc": [
                            "calvari"
                        ],
                        "pl": [
                            "kalwaria"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalv\u00e1rie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e9preuve p\u00e9nible",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leidensgeschichte"
                        ],
                        "en": [
                            "ordeal",
                            "suffering"
                        ],
                        "ca": [
                            "calvari"
                        ],
                        "es": [
                            "calvario"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4rsimys"
                        ],
                        "oc": [
                            "calvari"
                        ],
                        "pl": [
                            "kalwaria",
                            "m\u0119ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calvaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "calvaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calvinisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Calvinismus",
                            "Kalvinismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Calvinism",
                            "Genevanism"
                        ],
                        "ca": [
                            "calvinisme"
                        ],
                        "da": [
                            "calvinisme"
                        ],
                        "es": [
                            "calvinismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalvinismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalvinismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "calvinismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03b2\u03b9\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e1lvinizmus"
                        ],
                        "io": [
                            "kalvinanismo"
                        ],
                        "it": [
                            "calvinismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "calvinisme"
                        ],
                        "no": [
                            "kalvinisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "kalwinizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "calvinismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "calvinism"
                        ],
                        "sk": [
                            "kalvinizmus"
                        ],
                        "sl": [
                            "kalvinizem"
                        ],
                        "sv": [
                            "kalvinism"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalvinismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calvinisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "calvinismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "calviniste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Calvinist",
                            "Genevan"
                        ],
                        "eo": [
                            "Kalvinano",
                            "kalvinano",
                            "Kalvinanino",
                            "kalvinanino"
                        ],
                        "it": [
                            "calvinista"
                        ],
                        "pt": [
                            "calvinista"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalvinista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calviniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "calvinistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "calvitie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Glatze",
                            "Kahlk\u00f6pfigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "baldness"
                        ],
                        "br": [
                            "moalder"
                        ],
                        "kw": [
                            "molder"
                        ],
                        "es": [
                            "calvicie"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalveco"
                        ],
                        "cy": [
                            "moelder"
                        ],
                        "io": [
                            "kalveso",
                            "kalvajo"
                        ],
                        "it": [
                            "calvizie"
                        ],
                        "ln": [
                            "libata"
                        ],
                        "nl": [
                            "kaalheid"
                        ],
                        "sv": [
                            "skallighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "calvitie": [
                    "Singulier"
                ],
                "calvities": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Calymmien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Calymmium"
                        ],
                        "en": [
                            "Calymmian"
                        ],
                        "br": [
                            "Kalymnieg"
                        ],
                        "ca": [
                            "Calimmi\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u76d6\u5c42\u7eaa"
                        ],
                        "eo": [
                            "Kalimio"
                        ],
                        "it": [
                            "Calymmiano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30ea\u30df\u30a2\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "Calymmium"
                        ],
                        "pt": [
                            "Calymmiano"
                        ],
                        "sh": [
                            "Kalimij"
                        ],
                        "vi": [
                            "K\u1ef7 Calymma"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cama\u00efeu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Camaieu"
                        ],
                        "en": [
                            "camaieu"
                        ],
                        "ca": [
                            "camafeu"
                        ],
                        "nl": [
                            "camaieu"
                        ],
                        "oc": [
                            "camai\u00e8u",
                            "Isra\u00e8l"
                        ],
                        "pl": [
                            "kamea"
                        ],
                        "sl": [
                            "camaje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cama\u00efeu": [
                    "Singulier"
                ],
                "cama\u00efeuxcama\u00efeus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "camarade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Celui ou celle qui, en partageant les occupations, la vie d\u2019une ou de plusieurs personnes, contracte avec elles une sorte d\u2019amiti\u00e9 et une communaut\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eats.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kamerad",
                            "Genosse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0641\u064a\u0642"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10db\u10ee\u10d0\u10dc\u10d0\u10d2\u10d8",
                            "\u10d0\u10db\u10ee\u10d0\u10dc\u10d0\u10d2\u10d8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u043e\u043b\u0434\u0430\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u043e\u043b\u0434\u043e\u0448"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u043f\u0442\u04d9\u0448"
                        ],
                        "tr": [
                            "arkada\u015f",
                            "dost",
                            "yolda\u015f"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdolda\u015f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "2. (Politique) Appellation que se donnent entre eux les partisans de certains partis socialistes et communistes.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Genosse"
                        ],
                        "br": [
                            "kamarad",
                            "kamaraded"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "towarzysz",
                            "towaryszka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0449"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ed3ng ch\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "makker",
                            "maat"
                        ],
                        "en": [
                            "comrade",
                            "buddy",
                            "companion",
                            "pal",
                            "fellow"
                        ],
                        "ca": [
                            "camarada"
                        ],
                        "da": [
                            "kammerat"
                        ],
                        "es": [
                            "camarada",
                            "compa\u00f1ero"
                        ],
                        "eo": [
                            "kamarado",
                            "kamaradino"
                        ],
                        "fo": [
                            "felagi",
                            "lagsbr\u00f3\u00f0ir"
                        ],
                        "fy": [
                            "kammeraat"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d1\u05e8"
                        ],
                        "io": [
                            "kamarado"
                        ],
                        "id": [
                            "rekan",
                            "teman"
                        ],
                        "it": [
                            "compagno",
                            "camerata"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u043e\u043b\u0434\u0430\u0441"
                        ],
                        "ln": [
                            "mon\u00edng\u00e1"
                        ],
                        "nl": [
                            "kameraad",
                            "kornuit",
                            "maat",
                            "makker"
                        ],
                        "oc": [
                            "camarada"
                        ],
                        "pt": [
                            "camarada",
                            "companheiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0449"
                        ],
                        "sv": [
                            "kamrat",
                            "kompis"
                        ],
                        "cs": [
                            "kamar\u00e1d"
                        ],
                        "tr": [
                            "arkada\u015f",
                            "yolda\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camarade": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "camarades": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "camaraderie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kameradschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "camaraderie"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u043e\u043b\u0434\u0430\u0441\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "pt": [
                            "camaradagem",
                            "camaradaria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0438\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0436\u0431\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kamratskap"
                        ],
                        "cs": [
                            "kamar\u00e1d\u011bn\u00ed",
                            "kamar\u00e1dstv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camaraderie": [
                    "Singulier"
                ],
                "camaraderies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "camargue": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "camargue"
                        ],
                        "en": [
                            "camargue"
                        ],
                        "es": [
                            "camargue"
                        ],
                        "it": [
                            "camargue"
                        ],
                        "nl": [
                            "camargue"
                        ],
                        "pl": [
                            "camargue"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camargue": [
                    "Singulier"
                ],
                "camargues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cambiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Devisenh\u00e4ndler"
                        ],
                        "en": [
                            "foreign exchange trader",
                            "FOREX trader"
                        ],
                        "es": [
                            "cambista"
                        ],
                        "it": [
                            "cambista"
                        ],
                        "nl": [
                            "wisselmakelaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "cambista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cambiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cambistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cambodgien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kambodschanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Cambodian"
                        ],
                        "es": [
                            "camboyano"
                        ],
                        "eo": [
                            "kambo\u011da",
                            "kampu\u0109ea"
                        ],
                        "it": [
                            "cambogiano"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179a"
                        ],
                        "nl": [
                            "Cambodjaans"
                        ],
                        "pl": [
                            "kambod\u017ca\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "cambojano"
                        ],
                        "sv": [
                            "kambodjansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "kambod\u017esk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cambodgien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cambodgiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cambodgienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cambodgiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kambodschanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Cambodian"
                        ],
                        "es": [
                            "camboyano"
                        ],
                        "it": [
                            "cambogiano"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179a"
                        ],
                        "nl": [
                            "Cambodjaans"
                        ],
                        "pl": [
                            "khmerski"
                        ],
                        "pt": [
                            "cambojano"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Cambodgien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Cambodian"
                        ],
                        "ast": [
                            "camboyanu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u67ec\u57d4\u5be8\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce84\ubcf4\ub514\uc544\uc778",
                            "\uce84\ubcf4\ub514\uc544 \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "es": [
                            "camboyano"
                        ],
                        "eo": [
                            "kambo\u011dano",
                            "kambo\u011dani\u0109o",
                            "kambo\u011danino"
                        ],
                        "fi": [
                            "kambod\u017ealainen"
                        ],
                        "ga": [
                            "Camb\u00f3dach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039a\u03b1\u03bc\u03c0\u03bf\u03c4\u03b6\u03b9\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2",
                            "\u039a\u03b1\u03bc\u03c0\u03bf\u03c4\u03b6\u03b9\u03b1\u03bd\u03ae"
                        ],
                        "id": [
                            "orang Kamboja"
                        ],
                        "it": [
                            "cambogiano",
                            "cambogiana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30f3\u30dc\u30b8\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179a"
                        ],
                        "ms": [
                            "orang Kemboja"
                        ],
                        "nl": [
                            "Cambodjaan",
                            "Cambodjaanse"
                        ],
                        "no": [
                            "kambodsjaner",
                            "kambodsjan",
                            "kambodsjanar",
                            "kampuchean",
                            "kampucheanar"
                        ],
                        "pl": [
                            "Kambod\u017canin",
                            "Kambod\u017canka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0431\u043e\u0434\u0436\u0438\u0435\u0446",
                            "\u043a\u0430\u043c\u0431\u043e\u0434\u0436\u0438\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kambodjanska"
                        ],
                        "vo": [
                            "Kamboc\u00e4nan",
                            "Kamboc\u00e4nan",
                            "Kamboc\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Cambodgien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Cambodgiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cambrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "courber l\u00e9g\u00e8rement en arc",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to arch"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628",
                            "\u0628\u0627"
                        ],
                        "eo": [
                            "kurbigi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03c1\u03c4\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "kambrar"
                        ],
                        "it": [
                            "inchinare",
                            "inarcare",
                            "incurvare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cd\u3089\u3059"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Cambrien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kambrium"
                        ],
                        "en": [
                            "Cambrian"
                        ],
                        "eu": [
                            "Kanbriar"
                        ],
                        "br": [
                            "Kambrian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Cambri\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bd2\u6b66\u7eaa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce84\ube0c\ub9ac\uc544\uae30"
                        ],
                        "da": [
                            "Kambrium"
                        ],
                        "es": [
                            "C\u00e1mbrico"
                        ],
                        "eo": [
                            "Kambrio"
                        ],
                        "et": [
                            "Kambrium"
                        ],
                        "fi": [
                            "Kambrikausi"
                        ],
                        "gl": [
                            "C\u00e1mbrico"
                        ],
                        "cy": [
                            "Cambriaidd"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05de\u05d1\u05e8\u05d9\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "Kambrium"
                        ],
                        "id": [
                            "Kambrium"
                        ],
                        "it": [
                            "Cambriano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30f3\u30d6\u30ea\u30a2\u7d00"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "lt": [
                            "Kambras"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kambrium"
                        ],
                        "nl": [
                            "Cambrium"
                        ],
                        "no": [
                            "Kambrium"
                        ],
                        "oc": [
                            "Cambrian"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u0645\u0628\u0631\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "Kambr"
                        ],
                        "pt": [
                            "Cambriano"
                        ],
                        "ro": [
                            "Cambrian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "sh": [
                            "Kambrij"
                        ],
                        "sk": [
                            "Kambrium"
                        ],
                        "sl": [
                            "Kambrij"
                        ],
                        "sv": [
                            "Kambrium"
                        ],
                        "cs": [
                            "Kambrium"
                        ],
                        "vi": [
                            "K\u1ef7 Cambri"
                        ],
                        "vo": [
                            "Kambrium"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cambriolage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de cambrioler ou r\u00e9sultat",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einbruch"
                        ],
                        "en": [
                            "burglary",
                            "housebreaking"
                        ],
                        "da": [
                            "indbrud"
                        ],
                        "es": [
                            "allanamiento de morada"
                        ],
                        "io": [
                            "furto"
                        ],
                        "it": [
                            "furto con scasso"
                        ],
                        "nl": [
                            "inbraak"
                        ],
                        "sv": [
                            "inbrottsst\u00f6ld"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyloupen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cambriolage": [
                    "Singulier"
                ],
                "cambriolages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cambrioler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to burglarize",
                            "to burgle"
                        ],
                        "da": [
                            "bryde ind"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c1\u03c1\u03b7\u03b3\u03bd\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "furtar"
                        ],
                        "it": [
                            "rapinare",
                            "svaligiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "inbreken"
                        ],
                        "pt": [
                            "assaltante",
                            "ladr\u00e3o",
                            "ladra",
                            "arrombador"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyloupit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cambrioleur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "burglar"
                        ],
                        "da": [
                            "indbrudstyv"
                        ],
                        "es": [
                            "ladr\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "dom\u015dtelisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c1\u03c1\u03ae\u03ba\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "furtisto"
                        ],
                        "it": [
                            "scassinatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "inbreker"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043c\u0443\u0448\u043d\u0438\u043a",
                            "\u0432\u0437\u043b\u043e\u043c\u0449\u0438\u043a"
                        ],
                        "tr": [
                            "h\u0131rs\u0131z"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cambrioleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "cambrioleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cambrousse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ein\u00f6de",
                            "Pampa",
                            "Walachei",
                            "Kartoffelsteppe",
                            "Hundet\u00fcrkei",
                            "Arsch der Welt"
                        ],
                        "en": [
                            "the sticks",
                            "boondocks",
                            "boonies",
                            "bush"
                        ],
                        "it": [
                            "entroterra"
                        ],
                        "nl": [
                            "uithoek",
                            "gat"
                        ],
                        "ro": [
                            "coclauri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cambrousse": [
                    "Singulier"
                ],
                "cambrousses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "came": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nocken"
                        ],
                        "en": [
                            "cam"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u062f\u0628\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "osovina"
                        ],
                        "es": [
                            "leva"
                        ],
                        "io": [
                            "kamo"
                        ],
                        "it": [
                            "camma"
                        ],
                        "nl": [
                            "nok"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "came": [
                    "Singulier"
                ],
                "cames": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cam\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kamee"
                        ],
                        "en": [
                            "cameo"
                        ],
                        "eu": [
                            "kameu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bc\u03ad\u03b1"
                        ],
                        "cs": [
                            "kamej"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cam\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "cam\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cam\u00e9l\u00e9on": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Reptile",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cham\u00e4leon"
                        ],
                        "en": [
                            "chameleon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0631\u0628\u0627\u0621"
                        ],
                        "br": [
                            "hudc\u02bchlazard",
                            "kameleon"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0430\u043c\u0435\u043b\u0435\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "camale\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce74\uba5c\ub808\uc628"
                        ],
                        "co": [
                            "camal\u00efone"
                        ],
                        "da": [
                            "kam\u00e6leoner"
                        ],
                        "es": [
                            "camale\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0125ameleono"
                        ],
                        "fi": [
                            "kameleontti"
                        ],
                        "gl": [
                            "camale\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03bc\u03b1\u03b9\u03bb\u03ad\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05d9\u05e7\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "io": [
                            "kameleono"
                        ],
                        "id": [
                            "bunglon"
                        ],
                        "is": [
                            "kamellj\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "camaleonte"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30e1\u30ec\u30aa\u30f3"
                        ],
                        "mg": [
                            "tanalahy"
                        ],
                        "nl": [
                            "kameleon"
                        ],
                        "no": [
                            "kameleon",
                            "kameleon"
                        ],
                        "pl": [
                            "kameleon"
                        ],
                        "pt": [
                            "camale\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0430\u043c\u0435\u043b\u0435\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "chameleon"
                        ],
                        "tr": [
                            "bukalemun"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cam\u00e9l\u00e9on": [
                    "Singulier"
                ],
                "cam\u00e9l\u00e9ons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cam\u00e9lia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fleur",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Camellia"
                        ],
                        "de": [
                            "Kamelie"
                        ],
                        "en": [
                            "camellia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0435\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "es": [
                            "camelia"
                        ],
                        "et": [
                            "teep\u00f5\u00f5sas",
                            "kameelia"
                        ],
                        "gl": [
                            "camellia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bc\u03ad\u03bb\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "kamelio"
                        ],
                        "it": [
                            "camelia"
                        ],
                        "oc": [
                            "cam\u00e8lia"
                        ],
                        "pl": [
                            "kamelia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0435\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "kamelia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cam\u00e9lia": [
                    "Singulier"
                ],
                "cam\u00e9lias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "camembert": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fromage.",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "camembert"
                        ],
                        "eo": [
                            "kamemberto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30de\u30f3\u30d9\u30fc\u30eb",
                            "\u30ab\u30e1\u30f3\u30d9\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "camembert"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camembert": [
                    "Singulier"
                ],
                "camemberts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cam\u00e9ra": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "movie camera",
                            "video camera"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "bideo kamera"
                        ],
                        "eo": [
                            "filmilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kamera",
                            "elokuvakamera"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ac\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d3\u30c7\u30aa\u30ab\u30e1\u30e9"
                        ],
                        "oc": [
                            "cam\u00e8ra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cam\u00e9ra": [
                    "Singulier"
                ],
                "cam\u00e9ras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "camerlingue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Camerlengo"
                        ],
                        "en": [
                            "camerlengo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kamerlengo"
                        ],
                        "io": [
                            "kamerlingo"
                        ],
                        "it": [
                            "camerlengo"
                        ],
                        "la": [
                            "camerarius"
                        ],
                        "pl": [
                            "kamerling"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camerlingue": [
                    "Singulier"
                ],
                "camerlingues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Camerounais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kameruner"
                        ],
                        "en": [
                            "Cameroonian"
                        ],
                        "ast": [
                            "camerun\u00e9s"
                        ],
                        "ca": [
                            "camerun\u00e8s"
                        ],
                        "es": [
                            "camerun\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "kamerunano",
                            "kamerunani\u0109o"
                        ],
                        "fi": [
                            "kamerunilainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039a\u03b1\u03bc\u03b5\u03c1\u03bf\u03c5\u03bd\u03ad\u03b6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "camerunese"
                        ],
                        "no": [
                            "kameruner",
                            "kamerunar"
                        ],
                        "pl": [
                            "Kameru\u0144czyk"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0443\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "kamerunare"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mkameruni"
                        ],
                        "tr": [
                            "Kamerunlu"
                        ],
                        "vo": [
                            "Kamerun\u00e4nan",
                            "Kamerun\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "camion": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00e9hicule terrestre motoris\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lorrie"
                        ],
                        "sq": [
                            "kamion"
                        ],
                        "de": [
                            "Lastwagen",
                            "LKW",
                            "Lastauto"
                        ],
                        "en": [
                            "lorry",
                            "truck"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0627\u062d\u0646\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "kamioi"
                        ],
                        "br": [
                            "kamion",
                            "samm",
                            "sammgarr"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "cami\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5361\u8eca"
                        ],
                        "hr": [
                            "kamion"
                        ],
                        "es": [
                            "cami\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dar\u011da\u016dto",
                            "kamiono"
                        ],
                        "fi": [
                            "auto"
                        ],
                        "hu": [
                            "kamion",
                            "teheraut\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "kamiono"
                        ],
                        "id": [
                            "truk"
                        ],
                        "it": [
                            "camion",
                            "autocarro"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e81"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrachtwagen",
                            "lorrie"
                        ],
                        "no": [
                            "lastebil"
                        ],
                        "oc": [
                            "camion"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u0645\u06cc\u0648\u0646",
                            "\u0645\u0627\u0634\u06cc\u0646 \u0628\u0627\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "ci\u0119\u017car\u00f3wka"
                        ],
                        "pt": [
                            "cami\u00e3o",
                            "caminh\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "camion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u0437\u043e\u0432\u0438\u043a"
                        ],
                        "sl": [
                            "kamion"
                        ],
                        "sv": [
                            "lastbil"
                        ],
                        "cs": [
                            "kamion",
                            "kami\u00f3n"
                        ],
                        "tr": [
                            "kamyon"
                        ],
                        "vi": [
                            "xe t\u1ea3i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camion": [
                    "Singulier"
                ],
                "camions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "camion-citerne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tankwagen"
                        ],
                        "en": [
                            "tank truck",
                            "tank wagon",
                            "road tanker",
                            "bowser"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0627\u062d\u0646\u0629 \u0635\u0647\u0631\u064a\u062c"
                        ],
                        "da": [
                            "tankvogn"
                        ],
                        "es": [
                            "cami\u00f3n cisterna"
                        ],
                        "it": [
                            "camion cisterna"
                        ],
                        "nl": [
                            "tankwagen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camion-citerne": [
                    "Singulier"
                ],
                "camions-citernes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "camionnette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "van"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0627\u062d\u0646\u0629 \u0635\u063a\u064a\u0631\u0629"
                        ],
                        "da": [
                            "varevogn"
                        ],
                        "es": [
                            "camioneta"
                        ],
                        "eo": [
                            "kamioneto"
                        ],
                        "it": [
                            "furgone"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestelwagen"
                        ],
                        "no": [
                            "varebil",
                            "varebil"
                        ],
                        "pl": [
                            "kamionetka",
                            "bus"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e5pbil",
                            "paketbil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camionnette": [
                    "Singulier"
                ],
                "camionnettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "camionneur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui conduit ou qui tra\u00eene un camion",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fernfahrer",
                            "Lastwagenfahrer"
                        ],
                        "en": [
                            "truck driver",
                            "hauler",
                            "haulier",
                            "teamster",
                            "haul",
                            "carter",
                            "trucker"
                        ],
                        "eu": [
                            "kamioilari",
                            "gidari"
                        ],
                        "ca": [
                            "camioner"
                        ],
                        "da": [
                            "lastbilchauff\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "camionero"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dar\u011da\u016dtisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "autonkuljettaja"
                        ],
                        "id": [
                            "sopir truk"
                        ],
                        "it": [
                            "camionista",
                            "autotrasportatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrachtwagenchauffeur"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0627\u0646\u0646\u062f\u0647 \u06a9\u0627\u0645\u06cc\u0648\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "camionista",
                            "caminhoneiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "camionagiu",
                            "camionar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0431\u043e\u0439\u0449\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159idi\u010d kamionu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camionneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "camionneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "camomille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Chamaemelum"
                        ],
                        "de": [
                            "Kamille"
                        ],
                        "en": [
                            "camomile"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0628\u0648\u0646\u062c",
                            "\u0623\u0642\u062d\u0648\u0627\u0646"
                        ],
                        "ast": [
                            "camomila"
                        ],
                        "eu": [
                            "kamamila"
                        ],
                        "br": [
                            "abrant wenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "camamilla"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce90\ubaa8\ub9c8\uc77c"
                        ],
                        "co": [
                            "matrunella"
                        ],
                        "es": [
                            "manzanilla",
                            "camomila"
                        ],
                        "fi": [
                            "kamomillasaunio"
                        ],
                        "gl": [
                            "macela",
                            "camomila"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d5\u10d8\u10e0\u10d8\u10da\u10d0"
                        ],
                        "it": [
                            "camomilla"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30e2\u30df\u30fc\u30eb",
                            "\u30ab\u30df\u30c4\u30ec"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u0439\u043c\u0435\u0434\u0430\u049b"
                        ],
                        "gv": [
                            "camomile"
                        ],
                        "pl": [
                            "rumianek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u043c\u0430\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ruman\u010dek"
                        ],
                        "cs": [
                            "he\u0159m\u00e1nek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Infusion",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kamillentee"
                        ],
                        "en": [
                            "camomile"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce90\ubaa8\ub9c8\uc77c",
                            "\uce90\ubaa8\ub9c8\uc77c\ucc28"
                        ],
                        "gl": [
                            "macela",
                            "camomila"
                        ],
                        "it": [
                            "camomilla"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30e2\u30df\u30fc\u30eb",
                            "\u30ab\u30e2\u30df\u30fc\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc"
                        ],
                        "gv": [
                            "camomile"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Matricaire",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Matricaria"
                        ],
                        "en": [
                            "camomile"
                        ],
                        "es": [
                            "camomila"
                        ],
                        "pl": [
                            "rumianek"
                        ],
                        "sv": [
                            "kamomill"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camomille": [
                    "Singulier"
                ],
                "camomilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "camouflage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "maskim"
                        ],
                        "de": [
                            "Tarnung"
                        ],
                        "en": [
                            "camouflage"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0645\u0648\u064a\u0647"
                        ],
                        "eu": [
                            "kamuflaje"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0443\u0444\u043b\u0430\u0436",
                            "\u043c\u0430\u0441\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "camuflatge"
                        ],
                        "hr": [
                            "kamufla\u017ea"
                        ],
                        "da": [
                            "camouflage",
                            "sl\u00f8ring"
                        ],
                        "es": [
                            "enmascaramiento",
                            "camuflaje"
                        ],
                        "et": [
                            "kamuflaa\u017e",
                            "maskeering"
                        ],
                        "fi": [
                            "naamioida"
                        ],
                        "ga": [
                            "duaithn\u00edocht"
                        ],
                        "cy": [
                            "cuddliw"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bc\u03bf\u03c5\u03c6\u03bb\u03ac\u03b6"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05e1\u05d5\u05d5\u05d0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1lc\u00e1z\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "kamuflase"
                        ],
                        "is": [
                            "dulb\u00faningur",
                            "dulkl\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "camuffamento"
                        ],
                        "lv": [
                            "kamufl\u0101\u017ea"
                        ],
                        "lt": [
                            "kamuflia\u017eas"
                        ],
                        "ms": [
                            "penyamaran"
                        ],
                        "nl": [
                            "camouflage",
                            "maskeren",
                            "verhulling"
                        ],
                        "no": [
                            "kamuflasje"
                        ],
                        "pl": [
                            "kamufla\u017c",
                            "maskowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "camuflagem"
                        ],
                        "ro": [
                            "camuflaj"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0443\u0444\u043b\u044f\u0436",
                            "\u043c\u0430\u0441\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0443\u0444\u043b\u0430\u0436\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kamufl\u00e1\u017e",
                            "maskovanie",
                            "zastieranie"
                        ],
                        "sv": [
                            "kamouflage"
                        ],
                        "sw": [
                            "kamaflaji",
                            "majificho"
                        ],
                        "cs": [
                            "kamufl\u00e1\u017e",
                            "maskov\u00e1n\u00ed",
                            "zamaskov\u00e1n\u00ed",
                            "zast\u00edr\u00e1n\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "kamuflaj"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camouflage": [
                    "Singulier"
                ],
                "camouflages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "camoufler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tarnen"
                        ],
                        "en": [
                            "to camouflage"
                        ],
                        "eu": [
                            "kamuflatu"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u043c\u0430\u0441\u043a\u0438\u0440\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "camuflar"
                        ],
                        "da": [
                            "camouflere",
                            "sl\u00f8re"
                        ],
                        "es": [
                            "camuflar",
                            "camuflajear"
                        ],
                        "eo": [
                            "kamufli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bc\u03bf\u03c5\u03c6\u03bb\u03ac\u03c1\u03c9",
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03c1\u03cd\u03c0\u03c4\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "camuflare"
                        ],
                        "nl": [
                            "camoufleren"
                        ],
                        "pl": [
                            "maskowa\u0107"
                        ],
                        "cs": [
                            "kamuflovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "camouflet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vexation humiliante, affront, offense.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "affront",
                            "slap",
                            "snub"
                        ],
                        "it": [
                            "affronto",
                            "umiliazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "belediging"
                        ],
                        "pl": [
                            "zniewaga"
                        ],
                        "pt": [
                            "afronta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u043a\u043e\u0440\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camouflet": [
                    "Singulier"
                ],
                "camouflets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "camp": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lager"
                        ],
                        "en": [
                            "camp"
                        ],
                        "fi": [
                            "leiri"
                        ],
                        "io": [
                            "kampeyo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0433\u0435\u0440\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u00e1bor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camp": [
                    "Singulier"
                ],
                "camps": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "campagnard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Landsmann",
                            "Landbewohner"
                        ],
                        "en": [
                            "countryman",
                            "countryfolk"
                        ],
                        "br": [
                            "maeziad"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7530\u820e\u8005",
                            "\u7530\u820e\u3082\u3093"
                        ],
                        "sv": [
                            "lantis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "campagnard": [
                    "Singulier"
                ],
                "campagnards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "campagne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1\u00a0(Plaine, pays plat et d\u00e9couvert, consid\u00e9r\u00e9e surtout par rapport \u00e0 sa culture, \u00e0 ses productions)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "platteland"
                        ],
                        "de": [
                            "Land"
                        ],
                        "en": [
                            "country",
                            "countryside"
                        ],
                        "ca": [
                            "campanya",
                            "camp"
                        ],
                        "hr": [
                            "seoski kraj"
                        ],
                        "da": [
                            "land"
                        ],
                        "es": [
                            "campa\u00f1a",
                            "campi\u00f1a",
                            "campo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kamparo"
                        ],
                        "fi": [
                            "maaseutu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03bf\u03c7\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "vid\u00e9k"
                        ],
                        "it": [
                            "campagna"
                        ],
                        "ku": [
                            "gundewar"
                        ],
                        "la": [
                            "rus"
                        ],
                        "nl": [
                            "platteland"
                        ],
                        "oc": [
                            "campanha"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u00e2mpie"
                        ],
                        "sv": [
                            "landsbygd",
                            "glesbygd"
                        ],
                        "cs": [
                            "venkov"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "6\u00a0(Op\u00e9rations accomplies par une arm\u00e9e pendant une ann\u00e9e, une saison)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "veldtog"
                        ],
                        "de": [
                            "Kampagne"
                        ],
                        "en": [
                            "campaign"
                        ],
                        "ca": [
                            "campanya"
                        ],
                        "hr": [
                            "kampanja"
                        ],
                        "da": [
                            "kampagne"
                        ],
                        "es": [
                            "campa\u00f1a"
                        ],
                        "hu": [
                            "hadj\u00e1rat"
                        ],
                        "it": [
                            "campagna"
                        ],
                        "nl": [
                            "veldtocht"
                        ],
                        "cs": [
                            "kampa\u0148"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "7\u00a0(Ensemble d\u2019activit\u00e9s men\u00e9es pendant une p\u00e9riode limit\u00e9e et mettant en \u0153uvre un maximum de moyens en vue d\u2019un r\u00e9sultat pr\u00e9cis et concert\u00e9)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kampagne"
                        ],
                        "en": [
                            "campaign"
                        ],
                        "ca": [
                            "campanya"
                        ],
                        "hr": [
                            "kampanja"
                        ],
                        "da": [
                            "kampagne"
                        ],
                        "es": [
                            "campa\u00f1a"
                        ],
                        "fi": [
                            "kampanja"
                        ],
                        "hu": [
                            "kamp\u00e1ny"
                        ],
                        "it": [
                            "campagna"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u0430\u0443\u049b\u0430\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "kampanj"
                        ],
                        "cs": [
                            "kampa\u0148"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "veldtog"
                        ],
                        "hr": [
                            "predizborna kampanja"
                        ],
                        "da": [
                            "land"
                        ],
                        "eo": [
                            "kampanjo"
                        ],
                        "fy": [
                            "boerel\u00e2n",
                            "plattel\u00e2n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bc\u03c0\u03ac\u03bd\u03b9\u03b1",
                            "\u03b5\u03ba\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "ruro",
                            "kampanio"
                        ],
                        "id": [
                            "kampagnye"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00e7olter",
                            "\u00e7ol"
                        ],
                        "nl": [
                            "platteland",
                            "campagne",
                            "veldtocht",
                            "actie",
                            "werkseizoen"
                        ],
                        "no": [
                            "kampanje"
                        ],
                        "pt": [
                            "campanha",
                            "campo",
                            "ro\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "landsbygd",
                            "landsort"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "campagne": [
                    "Singulier"
                ],
                "campagnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "campagnol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Microtus"
                        ],
                        "en": [
                            "vole"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0643\u0628\u0631"
                        ],
                        "eo": [
                            "arvikolo"
                        ],
                        "es": [
                            "campa\u00f1ol"
                        ],
                        "it": [
                            "topo"
                        ],
                        "la": [
                            "campagnol"
                        ],
                        "nl": [
                            "woelmuis"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u00e2mp"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0451\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "hrabo\u0161"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "campagnol": [
                    "Singulier"
                ],
                "campagnols": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "campanologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kampanologie",
                            "Campanologie"
                        ],
                        "en": [
                            "campanology"
                        ],
                        "hr": [
                            "kampanologija"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bc\u03c0\u03b1\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "campanologia"
                        ],
                        "nl": [
                            "campanologie"
                        ],
                        "pl": [
                            "kampanologia"
                        ],
                        "sk": [
                            "kampanol\u00f3gia"
                        ],
                        "sv": [
                            "kampanologi"
                        ],
                        "cs": [
                            "kampanologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "campanologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "campanologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "campanule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Glockenblume"
                        ],
                        "en": [
                            "bellflower",
                            "harebell",
                            "campanula"
                        ],
                        "co": [
                            "campanella"
                        ],
                        "es": [
                            "farolillos",
                            "pucheritos"
                        ],
                        "eo": [
                            "kampanulo"
                        ],
                        "fo": [
                            "bl\u00e1klokka"
                        ],
                        "io": [
                            "kampanulo"
                        ],
                        "it": [
                            "campanula"
                        ],
                        "nl": [
                            "campanula",
                            "klokje"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "campanule": [
                    "Singulier"
                ],
                "campanules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "camp\u00eache": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "arbre",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Haematoxylum campechianum"
                        ],
                        "de": [
                            "Blutholzbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "logwood"
                        ],
                        "es": [
                            "palo de Campeche"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u0103can"
                        ],
                        "cs": [
                            "kampe\u0161kov\u00e9 d\u0159evo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camp\u00eache": [
                    "Singulier"
                ],
                "camp\u00eaches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "camper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "camp"
                        ],
                        "ca": [
                            "acampar"
                        ],
                        "es": [
                            "acampar"
                        ],
                        "io": [
                            "kampar"
                        ],
                        "it": [
                            "campeggiare"
                        ],
                        "sv": [
                            "kampera",
                            "t\u00e4lta"
                        ],
                        "cs": [
                            "kempovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "camphre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Cosm\u00e9tologie) Substance extraite principalement du camphrier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fer"
                        ],
                        "en": [
                            "camphor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00e0mpora"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9f99\u8111"
                        ],
                        "es": [
                            "alcanfor"
                        ],
                        "io": [
                            "kamforo"
                        ],
                        "id": [
                            "kapur barus",
                            "kamper"
                        ],
                        "it": [
                            "canfora"
                        ],
                        "no": [
                            "kamfer"
                        ],
                        "sk": [
                            "g\u00e1for"
                        ],
                        "cs": [
                            "kafr"
                        ],
                        "vi": [
                            "long n\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camphre": [
                    "Singulier"
                ],
                "camphres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "camphrier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "camphor tree"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u062c\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0641\u0648\u0631"
                        ],
                        "co": [
                            "c\u00e0nfaru"
                        ],
                        "io": [
                            "kamforiero"
                        ],
                        "it": [
                            "canforo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30b9\u30ce\u30ad"
                        ],
                        "cs": [
                            "kafrovn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camphrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "camphriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "camping": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Activit\u00e9 (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Camping"
                        ],
                        "en": [
                            "camping"
                        ],
                        "ca": [
                            "acampada",
                            "acampament"
                        ],
                        "hr": [
                            "kampiranje"
                        ],
                        "eo": [
                            "tendumado"
                        ],
                        "ga": [
                            "l\u00e1thair champ\u00e1la"
                        ],
                        "it": [
                            "campeggio"
                        ],
                        "cs": [
                            "kempink"
                        ],
                        "wa": [
                            "campigne"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Terrain (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Campingplatz"
                        ],
                        "en": [
                            "campsite",
                            "camping site"
                        ],
                        "eo": [
                            "tendumejo"
                        ],
                        "ga": [
                            "l\u00e1thair champ\u00e1la"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u00e1bo\u0159i\u0161t\u011b"
                        ],
                        "wa": [
                            "campigne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camping": [
                    "Singulier"
                ],
                "campings": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "camping-car": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00e9hicule automobile permettant d\u2019habiter \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "recreational vehicle",
                            "ou RV",
                            "caravan",
                            "camper van",
                            "motor home"
                        ],
                        "br": [
                            "kampi\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "autocaravana"
                        ],
                        "ga": [
                            "carr camp\u00e1la"
                        ],
                        "it": [
                            "camper"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30e3\u30f3\u30d4\u30f3\u30b0\u30ab\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "camper"
                        ],
                        "sv": [
                            "husbil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "camping-car": [
                    "Singulier"
                ],
                "camping-cars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "campus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Campus"
                        ],
                        "en": [
                            "campus"
                        ],
                        "fi": [
                            "kampus"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b66\u5712",
                            "\u30ad\u30e3\u30f3\u30d1\u30b9"
                        ],
                        "sh": [
                            "kampus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Canada": [
        {
            "type": "Nom propre 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pays d\u2019Am\u00e9rique du Nord",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "sq": [
                            "Kanadaja"
                        ],
                        "de": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12ab\u1293\u12f3"
                        ],
                        "en": [
                            "Canada"
                        ],
                        "ang": [
                            "Canada"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0646\u062f\u0627"
                        ],
                        "an": [
                            "Canad\u00e1"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u053f\u0561\u0576\u0561\u0564\u0561"
                        ],
                        "ast": [
                            "Canad\u00e1"
                        ],
                        "az": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "nds": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "eu": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "be": [
                            "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "br": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "Canad\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52a0\u62ff\u5927"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce90\ub098\ub2e4"
                        ],
                        "kw": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "co": [
                            "Canad\u00e0",
                            "Canada"
                        ],
                        "hr": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "da": [
                            "Canada"
                        ],
                        "es": [
                            "Canad\u00e1"
                        ],
                        "eo": [
                            "Kanado"
                        ],
                        "et": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "fo": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "fi": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "fy": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "gd": [
                            "Canada"
                        ],
                        "ga": [
                            "Ceanada"
                        ],
                        "gl": [
                            "Canad\u00e1"
                        ],
                        "cy": [
                            "Canada"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10dc\u10d0\u10d3\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039a\u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03ac\u03c2"
                        ],
                        "gn": [
                            "Kanat\u00e3"
                        ],
                        "hsb": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e0\u05d3\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "io": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "id": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "ia": [
                            "Canada"
                        ],
                        "ie": [
                            "Canada"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1472\u14c7\u1455"
                        ],
                        "is": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "it": [
                            "Canada"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30ca\u30c0"
                        ],
                        "jv": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "csb": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "kl": [
                            "Canada"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "la": [
                            "Canada"
                        ],
                        "lv": [
                            "Kan\u0101da"
                        ],
                        "li": [
                            "Canada"
                        ],
                        "ln": [
                            "Kanad\u00e1"
                        ],
                        "lt": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "jbo": [
                            "e"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d28\u0d21"
                        ],
                        "mg": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "gv": [
                            "Chanadey"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434"
                        ],
                        "nch": [
                            "Canad\u00e1"
                        ],
                        "na": [
                            "Canada"
                        ],
                        "nl": [
                            "Canada"
                        ],
                        "no": [
                            "Canada",
                            "Canada"
                        ],
                        "oc": [
                            "Canad\u00e0"
                        ],
                        "om": [
                            "Canada"
                        ],
                        "ug": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06a9\u06cc\u0646\u06cc\u0688\u0627"
                        ],
                        "uz": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u06a9\u0627\u0646\u0627\u0689\u0627"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u0646\u0627\u062f\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "pt": [
                            "Canad\u00e1"
                        ],
                        "qu": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "ro": [
                            "Canada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "scn": [
                            "Canad\u00e0"
                        ],
                        "sk": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "sl": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "so": [
                            "Canada"
                        ],
                        "sv": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "sw": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "tl": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28\u0e41\u0e04\u0e19\u0e32\u0e14\u0e32"
                        ],
                        "tpi": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "ts": [
                            "Khanada"
                        ],
                        "tr": [
                            "Kanada"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "vec": [
                            "Canada"
                        ],
                        "vi": [
                            "Canada",
                            "\u0111a"
                        ],
                        "vo": [
                            "Kanad\u00e4n"
                        ],
                        "wa": [
                            "Canada"
                        ],
                        "wo": [
                            "Kanadaa"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e7\u05d0\u05e0\u05d0\u05d3\u05e2"
                        ],
                        "zu": [
                            "IKhanada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Canada": [
                    "Singulier"
                ],
                "Canadas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canadien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kanadisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Canadian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0646\u062f\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0576\u0561\u0564\u0561\u056f\u0561\u0576"
                        ],
                        "br": [
                            "kanadian"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "canadenc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52a0\u62ff\u5927\u7684"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce90\ub098\ub2e4\uc758"
                        ],
                        "hr": [
                            "kanadski"
                        ],
                        "da": [
                            "canadisk"
                        ],
                        "es": [
                            "canadiense"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanada"
                        ],
                        "et": [
                            "kanada"
                        ],
                        "fi": [
                            "kanadalainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "Kanadeesk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03ad\u03b6\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kanadai"
                        ],
                        "ia": [
                            "canadian"
                        ],
                        "is": [
                            "kanad\u00edskur"
                        ],
                        "it": [
                            "canadese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30ca\u30c0\u306e"
                        ],
                        "la": [
                            "canadensis"
                        ],
                        "lv": [
                            "kan\u0101die\u0161u"
                        ],
                        "lt": [
                            "kanadieti\u0161kas",
                            "kanadie\u010di\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Canadees"
                        ],
                        "no": [
                            "canadisk",
                            "kanadisk",
                            "canadisk",
                            "kanadisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "kanadyjski"
                        ],
                        "pt": [
                            "canadense"
                        ],
                        "ro": [
                            "canadian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "kanadsk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "kanadski"
                        ],
                        "sv": [
                            "kanadensisk"
                        ],
                        "sw": [
                            "Kikanada"
                        ],
                        "cs": [
                            "kanadsk\u00fd"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439",
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "vo": [
                            "Kanad\u00e4nik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canadien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "canadiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "canadienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "canadiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Canadien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kanadez",
                            "kanadeze"
                        ],
                        "de": [
                            "Kanadier",
                            "Kanadierin"
                        ],
                        "en": [
                            "Canadian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0646\u062f\u064a",
                            "\u0643\u0646\u062f\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0576\u0561\u0564\u0561\u0581"
                        ],
                        "ast": [
                            "canadiense"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0435\u0446",
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "canadenc",
                            "canadenca"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52a0\u62ff\u5927\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce90\ub098\ub2e4\uc0ac\ub78c",
                            "\uce90\ub098\ub2e4\uc778"
                        ],
                        "da": [
                            "canadier"
                        ],
                        "es": [
                            "canadiense"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanadano",
                            "kanadani\u0109o",
                            "kanadanino"
                        ],
                        "et": [
                            "kanadalane"
                        ],
                        "fi": [
                            "kanadalainen"
                        ],
                        "ga": [
                            "Ceanadach"
                        ],
                        "gl": [
                            "canadense"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039a\u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03cc\u03c2",
                            "\u039a\u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03ad\u03b6\u03bf\u03c2",
                            "\u039a\u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03ae",
                            "\u039a\u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03ad\u03b6\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e0\u05d3\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "kanadai"
                        ],
                        "io": [
                            "Kanadano",
                            "Kanadanulo",
                            "Kanadanino"
                        ],
                        "id": [
                            "orang kanada"
                        ],
                        "ia": [
                            "canadiano",
                            "canadiana"
                        ],
                        "is": [
                            "Kanadama\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "canadese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30ca\u30c0\u4eba"
                        ],
                        "la": [
                            "canadensis"
                        ],
                        "lv": [
                            "kan\u0101dietis",
                            "kan\u0101diete"
                        ],
                        "lt": [
                            "kanadietis",
                            "kanadiet\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Canadees"
                        ],
                        "no": [
                            "canadier",
                            "kanadier",
                            "canadiar",
                            "kanadiar"
                        ],
                        "oc": [
                            "canadenc"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u0646\u0627\u062f\u0627\u06cc\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "Kanadyjczyk",
                            "Kanadyjka"
                        ],
                        "pt": [
                            "canadense",
                            "canadiano",
                            "canadiana"
                        ],
                        "ro": [
                            "canadian",
                            "canadianc\u0103",
                            "canadian\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0435\u0446",
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "Kana\u0111anin",
                            "Kana\u0111anka"
                        ],
                        "sk": [
                            "Kana\u010fan",
                            "Kana\u010fanka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Kanad\u010dan",
                            "Kanad\u010danka"
                        ],
                        "sv": [
                            "kanadensare"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mkanada"
                        ],
                        "cs": [
                            "Kana\u010fan",
                            "Kana\u010fanka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e04\u0e19\u0e41\u0e04\u0e19\u0e32\u0e14\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "Kanadal\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0435\u0446\u044c",
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0456\u0454\u0446\u044c",
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u043a\u0430",
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0456\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111a"
                        ],
                        "vo": [
                            "Kanad\u00e4nan",
                            "Kanad\u00e4nan",
                            "Kanad\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Canadien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Canadiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canaille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ploert"
                        ],
                        "de": [
                            "Bandit",
                            "Canaille",
                            "Kanaille",
                            "Schuft",
                            "Schurke"
                        ],
                        "en": [
                            "rogue",
                            "scoundrel",
                            "villain"
                        ],
                        "ca": [
                            "canalla"
                        ],
                        "es": [
                            "canalla",
                            "granuja"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanajlo"
                        ],
                        "fo": [
                            "bartrog"
                        ],
                        "io": [
                            "kanalio"
                        ],
                        "it": [
                            "malandrino",
                            "mascalzone",
                            "canaglia"
                        ],
                        "nl": [
                            "schooner",
                            "loeder",
                            "ploert",
                            "rotzak",
                            "schoft",
                            "zwijnjak"
                        ],
                        "oc": [
                            "canalha",
                            "cocarro",
                            "coquin",
                            "paucval",
                            "gus"
                        ],
                        "pl": [
                            "kanalia"
                        ],
                        "pt": [
                            "biltre",
                            "canalha",
                            "traste"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "sl\u00f6dder",
                            "p\u00f6bel",
                            "kanalje",
                            "rackare",
                            "byting",
                            "sk\u00e4lm"
                        ],
                        "cs": [
                            "gauner",
                            "lotr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canaille": [
                    "Singulier"
                ],
                "canailles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tranch\u00e9e creus\u00e9e de main d\u2019homme pour \u00e9tablir des communications par eau d\u2019un lieu \u00e0 un autre (5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kanal"
                        ],
                        "en": [
                            "canal",
                            "channel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0646\u0627\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "canal"
                        ],
                        "da": [
                            "kanal"
                        ],
                        "es": [
                            "canal"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kanava"
                        ],
                        "io": [
                            "kanalo"
                        ],
                        "id": [
                            "terusan"
                        ],
                        "it": [
                            "canale"
                        ],
                        "oc": [
                            "canal"
                        ],
                        "pt": [
                            "canal"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fr\u00e9quence ou bande de fr\u00e9quence utilis\u00e9e pour une transmission par radiofr\u00e9quences",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "channel"
                        ],
                        "ca": [
                            "canal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9891\u9053"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc44\ub110"
                        ],
                        "da": [
                            "kanal"
                        ],
                        "es": [
                            "canal"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kanava"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canal": [
                    "Singulier"
                ],
                "canaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canalisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "3\u00a0((Par extension) Cette conduite elle-m\u00eame)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abwassersystem",
                            "Kanalisation"
                        ],
                        "en": [
                            "plumbing",
                            "pipes"
                        ],
                        "eu": [
                            "hoditeria"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c7\u03b5\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0443\u0431\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "kanalizace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canalisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "canalisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canap\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sorte de si\u00e8ge long \u00e0 dossier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sofa",
                            "Couch",
                            "Kanapee",
                            "Chaiselongue"
                        ],
                        "en": [
                            "sofa",
                            "couch",
                            "settee"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u064a\u0643\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "gourvezvank"
                        ],
                        "ca": [
                            "sof\u00e0",
                            "canap\u00e9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18c\ud30c",
                            "\uc1fc\ud30c"
                        ],
                        "es": [
                            "canap\u00e9",
                            "sof\u00e1"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanapo",
                            "sofo"
                        ],
                        "io": [
                            "kanapeo"
                        ],
                        "it": [
                            "divano",
                            "sof\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bd\u30d5\u30a1\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "canap\u00e9"
                        ],
                        "no": [
                            "sofa"
                        ],
                        "pt": [
                            "sof\u00e1"
                        ],
                        "ro": [
                            "canapea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u043f\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "soffa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tranche de pain sur laquelle on dispose certains mets\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kanapee",
                            "H\u00e4ppchen"
                        ],
                        "en": [
                            "canape",
                            "canap\u00e9"
                        ],
                        "es": [
                            "canap\u00e9"
                        ],
                        "pt": [
                            "canap\u00e9"
                        ],
                        "ro": [
                            "canapea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u043f\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "kanap\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canap\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "canap\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}