{
    "canard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eend"
                        ],
                        "de": [
                            "Ente"
                        ],
                        "en": [
                            "duck",
                            "drake"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0637",
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0564"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00f6rd\u0259k"
                        ],
                        "nds": [
                            "Aante"
                        ],
                        "eu": [
                            "ahate"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "houad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0442\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0nec"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e2d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ub9ac"
                        ],
                        "co": [
                            "anatra"
                        ],
                        "hr": [
                            "patka",
                            "patak"
                        ],
                        "da": [
                            "and"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1nade",
                            "pato"
                        ],
                        "eo": [
                            "anaso"
                        ],
                        "et": [
                            "part"
                        ],
                        "fo": [
                            "dunna",
                            "ont"
                        ],
                        "fi": [
                            "sorsa",
                            "ankka"
                        ],
                        "fy": [
                            "ein"
                        ],
                        "gd": [
                            "lach"
                        ],
                        "ga": [
                            "lacha"
                        ],
                        "cy": [
                            "hwyad"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10ee\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ac\u03c0\u03b9\u03b1",
                            "\u03bd\u03ae\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "agwagwa"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e8\u05d5\u05d5\u05d6"
                        ],
                        "hu": [
                            "kacsa"
                        ],
                        "io": [
                            "anado"
                        ],
                        "id": [
                            "bebek"
                        ],
                        "ia": [
                            "anate"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14a5\u144e\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f6nd"
                        ],
                        "it": [
                            "anatra",
                            "anitra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9d28",
                            "\u30a2\u30d2\u30eb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u0439\u0440\u0435\u043a",
                            "\u043a\u0435\u0436\u0435\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u04e9\u0440\u0434\u04e9\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "anas"
                        ],
                        "lv": [
                            "p\u012ble"
                        ],
                        "lt": [
                            "antis"
                        ],
                        "gv": [
                            "laagh"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u0443\u0433\u0430\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "woerd",
                            "eend"
                        ],
                        "no": [
                            "and"
                        ],
                        "oc": [
                            "rit",
                            "guit",
                            "anet"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0626\u06c6\u0631\u062f\u06d5\u0643"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0631\u062f\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "kaczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "pata",
                            "an\u00e1s",
                            "pato"
                        ],
                        "ro": [
                            "ra\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0442\u043a\u0430",
                            "\u0441\u0435\u043b\u0435\u0437\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0430\u0442\u043a\u0430",
                            "\u043f\u0430\u0442\u0430\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "ka\u010dka",
                            "ka\u010dica"
                        ],
                        "sl": [
                            "raca"
                        ],
                        "sv": [
                            "and",
                            "anka"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04af\u0440\u0434\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "kachna",
                            "ka\u010der"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6rdek"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00f6rdek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u1ecbt"
                        ],
                        "zu": [
                            "idada"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Journal d\u2019actualit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00e4seblatt",
                            "Zeitungsente"
                        ],
                        "en": [
                            "rag",
                            "paper"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e5\u62a5"
                        ],
                        "es": [
                            "papel"
                        ],
                        "eo": [
                            "gazeta\u0109o"
                        ],
                        "it": [
                            "giornalaccio"
                        ],
                        "nl": [
                            "flutkrant"
                        ],
                        "pt": [
                            "jornaleco"
                        ],
                        "ro": [
                            "jurnal",
                            "gazet\u0103",
                            "foaie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "pl\u00e1tek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canard": [
                    "Singulier"
                ],
                "canards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canardeau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entenk\u00fcken",
                            "Entchen",
                            "Entlein",
                            "Entenjunges",
                            "junge Ente"
                        ],
                        "en": [
                            "duckling"
                        ],
                        "eo": [
                            "anasido"
                        ],
                        "io": [
                            "anadyuno"
                        ],
                        "vo": [
                            "d\u00f6k\u00fcl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canardeau": [
                    "Singulier"
                ],
                "canardeaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canari": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "serin",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Serinus canaria"
                        ],
                        "de": [
                            "Kanarengirlitz"
                        ],
                        "en": [
                            "Atlantic canary",
                            "wild canary",
                            "island canary",
                            "common canary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u063a\u0631 \u0643\u0646\u0627\u0631\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0565\u0572\u0571\u0561\u0576\u056b\u056f"
                        ],
                        "ast": [
                            "canariu mont\u00e9s",
                            "ser\u00edn canariu"
                        ],
                        "az": [
                            "sar\u0131 b\u00fclb\u00fcl"
                        ],
                        "eu": [
                            "kanario"
                        ],
                        "br": [
                            "seran Kanariez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0440\u0447\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "canari salvatge"
                        ],
                        "da": [
                            "vild kanariefugl"
                        ],
                        "es": [
                            "canario silvestre",
                            "ser\u00edn canario"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanario"
                        ],
                        "fo": [
                            "kanarjufuglur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kanarianhemppo"
                        ],
                        "fy": [
                            "kanarje"
                        ],
                        "gl": [
                            "canario"
                        ],
                        "cy": [
                            "caneri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03b1\u03c1\u03af\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "kan\u00e1rimad\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "kanario"
                        ],
                        "id": [
                            "burung kenari"
                        ],
                        "is": [
                            "kanar\u00edfugl"
                        ],
                        "it": [
                            "canarino",
                            "canarino selvatico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30ca\u30ea\u30a2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043d\u0430\u0440 \u0431\u04b1\u043b\u0431\u04b1\u043b\u044b"
                        ],
                        "lv": [
                            "kan\u0101rijputni\u0146\u0161"
                        ],
                        "lt": [
                            "paprastoji kanar\u0117l\u0117"
                        ],
                        "mt": [
                            "kanal selva\u0121\u0121"
                        ],
                        "nl": [
                            "wilde kanarie"
                        ],
                        "no": [
                            "kanariirisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "kanarek"
                        ],
                        "pt": [
                            "can\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "canar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0440\u0435\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0432\u044c\u044e\u0440\u043e\u043a",
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0440\u0435\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0438\u0432\u0459\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "kan\u00e1rik div\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "kanariesiska"
                        ],
                        "cs": [
                            "kan\u00e1r divok\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "kanarya",
                            "yaban kanaryas\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "chim y\u1ebfn \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "oiseau domestique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kanarienvogel"
                        ],
                        "en": [
                            "domestic canary",
                            "canary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u063a\u0631 \u0643\u0646\u0627\u0631\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "canari",
                            "canari dom\u00e8stic"
                        ],
                        "es": [
                            "canario dom\u00e9stico",
                            "canario"
                        ],
                        "eo": [
                            "hejma kanario"
                        ],
                        "gl": [
                            "canario"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e1zi kan\u00e1ri"
                        ],
                        "it": [
                            "canarino domestico"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u0435\u043d \u043a\u0430\u043d\u0430\u0440\u0438\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "no": [
                            "kanarifugl"
                        ],
                        "pt": [
                            "can\u00e1rio dom\u00e9stico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u044f\u044f \u043a\u0430\u043d\u0430\u0440\u0435\u0439\u043a\u0430",
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0440\u0435\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "canariu"
                        ],
                        "tl": [
                            "kanaryo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canari": [
                    "Singulier"
                ],
                "canaris": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "canary"
                        ],
                        "es": [
                            "canario"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanario"
                        ],
                        "io": [
                            "kanario"
                        ],
                        "it": [
                            "canarino"
                        ],
                        "pt": [
                            "can\u00e1rio"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "canasson": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00e4hre",
                            "Schindm\u00e4hre",
                            "Gaul",
                            "Klepper"
                        ],
                        "en": [
                            "horse"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109evala\u0109o"
                        ],
                        "fy": [
                            "bok",
                            "guds"
                        ],
                        "nl": [
                            "kavalje",
                            "knol"
                        ],
                        "pl": [
                            "chabeta",
                            "chabet",
                            "szkapa",
                            "rosynant"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavalicoque",
                            "matungo",
                            "pangar\u00e9",
                            "pileca",
                            "sendeiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u044f\u0447\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "krake"
                        ],
                        "cs": [
                            "hajtra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canasson": [
                    "Singulier"
                ],
                "canassons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cancan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bavardage\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klatsch"
                        ],
                        "en": [
                            "gossip"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u043b\u0451\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d41\u8a00\u871a\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac1d\uc124"
                        ],
                        "es": [
                            "chisme"
                        ],
                        "eo": [
                            "kla\u0109o"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05db\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "pletyka"
                        ],
                        "io": [
                            "rakontacho"
                        ],
                        "it": [
                            "chiacchiera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3046\u308f\u3055\u8a71"
                        ],
                        "nl": [
                            "roddelpraat",
                            "achterklap"
                        ],
                        "oc": [
                            "cancan"
                        ],
                        "pl": [
                            "plotki"
                        ],
                        "pt": [
                            "bisbilhotice"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u00e2rf\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u043b\u0435\u0442\u043d\u044f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0430\u0437\u0456\u043a\u0430\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cancan": [
                    "Singulier"
                ],
                "cancans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cancaner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire des cancans, papoter",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "klets"
                        ],
                        "de": [
                            "klatschen",
                            "tratschen"
                        ],
                        "en": [
                            "to gossip"
                        ],
                        "ca": [
                            "comarejar",
                            "xafardejar"
                        ],
                        "da": [
                            "sladre",
                            "bagtale"
                        ],
                        "es": [
                            "chismorrear"
                        ],
                        "eo": [
                            "kla\u0109i"
                        ],
                        "fo": [
                            "sleya"
                        ],
                        "fi": [
                            "juoruta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03c4\u03c3\u03bf\u03bc\u03c0\u03bf\u03bb\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "pletyk\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "babilachar"
                        ],
                        "is": [
                            "bla\u00f0ra"
                        ],
                        "nl": [
                            "roddelen"
                        ],
                        "no": [
                            "skravle"
                        ],
                        "oc": [
                            "petofiar",
                            "pachaquejar"
                        ],
                        "pl": [
                            "kwaka\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "sporov\u0103i",
                            "tr\u0103nc\u0103ni",
                            "flec\u0103ri"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0447\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "snacka",
                            "skvallra"
                        ],
                        "cs": [
                            "drbat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cancer": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Maladie caus\u00e9e par une tumeur maligne\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kanker"
                        ],
                        "de": [
                            "Krebs"
                        ],
                        "en": [
                            "cancer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0631\u0637\u0627\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "kankr",
                            "krank",
                            "bev",
                            "malitouch"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00e0ncer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u764c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc554"
                        ],
                        "co": [
                            "c\u00e0ncaru"
                        ],
                        "da": [
                            "kr\u00e6ft",
                            "cancer"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e1ncer"
                        ],
                        "eo": [
                            "kancero"
                        ],
                        "fi": [
                            "sy\u00f6p\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "aillse"
                        ],
                        "gl": [
                            "cancro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03ba\u03af\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "cancro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u764c",
                            "\u304c\u3093"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0431\u044b\u0440"
                        ],
                        "mg": [
                            "homamiadana"
                        ],
                        "nl": [
                            "kanker"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00e0ncer"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e2ncer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "rakovina"
                        ],
                        "sv": [
                            "cancer",
                            "kr\u00e4fta"
                        ],
                        "cs": [
                            "rakovina"
                        ],
                        "tr": [
                            "kanser"
                        ],
                        "vi": [
                            "ung th\u01b0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cancer": [
                    "Singulier"
                ],
                "cancers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Cancer": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krebs"
                        ],
                        "en": [
                            "Cancer"
                        ],
                        "ca": [
                            "Cranc",
                            "C\u00e0ncer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5de8\u87f9\u5ea7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac8c\uc790\ub9ac"
                        ],
                        "da": [
                            "Krebsen"
                        ],
                        "es": [
                            "C\u00e1ncer"
                        ],
                        "eo": [
                            "Kankro"
                        ],
                        "gl": [
                            "C\u00e1ncer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039a\u03b1\u03c1\u03ba\u03af\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "Cancro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304b\u306b\u5ea7",
                            "\u87f9\u5ea7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0428\u0430\u044f\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "Cancer"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kriibs"
                        ],
                        "pl": [
                            "Rak"
                        ],
                        "pt": [
                            "C\u00e2ncer",
                            "Caranguejo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0420\u0430\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "Kr\u00e4ftan"
                        ],
                        "cs": [
                            "Rak"
                        ],
                        "tr": [
                            "Yenge\u00e7"
                        ],
                        "vi": [
                            "C\u1ef1 Gi\u1ea3i"
                        ],
                        "wa": [
                            "Crantche"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krebs"
                        ],
                        "en": [
                            "Cancer"
                        ],
                        "ca": [
                            "cranc",
                            "c\u00e0ncer"
                        ],
                        "da": [
                            "krebs"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u87f9\u5ea7",
                            "\u304b\u306b\u5ea7"
                        ],
                        "pt": [
                            "canceriano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Cancer": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Cancers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "canc\u00e9reux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "krebsartig"
                        ],
                        "en": [
                            "cancerous"
                        ],
                        "ca": [
                            "cancer\u00f3s",
                            "cancerosa"
                        ],
                        "es": [
                            "canceroso"
                        ],
                        "fi": [
                            "sy\u00f6p\u00e4inen"
                        ],
                        "it": [
                            "canceroso"
                        ],
                        "la": [
                            "cancerosus"
                        ],
                        "pt": [
                            "canceroso"
                        ],
                        "ro": [
                            "canceros"
                        ],
                        "tr": [
                            "kanserli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canc\u00e9reuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "canc\u00e9reuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "canc\u00e9rig\u00e8ne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens m\u00e9dical\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "carcinogenic"
                        ],
                        "es": [
                            "cancer\u00edgeno"
                        ],
                        "it": [
                            "carcinogeno",
                            "cancerogeno"
                        ],
                        "pt": [
                            "cancer\u00edgeno"
                        ],
                        "sv": [
                            "cancerogen"
                        ],
                        "cs": [
                            "rakovinotvorn\u00fd",
                            "karcinogenn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canc\u00e9rig\u00e8ne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "canc\u00e9rig\u00e8nes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cancre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9colier avec qui les enseignants n\u2019arrivent \u00e0 rien",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dunce"
                        ],
                        "eo": [
                            "malklerulo"
                        ],
                        "id": [
                            "murid kacangan"
                        ],
                        "it": [
                            "schiappa"
                        ],
                        "pl": [
                            "wa\u0142ko\u0144",
                            "leniuch",
                            "mato\u0142",
                            "osio\u0142"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cancre": [
                    "Singulier"
                ],
                "cancres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "candela": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure d\u2019intensit\u00e9 lumineuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Candela"
                        ],
                        "en": [
                            "candela"
                        ],
                        "eu": [
                            "kandela"
                        ],
                        "br": [
                            "candela"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0434\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "candela"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u574e\u5fb7\u62c9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce78\ub378\ub77c"
                        ],
                        "hr": [
                            "kandela"
                        ],
                        "da": [
                            "candela"
                        ],
                        "es": [
                            "candela"
                        ],
                        "eo": [
                            "candelo"
                        ],
                        "et": [
                            "kandela"
                        ],
                        "fi": [
                            "kandela"
                        ],
                        "gl": [
                            "candela"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e0\u05d3\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "kandela"
                        ],
                        "id": [
                            "candela"
                        ],
                        "is": [
                            "kandela"
                        ],
                        "it": [
                            "candela"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30f3\u30c7\u30e9"
                        ],
                        "lv": [
                            "kandela"
                        ],
                        "lt": [
                            "kandela"
                        ],
                        "ms": [
                            "kandela"
                        ],
                        "nl": [
                            "candela"
                        ],
                        "no": [
                            "candela",
                            "candela"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06a9\u0646\u0688\u06cc\u0644\u0627"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u0646\u062f\u0644\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "kandela"
                        ],
                        "pt": [
                            "candela"
                        ],
                        "ro": [
                            "candel\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0434\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0434\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kandela"
                        ],
                        "sl": [
                            "kandela"
                        ],
                        "sv": [
                            "candela"
                        ],
                        "cs": [
                            "kandela"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0434\u0435\u043b\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "candela": [
                    "Singulier"
                ],
                "candelas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cand\u00e9labre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Support \u00e0 plusieurs branches, garnies de bougies\u2026\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "candelabra"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b7\u03c1\u03bf\u03c0\u03ae\u03b3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "kandelabro"
                        ],
                        "it": [
                            "candelabro"
                        ],
                        "la": [
                            "candelabrum"
                        ],
                        "pt": [
                            "candelabro"
                        ],
                        "sv": [
                            "kandelaber"
                        ],
                        "cs": [
                            "kandel\u00e1br"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cand\u00e9labre": [
                    "Singulier"
                ],
                "cand\u00e9labres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "candeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Puret\u00e9 d'\u00e2me, confiance, ing\u00e9nuit\u00e9, franchise.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "honesty",
                            "candour"
                        ],
                        "it": [
                            "candore"
                        ],
                        "nl": [
                            "onschuld",
                            "oprechtheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "candor",
                            "candetat"
                        ],
                        "pl": [
                            "prostota ducha",
                            "prostolinijno\u015b\u0107"
                        ],
                        "tr": [
                            "ruh temizli\u011fi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "candeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "candeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "candidat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne postulant un titre ou une place",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kandidat",
                            "Anw\u00e4rter"
                        ],
                        "en": [
                            "candidate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634"
                        ],
                        "co": [
                            "candidatu"
                        ],
                        "eo": [
                            "kandidato"
                        ],
                        "fi": [
                            "ehdokas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03c8\u03ae\u03c6\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "candidato"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u043c\u0456\u0442\u043a\u0435\u0440",
                            "\u0442\u0430\u043b\u0430\u043f\u043a\u0435\u0440"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u043d\u0442",
                            "\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "candidat": [
                    "Singulier"
                ],
                "candidats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "candidature": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poursuite que fait un candidat d\u2019un titre, d\u2019un emploi.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bewerbung"
                        ],
                        "en": [
                            "application",
                            "candidacy"
                        ],
                        "eo": [
                            "kandidateco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03c8\u03b7\u03c6\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "kandidateso"
                        ],
                        "it": [
                            "candidatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "sollicitatie"
                        ],
                        "cs": [
                            "kandidatura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "candidature": [
                    "Singulier"
                ],
                "candidatures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "candide": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Colias phicomone"
                        ],
                        "de": [
                            "Gelbling",
                            "Gr\u00fcnliche Heufalter"
                        ],
                        "en": [
                            "Mountain Clouded Yellow"
                        ],
                        "hu": [
                            "hegyi k\u00e9neslepke"
                        ],
                        "nl": [
                            "bergluzernevlinder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "candide": [
                    "Singulier"
                ],
                "candides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femelle du canard\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erpel",
                            "Ente"
                        ],
                        "en": [
                            "duck",
                            "hen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0neda",
                            "\u00e0nega"
                        ],
                        "hr": [
                            "patka"
                        ],
                        "eo": [
                            "anasino"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0435\u043a\u0438\u0435\u043d"
                        ],
                        "oc": [
                            "rita",
                            "tirona"
                        ],
                        "wa": [
                            "cane"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cane": [
                    "Singulier"
                ],
                "canes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caneton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "duckling"
                        ],
                        "ca": [
                            "aneguet",
                            "aned\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "patico",
                            "patillo",
                            "patino",
                            "patito"
                        ],
                        "eo": [
                            "anasido",
                            "viranasido"
                        ],
                        "io": [
                            "anadyuno",
                            "anadyunulo"
                        ],
                        "pl": [
                            "kacz\u0119",
                            "kacz\u0105tko"
                        ],
                        "sk": [
                            "k\u00e1\u010da"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u00e1\u010da",
                            "k\u00e1\u010d\u00e1tko",
                            "kachn\u011b",
                            "k\u00e1\u010de"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caneton": [
                    "Singulier"
                ],
                "canetons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canette": [
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bo\u00eete de boisson",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Getr\u00e4nkedose"
                        ],
                        "en": [
                            "tin can",
                            "can",
                            "tin",
                            "beverage can"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6613\u62c9\u7f50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce94",
                            "\uae61\ud1b5"
                        ],
                        "es": [
                            "lata"
                        ],
                        "eo": [
                            "trinka\u0135skatolo"
                        ],
                        "io": [
                            "krucho"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7f36"
                        ],
                        "nl": [
                            "blikje"
                        ],
                        "pt": [
                            "latinha",
                            "lata"
                        ],
                        "tr": [
                            "kutu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canette": [
                    "Singulier"
                ],
                "canettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caniche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chien",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pudel"
                        ],
                        "en": [
                            "poodle"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud478\ub4e4"
                        ],
                        "da": [
                            "puddel"
                        ],
                        "es": [
                            "caniche"
                        ],
                        "eo": [
                            "pudelo"
                        ],
                        "it": [
                            "barbone"
                        ],
                        "pt": [
                            "poodle"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0434\u0435\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caniche": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "caniches": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "canicule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hitze",
                            "Hundstage",
                            "Gluthitze"
                        ],
                        "en": [
                            "heat wave",
                            "swelter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u064a\u0638"
                        ],
                        "br": [
                            "Gor"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3ed\uc5fc"
                        ],
                        "da": [
                            "hedeb\u00f8lge"
                        ],
                        "fi": [
                            "helle"
                        ],
                        "eo": [
                            "varmego"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03cd\u03c3\u03c9\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05e8\u05d1"
                        ],
                        "io": [
                            "kanikulo"
                        ],
                        "id": [
                            "gelombang panas"
                        ],
                        "it": [
                            "canicola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u731b\u6691",
                            "\u71b1\u6ce2",
                            "\u9177\u6691"
                        ],
                        "ku": [
                            "germep\u00eal"
                        ],
                        "nl": [
                            "hondsdagen"
                        ],
                        "pl": [
                            "upa\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "onda de calor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "vedro",
                            "horko",
                            "pa\u0159\u00e1k",
                            "parno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canicule": [
                    "Singulier"
                ],
                "canicules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Taschenmesser"
                        ],
                        "en": [
                            "pocketknife",
                            "penknife"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0566\u0574\u0565\u056c\u056b\u0576"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc8fc\uba38\ub2c8\uce7c"
                        ],
                        "es": [
                            "navaja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03c5\u03b3\u03b9\u03ac\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "zakmes"
                        ],
                        "oc": [
                            "ganivet",
                            "cotelon"
                        ],
                        "pl": [
                            "scyzoryk",
                            "scyzor"
                        ],
                        "pt": [
                            "canivete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canif": [
                    "Singulier"
                ],
                "canifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "canine tooth",
                            "canine",
                            "cuspid"
                        ],
                        "eu": [
                            "letagin"
                        ],
                        "ca": [
                            "ullal",
                            "canina"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc1a1\uacf3\ub2c8",
                            "\uacac\uce58"
                        ],
                        "es": [
                            "colmillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanino"
                        ],
                        "fi": [
                            "kulmahammas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03bd\u03cc\u03b4\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "canino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u72ac\u6b6f",
                            "\u7cf8\u5207\u308a\u6b6f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0440\u044b \u0442\u0456\u0441"
                        ],
                        "mg": [
                            "vangy"
                        ],
                        "pl": [
                            "kie\u0142"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canine": [
                    "Singulier"
                ],
                "canines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caniveau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rinnstein"
                        ],
                        "en": [
                            "gutter"
                        ],
                        "it": [
                            "cunetta"
                        ],
                        "la": [
                            "canalis"
                        ],
                        "nl": [
                            "goot",
                            "kabelgoot"
                        ],
                        "no": [
                            "rennestein",
                            "rennestein"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e4nnsten"
                        ],
                        "wa": [
                            "xhorea",
                            "corote"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caniveau": [
                    "Singulier"
                ],
                "caniveaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cannabis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kanabis"
                        ],
                        "de": [
                            "Cannabis",
                            "Hanf"
                        ],
                        "en": [
                            "cannabis"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0646\u0628"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0431\u0438\u0441"
                        ],
                        "da": [
                            "hamp",
                            "cannabis"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e1\u00f1amo",
                            "marijuana"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanabo"
                        ],
                        "et": [
                            "kanep"
                        ],
                        "fi": [
                            "kannabis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03bd\u03ac\u03b2\u03b5\u03b9\u03c2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "io": [
                            "kanabo"
                        ],
                        "it": [
                            "canapa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u043d\u0430\u0431\u0438\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0435\u043d\u0435\u043f\u0448\u04e9\u043f"
                        ],
                        "la": [
                            "cannabis"
                        ],
                        "lt": [
                            "kanap\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "hennep"
                        ],
                        "pl": [
                            "konopie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u043e\u043f\u043b\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "cannabis",
                            "braj"
                        ],
                        "cs": [
                            "konop\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "canne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "B\u00e2ton l\u00e9ger sur lequel on s\u2019appuie en marchant",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stick"
                        ],
                        "nl": [
                            "wandelstok"
                        ],
                        "pl": [
                            "laska"
                        ],
                        "ro": [
                            "baston"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hengel",
                            "stok"
                        ],
                        "sq": [
                            "shkop"
                        ],
                        "de": [
                            "Angel",
                            "Spazierstock",
                            "Stock",
                            "Angelrute",
                            "Stab",
                            "Stecken"
                        ],
                        "en": [
                            "cane",
                            "leg",
                            "reed",
                            "fishing rod",
                            "baton",
                            "walking stick",
                            "staff"
                        ],
                        "nds": [
                            "Angel"
                        ],
                        "ca": [
                            "bast\u00f3",
                            "pal",
                            "canya",
                            "cana"
                        ],
                        "co": [
                            "bastone",
                            "trappetta",
                            "muletta"
                        ],
                        "da": [
                            "medestang"
                        ],
                        "es": [
                            "bast\u00f3n",
                            "cachava"
                        ],
                        "eo": [
                            "fi\u015dvergo",
                            "bastono"
                        ],
                        "fo": [
                            "stavur"
                        ],
                        "fi": [
                            "keppi"
                        ],
                        "fy": [
                            "angel",
                            "angelst\u00f4k",
                            "fiskersst\u00f4k"
                        ],
                        "gd": [
                            "iasgaich",
                            "maide"
                        ],
                        "hu": [
                            "bot",
                            "hus\u00e1ng"
                        ],
                        "io": [
                            "bastono"
                        ],
                        "it": [
                            "canna",
                            "bastone"
                        ],
                        "la": [
                            "arundo",
                            "calamus",
                            "arundo",
                            "baculum",
                            "baculus"
                        ],
                        "nl": [
                            "hengel",
                            "staf",
                            "stok"
                        ],
                        "no": [
                            "stokk"
                        ],
                        "oc": [
                            "cana"
                        ],
                        "pt": [
                            "cana",
                            "bast\u00e3o",
                            "bengala",
                            "bord\u00e3o",
                            "cacete",
                            "pau"
                        ],
                        "sv": [
                            "metsp\u00f6",
                            "stav",
                            "st\u00e5ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canne": [
                    "Singulier"
                ],
                "cannes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canneberge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Moosbeere"
                        ],
                        "en": [
                            "cranberry"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8513\u8d8a\u6854"
                        ],
                        "da": [
                            "traneb\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "ar\u00e1ndano rojo"
                        ],
                        "fi": [
                            "karpalo"
                        ],
                        "io": [
                            "vacinio"
                        ],
                        "it": [
                            "ossicocco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30e9\u30f3\u30d9\u30ea\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "cranberry",
                            "veenbes",
                            "lepeltjesheide"
                        ],
                        "no": [
                            "traneb\u00e6r"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017curawina"
                        ],
                        "ro": [
                            "meri\u0219oare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u044e\u043a\u0432\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "k\u013eukva ve\u013ekoplod\u00e1"
                        ],
                        "sv": [
                            "tranb\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "klikva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canneberge": [
                    "Singulier"
                ],
                "canneberges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canneler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "acanalar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaneli"
                        ],
                        "it": [
                            "scanalare"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eliabkova\u0165",
                            "ryhova\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "kannelera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cannelier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Esp\u00e8ce de laurier originaire des Indes orientales dont on tire la cannelle.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cinnamomum verum"
                        ],
                        "es": [
                            "cinamomo"
                        ],
                        "ro": [
                            "scor\u021bi\u0219or"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161koricovn\u00edk"
                        ],
                        "cs": [
                            "sko\u0159icovn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cannelier": [
                    "Singulier"
                ],
                "canneliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cannelle": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9corce de cannelier (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zimt"
                        ],
                        "en": [
                            "cinnamon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0631\u0641\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0561\u0580\u0579\u056b\u0576"
                        ],
                        "br": [
                            "kanell"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "canyella"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8089\u6842"
                        ],
                        "hr": [
                            "cimet"
                        ],
                        "da": [
                            "kanel"
                        ],
                        "es": [
                            "canela",
                            "cinamomo"
                        ],
                        "eo": [
                            "cinamo"
                        ],
                        "et": [
                            "kaneel"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaneli",
                            "ceyloninkaneli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03ad\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d9\u05e0\u05de\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "fah\u00e9j"
                        ],
                        "it": [
                            "cannella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30ca\u30e2\u30f3",
                            "\u8089\u6842"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u062f\u0627\u0631\u0686\u06cc\u0646"
                        ],
                        "la": [
                            "cinnamum"
                        ],
                        "lv": [
                            "kan\u0113lis"
                        ],
                        "lt": [
                            "cinamonas"
                        ],
                        "gv": [
                            "cinnamon"
                        ],
                        "nl": [
                            "kaneel"
                        ],
                        "no": [
                            "kanel",
                            "kaneltre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0627\u0631\u0686\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "cynamon"
                        ],
                        "pt": [
                            "canela"
                        ],
                        "ro": [
                            "scor\u021bi\u0219oar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0446\u0438\u043c\u0435\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161korica"
                        ],
                        "sl": [
                            "cimet"
                        ],
                        "sv": [
                            "kanel"
                        ],
                        "cs": [
                            "sko\u0159ice"
                        ],
                        "tr": [
                            "tar\u00e7\u0131n"
                        ],
                        "vi": [
                            "qu\u1ebf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cannelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "cannelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cinnamon"
                        ],
                        "es": [
                            "color canela"
                        ],
                        "fi": [
                            "kanelinruskea"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03b5\u03bb\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8089\u6842\u8272"
                        ],
                        "nl": [
                            "kaneelkleur"
                        ],
                        "no": [
                            "kanelfarge"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e0u",
                            "n\u00e2u",
                            "v\u00e0ng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cannelure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ornement en forme de petit canal, de strie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gleuf"
                        ],
                        "en": [
                            "fluting"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanelo"
                        ],
                        "it": [
                            "scanalatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "cannelure",
                            "gleuf",
                            "groef",
                            "sleuf"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e4ffling"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cannelure": [
                    "Singulier"
                ],
                "cannelures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cannibale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Menschenfresser"
                        ],
                        "en": [
                            "cannibal"
                        ],
                        "da": [
                            "kannibal",
                            "menneske\u00e6der"
                        ],
                        "es": [
                            "can\u00edbal"
                        ],
                        "it": [
                            "cannibale"
                        ],
                        "pl": [
                            "kanibal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u043d\u0438\u0431\u0430\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "kanibal"
                        ],
                        "sv": [
                            "kannibal"
                        ],
                        "cs": [
                            "kanibal",
                            "lidojed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cannibale": [
                    "Singulier"
                ],
                "cannibales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cannibal"
                        ],
                        "es": [
                            "can\u00edbal"
                        ],
                        "pl": [
                            "kanibalistyczny"
                        ],
                        "sk": [
                            "kanibalsk\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "kannibalisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "kanibalsk\u00fd",
                            "lidojedsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cannibale": [
                    "Singulier"
                ],
                "cannibales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cannibalisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kannibalismus"
                        ],
                        "en": [
                            "cannibalism",
                            "cannibality"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0438\u0431\u0430\u043b\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u540c\u7c7b\u76f8\u98df"
                        ],
                        "hr": [
                            "kanibalizam"
                        ],
                        "da": [
                            "kannibalisme"
                        ],
                        "es": [
                            "canibalismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kannibalism"
                        ],
                        "fi": [
                            "kannibalismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "canibalismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03b9\u03b2\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e0\u05d9\u05d1\u05dc\u05d9\u05d6\u05dd"
                        ],
                        "io": [
                            "kanibalismo"
                        ],
                        "id": [
                            "kanibalisme"
                        ],
                        "it": [
                            "cannibalismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30cb\u30d0\u30ea\u30ba\u30e0"
                        ],
                        "lt": [
                            "kanibalizmas"
                        ],
                        "nl": [
                            "kannibalisme"
                        ],
                        "no": [
                            "kannibalisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "kanibalizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "canibalismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u043d\u0438\u0431\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "kanibalizmus"
                        ],
                        "sl": [
                            "kanibalizem"
                        ],
                        "sv": [
                            "kannibalism"
                        ],
                        "cs": [
                            "kanibalismus",
                            "lidojedstv\u00ed",
                            "kanibalstv\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "canibalisse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cannibalisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "cannibalismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cano\u00eb": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kanu"
                        ],
                        "en": [
                            "canoe"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13e5\u13f3"
                        ],
                        "fi": [
                            "kanootti"
                        ],
                        "io": [
                            "kanoo"
                        ],
                        "id": [
                            "kano"
                        ],
                        "it": [
                            "canoa"
                        ],
                        "mg": [
                            "baka"
                        ],
                        "mi": [
                            "waka"
                        ],
                        "nl": [
                            "kano"
                        ],
                        "no": [
                            "kano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u043e\u044d"
                        ],
                        "sm": [
                            "va\u02bba"
                        ],
                        "sk": [
                            "kanoe"
                        ],
                        "sl": [
                            "kanu"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u00e1noe",
                            "kanoe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cano\u00eb": [
                    "Singulier"
                ],
                "cano\u00ebs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cano\u00e9iste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kanufahrer"
                        ],
                        "en": [
                            "canoeist"
                        ],
                        "it": [
                            "canoista"
                        ],
                        "sv": [
                            "kanotist",
                            "kanotpaddlare"
                        ],
                        "cs": [
                            "kanoista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cano\u00e9iste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cano\u00e9istes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "canon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Militaire) Pi\u00e8ce d\u2019artillerie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "top"
                        ],
                        "de": [
                            "Kanone"
                        ],
                        "en": [
                            "cannon",
                            "gun"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0576\u0564\u0561\u0576\u0578\u0569"
                        ],
                        "eu": [
                            "kanoi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u043e\u043f"
                        ],
                        "ca": [
                            "can\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u70ae",
                            "\u5927\u70ae"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce90\ub10c",
                            "\ub300\ud3ec"
                        ],
                        "hr": [
                            "top"
                        ],
                        "da": [
                            "kanon"
                        ],
                        "es": [
                            "ca\u00f1\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "pafilego"
                        ],
                        "et": [
                            "kahur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tykki",
                            "kanuuna"
                        ],
                        "gl": [
                            "can\u00f3n"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d5\u10d4\u10db\u10d4\u10ee\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03cc\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05d5\u05ea\u05d7"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1gy\u00fa",
                            "l\u00f6veg"
                        ],
                        "id": [
                            "meriam"
                        ],
                        "ia": [
                            "cannon"
                        ],
                        "is": [
                            "fallbyssa"
                        ],
                        "it": [
                            "cannone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u7832"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0437\u0435\u04a3\u0431\u0456\u0440\u0435\u043a"
                        ],
                        "lv": [
                            "lielgabals"
                        ],
                        "lt": [
                            "patranka"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0442\u043e\u043f"
                        ],
                        "ms": [
                            "meriam"
                        ],
                        "nl": [
                            "kanon"
                        ],
                        "no": [
                            "kanon"
                        ],
                        "oc": [
                            "canon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0648\u067e"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzia\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "canh\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "tun"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u043e\u043f"
                        ],
                        "sk": [
                            "dialo"
                        ],
                        "sl": [
                            "top"
                        ],
                        "sv": [
                            "kanon"
                        ],
                        "sw": [
                            "mzinga"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011blo"
                        ],
                        "tr": [
                            "top"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0430\u0440\u043c\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u00e1o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "tube d\u2019arme \u00e0 feu\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gewehrlauf"
                        ],
                        "en": [
                            "barrel"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u70ae\u7ba1"
                        ],
                        "hr": [
                            "cijev"
                        ],
                        "fi": [
                            "tykki",
                            "piippu"
                        ],
                        "id": [
                            "laras"
                        ],
                        "ia": [
                            "cannon"
                        ],
                        "it": [
                            "canna"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u049b\u043f\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "geweerloop"
                        ],
                        "oc": [
                            "canon"
                        ],
                        "sv": [
                            "gev\u00e4rspipa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canon": [
                    "Singulier"
                ],
                "canons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble de r\u00e8gles",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "canon"
                        ],
                        "es": [
                            "canon"
                        ],
                        "ia": [
                            "canone"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0436\u0430\u044f\u0433",
                            "\u0434\u04af\u0440\u044d\u043c",
                            "\u0448\u0430\u043b\u0433\u0443\u0443\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "richtsnoer"
                        ],
                        "pl": [
                            "kanon"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e4ttesn\u00f6re"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u00e1non"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "polyphonie d\u2019un th\u00e8me se superposant \u00e0 lui-m\u00eame tout en \u00e9tant d\u00e9cal\u00e9 dans le temps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kanon"
                        ],
                        "en": [
                            "canon",
                            "round",
                            "catch"
                        ],
                        "ia": [
                            "canone"
                        ],
                        "it": [
                            "canone"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u043e\u043d"
                        ],
                        "pl": [
                            "kanon"
                        ],
                        "sv": [
                            "kanon"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u00e1non"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canon": [
                    "Singulier"
                ],
                "canons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canonique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Religion) qui est selon les canons de la doctrine religieuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kanonisch"
                        ],
                        "en": [
                            "canonic",
                            "canonical"
                        ],
                        "io": [
                            "kanonala"
                        ],
                        "it": [
                            "canonico"
                        ],
                        "sv": [
                            "kanonisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canonique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "canoniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "canonisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Heiligsprechung"
                        ],
                        "en": [
                            "canonization",
                            "ou canonisation"
                        ],
                        "es": [
                            "canonizaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "canonizaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "kanonizeso"
                        ],
                        "it": [
                            "canonizzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "heiligverklaring"
                        ],
                        "pl": [
                            "kanonizacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "canoniza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sk": [
                            "kanoniz\u00e1cia"
                        ],
                        "sv": [
                            "kanonisering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canonisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "canonisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canoniser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "canonize",
                            "canonise"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "es": [
                            "canonizar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "kanonizar"
                        ],
                        "it": [
                            "canonizzare"
                        ],
                        "no": [
                            "kanonisere"
                        ],
                        "pl": [
                            "kanonizowa\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "kanonisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "canonnier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Soldat ou marin qui est charg\u00e9 de servir une pi\u00e8ce de canon.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kanonier"
                        ],
                        "en": [
                            "gunner"
                        ],
                        "br": [
                            "kanolier"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109efkanonisto"
                        ],
                        "io": [
                            "kanoniero",
                            "kanonisto"
                        ],
                        "nl": [
                            "konstabel"
                        ],
                        "ro": [
                            "tunar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canonnier": [
                    "Singulier"
                ],
                "canonniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canonni\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "B\u00e2timent arm\u00e9 de canons\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gunboat"
                        ],
                        "br": [
                            "kanolia\u00f1"
                        ],
                        "it": [
                            "cannoniera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7832\u8266"
                        ],
                        "pt": [
                            "canhoneira"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canonni\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "canonni\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canop\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1\u00a0(Couche sup\u00e9rieure des for\u00eats)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "canopy"
                        ],
                        "es": [
                            "copa"
                        ],
                        "it": [
                            "canopia"
                        ],
                        "nl": [
                            "bladerdekluifel",
                            "luifel van bladeren"
                        ],
                        "pt": [
                            "dossel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canop\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "canop\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "2. Barque.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kahn"
                        ],
                        "en": [
                            "boat",
                            "canoe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u0631\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "kanod"
                        ],
                        "ca": [
                            "canot",
                            "llanxa",
                            "canoa",
                            "bot"
                        ],
                        "es": [
                            "canoa"
                        ],
                        "fi": [
                            "kanootti"
                        ],
                        "gl": [
                            "lancha",
                            "bote",
                            "barca"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03ad\u03bc\u03b2\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kanoto"
                        ],
                        "id": [
                            "sekoci"
                        ],
                        "it": [
                            "canotto"
                        ],
                        "no": [
                            "kano"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142\u00f3d\u017a",
                            "\u0142\u00f3dka"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dlun",
                            "lo\u010fka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canot": [
                    "Singulier"
                ],
                "canots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cantal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "cantal"
                        ],
                        "de": [
                            "Cantal"
                        ],
                        "en": [
                            "cantal cheese"
                        ],
                        "br": [
                            "cantal"
                        ],
                        "ca": [
                            "cantal"
                        ],
                        "es": [
                            "cantal"
                        ],
                        "fi": [
                            "cantal"
                        ],
                        "id": [
                            "cantal"
                        ],
                        "it": [
                            "cantal"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30f3\u30bf\u30eb"
                        ],
                        "la": [
                            "cantal"
                        ],
                        "lb": [
                            "cantal"
                        ],
                        "nl": [
                            "cantal"
                        ],
                        "oc": [
                            "cantal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "cantal"
                        ],
                        "cs": [
                            "cantal"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cantal": [
                    "Singulier"
                ],
                "cantals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cantaloup": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Melon\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kantalupe"
                        ],
                        "en": [
                            "cantaloupe",
                            "cantaloup"
                        ],
                        "bs": [
                            "dinja",
                            "cerova\u010da",
                            "kantalupa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba5c\ub860"
                        ],
                        "es": [
                            "cantalupo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kantalupo"
                        ],
                        "fi": [
                            "cantaloupe",
                            "verkkomeloni"
                        ],
                        "io": [
                            "melono"
                        ],
                        "it": [
                            "cantalupo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30ed\u30f3"
                        ],
                        "gv": [
                            "mellyn asnagh"
                        ],
                        "nl": [
                            "kanteloep"
                        ],
                        "pt": [
                            "cantaloupe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043b\u0443\u043f\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0438\u045a\u0430",
                            "\u0446\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430\u0447\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "dinja",
                            "cerova\u010da"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cantaloup": [
                    "Singulier"
                ],
                "cantaloups": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cantarelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poison",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cantarella"
                        ],
                        "es": [
                            "cantarella"
                        ],
                        "it": [
                            "cantarella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30f3\u30bf\u30ec\u30e9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cantarelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "cantarelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cantate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "po\u00e8me musical",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kantate"
                        ],
                        "en": [
                            "cantata"
                        ],
                        "es": [
                            "cantata"
                        ],
                        "eo": [
                            "kantato"
                        ],
                        "io": [
                            "kantato"
                        ],
                        "oc": [
                            "cantata"
                        ],
                        "sv": [
                            "kantat"
                        ],
                        "cs": [
                            "kant\u00e1ta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cantate": [
                    "Singulier"
                ],
                "cantates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cantatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cantatrice"
                        ],
                        "es": [
                            "cantante de \u00f3pera"
                        ],
                        "it": [
                            "cantatrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "cantatrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "cantora l\u00edrica"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u00e2nt\u0103rea\u021b\u0103 de oper\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cantatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "cantatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cantauteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Liedmacher",
                            "Liedmacherin"
                        ],
                        "en": [
                            "songwriter"
                        ],
                        "ca": [
                            "cantautor",
                            "cantautora"
                        ],
                        "es": [
                            "cantautor",
                            "cantautora"
                        ],
                        "fi": [
                            "lauluntekij\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "cantautore",
                            "cantautrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "cantautor",
                            "cantautora"
                        ],
                        "ro": [
                            "cantautor",
                            "cantautoare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cantauteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "cantauteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cantautrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Liedermacherin"
                        ],
                        "en": [
                            "songwriter"
                        ],
                        "ast": [
                            "cantautora"
                        ],
                        "ca": [
                            "cantautora"
                        ],
                        "es": [
                            "cantautora"
                        ],
                        "gl": [
                            "cantautora"
                        ],
                        "it": [
                            "cantautrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "cantautora"
                        ],
                        "ro": [
                            "cantautoare"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0443\u0442\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "kantavtorica"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00edsni\u010dk\u00e1\u0159ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cantautrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "cantautrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canthare": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vase \u00e0 deux anses",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kantharos"
                        ],
                        "en": [
                            "cantharus"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00e0ntar"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e1ntaro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ac\u03bd\u03b8\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canthare": [
                    "Singulier"
                ],
                "canthares": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cantharide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lytta vesicatoria"
                        ],
                        "en": [
                            "Spanish fly"
                        ],
                        "eu": [
                            "errauli"
                        ],
                        "es": [
                            "cant\u00e1rida"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03b8\u03b1\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "cs": [
                            "puch\u00fd\u0159n\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cantharide": [
                    "Singulier"
                ],
                "cantharides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cantine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "lieu de repas",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kantine",
                            "Schenke"
                        ],
                        "en": [
                            "canteen",
                            "mess hall"
                        ],
                        "eu": [
                            "jantegi",
                            "kantina"
                        ],
                        "hr": [
                            "menza"
                        ],
                        "da": [
                            "kantine"
                        ],
                        "es": [
                            "cantina"
                        ],
                        "eo": [
                            "kantino"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruokala"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "kantino"
                        ],
                        "it": [
                            "mensa"
                        ],
                        "nl": [
                            "kantine"
                        ],
                        "pl": [
                            "sto\u0142\u00f3wka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430\u044f",
                            "\u0431\u0443\u0444\u0435\u0442",
                            "\u043a\u0430\u0444\u0435\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "kantin"
                        ],
                        "cs": [
                            "kant\u00fdna"
                        ],
                        "tr": [
                            "kantin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cantine": [
                    "Singulier"
                ],
                "cantines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cantionnaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesangbuch"
                        ],
                        "en": [
                            "hymnal",
                            "hymnbook"
                        ],
                        "es": [
                            "cancionero",
                            "himnario"
                        ],
                        "it": [
                            "innario"
                        ],
                        "pl": [
                            "kancjona\u0142"
                        ],
                        "cs": [
                            "kancion\u00e1l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cantionnaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "cantionnaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cantique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "chant religieux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kirchengesang",
                            "Kirchenlied",
                            "Loblied"
                        ],
                        "en": [
                            "canticle",
                            "song",
                            "hymn"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00e0ntic"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e1ntico"
                        ],
                        "it": [
                            "cantico"
                        ],
                        "oc": [
                            "cantic"
                        ],
                        "pl": [
                            "kantyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e2ntico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "chvalozp\u011bv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cantique": [
                    "Singulier"
                ],
                "cantiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Certaine partie d\u2019un pays consid\u00e9r\u00e9e comme distincte du reste de ce pays.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kanton"
                        ],
                        "en": [
                            "canton"
                        ],
                        "br": [
                            "kanton",
                            "bro"
                        ],
                        "eo": [
                            "kantono"
                        ],
                        "io": [
                            "kantono"
                        ],
                        "ia": [
                            "canton"
                        ],
                        "it": [
                            "cantone"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kanton"
                        ],
                        "cs": [
                            "kanton"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "h\u00e9raldique\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "canton"
                        ],
                        "br": [
                            "konk"
                        ],
                        "es": [
                            "cant\u00f3n"
                        ],
                        "ia": [
                            "canton"
                        ],
                        "it": [
                            "cantone"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canton": [
                    "Singulier"
                ],
                "cantons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cantonais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kantonesisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Cantonese"
                        ],
                        "ca": [
                            "canton\u00e8s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ca4\u8bed",
                            "\u5e7f\u4e1c\u8bdd"
                        ],
                        "es": [
                            "canton\u00e9s"
                        ],
                        "fi": [
                            "kantoninkiina"
                        ],
                        "it": [
                            "cantonese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7ca4\u8a9e",
                            "\u5e83\u6771\u8a9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "Kantonees"
                        ],
                        "oc": [
                            "canton\u00e9s"
                        ],
                        "pl": [
                            "kanto\u0144ski"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0430\u043b\u0435\u043a\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kantonesisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Cantonese"
                        ],
                        "ca": [
                            "canton\u00e8s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e7f\u4e1c\u7684"
                        ],
                        "da": [
                            "kantonesisk",
                            "cantonesisk"
                        ],
                        "es": [
                            "canton\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "cantonese"
                        ],
                        "nl": [
                            "Kantonees"
                        ],
                        "oc": [
                            "canton\u00e9s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cantonaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cantonaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cantonnier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "roadman"
                        ],
                        "eu": [
                            "bidezain"
                        ],
                        "br": [
                            "mein"
                        ],
                        "co": [
                            "cantuneru"
                        ],
                        "es": [
                            "caminero"
                        ],
                        "eo": [
                            "vojisto"
                        ],
                        "cs": [
                            "cest\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cantonnier": [
                    "Singulier"
                ],
                "cantonniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kan\u00fcle"
                        ],
                        "en": [
                            "cannula"
                        ],
                        "da": [
                            "kanyle"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanulo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u044e\u043b\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "kanyla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canule": [
                    "Singulier"
                ],
                "canules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "canyon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "canyon",
                            "ca\u00f1on"
                        ],
                        "ca": [
                            "cany\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "kl\u00f8ft"
                        ],
                        "es": [
                            "ca\u00f1\u00f3n"
                        ],
                        "oc": [
                            "g\u00f2rja",
                            "clusa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u044c\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "kanjon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "canyon": [
                    "Singulier"
                ],
                "canyons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caoda\u00efsme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Caodaismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Cao Dai"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ad8\u53f0\u6559"
                        ],
                        "hu": [
                            "kaodaizmus"
                        ],
                        "it": [
                            "caodaismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "kaodaizm"
                        ],
                        "cs": [
                            "caodeismus"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ea1o Cao \u0110\u00e0i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caoda\u00efsme": [
                    "Singulier"
                ],
                "caoda\u00efsmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caouanne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Caretta caretta"
                        ],
                        "af": [
                            "karetseeskilpad"
                        ],
                        "sq": [
                            "breshka e ujit"
                        ],
                        "de": [
                            "Unechte Karettschildkr\u00f6te"
                        ],
                        "en": [
                            "loggerhead sea turtle",
                            "loggerhead"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0646\u0641\u0627\u0621"
                        ],
                        "az": [
                            "sini \u00e7anaql\u0131 t\u0131sba\u011fa"
                        ],
                        "eu": [
                            "egiazko kareta"
                        ],
                        "br": [
                            "baot skantek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "tortuga careta",
                            "tortuga babaua"
                        ],
                        "co": [
                            "cuppulata di mari"
                        ],
                        "hr": [
                            "glavata \u017eelva"
                        ],
                        "es": [
                            "tortuga boba",
                            "tortuga caguama"
                        ],
                        "fi": [
                            "valekarettikilpikonna"
                        ],
                        "gl": [
                            "tartaruga mari\u00f1a com\u00fan"
                        ],
                        "cy": [
                            "grwban pendew"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03ad\u03c4\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05d1 \u05d9\u05dd \u05d7\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1lcserepestekn\u0151s"
                        ],
                        "it": [
                            "tartaruga comune"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ab\u30a6\u30df\u30ac\u30e1"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043b\u043e\u0433\u0433\u0435\u0440\u0445\u0435\u0434"
                        ],
                        "lt": [
                            "logerhedas"
                        ],
                        "nl": [
                            "onechte karetschildpad"
                        ],
                        "no": [
                            "glattkarett",
                            "uekte karett"
                        ],
                        "pl": [
                            "karetta"
                        ],
                        "pt": [
                            "comum",
                            "amarela",
                            "cabe\u00e7uda",
                            "comum"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u0433\u0433\u0435\u0440\u0445\u0435\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u043e\u0440\u045a\u0430\u0447\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kareta oby\u010dajn\u00e1"
                        ],
                        "sl": [
                            "glavata kareta"
                        ],
                        "sv": [
                            "o\u00e4kta karettsk\u00f6ldpadda",
                            "falsk karettsk\u00f6ldpadda"
                        ],
                        "cs": [
                            "kareta obecn\u00e1"
                        ],
                        "tr": [
                            "adi deniz kaplumba\u011fas\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430 \u0447\u0435\u0440\u0435\u043f\u0430\u0445\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "r\u00f9a qu\u1ea3n \u0111\u1ed9ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caouanne": [
                    "Singulier"
                ],
                "caouannes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caoutchouc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Suc coagul\u00e9 de certains v\u00e9g\u00e9taux (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kautschuck"
                        ],
                        "en": [
                            "rubber",
                            "caoutchouc",
                            "latex"
                        ],
                        "ca": [
                            "cautx\u00fa"
                        ],
                        "es": [
                            "goma",
                            "caucho"
                        ],
                        "eo": [
                            "ka\u016d\u0109uko"
                        ],
                        "io": [
                            "kauchuko"
                        ],
                        "id": [
                            "getah"
                        ],
                        "it": [
                            "gomma",
                            "caucci\u00f9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b4\u30e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "natuurrubber",
                            "rubber"
                        ],
                        "oc": [
                            "cauch\u00f3"
                        ],
                        "pt": [
                            "borracha",
                            "cautchu"
                        ],
                        "ro": [
                            "cauciuc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0443\u0447\u0443\u043a",
                            "\u0440\u0435\u0437\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "gummi",
                            "kautschuk"
                        ],
                        "cs": [
                            "kau\u010duk"
                        ],
                        "tr": [
                            "kau\u00e7uk"
                        ],
                        "vi": [
                            "cao su"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Simili synth\u00e9tique de cette mati\u00e8re (2)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "cautx\u00fa"
                        ],
                        "es": [
                            "goma",
                            "caucho"
                        ],
                        "fi": [
                            "kumi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b4\u30e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "kunstrubber",
                            "rubber"
                        ],
                        "oc": [
                            "cauch\u00f3"
                        ],
                        "ro": [
                            "cauciuc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caoutchouc": [
                    "Singulier"
                ],
                "caoutchoucs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cap": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kaap"
                        ],
                        "de": [
                            "Kap"
                        ],
                        "en": [
                            "cape",
                            "headland",
                            "heading"
                        ],
                        "eu": [
                            "lurmutur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u043e\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "cap"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d77\u89d2"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf6",
                            "\uac11"
                        ],
                        "hr": [
                            "rt",
                            "kurs"
                        ],
                        "da": [
                            "kap"
                        ],
                        "es": [
                            "cabo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kabo"
                        ],
                        "et": [
                            "neem"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00f8vdi",
                            "nakkur",
                            "oddi"
                        ],
                        "fi": [
                            "niemi"
                        ],
                        "gl": [
                            "cabo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03c1\u03c9\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "fok"
                        ],
                        "io": [
                            "kabo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u1557\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "capo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5cac"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04af\u0439\u0456\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0443\u043c\u0448\u0443\u043a"
                        ],
                        "lv": [
                            "zemesrags"
                        ],
                        "lt": [
                            "ky\u0161ulys"
                        ],
                        "mg": [
                            "tanjona"
                        ],
                        "nl": [
                            "kaap"
                        ],
                        "no": [
                            "kapp"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyl\u0105dek"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabo"
                        ],
                        "ro": [
                            "cap"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u044b\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "mys"
                        ],
                        "sl": [
                            "rt"
                        ],
                        "sv": [
                            "kap"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u044b\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "mys"
                        ],
                        "tr": [
                            "burun"
                        ],
                        "tk": [
                            "burun"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0438\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cap": [
                    "Singulier"
                ],
                "caps": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cap-verdien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kapverdisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Cape Verdean",
                            "Capeverdean"
                        ],
                        "es": [
                            "caboverdiano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03bf\u03c5 \u03a0\u03c1\u03ac\u03c3\u03b9\u03bd\u03bf\u03c5 \u0391\u03ba\u03c1\u03c9\u03c4\u03b7\u03c1\u03af\u03bf\u03c5"
                        ],
                        "it": [
                            "capoverdiano"
                        ],
                        "no": [
                            "kappverdisk",
                            "kappverdisk"
                        ],
                        "pt": [
                            "verdiano"
                        ],
                        "sv": [
                            "kapverdisk"
                        ],
                        "sw": [
                            "Kikepuvede"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cap-verdien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cap-verdiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cap-verdienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cap-verdiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Cap-Verdien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verdier",
                            "Verdierin"
                        ],
                        "en": [
                            "Capeverdean",
                            "Cape Verdean"
                        ],
                        "es": [
                            "caboverdiano",
                            "caboverdiana"
                        ],
                        "eo": [
                            "verdono",
                            "verdonino"
                        ],
                        "gl": [
                            "caboverdiano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf \u03a0\u03c1\u03ac\u03c3\u03b9\u03bd\u03bf \u0391\u03ba\u03c1\u03c9\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "capoverdiano",
                            "capoverdiana"
                        ],
                        "no": [
                            "kappverder",
                            "kappverdar"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mkepuvede"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Cap-Verdien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Cap-Verdiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Cap-Verdienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verdierin"
                        ],
                        "en": [
                            "Capeverdean",
                            "Cape Verdean"
                        ],
                        "es": [
                            "caboverdiana"
                        ],
                        "eo": [
                            "verdonino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf \u03a0\u03c1\u03ac\u03c3\u03b9\u03bd\u03bf \u0391\u03ba\u03c1\u03c9\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "capoverdiana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Cap-Verdienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "Cap-Verdiennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est en \u00e9tat de faire une chose.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00e4hig"
                        ],
                        "en": [
                            "capable",
                            "able"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u062f\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "gouest",
                            "kap"
                        ],
                        "ca": [
                            "capa\u00e7"
                        ],
                        "kw": [
                            "abel"
                        ],
                        "es": [
                            "capaz"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapabla"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e1balta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "oc": [
                            "capable"
                        ],
                        "pt": [
                            "capaz"
                        ],
                        "ro": [
                            "capabil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "cap\u00e5be"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "capables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "capacit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pouvoir de r\u00e9aliser ou de produire quelque chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00e4higkeit",
                            "Fertigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "capacity",
                            "ability",
                            "power",
                            "skill"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0642\u062f\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaitasun"
                        ],
                        "br": [
                            "gouestoni"
                        ],
                        "ca": [
                            "capacitat"
                        ],
                        "kw": [
                            "galloes"
                        ],
                        "hr": [
                            "sposobnost"
                        ],
                        "es": [
                            "capacidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapablo"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e1baltacht"
                        ],
                        "id": [
                            "kemampuan"
                        ],
                        "it": [
                            "capacit\u00e0"
                        ],
                        "lb": [
                            "Capacit\u00e9it"
                        ],
                        "nl": [
                            "capaciteit"
                        ],
                        "oc": [
                            "capacitat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0451\u043c\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0430\u0446\u0438\u0442\u0435\u0442",
                            "\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Quantit\u00e9 d\u2019un contenant",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "capacity"
                        ],
                        "ast": [
                            "capacid\u00e1"
                        ],
                        "ca": [
                            "capacitat",
                            "cabuda"
                        ],
                        "hr": [
                            "kapacitet"
                        ],
                        "es": [
                            "capacidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapacito"
                        ],
                        "it": [
                            "capacit\u00e0",
                            "capienza"
                        ],
                        "lb": [
                            "Capacit\u00e9it"
                        ],
                        "nl": [
                            "inhoud"
                        ],
                        "oc": [
                            "capacitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "capacidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "capacitate"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0430\u0446\u0438\u0442\u0435\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapacita"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Production maximale",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "capacity"
                        ],
                        "hr": [
                            "kapacitet"
                        ],
                        "it": [
                            "capacit\u00e0"
                        ],
                        "lb": [
                            "Capacit\u00e9it"
                        ],
                        "nl": [
                            "capaciteit"
                        ],
                        "ro": [
                            "capacitate"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pouvoirs reconnus par la loi",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "mag"
                        ],
                        "de": [
                            "Macht"
                        ],
                        "en": [
                            "capacity",
                            "power"
                        ],
                        "hr": [
                            "sposobnost"
                        ],
                        "es": [
                            "poder"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapablo"
                        ],
                        "fo": [
                            "megi"
                        ],
                        "fy": [
                            "macht"
                        ],
                        "gd": [
                            "cumhachd"
                        ],
                        "io": [
                            "kapableso",
                            "kapaceso"
                        ],
                        "nl": [
                            "macht",
                            "vermogen"
                        ],
                        "pt": [
                            "faculdade",
                            "habilidade",
                            "poder"
                        ],
                        "sv": [
                            "makt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capacit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "capacit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capara\u00e7on": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sorte de couverture pour chevaux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schabracke"
                        ],
                        "en": [
                            "caparison"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u062c\u0641\u0627\u0641"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a6c\u7532"
                        ],
                        "es": [
                            "caparaz\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109abrako"
                        ],
                        "nl": [
                            "sjabrak",
                            "zadelkleed",
                            "zadeldek",
                            "paardendekkleed"
                        ],
                        "pl": [
                            "kropierz"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dabraka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capara\u00e7on": [
                    "Singulier"
                ],
                "capara\u00e7ons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cape": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00eatement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cape"
                        ],
                        "en": [
                            "cape"
                        ],
                        "br": [
                            "kap"
                        ],
                        "ca": [
                            "capa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6597\u7bf7"
                        ],
                        "es": [
                            "capa"
                        ],
                        "fi": [
                            "viitta"
                        ],
                        "gd": [
                            "cle\u00f2c"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6peny"
                        ],
                        "it": [
                            "mantello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b1\u30fc\u30d7"
                        ],
                        "oc": [
                            "capa"
                        ],
                        "pl": [
                            "peleryna"
                        ],
                        "ro": [
                            "cap\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043a\u0438\u0434\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cape": [
                    "Singulier"
                ],
                "capes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capelan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Mallotus villosus"
                        ],
                        "de": [
                            "Lodde"
                        ],
                        "en": [
                            "capelin"
                        ],
                        "es": [
                            "capel\u00e1n"
                        ],
                        "fi": [
                            "villakuore"
                        ],
                        "is": [
                            "lo\u00f0na"
                        ],
                        "oc": [
                            "capelan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capelan": [
                    "Singulier"
                ],
                "capelans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cap\u00e9tien": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Capetian"
                        ],
                        "es": [
                            "capeto"
                        ],
                        "it": [
                            "capetingio"
                        ],
                        "la": [
                            "capetiana"
                        ],
                        "pt": [
                            "capetiana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cap\u00e9tien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cap\u00e9tiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cap\u00e9tienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cap\u00e9tiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "capillaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "petit vaisseau sanguin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kapillare"
                        ],
                        "en": [
                            "capillary"
                        ],
                        "io": [
                            "filiko"
                        ],
                        "it": [
                            "capillare"
                        ],
                        "nl": [
                            "haarvat"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapil\u00e1ra",
                            "vl\u00e1se\u010dnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capillaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "capillaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capitaine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "chef dans l\u2019arm\u00e9e de terre ou de l\u2019air, dans la marine",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kaptein"
                        ],
                        "de": [
                            "Stabshauptmann",
                            "Hauptmann",
                            "Kapit\u00e4n"
                        ],
                        "en": [
                            "captain"
                        ],
                        "br": [
                            "kabiten"
                        ],
                        "ca": [
                            "capit\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0a\u5c09",
                            "\u8239\u957f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\uc704"
                        ],
                        "da": [
                            "kaptajn"
                        ],
                        "es": [
                            "capit\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapitano"
                        ],
                        "fo": [
                            "kapteynur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kapteeni",
                            "p\u00e4\u00e4llikk\u00f6"
                        ],
                        "fy": [
                            "kaptein"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c0\u03b5\u03c4\u03ac\u03bd\u03b9\u03bf\u03c2",
                            "\u03bb\u03bf\u03c7\u03b1\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kapit\u00e1ny"
                        ],
                        "io": [
                            "kapitano",
                            "navestro"
                        ],
                        "it": [
                            "capitano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u5c09",
                            "1\u7b49\u9678\u5c09",
                            "1\u7b49\u7a7a\u5c09",
                            "\u8239\u9577"
                        ],
                        "nl": [
                            "hopman",
                            "kapitein",
                            "gezagvoerder"
                        ],
                        "no": [
                            "kaptein"
                        ],
                        "pl": [
                            "kapitan"
                        ],
                        "pt": [
                            "capit\u00e3o",
                            "capit\u00e3"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103pitan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "kapten"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapit\u00e1n"
                        ],
                        "tr": [
                            "kaptan",
                            "y\u00fczba\u015f\u0131"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Celui ou celle qui commande un navire de guerre ou de commerce",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "captain"
                        ],
                        "br": [
                            "kabiten"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dipestro"
                        ],
                        "fi": [
                            "kapteeni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03bf\u03af\u03b1\u03c1\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "nakhoda"
                        ],
                        "pt": [
                            "capit\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capitaine": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "capitaines": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "capitainesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kapit\u00e4nin",
                            "Hauptm\u00e4nnin",
                            "Hauptfrau"
                        ],
                        "en": [
                            "captainess"
                        ],
                        "it": [
                            "capitanessa"
                        ],
                        "oc": [
                            "capitanessa"
                        ],
                        "pt": [
                            "capit\u00e3"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103pit\u0103neas\u0103"
                        ],
                        "sh": [
                            "satnica"
                        ],
                        "sl": [
                            "kapetanka"
                        ],
                        "sv": [
                            "kaptenska"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capitainesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "capitainesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capital": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "capital",
                            "main",
                            "momentous"
                        ],
                        "eu": [
                            "buruzagi"
                        ],
                        "hr": [
                            "glavni"
                        ],
                        "io": [
                            "kapitalo"
                        ],
                        "it": [
                            "capitale"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142\u00f3wny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlavn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capital": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "capitaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "capitale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "capitales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kapital"
                        ],
                        "en": [
                            "capital"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d44\u672c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\ubcf8"
                        ],
                        "hr": [
                            "kapital"
                        ],
                        "da": [
                            "kapital"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapitalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4\u00e4oma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c6\u03ac\u03bb\u03b1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "capitale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8cc7\u672c"
                        ],
                        "nl": [
                            "kapitaal"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0631\u0645\u0627\u06cc\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "capital"
                        ],
                        "sv": [
                            "kapital"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlavn\u00ed jm\u011bn\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u01b0 b\u1ea3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capital": [
                    "Singulier"
                ],
                "capitaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capitale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ville principale",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hoofstad"
                        ],
                        "sq": [
                            "kryeqytet"
                        ],
                        "de": [
                            "Hauptstadt"
                        ],
                        "en": [
                            "capital",
                            "capital city"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0575\u0580\u0561\u0584\u0561\u0572\u0561\u0584"
                        ],
                        "az": [
                            "ba\u015f \u015f\u0259h\u0259ri",
                            "paytaxt"
                        ],
                        "eu": [
                            "hiriburu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u043b\u0456\u0446\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "benn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "capital"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9996\u90fd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\ub3c4"
                        ],
                        "hr": [
                            "glavni grad",
                            "prijestolnica",
                            "stolica"
                        ],
                        "da": [
                            "hovedstad"
                        ],
                        "es": [
                            "ciudad capital",
                            "capital"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109efurbo"
                        ],
                        "et": [
                            "pealinn"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00f8vu\u00f0ssta\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4\u00e4kaupunki"
                        ],
                        "fy": [
                            "haadst\u00ead"
                        ],
                        "gd": [
                            "bhaile"
                        ],
                        "ga": [
                            "pr\u00edomhchathair"
                        ],
                        "gl": [
                            "capital"
                        ],
                        "cy": [
                            "prifddinas"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10e5\u10d0\u10da\u10d0\u10e5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03b5\u03cd\u03bf\u03c5\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d9\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u0151v\u00e1ros"
                        ],
                        "io": [
                            "chefurbo"
                        ],
                        "id": [
                            "ibu kota"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00f6fu\u00f0borg"
                        ],
                        "it": [
                            "capitale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9996\u90fd"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u0431\u043e\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "paytext"
                        ],
                        "lv": [
                            "galvaspils\u0113ta"
                        ],
                        "lt": [
                            "sostin\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Haaptstad"
                        ],
                        "mg": [
                            "renivohitra"
                        ],
                        "mt": [
                            "belt kapitali"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoofdstad"
                        ],
                        "no": [
                            "hovedstad",
                            "hovudstad"
                        ],
                        "oc": [
                            "capitala"
                        ],
                        "uz": [
                            "poytaxt"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0627\u06cc\u062a\u062e\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "stolica"
                        ],
                        "pt": [
                            "capital"
                        ],
                        "ro": [
                            "capital\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u0446\u0430",
                            "\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "hlavn\u00e9 mesto"
                        ],
                        "sl": [
                            "glavno mesto"
                        ],
                        "so": [
                            "caasimad"
                        ],
                        "sv": [
                            "huvudstad"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043f\u043e\u0439\u0442\u0430\u0445\u0442"
                        ],
                        "tl": [
                            "kapital"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0430\u0448\u043a\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlavn\u00ed m\u011bsto"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e07\u0e2b\u0e25\u0e27\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u015fkent",
                            "ba\u015f\u015fehir"
                        ],
                        "tk": [
                            "pa\u00fdtagt"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ee7 \u0111\u00f4"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grande lettre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "upper case",
                            "uppercase",
                            "capital letter"
                        ],
                        "br": [
                            "pennlizherenn"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\ubb38\uc790"
                        ],
                        "da": [
                            "majuskel",
                            "versal"
                        ],
                        "es": [
                            "may\u00fascula"
                        ],
                        "gl": [
                            "mai\u00fascula"
                        ],
                        "hu": [
                            "nagybet\u0171"
                        ],
                        "id": [
                            "huruf besar",
                            "huruf kapital"
                        ],
                        "it": [
                            "lettere maiuscole"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u6587\u5b57"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441 \u04d9\u0440\u0456\u043f"
                        ],
                        "pl": [
                            "du\u017ca litera"
                        ],
                        "sv": [
                            "versal"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapit\u00e1lka",
                            "verz\u00e1la"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capitale": [
                    "Singulier"
                ],
                "capitales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capitalisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "capitalisation",
                            "capitalization"
                        ],
                        "es": [
                            "capitalizaci\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "kapitaalvorming"
                        ],
                        "pt": [
                            "capitaliza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "capitalizare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capitalisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "capitalisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capitaliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Finance\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "capitalize",
                            "capitalise"
                        ],
                        "es": [
                            "capitalizar"
                        ],
                        "io": [
                            "kapitaligar"
                        ],
                        "it": [
                            "capitalizzare"
                        ],
                        "oc": [
                            "capitalizar"
                        ],
                        "ro": [
                            "capitaliza"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "capitalisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kapitalizmi"
                        ],
                        "de": [
                            "Kapitalismus"
                        ],
                        "en": [
                            "capitalism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "capitalismo"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u057a\u056b\u057f\u0561\u056c\u056b\u0566\u0574"
                        ],
                        "az": [
                            "kapitalizm"
                        ],
                        "eu": [
                            "kapitalismo"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0456\u0442\u0430\u043b\u0456\u0437\u043c"
                        ],
                        "br": [
                            "kapitalouriezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "capitalisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d44\u672c\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\ubcf8\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "hr": [
                            "kapitalizam"
                        ],
                        "da": [
                            "kapitalisme"
                        ],
                        "es": [
                            "capitalismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapitalismo"
                        ],
                        "et": [
                            "kapitalism"
                        ],
                        "fi": [
                            "kapitalismi"
                        ],
                        "gd": [
                            "calpachas"
                        ],
                        "ga": [
                            "caipitleachas"
                        ],
                        "gl": [
                            "capitalismo"
                        ],
                        "cy": [
                            "cyfalafiaeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10de\u10d8\u10e2\u10d0\u10da\u10d8\u10d6\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c0\u03b9\u03c4\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
                            "\u03ba\u03b5\u03c6\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e4\u05d9\u05d8\u05dc\u05d9\u05d6\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0926"
                        ],
                        "hu": [
                            "kapitalizmus"
                        ],
                        "io": [
                            "kapitalismo"
                        ],
                        "id": [
                            "kapitalisme"
                        ],
                        "is": [
                            "au\u00f0valdsskipulag"
                        ],
                        "it": [
                            "capitalismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8cc7\u672c\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "lv": [
                            "kapit\u0101lisms"
                        ],
                        "lt": [
                            "kapitalizmas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "kapitalisme"
                        ],
                        "nl": [
                            "kapitalisme"
                        ],
                        "no": [
                            "kapitalisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "capitalisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "kapitalizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "capitalismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "capitalism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "kapitalizmus"
                        ],
                        "sl": [
                            "kapitalizem"
                        ],
                        "sv": [
                            "kapitalism"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapitalismus"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "kapitalizm"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0456\u0442\u0430\u043b\u0456\u0437\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capitalisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "capitalismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capitaliste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "capitalist",
                            "capitalistic"
                        ],
                        "da": [
                            "kapitalistisk"
                        ],
                        "it": [
                            "capitalistico",
                            "capitalista"
                        ],
                        "ro": [
                            "capitalist"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "kapitalistisk"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u01b0 b\u1ea3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capitaliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "capitalistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "capitalist"
                        ],
                        "da": [
                            "kapitalist"
                        ],
                        "id": [
                            "pemodal"
                        ],
                        "it": [
                            "capitalista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "kapitalist"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapitalista"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00e0 t\u01b0 b\u1ea3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capitaliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "capitalistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Capitanien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Capitanium"
                        ],
                        "en": [
                            "Capitanian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Capitani\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Capitaniense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Capitani"
                        ],
                        "it": [
                            "Capitaniano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Capitanien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Capitan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "capitulation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de capituler",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "capitulation"
                        ],
                        "br": [
                            "kodianidigezh"
                        ],
                        "es": [
                            "capitulaci\u00f3n",
                            "claudicaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "capitulaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b8\u03b7\u03ba\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "kapitulaco"
                        ],
                        "it": [
                            "capitolazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "capitulacion"
                        ],
                        "ro": [
                            "capitulare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapitulace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capitulation": [
                    "Singulier"
                ],
                "capitulations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capituler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "capitulate",
                            "surrender"
                        ],
                        "br": [
                            "kodiana\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "afst\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "capitular"
                        ],
                        "fi": [
                            "luovuttaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b8\u03b7\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "megad",
                            "beszolg\u00e1ltat"
                        ],
                        "io": [
                            "kapitulacar"
                        ],
                        "it": [
                            "capitolare"
                        ],
                        "pt": [
                            "capitular"
                        ],
                        "ro": [
                            "se",
                            "preda"
                        ],
                        "sv": [
                            "kapitulera"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapitulovat"
                        ],
                        "tr": [
                            "teslim",
                            "olmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "capoeira": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Capoeira"
                        ],
                        "en": [
                            "capoeira"
                        ],
                        "es": [
                            "capoeira"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapoejro"
                        ],
                        "it": [
                            "capoeira"
                        ],
                        "nl": [
                            "capoeira"
                        ],
                        "pl": [
                            "capoeira"
                        ],
                        "pt": [
                            "capoeira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u043e\u044d\u0439\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "capoeira"
                        ],
                        "cs": [
                            "capoeira"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capoeira": [
                    "Singulier"
                ],
                "capoeiras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caporal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens g\u00e9n\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "corporal"
                        ],
                        "ca": [
                            "caporal"
                        ],
                        "hr": [
                            "kaplar"
                        ],
                        "sv": [
                            "korpral"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapr\u00e1l"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7avu\u015f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grade OR-3 de l\u2019arm\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hauptgefreiter"
                        ],
                        "en": [
                            "private first class",
                            "airman first class",
                            "lance corporal"
                        ],
                        "br": [
                            "korporal"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc77c\ub4f1\ubcd1"
                        ],
                        "hr": [
                            "desetnik"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0a\u7b49\u5175",
                            "\u9678\u58eb\u9577",
                            "\u7a7a\u58eb\u9577"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caporal": [
                    "Singulier"
                ],
                "caporaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pour une voiture",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Motorhaube"
                        ],
                        "en": [
                            "hood",
                            "bonnet"
                        ],
                        "eu": [
                            "kapot"
                        ],
                        "es": [
                            "cap\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "kapoto"
                        ],
                        "id": [
                            "tudung"
                        ],
                        "it": [
                            "cofano"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapota"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capot": [
                    "Singulier"
                ],
                "capots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pr\u00e9servatif (5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kondom",
                            "Pr\u00e4servativ",
                            "Gummi"
                        ],
                        "en": [
                            "condom",
                            "prophylactic",
                            "safe",
                            "rubber"
                        ],
                        "eu": [
                            "kondoi"
                        ],
                        "da": [
                            "kondom"
                        ],
                        "es": [
                            "goma"
                        ],
                        "eo": [
                            "kondomo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b4\u30e0",
                            "\u30b3\u30f3\u30c9\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u044d\u043b\u0433\u044d\u0432\u0447"
                        ],
                        "nl": [
                            "kapotje"
                        ],
                        "pl": [
                            "kondom",
                            "gumka"
                        ],
                        "pt": [
                            "preservativo",
                            "camisinha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d"
                        ],
                        "wa": [
                            "capote",
                            "cabounete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capote": [
                    "Singulier"
                ],
                "capotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cappuccino": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "caf\u00e9 couronn\u00e9 de mousse de lait",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cappuccino"
                        ],
                        "en": [
                            "cappuccino"
                        ],
                        "es": [
                            "cappuccino"
                        ],
                        "it": [
                            "cappuccino"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapu\u010d\u00edno",
                            "cappuccino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cappuccino": [
                    "Singulier"
                ],
                "cappuccinoscappuccino": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e2pre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kaper"
                        ],
                        "en": [
                            "caper"
                        ],
                        "ca": [
                            "t\u00e0pera"
                        ],
                        "es": [
                            "alcaparra"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaporo"
                        ],
                        "it": [
                            "cappero"
                        ],
                        "oc": [
                            "tapera",
                            "tapena"
                        ],
                        "pt": [
                            "alcaparra"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapara",
                            "kapary"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e2pre": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e2pres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caprice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Laune",
                            "Kaprice"
                        ],
                        "en": [
                            "caprice",
                            "whim",
                            "vagary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0632\u0648\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "apeta"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0440\u0438\u0437"
                        ],
                        "ca": [
                            "capritx",
                            "antull",
                            "aballim\u00e8nt"
                        ],
                        "es": [
                            "capricho",
                            "antojo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaprico"
                        ],
                        "io": [
                            "kaprico"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0440\u043a\u0435\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "no": [
                            "nykke",
                            "innfall"
                        ],
                        "pl": [
                            "kaprys"
                        ],
                        "ro": [
                            "capriciu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0440\u0438\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyck",
                            "infall"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozmar",
                            "kapric",
                            "kaprice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caprice": [
                    "Singulier"
                ],
                "caprices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capricieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "capricious"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapricema"
                        ],
                        "it": [
                            "capriccioso"
                        ],
                        "nl": [
                            "grillig"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyckfull"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capricieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "capricieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Capricorne": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Steinbock"
                        ],
                        "en": [
                            "Capricornus",
                            "Capricorn"
                        ],
                        "ca": [
                            "Capricorn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6469\u7faf\u5ea7",
                            "\u5c71\u7f8a\u5ea7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5fc\uc18c\uc790\ub9ac"
                        ],
                        "da": [
                            "Stenbukken"
                        ],
                        "eo": [
                            "Kaprikorno"
                        ],
                        "gl": [
                            "Capricornio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03b9\u03b3\u03cc\u03ba\u03b5\u03c1\u03c9\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "Capricorno"
                        ],
                        "it": [
                            "Capricorno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3084\u304e\u5ea7",
                            "\u5c71\u7f8a\u5ea7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0415\u0448\u043a\u0456\u043c\u04af\u0439\u0456\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "Capricornus"
                        ],
                        "lb": [
                            "Steebock"
                        ],
                        "nl": [
                            "Steenbok"
                        ],
                        "pl": [
                            "Kozioro\u017cec"
                        ],
                        "pt": [
                            "Capric\u00f3rnio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041a\u043e\u0437\u0435\u0440\u043e\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "Stenbocken"
                        ],
                        "cs": [
                            "Kozoroh"
                        ],
                        "tr": [
                            "O\u011flak"
                        ],
                        "vi": [
                            "Ma Ki\u1ebft"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Steinbock"
                        ],
                        "en": [
                            "Capricorn"
                        ],
                        "ca": [
                            "capricorn"
                        ],
                        "da": [
                            "stenbuk"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c71\u7f8a\u5ea7",
                            "\u3084\u304e\u5ea7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Capricorne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Capricornes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e2prier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "caper"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0631",
                            "\u0643\u0628\u0631",
                            "\u0644\u0635\u0641"
                        ],
                        "hr": [
                            "kapar"
                        ],
                        "la": [
                            "capparis"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapara"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e2prier": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e2priers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caprimulgid\u00e9s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Caprimulgidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Nachtschwalben"
                        ],
                        "en": [
                            "nightjar"
                        ],
                        "es": [
                            "caprim\u00falgidos"
                        ],
                        "it": [
                            "caprimulgidi"
                        ],
                        "nl": [
                            "nachtzwaluwen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "capro\u00efd\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Caproidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Eberfische"
                        ],
                        "en": [
                            "boarfish"
                        ],
                        "es": [
                            "verraco"
                        ],
                        "nl": [
                            "evervissen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capro\u00efd\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "capro\u00efd\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capsa\u00efcine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Capsaicin"
                        ],
                        "en": [
                            "capsaicin"
                        ],
                        "ca": [
                            "capsa\u00efcina"
                        ],
                        "da": [
                            "capsaicin"
                        ],
                        "es": [
                            "capsaicina"
                        ],
                        "fi": [
                            "kapsaisiini"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c8\u03b1\u03ca\u03ba\u03af\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "kapszaicin"
                        ],
                        "id": [
                            "kapsaisin"
                        ],
                        "it": [
                            "capsaicina"
                        ],
                        "lv": [
                            "kapsaic\u012bns"
                        ],
                        "lt": [
                            "kapsicinas"
                        ],
                        "nl": [
                            "capsa\u00efcine"
                        ],
                        "no": [
                            "capsaicin"
                        ],
                        "pl": [
                            "kapsaicyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "capsaicina"
                        ],
                        "ro": [
                            "capsaicin\u0103"
                        ],
                        "sh": [
                            "kapsaicin"
                        ],
                        "sk": [
                            "kapsaic\u00edn"
                        ],
                        "sv": [
                            "capsaicin"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapsaicin"
                        ],
                        "tr": [
                            "kapsaisin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capsa\u00efcine": [
                    "Singulier"
                ],
                "capsa\u00efcines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capsule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enveloppe gommeuse qui entoure un m\u00e9dicament",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kapsel"
                        ],
                        "en": [
                            "capsule"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80f6\u56ca\u5242"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucea1\uc290"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30d7\u30bb\u30eb"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapsle"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pastille de m\u00e9tal emboutie sur le goulot d\u2019une bouteille",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "crown cork",
                            "crown seal",
                            "crown cap",
                            "cap"
                        ],
                        "da": [
                            "kapsel"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u049b\u043f\u0430\u049b"
                        ],
                        "sv": [
                            "kapsyl"
                        ],
                        "tr": [
                            "kapak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capsule": [
                    "Singulier"
                ],
                "capsules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}