{
    "capter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chercher \u00e0 obtenir quelque chose.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fesseln"
                        ],
                        "en": [
                            "capture"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0630\u0628"
                        ],
                        "fi": [
                            "siepata"
                        ],
                        "io": [
                            "kaptacar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9cup\u00e9rer l\u2019eau d\u2019une source.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fassen"
                        ],
                        "en": [
                            "capture",
                            "catch"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0637"
                        ],
                        "fi": [
                            "siepata"
                        ],
                        "io": [
                            "kaptar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "captivant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erregend",
                            "aufregend",
                            "anreizend",
                            "anregend"
                        ],
                        "en": [
                            "captivating"
                        ],
                        "da": [
                            "sp\u00e6ndende"
                        ],
                        "es": [
                            "interesante",
                            "cautivador"
                        ],
                        "eo": [
                            "interesega",
                            "ekscita"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4nnitt\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "ravisanta"
                        ],
                        "nl": [
                            "boeiend",
                            "opwindend"
                        ],
                        "pt": [
                            "excitante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "captivant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "captivants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "captivante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "captivantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "captiver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "absorbeer"
                        ],
                        "sq": [
                            "absorboj"
                        ],
                        "de": [
                            "absorbieren",
                            "in Anspruch nehmen",
                            "gefangen nehmen",
                            "fesseln",
                            "schl\u00fcrfen",
                            "aufsaugen",
                            "einsaugen",
                            "sorbieren",
                            "aufnehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "captivate",
                            "absorb",
                            "engross",
                            "preoccupy",
                            "enthrall"
                        ],
                        "ca": [
                            "absorbir",
                            "cautivar",
                            "captivar"
                        ],
                        "da": [
                            "indsuge"
                        ],
                        "es": [
                            "absorber",
                            "cautivar"
                        ],
                        "eo": [
                            "absorbi"
                        ],
                        "hu": [
                            "abszorbe\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "ravisar"
                        ],
                        "is": [
                            "gleypa"
                        ],
                        "it": [
                            "assorbire"
                        ],
                        "nl": [
                            "absorberen",
                            "in beslag nemen",
                            "opslorpen"
                        ],
                        "oc": [
                            "captivar"
                        ],
                        "pt": [
                            "absorver",
                            "preocupar",
                            "cativar"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ekmek",
                            "emmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "captivit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gefangenschaft",
                            "Haft"
                        ],
                        "en": [
                            "captivity"
                        ],
                        "es": [
                            "cautiverio"
                        ],
                        "fi": [
                            "vankeus"
                        ],
                        "it": [
                            "cattivit\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "captivitas",
                            "captivitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "gevangenschap"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0435\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "captivit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "captivit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capturer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vang",
                            "vat",
                            "beetgryp",
                            "beetkry",
                            "beetneem",
                            "beetpak",
                            "beetvat"
                        ],
                        "sq": [
                            "kap"
                        ],
                        "de": [
                            "erbeuten",
                            "ergreifen",
                            "ertappen",
                            "erwischen",
                            "fangen",
                            "fassen",
                            "einfangen"
                        ],
                        "en": [
                            "to capture",
                            "to catch",
                            "to grapple",
                            "to captivate",
                            "to grab",
                            "to seize",
                            "to trap",
                            "to apprehend"
                        ],
                        "ang": [
                            "huntian"
                        ],
                        "ca": [
                            "agafar",
                            "atrapar",
                            "captivar",
                            "capturar",
                            "copsar"
                        ],
                        "da": [
                            "fange"
                        ],
                        "es": [
                            "atrapar",
                            "capturar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapti"
                        ],
                        "fo": [
                            "fanga",
                            "handbera"
                        ],
                        "fi": [
                            "pyydyst\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "fange"
                        ],
                        "gd": [
                            "glac"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c7\u03bc\u03b1\u03bb\u03c9\u03c4\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "megfog"
                        ],
                        "io": [
                            "atrapar"
                        ],
                        "it": [
                            "prendere"
                        ],
                        "la": [
                            "capere"
                        ],
                        "ms": [
                            "menangkap",
                            "tangkap"
                        ],
                        "nl": [
                            "beetkrijgen",
                            "beetnemen",
                            "pakken",
                            "vangen",
                            "vastpakken",
                            "vatten"
                        ],
                        "no": [
                            "fange",
                            "gripe"
                        ],
                        "oc": [
                            "capturar"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142apa\u0107",
                            "chwyta\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "apanhar",
                            "aprisionar",
                            "capturar"
                        ],
                        "ro": [
                            "apuca",
                            "prinde",
                            "captura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0437\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e5nga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "capuche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kapuze"
                        ],
                        "en": [
                            "hood"
                        ],
                        "ca": [
                            "caputxa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u98ce\u5e3d"
                        ],
                        "es": [
                            "capucha"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapu\u0109o"
                        ],
                        "fi": [
                            "huppu"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c7\u14f4\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "cappuccio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30fc\u30c9"
                        ],
                        "pt": [
                            "capuz"
                        ],
                        "sv": [
                            "huva"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapuce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capuche": [
                    "Singulier"
                ],
                "capuches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capuchon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couverture de t\u00eate d\u2019un v\u00eatement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kapuze"
                        ],
                        "en": [
                            "hood"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e6tte"
                        ],
                        "es": [
                            "caperuza"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c7\u14f4\u1585"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "kapuschong"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capuchon": [
                    "Singulier"
                ],
                "capuchons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capucine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Tropaeolum"
                        ],
                        "en": [
                            "nasturtium",
                            "tropaeolum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0644\u0628\u0648\u062a"
                        ],
                        "co": [
                            "cappuccinu"
                        ],
                        "es": [
                            "capuchina"
                        ],
                        "eo": [
                            "tropeolo"
                        ],
                        "fy": [
                            "ljippetop"
                        ],
                        "io": [
                            "kapuchino"
                        ],
                        "it": [
                            "nasturzio"
                        ],
                        "nl": [
                            "klimkers",
                            "oostindische kers"
                        ],
                        "pl": [
                            "nasturcja"
                        ],
                        "pt": [
                            "trop\u00e9olo",
                            "chagas",
                            "capuchinha",
                            "barata"
                        ],
                        "sv": [
                            "krasse",
                            "tusch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capucine": [
                    "Singulier"
                ],
                "capucines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capybara": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Hydrochoerus hydrochaeris"
                        ],
                        "de": [
                            "Capybara",
                            "Wasserschwein"
                        ],
                        "en": [
                            "capybara"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce74\ud53c\ubc14\ub77c"
                        ],
                        "es": [
                            "capibara",
                            "capiguara",
                            "chig\u00fcire",
                            "carpincho"
                        ],
                        "it": [
                            "capibara",
                            "carpincho"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30d4\u30d0\u30e9"
                        ],
                        "pt": [
                            "capivara"
                        ],
                        "sl": [
                            "kapibara"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capybara": [
                    "Singulier"
                ],
                "capybaras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caqueter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Glousser avant de pondre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to cackle"
                        ],
                        "br": [
                            "grakal",
                            "grakat"
                        ],
                        "co": [
                            "scaccan\u00e0"
                        ],
                        "eo": [
                            "kluki"
                        ],
                        "fi": [
                            "r\u00e4k\u00e4tt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "cacarexar",
                            "cascarexar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0442\u0442\u0430\u0443",
                            "\u049b\u044b\u0442\u049b\u044b\u043b\u0434\u0430\u0443",
                            "\u049b\u044b\u0442\u049b\u044b\u043b\u044b\u049b\u0442\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u043a\u044b\u043b\u0434\u043e\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwekken"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0434\u0430\u0445\u0442\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kackla"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u044b\u0442\u043a\u044b\u043b\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "kvokat",
                            "kd\u00e1kat"
                        ],
                        "tk": [
                            "wakgyldamak",
                            "k\u00e4kelemek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Babiller indiscr\u00e8tement",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "grakal",
                            "grakat"
                        ],
                        "eo": [
                            "vortmueli"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwekken"
                        ],
                        "pl": [
                            "mle\u0107 j\u0119zykiem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0434\u0430\u0445\u0442\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161tebota\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "kackla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "car": [
        {
            "type": "Conjonction de coordination",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aangesien",
                            "omdat",
                            "want"
                        ],
                        "sq": [
                            "ngase",
                            "p\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "da",
                            "denn",
                            "weil"
                        ],
                        "en": [
                            "as",
                            "because",
                            "for",
                            "since"
                        ],
                        "br": [
                            "kar",
                            "rak",
                            "rakar"
                        ],
                        "ca": [
                            "car",
                            "perqu\u00e8",
                            "puix que"
                        ],
                        "da": [
                            "fordi",
                            "for",
                            "thi"
                        ],
                        "es": [
                            "porque",
                            "puesto que",
                            "ya que"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ar"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00ed at",
                            "vi\u00f0 ta\u00f0 at"
                        ],
                        "fi": [
                            "koska"
                        ],
                        "fy": [
                            "meidat",
                            "t",
                            "omdat",
                            "t"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03cc\u03c4\u03b9",
                            "\u03b3\u03b9\u03b1\u03c4\u03af",
                            "\u03b5\u03c0\u03b5\u03b9\u03b4\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "mert"
                        ],
                        "it": [
                            "perch\u00e9",
                            "poich\u00e9",
                            "considerato che",
                            "visto che"
                        ],
                        "la": [
                            "quia",
                            "quod",
                            "quoniam",
                            "nam"
                        ],
                        "nl": [
                            "aangezien",
                            "daar",
                            "omdat",
                            "vermits",
                            "want",
                            "wijl"
                        ],
                        "no": [
                            "fordi"
                        ],
                        "oc": [
                            "perque",
                            "per \u00e7\u00f2 que",
                            "car",
                            "que"
                        ],
                        "pl": [
                            "poniewa\u017c",
                            "bo",
                            "\u017ce",
                            "gdy\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "pois que",
                            "porque",
                            "visto que"
                        ],
                        "ro": [
                            "deoarece",
                            "fiindc\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "eftersom",
                            "ty"
                        ],
                        "sw": [
                            "kwa sababu",
                            "kwa kuwa"
                        ],
                        "tl": [
                            "t"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7\u00fcnk\u00fc",
                            "y\u00fcz\u00fcnden"
                        ],
                        "zu": [
                            "ngoba"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "carabine": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karabiner"
                        ],
                        "en": [
                            "rifle",
                            "carbine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629 \u0635\u064a\u062f",
                            "\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629 \u0642\u0635\u064a\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0580\u0561\u0562\u056b\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "karabin"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043aa\u0440a\u0431\u0456\u043d"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "carrabina"
                        ],
                        "hr": [
                            "karabin"
                        ],
                        "da": [
                            "karabin"
                        ],
                        "es": [
                            "carabina"
                        ],
                        "eo": [
                            "karabeno"
                        ],
                        "et": [
                            "karabiin"
                        ],
                        "fi": [
                            "karbiini"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03c0\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "karab\u00e9ly"
                        ],
                        "io": [
                            "karabino"
                        ],
                        "id": [
                            "karabin"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1581\u146d\u1405\u1466"
                        ],
                        "it": [
                            "carabina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30fc\u30d3\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u043d"
                        ],
                        "lt": [
                            "karabinas"
                        ],
                        "nl": [
                            "karabijn"
                        ],
                        "no": [
                            "karabin"
                        ],
                        "pl": [
                            "karabinek",
                            "karabin"
                        ],
                        "pt": [
                            "carabina"
                        ],
                        "ro": [
                            "carabin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "karabin"
                        ],
                        "sl": [
                            "karabinka"
                        ],
                        "sv": [
                            "karbin"
                        ],
                        "cs": [
                            "karabina"
                        ],
                        "tr": [
                            "karabina"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u0431\u0456\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "bin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carabine": [
                    "Singulier"
                ],
                "carabines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caracal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Caracal"
                        ],
                        "de": [
                            "Karakal",
                            "W\u00fcstenluchs"
                        ],
                        "en": [
                            "caracal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0646\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636"
                        ],
                        "az": [
                            "qaraqulaq"
                        ],
                        "es": [
                            "caracal"
                        ],
                        "eo": [
                            "karakalo"
                        ],
                        "io": [
                            "karakalo"
                        ],
                        "it": [
                            "caracal",
                            "lince persiana"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0430\u049b\u0430\u043b",
                            "\u049b\u0430\u0440\u0430\u049b\u04b1\u043b\u0430\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "caracal"
                        ],
                        "oc": [
                            "caracal",
                            "caracau"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0648\u0634"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u043a\u0430\u043b"
                        ],
                        "tr": [
                            "karakulak"
                        ],
                        "tk": [
                            "garagulak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caracal": [
                    "Singulier"
                ],
                "caracals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caract\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Figure trac\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schriftzeichen"
                        ],
                        "en": [
                            "character"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "car\u00e0cter"
                        ],
                        "es": [
                            "car\u00e1cter"
                        ],
                        "id": [
                            "huruf cetak"
                        ],
                        "it": [
                            "carattere"
                        ],
                        "oc": [
                            "caract\u00e8r"
                        ],
                        "ro": [
                            "caracter"
                        ],
                        "sv": [
                            "skrivtecken"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Type d\u2019imprimerie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schriftart"
                        ],
                        "en": [
                            "typeface",
                            "font"
                        ],
                        "ca": [
                            "car\u00e0cter"
                        ],
                        "es": [
                            "car\u00e1cter"
                        ],
                        "nl": [
                            "karakter"
                        ],
                        "oc": [
                            "caract\u00e8r"
                        ],
                        "ro": [
                            "caracter"
                        ],
                        "sv": [
                            "typsnitt",
                            "teckensnitt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qui distingue une personne \u00e0 l\u2019\u00e9gard des m\u0153urs, de l\u2019\u00e2me",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Charakter"
                        ],
                        "en": [
                            "character",
                            "temper",
                            "personality",
                            "nature"
                        ],
                        "ca": [
                            "car\u00e0cter",
                            "tarann\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "car\u00e1cter"
                        ],
                        "id": [
                            "sifat",
                            "watak"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0456\u043d\u0435\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "karakter"
                        ],
                        "oc": [
                            "caract\u00e8r"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0646\u0634",
                            "\u0633\u06cc\u0631\u062a"
                        ],
                        "ro": [
                            "caracter"
                        ],
                        "sv": [
                            "karakt\u00e4r",
                            "art",
                            "personlighet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tour d\u2019esprit, qualit\u00e9 qui distingue un peuple",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Charakter",
                            "Seele"
                        ],
                        "en": [
                            "character",
                            "mentality"
                        ],
                        "ca": [
                            "car\u00e0cter"
                        ],
                        "es": [
                            "car\u00e1cter"
                        ],
                        "oc": [
                            "caract\u00e8r"
                        ],
                        "sv": [
                            "sj\u00e4lsl\u00e4ggning",
                            "karakt\u00e4r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Force d\u2019\u00e2me, fermet\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Charakterst\u00e4rke"
                        ],
                        "en": [
                            "character"
                        ],
                        "ca": [
                            "car\u00e0cter"
                        ],
                        "es": [
                            "car\u00e1cter"
                        ],
                        "oc": [
                            "caract\u00e8r"
                        ],
                        "ro": [
                            "caracter"
                        ],
                        "sv": [
                            "fasthet",
                            "karakt\u00e4r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Propre d\u2019une chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eigenart",
                            "Art",
                            "Charakter"
                        ],
                        "en": [
                            "character",
                            "characteristic",
                            "nature"
                        ],
                        "ca": [
                            "car\u00e0cter"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud2b9\uc9d5"
                        ],
                        "es": [
                            "car\u00e1cter"
                        ],
                        "id": [
                            "sifat",
                            "peri"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7279\u5fb4"
                        ],
                        "oc": [
                            "caract\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "car\u00e1ter"
                        ],
                        "ro": [
                            "caracter"
                        ],
                        "sv": [
                            "art"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aard",
                            "karakter"
                        ],
                        "ca": [
                            "caracter\u00edstica"
                        ],
                        "da": [
                            "karakter"
                        ],
                        "eo": [
                            "karaktero"
                        ],
                        "fy": [
                            "aard",
                            "w\u00eazen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03c1\u03b1\u03ba\u03c4\u03ae\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "litero",
                            "karaktero"
                        ],
                        "id": [
                            "akhlak"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e6\u00f0i",
                            "pers\u00f3nuleiki"
                        ],
                        "nl": [
                            "aard",
                            "geaardheid",
                            "karakter"
                        ],
                        "no": [
                            "karakter"
                        ],
                        "oc": [
                            "caract\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "car\u00e1cter",
                            "\u00edndole",
                            "temperamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caract\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "caract\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caract\u00e9riser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0627\u0633\u0647\u0627\u0644"
                        ],
                        "es": [
                            "caracterizar"
                        ],
                        "fi": [
                            "luonnehtia"
                        ],
                        "io": [
                            "karakterizar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyifatkan"
                        ],
                        "it": [
                            "caratterizzare"
                        ],
                        "oc": [
                            "caracterizar"
                        ],
                        "ro": [
                            "caracteriza"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "caract\u00e9ristique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "charakteristisch"
                        ],
                        "en": [
                            "characteristic"
                        ],
                        "ca": [
                            "caracter\u00edstic"
                        ],
                        "es": [
                            "caracter\u00edstico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03c1\u03b1\u03ba\u03c4\u03b7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "caratteristico"
                        ],
                        "nl": [
                            "karakteristiek",
                            "kenmerkend"
                        ],
                        "oc": [
                            "caracteristic"
                        ],
                        "ro": [
                            "caracteristic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "karakteristisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caract\u00e9ristique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "caract\u00e9ristiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Charakteristik",
                            "Charakteristikum",
                            "Merkmal"
                        ],
                        "en": [
                            "characteristic"
                        ],
                        "ca": [
                            "caracter\u00edstica"
                        ],
                        "es": [
                            "caracter\u00edstica"
                        ],
                        "fi": [
                            "ominaisuus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03c1\u03b1\u03ba\u03c4\u03b7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "nl": [
                            "karakteristiek",
                            "kenmerk",
                            "eigenschap"
                        ],
                        "oc": [
                            "caracteristica"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u06cc\u0698\u06af\u06cc",
                            "\u0645\u0634\u062e\u0635\u0647"
                        ],
                        "ro": [
                            "caracteristic\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "karakteristik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caract\u00e9ristique": [
                    "Singulier"
                ],
                "caract\u00e9ristiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caract\u00e9rologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Charakterkunde"
                        ],
                        "pl": [
                            "charakterologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "caracterologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caract\u00e9rologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "caract\u00e9rologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caracul": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karakulschaf"
                        ],
                        "en": [
                            "karakul"
                        ],
                        "es": [
                            "karakul"
                        ],
                        "it": [
                            "karakul"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caracul": [
                    "Singulier"
                ],
                "caraculs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carafe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "carafe"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057b\u0580\u0561\u0574\u0561\u0576"
                        ],
                        "co": [
                            "caraffa"
                        ],
                        "es": [
                            "jarra",
                            "coco"
                        ],
                        "eo": [
                            "karafo"
                        ],
                        "fi": [
                            "karahvi"
                        ],
                        "io": [
                            "karafo"
                        ],
                        "it": [
                            "caraffa",
                            "brocca"
                        ],
                        "oc": [
                            "garrafa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "karaff"
                        ],
                        "cs": [
                            "karafa"
                        ],
                        "tr": [
                            "karaf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carafe": [
                    "Singulier"
                ],
                "carafes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caraganier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Caragana"
                        ],
                        "de": [
                            "Erbsenstrauch"
                        ],
                        "en": [
                            "caragana"
                        ],
                        "es": [
                            "caragana"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dimi\u0161n\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caraganier": [
                    "Singulier"
                ],
                "caraganiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carambolage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Accident en s\u00e9rie dans lequel des v\u00e9hicules se percutent l\u2019un l\u2019autre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karambolage"
                        ],
                        "en": [
                            "pileup"
                        ],
                        "ca": [
                            "accident en cadena"
                        ],
                        "da": [
                            "karambolage"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03c0\u03cc\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "kecelakaan karambol"
                        ],
                        "nl": [
                            "kettingbotsing"
                        ],
                        "cs": [
                            "karambol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carambolage": [
                    "Singulier"
                ],
                "carambolages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carambole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sternfrucht"
                        ],
                        "en": [
                            "carambola",
                            "starfruit"
                        ],
                        "ca": [
                            "carambola"
                        ],
                        "es": [
                            "carambola"
                        ],
                        "eo": [
                            "stelofrukto",
                            "karambolfrukto"
                        ],
                        "gl": [
                            "carambola"
                        ],
                        "pt": [
                            "carambola"
                        ],
                        "cs": [
                            "karambol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carambole": [
                    "Singulier"
                ],
                "caramboles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caramel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "prodruit brun fait \u00e0 partir du sucre",
                    "translations": {
                        "zh": [
                            "\u7126\u7cd6"
                        ],
                        "eo": [
                            "karamelo"
                        ],
                        "it": [
                            "caramello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30e9\u30e1\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "karamel"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u01b0\u1eddng th\u1eafng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karamell"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0631\u0627\u0645\u064a\u0644"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u043b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce90\ub7ec\uba5c"
                        ],
                        "da": [
                            "karamel"
                        ],
                        "es": [
                            "caramelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "karamelli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03ad\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "karamelo"
                        ],
                        "pt": [
                            "caramelo"
                        ],
                        "cs": [
                            "karamel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caramel": [
                    "Singulier"
                ],
                "caramels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caram\u00e9lisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "caramelization",
                            "caramelisation"
                        ],
                        "es": [
                            "caramelizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "caramellizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30e3\u30e9\u30e1\u30eb\u5316"
                        ],
                        "nl": [
                            "karamelisatie"
                        ],
                        "no": [
                            "karamellisering"
                        ],
                        "pl": [
                            "karmelizacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "carameliza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "karamelizace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caram\u00e9lisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "caram\u00e9lisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caram\u00e9liser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Transformer en caramel",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zucker",
                            "br\u00e4unen"
                        ],
                        "en": [
                            "caramelize",
                            "caramelise"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "lar",
                            "litzar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d47\u7126\u7cd6\u4e8e"
                        ],
                        "es": [
                            "caramelizar"
                        ],
                        "it": [
                            "caramellizzare"
                        ],
                        "cs": [
                            "karamelizovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "carapa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Carapa"
                        ],
                        "en": [
                            "crabwood",
                            "crab"
                        ],
                        "es": [
                            "carapa"
                        ],
                        "nl": [
                            "krappa"
                        ],
                        "pt": [
                            "carapa",
                            "andiroba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carapa": [
                    "Singulier"
                ],
                "carapas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carapace": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sorte de cuirasse qui couvre le dos de la tortue\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Carapax",
                            "R\u00fcckenschild",
                            "R\u00fcckenpanzer",
                            "Panzer"
                        ],
                        "en": [
                            "carapace"
                        ],
                        "co": [
                            "coppula"
                        ],
                        "es": [
                            "caparaz\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "karapaco"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuori"
                        ],
                        "id": [
                            "cangkang"
                        ],
                        "it": [
                            "carapace"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7532\u7f85",
                            "\u7532"
                        ],
                        "la": [
                            "chelyon"
                        ],
                        "pl": [
                            "skorupa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0446\u0438\u0440\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carapace": [
                    "Singulier"
                ],
                "carapaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carassin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Carassius"
                        ],
                        "de": [
                            "Karausche"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0648\u0639"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u043a\u0443\u0434\u0430"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd95\uc5b4"
                        ],
                        "eo": [
                            "karaso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30ca",
                            "\u9b92"
                        ],
                        "pl": [
                            "kara\u015b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u0441\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "karas"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carassin": [
                    "Singulier"
                ],
                "carassins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de masse (0,2 g)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "carat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce90\ub7ff"
                        ],
                        "fi": [
                            "karaatti"
                        ],
                        "io": [
                            "karato"
                        ],
                        "it": [
                            "carato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30e9\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "karaat"
                        ],
                        "pl": [
                            "karat"
                        ],
                        "pt": [
                            "quilate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "karat"
                        ],
                        "cs": [
                            "kar\u00e1t"
                        ],
                        "vi": [
                            "cara"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vingt-quatri\u00e8me partie d\u2019or",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "Karati"
                        ],
                        "de": [
                            "Karat"
                        ],
                        "en": [
                            "karat",
                            "carat",
                            "carack",
                            "caract"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae08"
                        ],
                        "da": [
                            "karat"
                        ],
                        "es": [
                            "quilate"
                        ],
                        "eo": [
                            "karato"
                        ],
                        "et": [
                            "karaat"
                        ],
                        "it": [
                            "carato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91d1"
                        ],
                        "nl": [
                            "karaat"
                        ],
                        "pt": [
                            "quilate"
                        ],
                        "sv": [
                            "karat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carat": [
                    "Singulier"
                ],
                "carats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caravane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Troupe de marchands, de voyageurs\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karawane"
                        ],
                        "en": [
                            "caravan"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0584\u0561\u0580\u0561\u057e\u0561\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "karabana"
                        ],
                        "id": [
                            "kafilah"
                        ],
                        "it": [
                            "carovana"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u06a9\u0627\u0631\u0648\u0627\u0646",
                            "karwan"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u0443\u0432\u0430\u0430"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u0631\u0648\u0627\u0646"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u0432\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "karavana"
                        ],
                        "tr": [
                            "kervan"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "V\u00e9hicule de loisirs\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wohnwagen",
                            "Caravan"
                        ],
                        "en": [
                            "caravan",
                            "mobile home",
                            "trailer"
                        ],
                        "eu": [
                            "karabana"
                        ],
                        "ga": [
                            "carbh\u00e1n"
                        ],
                        "hu": [
                            "lak\u00f3kocsi"
                        ],
                        "it": [
                            "roulotte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0444\u0443\u0440\u0433\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "karavan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caravane": [
                    "Singulier"
                ],
                "caravanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caravans\u00e9rail": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karawanserei"
                        ],
                        "en": [
                            "caravansary",
                            "caravanserai"
                        ],
                        "fi": [
                            "karavaaniseralji"
                        ],
                        "io": [
                            "karavanserayo"
                        ],
                        "it": [
                            "caravanserraglio"
                        ],
                        "nl": [
                            "karavanserai"
                        ],
                        "pt": [
                            "caravan\u00e7ara"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caravans\u00e9rail": [
                    "Singulier"
                ],
                "caravans\u00e9rails": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caravelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "b\u00e2timent \u00e0 voiles latines",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "karveel"
                        ],
                        "de": [
                            "Karavelle"
                        ],
                        "en": [
                            "caravel"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0580\u0561\u057e\u0565\u056c\u056c\u0561"
                        ],
                        "ast": [
                            "carabela"
                        ],
                        "az": [
                            "karavella"
                        ],
                        "eu": [
                            "karabela"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043aa\u0440a\u0432\u0435\u043ba"
                        ],
                        "bs": [
                            "karavela"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u0432\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "la"
                        ],
                        "hr": [
                            "karavela"
                        ],
                        "da": [
                            "karavel"
                        ],
                        "es": [
                            "carabela"
                        ],
                        "eo": [
                            "karavelo"
                        ],
                        "et": [
                            "karavell"
                        ],
                        "fi": [
                            "karaveli",
                            "karavelli",
                            "kraveli"
                        ],
                        "ga": [
                            "carbhal"
                        ],
                        "gl": [
                            "carabela"
                        ],
                        "cy": [
                            "carafel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03b1\u03b2\u03ad\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "karavella"
                        ],
                        "io": [
                            "karavelo"
                        ],
                        "id": [
                            "karavel"
                        ],
                        "is": [
                            "karavella"
                        ],
                        "it": [
                            "caravella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30e3\u30e9\u30d9\u30eb"
                        ],
                        "ku": [
                            "karavel"
                        ],
                        "lt": [
                            "karavel\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u0432\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "caravel"
                        ],
                        "nl": [
                            "karveel"
                        ],
                        "no": [
                            "karavell"
                        ],
                        "oc": [
                            "carav\u00e8la"
                        ],
                        "pl": [
                            "karawela"
                        ],
                        "pt": [
                            "caravela"
                        ],
                        "ro": [
                            "caravel\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u0432\u0435\u043b\u043b\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u0432\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "karavela"
                        ],
                        "sl": [
                            "karavela"
                        ],
                        "sv": [
                            "karavell"
                        ],
                        "tl": [
                            "karabela"
                        ],
                        "cs": [
                            "karavela"
                        ],
                        "tr": [
                            "karavel"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u0432\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "caravel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caravelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "caravelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carbochimie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kohlechemie",
                            "Carbochemie",
                            "Kohlenchemie"
                        ],
                        "en": [
                            "carbochemistry"
                        ],
                        "br": [
                            "glaougimiezh"
                        ],
                        "it": [
                            "carbochimica"
                        ],
                        "pl": [
                            "karbochemia"
                        ],
                        "pt": [
                            "carboqu\u00edmica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0433\u043b\u0435\u0445\u0438\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carbochimie": [
                    "Singulier"
                ],
                "carbochimies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carbochimique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kohlechemisch"
                        ],
                        "en": [
                            "carbochemical"
                        ],
                        "da": [
                            "kulkemisk"
                        ],
                        "es": [
                            "carboqu\u00edmico"
                        ],
                        "it": [
                            "carbochimico"
                        ],
                        "pt": [
                            "carboqu\u00edmico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carbochimique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "carbochimiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "carbonado": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Carbonado"
                        ],
                        "en": [
                            "carbonado"
                        ],
                        "it": [
                            "carbonado"
                        ],
                        "lt": [
                            "karbon\u0101do"
                        ],
                        "nl": [
                            "carbonado"
                        ],
                        "pl": [
                            "karbonado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carbonado": [
                    "Singulier"
                ],
                "carbonados": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carbonate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "carbonate"
                        ],
                        "br": [
                            "karbonat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u78b3\u9178\u76d0"
                        ],
                        "es": [
                            "carbonato"
                        ],
                        "it": [
                            "carbonato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u70ad\u9178\u5869"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carbonate": [
                    "Singulier"
                ],
                "carbonates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carbone": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kohlenstoff",
                            "Carbon"
                        ],
                        "en": [
                            "carbon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0631\u0628\u0648\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "karbon"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u044a\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u78b3",
                            "\u78b3\u7d20"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0c4\uc18c"
                        ],
                        "hr": [
                            "ugljik"
                        ],
                        "da": [
                            "carbon",
                            "kulstof"
                        ],
                        "es": [
                            "carbono"
                        ],
                        "eo": [
                            "karbono"
                        ],
                        "et": [
                            "s\u00fcsinik"
                        ],
                        "fi": [
                            "hiili"
                        ],
                        "gl": [
                            "carbono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03b1\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e9n"
                        ],
                        "io": [
                            "karbo"
                        ],
                        "it": [
                            "carbonio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u70ad\u7d20"
                        ],
                        "lv": [
                            "ogleklis"
                        ],
                        "lt": [
                            "anglis"
                        ],
                        "mt": [
                            "karbonju"
                        ],
                        "gv": [
                            "carboan"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u04af\u04af\u0440\u0441\u0442\u04e9\u0440\u04e9\u0433\u0447"
                        ],
                        "nl": [
                            "koolstof"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0119giel"
                        ],
                        "pt": [
                            "carbono"
                        ],
                        "ro": [
                            "carbon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "ugljenik"
                        ],
                        "sk": [
                            "uhl\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "ogljik"
                        ],
                        "sv": [
                            "kol"
                        ],
                        "cs": [
                            "uhl\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Carbonif\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karbon"
                        ],
                        "en": [
                            "Carboniferous"
                        ],
                        "br": [
                            "Karbonifer"
                        ],
                        "ca": [
                            "Carbon\u00edfer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77f3\u70ad\u7eaa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11d\ud0c4\uae30"
                        ],
                        "da": [
                            "Karbon"
                        ],
                        "es": [
                            "Carbon\u00edfero"
                        ],
                        "eo": [
                            "Karbonio"
                        ],
                        "et": [
                            "Karbon"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e8\u05d1\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "Karbon"
                        ],
                        "it": [
                            "Carbonifero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u77f3\u70ad\u7d00"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u041a\u0430\u0440\u0431\u043e\u043d"
                        ],
                        "lt": [
                            "Karbonas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Karbon"
                        ],
                        "nl": [
                            "Carboon"
                        ],
                        "no": [
                            "karbon",
                            "karbon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0631\u0628\u0648\u0646\u06cc\u0641\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "Karbon"
                        ],
                        "pt": [
                            "Carbon\u00edfero"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041a\u0430\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434"
                        ],
                        "sh": [
                            "Karbon"
                        ],
                        "sk": [
                            "karb\u00f3n"
                        ],
                        "sl": [
                            "karbon"
                        ],
                        "sv": [
                            "karbon"
                        ],
                        "cs": [
                            "karbon"
                        ],
                        "tr": [
                            "karbonifer"
                        ],
                        "vi": [
                            "K\u1ef7 Than \u0110\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "carbonique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "carbonic"
                        ],
                        "es": [
                            "carb\u00f3nico"
                        ],
                        "it": [
                            "carbonico"
                        ],
                        "oc": [
                            "carbonic"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0119glowy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carbonique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "carboniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "carbonisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "carbonization"
                        ],
                        "ca": [
                            "carbonitzaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "carbonizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "carbonizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u70ad\u5316"
                        ],
                        "nl": [
                            "carbonisatie"
                        ],
                        "pl": [
                            "uw\u0119glenie"
                        ],
                        "sl": [
                            "pooglenitev"
                        ],
                        "cs": [
                            "karbonizace"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0431\u043e\u043d\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carbonisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "carbonisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carboniser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9duire en charbon (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "char"
                        ],
                        "id": [
                            "mengarang",
                            "mengarangkan"
                        ],
                        "it": [
                            "carbonizzare"
                        ],
                        "oc": [
                            "carbonizar"
                        ],
                        "pt": [
                            "carbonizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "carburant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Treibstoff",
                            "Brennstoff"
                        ],
                        "en": [
                            "fuel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0642\u0648\u062f"
                        ],
                        "es": [
                            "carburante"
                        ],
                        "fi": [
                            "polttoaine"
                        ],
                        "io": [
                            "karburanto"
                        ],
                        "it": [
                            "carburante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u71c3\u6599"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dreifstoff"
                        ],
                        "nl": [
                            "brandstof"
                        ],
                        "pt": [
                            "carburante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u043f\u043b\u0438\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carburant": [
                    "Singulier"
                ],
                "carburants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carburateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vergaser"
                        ],
                        "en": [
                            "carburetor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0641\u062d\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "karburagailu"
                        ],
                        "es": [
                            "carburador"
                        ],
                        "it": [
                            "carburatore"
                        ],
                        "pl": [
                            "ga\u017anik"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0431\u044e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "karbur\u00e1tor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carburateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "carburateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carcajou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Gulo gulo"
                        ],
                        "de": [
                            "Vielfra\u00df",
                            "J\u00e4rv",
                            "B\u00e4renmarder"
                        ],
                        "en": [
                            "wolverine",
                            "glutton",
                            "carcajou",
                            "quickhatch"
                        ],
                        "eu": [
                            "jatun"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0430\u043c\u0430\u0445\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430\u0445\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "golut"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u72fc\u737e"
                        ],
                        "hr": [
                            "gorska kuna"
                        ],
                        "da": [
                            "j\u00e6rv"
                        ],
                        "es": [
                            "glot\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "gulo"
                        ],
                        "et": [
                            "ahm",
                            "kaljukass"
                        ],
                        "fi": [
                            "ahma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bf\u03cd\u03bb\u03b2\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd"
                        ],
                        "hu": [
                            "rozsom\u00e1k"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u155d\u1555\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "jarfi"
                        ],
                        "it": [
                            "ghiottone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ba\u30ea"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u043d\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "xwere"
                        ],
                        "lv": [
                            "tinis"
                        ],
                        "lt": [
                            "ernis"
                        ],
                        "nl": [
                            "veelvraat",
                            "warg"
                        ],
                        "no": [
                            "jerv",
                            "jerv"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0628\u06c6\u0631\u06d5 \u0628\u0648\u0631\u0633\u06c7\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "rosomak"
                        ],
                        "pt": [
                            "glut\u00e3o",
                            "carcaju"
                        ],
                        "ro": [
                            "gluton"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430\u0445\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "rosom\u00e1k"
                        ],
                        "sl": [
                            "rosomah"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4rv"
                        ],
                        "cs": [
                            "rosom\u00e1k"
                        ],
                        "tr": [
                            "kutup porsu\u011fu"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430\u0445\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ed3n s\u00f3i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carcajou": [
                    "Singulier"
                ],
                "carcajous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carcasse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Restes d\u2019un \u00eatre mort",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gerippe",
                            "Skelett"
                        ],
                        "en": [
                            "carcass"
                        ],
                        "es": [
                            "carcasa",
                            "cad\u00e1ver"
                        ],
                        "hu": [
                            "csontv\u00e1z"
                        ],
                        "it": [
                            "carcassa",
                            "carcame"
                        ],
                        "nl": [
                            "karkas",
                            "geraamte",
                            "skelet"
                        ],
                        "pt": [
                            "carca\u00e7a"
                        ],
                        "sv": [
                            "djurskelett"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carcasse": [
                    "Singulier"
                ],
                "carcasses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carcinog\u00e8ne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Canc\u00e9rig\u00e8ne, qui peut provoquer, aggraver ou sensibiliser un cancer ou son apparition.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "carcinogenic"
                        ],
                        "fi": [
                            "sy\u00f6p\u00e4\u00e4 aiheuttava",
                            "karsinogeeninen"
                        ],
                        "hu": [
                            "karcinog\u00e9n",
                            "r\u00e1kokoz\u00f3",
                            "r\u00e1kkelt\u0151"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767a\u764c\u6027"
                        ],
                        "no": [
                            "kreftfremkallende"
                        ],
                        "pt": [
                            "cancer\u00edgeno"
                        ],
                        "ro": [
                            "cancerigen"
                        ],
                        "sv": [
                            "karcinogen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carcinog\u00e8ne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "carcinog\u00e8nes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Substance qui peut provoquer un cancer.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karzinogen"
                        ],
                        "en": [
                            "carcinogen"
                        ],
                        "da": [
                            "carcinogen"
                        ],
                        "es": [
                            "carcin\u00f3geno"
                        ],
                        "fi": [
                            "karsinogeeni"
                        ],
                        "it": [
                            "carcinogeno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767a\u764c\u7269\u8cea"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u81f4\u764c\u7269\u8cea"
                        ],
                        "pt": [
                            "carcin\u00f3geno"
                        ],
                        "ro": [
                            "carcinogen"
                        ],
                        "sh": [
                            "karcinogen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carcinog\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "carcinog\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carcinome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "karzinom"
                        ],
                        "en": [
                            "carcinoma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u764c"
                        ],
                        "es": [
                            "carcinoma"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e8\u05e6\u05d9\u05e0\u05d5\u05de\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "karcinomo"
                        ],
                        "it": [
                            "carcinoma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u764c\u816b"
                        ],
                        "lt": [
                            "karcinoma"
                        ],
                        "sv": [
                            "karcinom"
                        ],
                        "cs": [
                            "karcinom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carcinome": [
                    "Singulier"
                ],
                "carcinomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cardamome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Elettaria cardamomum"
                        ],
                        "de": [
                            "Kardamom"
                        ],
                        "en": [
                            "cardamom"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u0642\u0644\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u767d\u8c46\u853b"
                        ],
                        "es": [
                            "cardamomo"
                        ],
                        "gl": [
                            "cardamomo"
                        ],
                        "it": [
                            "cardamomo"
                        ],
                        "no": [
                            "kardemomme"
                        ],
                        "pt": [
                            "cardamomo"
                        ],
                        "ro": [
                            "cardamom"
                        ],
                        "sv": [
                            "kardemumma"
                        ],
                        "cs": [
                            "kardamovn\u00edk",
                            "kardamom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cardamome": [
                    "Singulier"
                ],
                "cardamomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cardan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kreuzgelenk",
                            "Kardangelenk"
                        ],
                        "en": [
                            "Hooke joint",
                            "universal joint",
                            "Hardy Spicer joint",
                            "joint",
                            "Cardan joint"
                        ],
                        "es": [
                            "card\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "cardano",
                            "giunto cardanico",
                            "sospensione cardanica"
                        ],
                        "oc": [
                            "cardan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0434\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "kardan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cardan": [
                    "Singulier"
                ],
                "cardans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karde",
                            "Wollkratzer"
                        ],
                        "en": [
                            "chard",
                            "Swiss chard"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0631\u0634\u0648\u0641"
                        ],
                        "es": [
                            "carda"
                        ],
                        "it": [
                            "cardo"
                        ],
                        "oc": [
                            "carda"
                        ],
                        "pt": [
                            "carda"
                        ],
                        "wa": [
                            "g\u00e2de"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carde": [
                    "Singulier"
                ],
                "cardes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Peigner avec des cardes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kardieren"
                        ],
                        "co": [
                            "carmin\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "cardar"
                        ],
                        "fi": [
                            "karstata"
                        ],
                        "it": [
                            "cardare"
                        ],
                        "oc": [
                            "cardar"
                        ],
                        "pt": [
                            "cardar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cardiaque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herzkrank"
                        ],
                        "en": [
                            "cardiac"
                        ],
                        "eo": [
                            "kora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kordiala"
                        ],
                        "pt": [
                            "card\u00edaco"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cardiaque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cardiaques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cardinal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cardinal"
                        ],
                        "ca": [
                            "cardinal"
                        ],
                        "io": [
                            "kardinala"
                        ],
                        "it": [
                            "cardinale"
                        ],
                        "oc": [
                            "cardinal"
                        ],
                        "cs": [
                            "kardin\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cardinal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cardinaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cardinale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cardinales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Membre de l\u2019\u00c9glise catholique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kardinal"
                        ],
                        "en": [
                            "cardinal"
                        ],
                        "ca": [
                            "cardenal"
                        ],
                        "da": [
                            "kardinal"
                        ],
                        "es": [
                            "cardenal"
                        ],
                        "eo": [
                            "kardinalo"
                        ],
                        "io": [
                            "kardinalo"
                        ],
                        "it": [
                            "cardinale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u67a2\u6a5f\u537f"
                        ],
                        "nl": [
                            "kardinaal"
                        ],
                        "pl": [
                            "Kardyna\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "cardeal"
                        ],
                        "sv": [
                            "kardinal"
                        ],
                        "cs": [
                            "kardin\u00e1l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cardinal": [
                    "Singulier"
                ],
                "cardinaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Argynnis pandora",
                            "Pandoriana pandora"
                        ],
                        "de": [
                            "Kardinal"
                        ],
                        "en": [
                            "Cardinal",
                            "cardinal fritillary",
                            "cardinal beetle"
                        ],
                        "es": [
                            "Pandora"
                        ],
                        "hu": [
                            "z\u00f6ldes gy\u00f6ngyh\u00e1zlepke"
                        ],
                        "it": [
                            "cardinale"
                        ],
                        "nl": [
                            "kardinaalsmantel"
                        ],
                        "no": [
                            "Kardinal"
                        ],
                        "pl": [
                            "Dostojka pandora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cardinal": [
                    "Singulier"
                ],
                "cardinaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cardinalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Math\u00e9matiques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00e4chtigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "cardinality"
                        ],
                        "eu": [
                            "kardinalitate"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud06c\uae30"
                        ],
                        "da": [
                            "kardinalitet"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b7\u03b8\u03ac\u03c1\u03b9\u03b8\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "cardinalit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6fc3\u5ea6"
                        ],
                        "lt": [
                            "kardinalumas"
                        ],
                        "nl": [
                            "kardinaliteit"
                        ],
                        "no": [
                            "kardinalitet",
                            "kardinalitet"
                        ],
                        "pt": [
                            "cardinalidade"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "kardinalnost"
                        ],
                        "sv": [
                            "kardinalitet"
                        ],
                        "cs": [
                            "mohutnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cardinalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "cardinalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cardio-fr\u00e9quencem\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herzfrequenzmessger\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "heart rate monitor"
                        ],
                        "es": [
                            "puls\u00f3metro"
                        ],
                        "fi": [
                            "sykemittari"
                        ],
                        "hu": [
                            "pulzusm\u00e9r\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "cardiofrequenzimetro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5fc3\u62cd\u8a08"
                        ],
                        "nl": [
                            "hartslagmonitor"
                        ],
                        "no": [
                            "pulsklokke"
                        ],
                        "pl": [
                            "pulsometr"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cardio-fr\u00e9quencem\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "cardio-fr\u00e9quencem\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cardio-thoracique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cardiothoracic"
                        ],
                        "ga": [
                            "cardat\u00f3racsach"
                        ],
                        "it": [
                            "cardiotoracico"
                        ],
                        "pt": [
                            "cardiotor\u00e1cico"
                        ],
                        "sv": [
                            "kardiotorakalen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cardio-thoracique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cardio-thoraciques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cardiofr\u00e9quencem\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herzfrequenzmessger\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "heart rate monitor"
                        ],
                        "es": [
                            "puls\u00f3metro"
                        ],
                        "fi": [
                            "sykemittari"
                        ],
                        "hu": [
                            "pulzusm\u00e9r\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "cardiofrequenzimetro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5fc3\u62cd\u8a08"
                        ],
                        "nl": [
                            "hartslagmonitor"
                        ],
                        "no": [
                            "pulsklokke"
                        ],
                        "pl": [
                            "pulsometr"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cardiofr\u00e9quencem\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "cardiofr\u00e9quencem\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cardiogramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cardiogramm"
                        ],
                        "en": [
                            "cardiogram"
                        ],
                        "es": [
                            "cardiograma"
                        ],
                        "et": [
                            "kardiogramm"
                        ],
                        "fi": [
                            "kardiogrammi"
                        ],
                        "io": [
                            "kardiogramo"
                        ],
                        "id": [
                            "kardiogram"
                        ],
                        "it": [
                            "cardiogramma"
                        ],
                        "nl": [
                            "cardiogram"
                        ],
                        "pl": [
                            "kardiogram"
                        ],
                        "sl": [
                            "kardiogram"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cardiogramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "cardiogrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cardiographe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kardiographen"
                        ],
                        "en": [
                            "cardiograph"
                        ],
                        "es": [
                            "cardi\u00f3grafo"
                        ],
                        "it": [
                            "cardiografo"
                        ],
                        "pt": [
                            "cardi\u00f3grafo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cardiographe": [
                    "Singulier"
                ],
                "cardiographes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cardio\u00efde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kardio\u00efed"
                        ],
                        "de": [
                            "Kardioide"
                        ],
                        "en": [
                            "cardioid"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043e\u0438\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cardioide"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5fc3\u810f\u7ebf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2ec\uc7a5\ud615"
                        ],
                        "es": [
                            "cardioide"
                        ],
                        "eo": [
                            "kardioido"
                        ],
                        "io": [
                            "kardioido"
                        ],
                        "it": [
                            "cardioide"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30fc\u30b8\u30aa\u30a4\u30c9"
                        ],
                        "ms": [
                            "kardioid"
                        ],
                        "pl": [
                            "kardioida"
                        ],
                        "pt": [
                            "cardioide"
                        ],
                        "ro": [
                            "cardioid\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043e\u0438\u0434\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "kardiyoit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cardio\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "cardio\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cardiologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "science du c\u0153ur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kardiologie"
                        ],
                        "en": [
                            "cardiology"
                        ],
                        "ca": [
                            "cardiologia"
                        ],
                        "hr": [
                            "kardiologija"
                        ],
                        "es": [
                            "cardiolog\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "kardiologia"
                        ],
                        "gl": [
                            "cardiolox\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03b4\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "cardiologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5faa\u74b0\u5668\u5b66"
                        ],
                        "nl": [
                            "cardiologie"
                        ],
                        "pl": [
                            "kardiologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "cardiologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "cardiologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sh": [
                            "kardiologija"
                        ],
                        "sk": [
                            "kardiol\u00f3gia"
                        ],
                        "sv": [
                            "kardiologi"
                        ],
                        "cs": [
                            "kardiologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cardiologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "cardiologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cardiologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cardiological"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03b4\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "cardiologico"
                        ],
                        "sk": [
                            "kardiologick\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "kardiologick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cardiologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cardiologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cardiologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e9decin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kardiologe"
                        ],
                        "en": [
                            "cardiologist"
                        ],
                        "br": [
                            "kalonour",
                            "kalonourez"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2ec\uc7a5\ubcd1 \uc804\ubb38\uc758"
                        ],
                        "es": [
                            "cardi\u00f3logo"
                        ],
                        "fi": [
                            "syd\u00e4nl\u00e4\u00e4k\u00e4ri",
                            "kardiologi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03b4\u03b9\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "cardiologo",
                            "cardiologa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5fc3\u81d3\u5b66\u533b"
                        ],
                        "nl": [
                            "cardioloog"
                        ],
                        "oc": [
                            "cardiol\u00f2g",
                            "cardiol\u00f2gue",
                            "cardiol\u00f2ga"
                        ],
                        "pt": [
                            "cardi\u00f3logo"
                        ],
                        "sk": [
                            "kardiol\u00f3g"
                        ],
                        "sv": [
                            "kardiolog"
                        ],
                        "cs": [
                            "kardiolog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cardiologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cardiologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cardiom\u00e9galie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kardiomegalie"
                        ],
                        "en": [
                            "cardiomegalia",
                            "cardiomegaly"
                        ],
                        "ca": [
                            "cardiomeg\u00e0lia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03b4\u03b9\u03bf\u03bc\u03b5\u03b3\u03b1\u03bb\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "cardiomegalia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cardiom\u00e9galie": [
                    "Singulier"
                ],
                "cardiom\u00e9galies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cardiopathie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "heart disease",
                            "cardiopathy"
                        ],
                        "da": [
                            "sygdom"
                        ],
                        "it": [
                            "cardiopatia"
                        ],
                        "pt": [
                            "cardiopatia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043e\u043f\u0430\u0442\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cardiopathie": [
                    "Singulier"
                ],
                "cardiopathies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cardon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cardy",
                            "Spanische Artischocke",
                            "Gem\u00fcseartischocke",
                            "Kardone"
                        ],
                        "en": [
                            "cardoon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u523a\u82de\u83dc\u84df"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce74\ub974\ub454"
                        ],
                        "es": [
                            "cardo"
                        ],
                        "it": [
                            "carduccio"
                        ],
                        "la": [
                            "carduus"
                        ],
                        "nl": [
                            "kardoen"
                        ],
                        "oc": [
                            "carda"
                        ],
                        "pt": [
                            "cardo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0448\u043e\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "arty\u010dok kardov\u00fd",
                            "arty\u010dok kardov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cardon": [
                    "Singulier"
                ],
                "cardons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "car\u00eame": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fastenzeit"
                        ],
                        "en": [
                            "Lent"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "Koraiz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "quaresma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u9f4b\u671f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uc21c\uc808"
                        ],
                        "es": [
                            "cuaresma"
                        ],
                        "eo": [
                            "karesmo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03c1\u03b1\u03ba\u03bf\u03c3\u03c4\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05ea\u05e2\u05e0\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00f6jt"
                        ],
                        "is": [
                            "Langafasta"
                        ],
                        "it": [
                            "quaresima"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56db\u65ec\u7bc0"
                        ],
                        "lt": [
                            "Gav\u0117nia"
                        ],
                        "nl": [
                            "veertigdagentijd",
                            "vastentijd"
                        ],
                        "pl": [
                            "Wielki Post"
                        ],
                        "pt": [
                            "quaresma"
                        ],
                        "ro": [
                            "P\u0103resimi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "Postni \u010das"
                        ],
                        "sv": [
                            "P\u00e5skfastan"
                        ],
                        "cs": [
                            "Postn\u00ed doba"
                        ],
                        "tr": [
                            "B\u00fcy\u00fck Perhiz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0456\u0441\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "M\u00f9a Chay"
                        ],
                        "wa": [
                            "cwareme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "car\u00eame": [
                    "Singulier"
                ],
                "car\u00eames": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "car\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie d\u2019un navire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterwasserschiff"
                        ],
                        "en": [
                            "bottom",
                            "quickworks"
                        ],
                        "es": [
                            "carena",
                            "obra viva"
                        ],
                        "gl": [
                            "carena"
                        ],
                        "it": [
                            "carena",
                            "opera viva"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderwaterschip",
                            "car\u00e8ne"
                        ],
                        "pl": [
                            "st\u0119pka",
                            "kil"
                        ],
                        "pt": [
                            "carena",
                            "obras vivas"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action de car\u00e9ner",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aus besserung"
                        ],
                        "en": [
                            "careening"
                        ],
                        "es": [
                            "carena"
                        ],
                        "it": [
                            "carenaggio",
                            "carena"
                        ],
                        "pt": [
                            "carena"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "car\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "car\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "T\u00e9moignage d\u2019affection, de tendresse ou de sensualit\u00e9 que l\u2019on donne \u00e0 quelqu\u2019un\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aai"
                        ],
                        "de": [
                            "Liebkosung"
                        ],
                        "en": [
                            "caress",
                            "cuddle",
                            "hug",
                            "chuck",
                            "stroke"
                        ],
                        "ca": [
                            "car\u00edcia"
                        ],
                        "es": [
                            "caricia",
                            "cari\u00f1o"
                        ],
                        "id": [
                            "belaian",
                            "elusan"
                        ],
                        "it": [
                            "carezza"
                        ],
                        "nl": [
                            "aai"
                        ],
                        "pt": [
                            "car\u00edcia",
                            "carinho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "caresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caresser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire des caresses\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aai"
                        ],
                        "de": [
                            "streicheln"
                        ],
                        "en": [
                            "to caress",
                            "to fondle",
                            "to stroke",
                            "to pet"
                        ],
                        "br": [
                            "floura\u00f1",
                            "flouri\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "acariciar"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00e6rtegne",
                            "ae"
                        ],
                        "es": [
                            "acariciar"
                        ],
                        "eo": [
                            "karesi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03ca\u03b4\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "membelai",
                            "mengelus",
                            "mengusap"
                        ],
                        "it": [
                            "accarezzare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0438\u043f\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "aaien"
                        ],
                        "pl": [
                            "pie\u015bci\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0441\u043a\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "smeka",
                            "stryka"
                        ],
                        "cs": [
                            "hladit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Flatter, cajoler\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to stroke",
                            "to soothe"
                        ],
                        "ca": [
                            "acaronar"
                        ],
                        "da": [
                            "stryge"
                        ],
                        "es": [
                            "acariciar"
                        ],
                        "id": [
                            "membelai"
                        ],
                        "it": [
                            "lisciare",
                            "adulare",
                            "compiacere"
                        ],
                        "sv": [
                            "smickra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to chuck",
                            "to snog"
                        ],
                        "fo": [
                            "k\u00edna",
                            "kela",
                            "ynda"
                        ],
                        "fi": [
                            "hyv\u00e4ill\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "aaie",
                            "streakje"
                        ],
                        "io": [
                            "karezar"
                        ],
                        "nl": [
                            "aaien",
                            "strelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "acariciar",
                            "afagar",
                            "mimosear"
                        ],
                        "ro": [
                            "dezmierda",
                            "m\u00e2ng\u00e2ia"
                        ],
                        "sv": [
                            "klappa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "carex": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Certaines traductions et certains termes peuvent \u00eatre au pluriel",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Carex"
                        ],
                        "de": [
                            "Seggen"
                        ],
                        "en": [
                            "sedge",
                            "carex"
                        ],
                        "eu": [
                            "belar"
                        ],
                        "br": [
                            "esk ou hesp"
                        ],
                        "es": [
                            "carrizo"
                        ],
                        "eo": [
                            "karekso"
                        ],
                        "fi": [
                            "sarahein\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "carice"
                        ],
                        "nl": [
                            "zegge"
                        ],
                        "no": [
                            "starr"
                        ],
                        "pl": [
                            "turzyca"
                        ],
                        "sv": [
                            "starrsl\u00e4ktet"
                        ],
                        "cs": [
                            "ost\u0159ice"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cargaison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fracht",
                            "Frachtgut",
                            "Ladung"
                        ],
                        "en": [
                            "cargo"
                        ],
                        "es": [
                            "cargamento",
                            "carga"
                        ],
                        "it": [
                            "carico"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04af\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "lading",
                            "vracht"
                        ],
                        "oc": [
                            "cargason"
                        ],
                        "pt": [
                            "carga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cargaison": [
                    "Singulier"
                ],
                "cargaisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cargo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bateau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frachtschiff"
                        ],
                        "en": [
                            "cargo ship"
                        ],
                        "es": [
                            "buque de carga"
                        ],
                        "fi": [
                            "rahtialus"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14a5\u140a\u1550\u152a\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "nave da carico"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrachtschip"
                        ],
                        "pt": [
                            "navio de carga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cargo": [
                    "Singulier"
                ],
                "cargos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cariatide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karyatide"
                        ],
                        "en": [
                            "caryatid"
                        ],
                        "es": [
                            "cari\u00e1tide"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03c5\u03ac\u03c4\u03b9\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "cariatide"
                        ],
                        "oc": [
                            "cariatide"
                        ],
                        "pl": [
                            "kariatyda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0438\u0430\u0442\u0438\u0434\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "karyatida"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cariatide": [
                    "Singulier"
                ],
                "cariatides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caribou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Rangifer tarandus"
                        ],
                        "en": [
                            "caribou"
                        ],
                        "br": [
                            "karibou"
                        ],
                        "ca": [
                            "carib\u00fa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5317\u7f8e\u4ea7\u9a6f\u9e7f"
                        ],
                        "es": [
                            "carib\u00fa"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1450\u1483\u1450"
                        ],
                        "it": [
                            "carib\u00f9"
                        ],
                        "kl": [
                            "tuttu"
                        ],
                        "gv": [
                            "carraboo"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u0430\u0430 \u0431\u0443\u0433\u0430"
                        ],
                        "pl": [
                            "karibu"
                        ],
                        "ro": [
                            "karibu",
                            "caribu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caribou": [
                    "Singulier"
                ],
                "caribous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caricatural": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "caricatural"
                        ],
                        "es": [
                            "caricaturesco"
                        ],
                        "it": [
                            "caricaturale"
                        ],
                        "pl": [
                            "karykaturalny"
                        ],
                        "ro": [
                            "caricatural"
                        ],
                        "sv": [
                            "karikatyrisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caricatural": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "caricaturaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "caricaturale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "caricaturales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "caricature": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Repr\u00e9sentation comique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karikatur"
                        ],
                        "en": [
                            "caricature"
                        ],
                        "fi": [
                            "pilakuva",
                            "karikatyyri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "karikat\u00fara"
                        ],
                        "it": [
                            "caricatura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98a8\u523a"
                        ],
                        "nl": [
                            "karikatuur"
                        ],
                        "pl": [
                            "karykatura"
                        ],
                        "pt": [
                            "caricatura"
                        ],
                        "cs": [
                            "karikatura"
                        ],
                        "vi": [
                            "bi\u1ebfm h\u1ecda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Repr\u00e9sentation grossi\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karikatur"
                        ],
                        "en": [
                            "caricature"
                        ],
                        "fi": [
                            "irvikuva"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03bb\u03bf\u03b9\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "karikat\u00fara"
                        ],
                        "nl": [
                            "karikatuur"
                        ],
                        "pl": [
                            "karykatura"
                        ],
                        "pt": [
                            "caricatura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caricature": [
                    "Singulier"
                ],
                "caricatures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caricaturiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karikaturist"
                        ],
                        "en": [
                            "caricaturist"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0438\u043a\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442",
                            "\u043a\u0430\u0440\u0438\u043a\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6f2b\u753b\u5bb6"
                        ],
                        "it": [
                            "caricaturista"
                        ],
                        "pl": [
                            "karykaturzysta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0438\u043a\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442",
                            "\u043a\u0430\u0440\u0438\u043a\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caricaturiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "caricaturistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "carie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine) Destruction des os et des dents par voie d\u2019ulc\u00e9ration.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karies"
                        ],
                        "en": [
                            "cavity"
                        ],
                        "eu": [
                            "txantxar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9f8b\u9f7f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucda9\uce58"
                        ],
                        "co": [
                            "cavone",
                            "caravone"
                        ],
                        "it": [
                            "carie"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u866b\u6b6f",
                            "\u3046\u8755",
                            "\u3046\u6b6f"
                        ],
                        "ro": [
                            "carie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0438\u0435\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "karies",
                            "tandkaries",
                            "tandr\u00f6ta"
                        ],
                        "cs": [
                            "kaz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carie": [
                    "Singulier"
                ],
                "caries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carillon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9union de cloches accord\u00e9es \u00e0 diff\u00e9rents tons",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chime"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0431\u0430\u043d\u043a\u0438"
                        ],
                        "es": [
                            "carill\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "sonorilaro",
                            "kariljono"
                        ],
                        "fi": [
                            "kello"
                        ],
                        "hu": [
                            "harangsor",
                            "harangsor",
                            "harangj\u00e1t\u00e9k"
                        ],
                        "it": [
                            "carillon"
                        ],
                        "nl": [
                            "klok"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carillon": [
                    "Singulier"
                ],
                "carillons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carlin": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "race de petit chien",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mops"
                        ],
                        "en": [
                            "pug"
                        ],
                        "es": [
                            "pug"
                        ],
                        "it": [
                            "carlino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043f\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carlin": [
                    "Singulier"
                ],
                "carlins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Carlina vulgaris"
                        ],
                        "de": [
                            "Silberdistel"
                        ],
                        "en": [
                            "carline"
                        ],
                        "an": [
                            "cardincha"
                        ],
                        "eu": [
                            "lore"
                        ],
                        "es": [
                            "carlina",
                            "ajonjera"
                        ],
                        "fi": [
                            "kurho"
                        ],
                        "it": [
                            "carlina"
                        ],
                        "la": [
                            "chamaeleon"
                        ],
                        "nl": [
                            "zilverdistel"
                        ],
                        "oc": [
                            "carlina"
                        ],
                        "sv": [
                            "silvertistel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carline": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "carlines": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "carmin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "karminrot"
                        ],
                        "en": [
                            "cochineal",
                            "carmine"
                        ],
                        "ca": [
                            "carm\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "carm\u00edn",
                            "carm\u00edneo"
                        ],
                        "eo": [
                            "karmina"
                        ],
                        "io": [
                            "karmina",
                            "karminea"
                        ],
                        "nl": [
                            "karmijn"
                        ],
                        "ro": [
                            "carmin"
                        ],
                        "cs": [
                            "karm\u00ednov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karmin"
                        ],
                        "en": [
                            "carmine"
                        ],
                        "ca": [
                            "carm\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "carm\u00edn",
                            "carmim"
                        ],
                        "it": [
                            "carminio"
                        ],
                        "cs": [
                            "karm\u00edn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carmin": [
                    "Singulier"
                ],
                "carmins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carnage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Massaker",
                            "Blutbad",
                            "Gemetzel"
                        ],
                        "en": [
                            "carnage"
                        ],
                        "es": [
                            "carnicer\u00eda",
                            "matanza"
                        ],
                        "io": [
                            "masakro",
                            "buchado"
                        ],
                        "it": [
                            "carneficina"
                        ],
                        "nl": [
                            "bloedbad",
                            "slachting"
                        ],
                        "oc": [
                            "carnalatge",
                            "mas\u00e8l"
                        ],
                        "cs": [
                            "masakr",
                            "krveprolit\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carnage": [
                    "Singulier"
                ],
                "carnages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carnassier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "carnivorous"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc721\uc2dd\ub3d9\ubb3c"
                        ],
                        "es": [
                            "carn\u00edvoro"
                        ],
                        "io": [
                            "manjanta",
                            "avida"
                        ],
                        "it": [
                            "carnivoro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u0440\u0442\u049b\u044b\u0448"
                        ],
                        "pt": [
                            "carn\u00edvoro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carnassier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "carnassiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "carnassi\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "carnassi\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "carnaval": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karneval",
                            "Fastnacht"
                        ],
                        "en": [
                            "carnival"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u057c\u0576\u0561\u057e\u0561\u056c"
                        ],
                        "ast": [
                            "antroxu"
                        ],
                        "ay": [
                            "anata"
                        ],
                        "eu": [
                            "inauteri"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043aa\u0440\u043da\u0432a\u043b"
                        ],
                        "bs": [
                            "karneval"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "carnaval"
                        ],
                        "hr": [
                            "poklade"
                        ],
                        "es": [
                            "carnaval",
                            "carnestolendas"
                        ],
                        "eo": [
                            "karnavalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "karnevaali"
                        ],
                        "ga": [
                            "carnabhal"
                        ],
                        "gl": [
                            "entroido"
                        ],
                        "cy": [
                            "carnifal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03ba\u03c1\u03b9\u03b5\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "karnev\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "karnavalo"
                        ],
                        "id": [
                            "karnaval"
                        ],
                        "it": [
                            "carnevale"
                        ],
                        "jv": [
                            "karnaval"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b"
                        ],
                        "la": [
                            "carnelevarium"
                        ],
                        "lv": [
                            "karnev\u0101ls"
                        ],
                        "lt": [
                            "karnavalas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043d\u0435\u0432\u0430\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "carnaval"
                        ],
                        "no": [
                            "karneval",
                            "karneval"
                        ],
                        "oc": [
                            "carnaval"
                        ],
                        "uz": [
                            "karnaval"
                        ],
                        "pl": [
                            "karnawa\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "carnaval"
                        ],
                        "qu": [
                            "karnawal",
                            "anata"
                        ],
                        "ro": [
                            "carnaval"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043d\u0435\u0432\u0430\u043b"
                        ],
                        "sh": [
                            "karneval"
                        ],
                        "scn": [
                            "carnalivari"
                        ],
                        "sv": [
                            "karneval"
                        ],
                        "tl": [
                            "karnabal"
                        ],
                        "cs": [
                            "masopust",
                            "karneval"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b"
                        ],
                        "vec": [
                            "carneval"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ed9i h\u00f3a trang"
                        ],
                        "wa": [
                            "mascar\u00e5de",
                            "cwarmea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carnaval": [
                    "Singulier"
                ],
                "carnavals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carnet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "notebook"
                        ],
                        "br": [
                            "karned"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b14\u8bb0\u672c"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03bb\u03bf\u03ba"
                        ],
                        "io": [
                            "kayero"
                        ],
                        "nl": [
                            "schriftje",
                            "notitieboekje"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4fte",
                            "anteckningsbok"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u1edf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carnet": [
                    "Singulier"
                ],
                "carnets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carnivore": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fleischfressend",
                            "fleischfresser"
                        ],
                        "en": [
                            "carnivorous",
                            "carnivore"
                        ],
                        "eu": [
                            "aakhoi"
                        ],
                        "ca": [
                            "carn\u00edvor"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc721\uc2dd"
                        ],
                        "hr": [
                            "meso\u017eder"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8d\u00e6der"
                        ],
                        "es": [
                            "carn\u00edvoro"
                        ],
                        "fi": [
                            "lihansy\u00f6j\u00e4"
                        ],
                        "cy": [
                            "cigysydd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03c1\u03ba\u03bf\u03b2\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "karnivora",
                            "karnivoro"
                        ],
                        "ia": [
                            "carnivore"
                        ],
                        "is": [
                            "kj\u00f6t\u00e6ta"
                        ],
                        "it": [
                            "carnivoro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8089\u98df"
                        ],
                        "la": [
                            "carnivora"
                        ],
                        "ms": [
                            "maging"
                        ],
                        "nl": [
                            "carnivoor"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u0119so\u017cerny"
                        ],
                        "pt": [
                            "carnivora"
                        ],
                        "ro": [
                            "carnivor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0442\u043e\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00f6tt\u00e4tare"
                        ],
                        "cs": [
                            "maso\u017eravec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carnivore": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "carnivores": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal qui se nourrit de viande",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fleischfresser"
                        ],
                        "en": [
                            "carnivore"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc721\uc2dd\ub3d9\ubb3c"
                        ],
                        "eo": [
                            "karnoman\u011danto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03c1\u03ba\u03bf\u03b2\u03cc\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8089\u98df\u52d5\u7269",
                            "\u8089\u98df\u7363"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u0119so\u017cerca",
                            "zoofag"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00f6tt\u00e4tare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carnivore": [
                    "Singulier"
                ],
                "carnivores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carnosine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "carnosin"
                        ],
                        "en": [
                            "carnosine"
                        ],
                        "es": [
                            "carnosina"
                        ],
                        "it": [
                            "carnosina"
                        ],
                        "pl": [
                            "karnozyna"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "carnotite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Carnotit"
                        ],
                        "en": [
                            "carnotite"
                        ],
                        "eu": [
                            "karnotita"
                        ],
                        "ca": [
                            "carnotita"
                        ],
                        "es": [
                            "carnotita"
                        ],
                        "gl": [
                            "carnotita"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e8\u05e0\u05d5\u05d8\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "carnotit"
                        ],
                        "it": [
                            "carnotite"
                        ],
                        "nl": [
                            "carnotiet"
                        ],
                        "pl": [
                            "karnotyt"
                        ],
                        "pt": [
                            "carnotita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043d\u043e\u0442\u0438\u0442"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043d\u043e\u0442\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carnotite": [
                    "Singulier"
                ],
                "carnotites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carolingien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "karolingisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Carolingian"
                        ],
                        "ca": [
                            "carolingi",
                            "carol\u00edngia"
                        ],
                        "es": [
                            "carolingio"
                        ],
                        "it": [
                            "carolingio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u043d\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "karolinsk\u00fd",
                            "karol\u00ednsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carolingien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "carolingiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "carolingienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "carolingiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "caron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Signe diacritique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hatschek"
                        ],
                        "en": [
                            "caron",
                            "h\u00e1\u010dek"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0430\u0447\u0430\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "anticircumflex"
                        ],
                        "hr": [
                            "kva\u010dica"
                        ],
                        "fi": [
                            "hattu"
                        ],
                        "hu": [
                            "hacsek"
                        ],
                        "no": [
                            "hake"
                        ],
                        "pl": [
                            "hacsek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0447\u0435\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0432\u0430\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "m\u00e4k\u010de\u0148"
                        ],
                        "sl": [
                            "stre\u0161ica"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u00e1\u010dek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caron": [
                    "Singulier"
                ],
                "carons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carot\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pigment",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Carotine"
                        ],
                        "en": [
                            "carotene",
                            "carotin"
                        ],
                        "es": [
                            "caroteno"
                        ],
                        "it": [
                            "carotene"
                        ],
                        "nl": [
                            "caroteen"
                        ],
                        "cs": [
                            "karoten"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carot\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "carot\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carotide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Carotis"
                        ],
                        "en": [
                            "carotid"
                        ],
                        "ca": [
                            "car\u00f2tide"
                        ],
                        "es": [
                            "arteria car\u00f3tida"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03c9\u03c4\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "carotide"
                        ],
                        "la": [
                            "caroticus"
                        ],
                        "nl": [
                            "halsslagader"
                        ],
                        "ro": [
                            "carotid\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "krkavice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carotide": [
                    "Singulier"
                ],
                "carotides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carotte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "l\u00e9gume-racine",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Daucus carota"
                        ],
                        "af": [
                            "wortel"
                        ],
                        "sq": [
                            "karrot\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Karotte",
                            "Mohrr\u00fcbe",
                            "M\u00f6hre"
                        ],
                        "en": [
                            "carrot"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "an": [
                            "carrota",
                            "azanoria"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0561\u0566\u0561\u0580"
                        ],
                        "ast": [
                            "zenahoria"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u00f6k"
                        ],
                        "eu": [
                            "azenario"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u099c\u09b0"
                        ],
                        "br": [
                            "karotez",
                            "karotezenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "pastanaga",
                            "safan\u00f2ria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80e1\u841d\u535c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud64d\ub2f9\ubb34",
                            "\ub2f9\uadfc"
                        ],
                        "co": [
                            "carotta"
                        ],
                        "hr": [
                            "mrkva"
                        ],
                        "da": [
                            "gulerod"
                        ],
                        "es": [
                            "zanahoria"
                        ],
                        "eo": [
                            "karoto"
                        ],
                        "et": [
                            "porgand"
                        ],
                        "fo": [
                            "gular\u00f3t"
                        ],
                        "fi": [
                            "porkkana"
                        ],
                        "fy": [
                            "woartel"
                        ],
                        "ga": [
                            "cair\u00e9id"
                        ],
                        "gl": [
                            "cenoria"
                        ],
                        "cy": [
                            "moronen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10e2\u10d0\u10e4\u10d8\u10da\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03cc\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "ha": [
                            "karaz"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d6\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091c\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00e1rgar\u00e9pa"
                        ],
                        "io": [
                            "karoto"
                        ],
                        "id": [
                            "wortel"
                        ],
                        "is": [
                            "gulr\u00f3t"
                        ],
                        "it": [
                            "carota"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba\u53c2",
                            "\u30cb\u30f3\u30b8\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04d9\u0431\u0456\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0430\u0431\u0438\u0437"
                        ],
                        "ku": [
                            "g\u00eazer"
                        ],
                        "la": [
                            "car\u014dta"
                        ],
                        "lv": [
                            "burk\u0101ns"
                        ],
                        "lt": [
                            "morka"
                        ],
                        "ms": [
                            "lobak",
                            "merah"
                        ],
                        "mg": [
                            "karaoty"
                        ],
                        "gv": [
                            "carradje",
                            "carraid"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u091c\u0930"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0448\u0430\u0440 \u043b\u0443\u0443\u0432\u0430\u043d",
                            "shar luuvan \u043b\u0443\u0443\u0432\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "wortel",
                            "peen"
                        ],
                        "no": [
                            "gulerot",
                            "gulrot"
                        ],
                        "oc": [
                            "carr\u00f2ta",
                            "pastenaga"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06af\u0627\u062c\u0631"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0648\u064a\u062c"
                        ],
                        "pl": [
                            "marchewka"
                        ],
                        "pt": [
                            "cenoura"
                        ],
                        "ro": [
                            "morcov",
                            "\u043c\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c",
                            "\u043c\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0161argarepa"
                        ],
                        "scn": [
                            "carota"
                        ],
                        "sk": [
                            "mrkva"
                        ],
                        "sl": [
                            "korenje"
                        ],
                        "so": [
                            "dabacase"
                        ],
                        "sv": [
                            "morot"
                        ],
                        "tl": [
                            "k\u00e1rot",
                            "aussi k\u00e9rot"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0438\u0448\u0435\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "mrkev"
                        ],
                        "tr": [
                            "havu\u00e7"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u043a\u04d9\u0448\u0440",
                            "k\u00e4\u015fir"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u043a\u0432\u0430"
                        ],
                        "vec": [
                            "kava\u0142\u00f3ni"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e0 r\u1ed1t"
                        ],
                        "wa": [
                            "raecene",
                            "carote"
                        ],
                        "wo": [
                            "kar\u00f3ot"
                        ],
                        "zu": [
                            "ikhelodi",
                            "ikherothi",
                            "ilikherothi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "pr\u00e9l\u00e8vement de forme cylindrique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bohrkern"
                        ],
                        "en": [
                            "core sample"
                        ],
                        "it": [
                            "carotaggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "boorkern"
                        ],
                        "pl": [
                            "rdze\u0144 wiertniczy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0435\u0440\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "vrtn\u00e9 jadro"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0435\u0440\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carotte": [
                    "Singulier"
                ],
                "carottes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caroube": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Johannisbrot"
                        ],
                        "en": [
                            "carob"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0631\u0646\u0648\u0628",
                            "\u0648\u0628"
                        ],
                        "es": [
                            "algarroba"
                        ],
                        "gl": [
                            "alfarroba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caroube": [
                    "Singulier"
                ],
                "caroubes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caroubier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ceratonia siliqua"
                        ],
                        "de": [
                            "Johannisbrotbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "carob tree",
                            "bread"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u062c\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0631\u0648\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "garrofer"
                        ],
                        "co": [
                            "carrupu"
                        ],
                        "es": [
                            "algarrobo"
                        ],
                        "eo": [
                            "karobarbo"
                        ],
                        "gl": [
                            "alfarrobeira"
                        ],
                        "hu": [
                            "szentj\u00e1noskeny\u00e9rfa"
                        ],
                        "it": [
                            "carrubo"
                        ],
                        "nl": [
                            "johannesbroodboom"
                        ],
                        "pl": [
                            "szara\u0144czyn str\u0105kowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "alfarrobeira"
                        ],
                        "sv": [
                            "johannesbr\u00f6dstr\u00e4d"
                        ],
                        "cs": [
                            "rohovn\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "ke\u00e7iboynuzu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caroubier": [
                    "Singulier"
                ],
                "caroubiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carpe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poisson d\u2019eau douce",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karpfen"
                        ],
                        "en": [
                            "carp"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0627\u0628\u0648\u0637",
                            "\u0648\u0637"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0430\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "carpa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc789\uc5b4"
                        ],
                        "co": [
                            "carpa"
                        ],
                        "da": [
                            "karpe"
                        ],
                        "es": [
                            "carpa"
                        ],
                        "eo": [
                            "karpo"
                        ],
                        "fi": [
                            "karppi"
                        ],
                        "gl": [
                            "carpa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03c0\u03c1\u03af\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03c3\u03b1\u03b6\u03ac\u03bd\u03b9",
                            "\u03b3\u03c1\u03b9\u03b2\u03ac\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "ponty"
                        ],
                        "io": [
                            "karpo"
                        ],
                        "id": [
                            "ikan mas"
                        ],
                        "is": [
                            "karfi"
                        ],
                        "it": [
                            "carpa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30a4",
                            "\u9bc9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0437\u0430\u043d"
                        ],
                        "ms": [
                            "kaloi"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u04e9\u0440\u04e9\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "karper"
                        ],
                        "no": [
                            "karpe"
                        ],
                        "oc": [
                            "escarpa",
                            "carpa"
                        ],
                        "pl": [
                            "karp"
                        ],
                        "pt": [
                            "carpa"
                        ],
                        "ro": [
                            "crap"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043f"
                        ],
                        "sv": [
                            "karp"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapr"
                        ],
                        "tr": [
                            "sazan"
                        ],
                        "vo": [
                            "karip"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carpe": [
                    "Singulier"
                ],
                "carpes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handwurzelknochen",
                            "Handwurzel"
                        ],
                        "en": [
                            "carpus"
                        ],
                        "ca": [
                            "carp"
                        ],
                        "es": [
                            "carpo"
                        ],
                        "eo": [
                            "karpo"
                        ],
                        "gl": [
                            "carpo"
                        ],
                        "it": [
                            "carpo"
                        ],
                        "oc": [
                            "carp"
                        ],
                        "pt": [
                            "carpo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043f\u044f\u0441\u0442\u044c\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carpe": [
                    "Singulier"
                ],
                "carpes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carpophage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ducula",
                            "Lopholaimus",
                            "Hemiphaga",
                            "Cryptophaps",
                            "Gymnophaps"
                        ],
                        "de": [
                            "gro\u00dfen Fruchttauben"
                        ],
                        "en": [
                            "imperial pigeon"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00facula"
                        ],
                        "eo": [
                            "imperiaj kolomboj"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carpophage": [
                    "Singulier"
                ],
                "carpophages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carquois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1\u00a0(\u00c9tui \u00e0 fl\u00e8ches)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00f6cher"
                        ],
                        "en": [
                            "quiver"
                        ],
                        "ang": [
                            "cocer",
                            "bogef\u014ddder"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0639\u0628\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "gezitoki"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0447\u0430\u043d"
                        ],
                        "br": [
                            "kargas"
                        ],
                        "ca": [
                            "carcaix",
                            "aljava",
                            "buirac"
                        ],
                        "da": [
                            "kogger",
                            "pilekogger"
                        ],
                        "es": [
                            "carcaj",
                            "carcax",
                            "aljaba"
                        ],
                        "eo": [
                            "sagujo"
                        ],
                        "fi": [
                            "nuoliviini",
                            "viini"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c1\u03ad\u03c4\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "tegez"
                        ],
                        "io": [
                            "flechuyo"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f6rvam\u00e6lir"
                        ],
                        "it": [
                            "faretra"
                        ],
                        "la": [
                            "pharetra"
                        ],
                        "lt": [
                            "str\u0117lin\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "koker",
                            "pijlkoker"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u0142czan"
                        ],
                        "pt": [
                            "aljava"
                        ],
                        "ro": [
                            "tolb\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0447\u0430\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "tobolac"
                        ],
                        "sv": [
                            "koger"
                        ],
                        "cs": [
                            "toulec"
                        ],
                        "tr": [
                            "sadak",
                            "okluk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0443\u043b\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}