{
    "capitalisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kapitalizmi"
                        ],
                        "de": [
                            "Kapitalismus"
                        ],
                        "en": [
                            "capitalism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "capitalismo"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u057a\u056b\u057f\u0561\u056c\u056b\u0566\u0574"
                        ],
                        "az": [
                            "kapitalizm"
                        ],
                        "eu": [
                            "kapitalismo"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0456\u0442\u0430\u043b\u0456\u0437\u043c"
                        ],
                        "br": [
                            "kapitalouriezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "capitalisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d44\u672c\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\ubcf8\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "hr": [
                            "kapitalizam"
                        ],
                        "da": [
                            "kapitalisme"
                        ],
                        "es": [
                            "capitalismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapitalismo"
                        ],
                        "et": [
                            "kapitalism"
                        ],
                        "fi": [
                            "kapitalismi"
                        ],
                        "gd": [
                            "calpachas"
                        ],
                        "ga": [
                            "caipitleachas"
                        ],
                        "gl": [
                            "capitalismo"
                        ],
                        "cy": [
                            "cyfalafiaeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10de\u10d8\u10e2\u10d0\u10da\u10d8\u10d6\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c0\u03b9\u03c4\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
                            "\u03ba\u03b5\u03c6\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e4\u05d9\u05d8\u05dc\u05d9\u05d6\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0926"
                        ],
                        "hu": [
                            "kapitalizmus"
                        ],
                        "io": [
                            "kapitalismo"
                        ],
                        "id": [
                            "kapitalisme"
                        ],
                        "is": [
                            "au\u00f0valdsskipulag"
                        ],
                        "it": [
                            "capitalismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8cc7\u672c\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "lv": [
                            "kapit\u0101lisms"
                        ],
                        "lt": [
                            "kapitalizmas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "kapitalisme"
                        ],
                        "nl": [
                            "kapitalisme"
                        ],
                        "no": [
                            "kapitalisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "capitalisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "kapitalizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "capitalismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "capitalism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "kapitalizmus"
                        ],
                        "sl": [
                            "kapitalizem"
                        ],
                        "sv": [
                            "kapitalism"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapitalismus"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "kapitalizm"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0456\u0442\u0430\u043b\u0456\u0437\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capitalisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "capitalismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capitaliste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "capitalist",
                            "capitalistic"
                        ],
                        "da": [
                            "kapitalistisk"
                        ],
                        "it": [
                            "capitalistico",
                            "capitalista"
                        ],
                        "ro": [
                            "capitalist"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "kapitalistisk"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u01b0 b\u1ea3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capitaliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "capitalistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "capitalist"
                        ],
                        "da": [
                            "kapitalist"
                        ],
                        "id": [
                            "pemodal"
                        ],
                        "it": [
                            "capitalista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "kapitalist"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapitalista"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00e0 t\u01b0 b\u1ea3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capitaliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "capitalistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "capitulation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de capituler",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "capitulation"
                        ],
                        "br": [
                            "kodianidigezh"
                        ],
                        "es": [
                            "capitulaci\u00f3n",
                            "claudicaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "capitulaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b8\u03b7\u03ba\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "kapitulaco"
                        ],
                        "it": [
                            "capitolazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "capitulacion"
                        ],
                        "ro": [
                            "capitulare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapitulace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capitulation": [
                    "Singulier"
                ],
                "capitulations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capoeira": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Capoeira"
                        ],
                        "en": [
                            "capoeira"
                        ],
                        "es": [
                            "capoeira"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapoejro"
                        ],
                        "it": [
                            "capoeira"
                        ],
                        "nl": [
                            "capoeira"
                        ],
                        "pl": [
                            "capoeira"
                        ],
                        "pt": [
                            "capoeira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u043e\u044d\u0439\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "capoeira"
                        ],
                        "cs": [
                            "capoeira"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capoeira": [
                    "Singulier"
                ],
                "capoeiras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caporal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens g\u00e9n\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "corporal"
                        ],
                        "ca": [
                            "caporal"
                        ],
                        "hr": [
                            "kaplar"
                        ],
                        "sv": [
                            "korpral"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapr\u00e1l"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7avu\u015f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grade OR-3 de l\u2019arm\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hauptgefreiter"
                        ],
                        "en": [
                            "private first class",
                            "airman first class",
                            "lance corporal"
                        ],
                        "br": [
                            "korporal"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc77c\ub4f1\ubcd1"
                        ],
                        "hr": [
                            "desetnik"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0a\u7b49\u5175",
                            "\u9678\u58eb\u9577",
                            "\u7a7a\u58eb\u9577"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caporal": [
                    "Singulier"
                ],
                "caporaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pr\u00e9servatif (5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kondom",
                            "Pr\u00e4servativ",
                            "Gummi"
                        ],
                        "en": [
                            "condom",
                            "prophylactic",
                            "safe",
                            "rubber"
                        ],
                        "eu": [
                            "kondoi"
                        ],
                        "da": [
                            "kondom"
                        ],
                        "es": [
                            "goma"
                        ],
                        "eo": [
                            "kondomo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b4\u30e0",
                            "\u30b3\u30f3\u30c9\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u044d\u043b\u0433\u044d\u0432\u0447"
                        ],
                        "nl": [
                            "kapotje"
                        ],
                        "pl": [
                            "kondom",
                            "gumka"
                        ],
                        "pt": [
                            "preservativo",
                            "camisinha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d"
                        ],
                        "wa": [
                            "capote",
                            "cabounete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capote": [
                    "Singulier"
                ],
                "capotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cappuccino": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "caf\u00e9 couronn\u00e9 de mousse de lait",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cappuccino"
                        ],
                        "en": [
                            "cappuccino"
                        ],
                        "es": [
                            "cappuccino"
                        ],
                        "it": [
                            "cappuccino"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapu\u010d\u00edno",
                            "cappuccino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cappuccino": [
                    "Singulier"
                ],
                "cappuccinoscappuccino": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e2pre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kaper"
                        ],
                        "en": [
                            "caper"
                        ],
                        "ca": [
                            "t\u00e0pera"
                        ],
                        "es": [
                            "alcaparra"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaporo"
                        ],
                        "it": [
                            "cappero"
                        ],
                        "oc": [
                            "tapera",
                            "tapena"
                        ],
                        "pt": [
                            "alcaparra"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapara",
                            "kapary"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e2pre": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e2pres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caprice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Laune",
                            "Kaprice"
                        ],
                        "en": [
                            "caprice",
                            "whim",
                            "vagary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0632\u0648\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "apeta"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0440\u0438\u0437"
                        ],
                        "ca": [
                            "capritx",
                            "antull",
                            "aballim\u00e8nt"
                        ],
                        "es": [
                            "capricho",
                            "antojo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaprico"
                        ],
                        "io": [
                            "kaprico"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0440\u043a\u0435\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "no": [
                            "nykke",
                            "innfall"
                        ],
                        "pl": [
                            "kaprys"
                        ],
                        "ro": [
                            "capriciu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0440\u0438\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyck",
                            "infall"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozmar",
                            "kapric",
                            "kaprice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caprice": [
                    "Singulier"
                ],
                "caprices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capricieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "capricious"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapricema"
                        ],
                        "it": [
                            "capriccioso"
                        ],
                        "nl": [
                            "grillig"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyckfull"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capricieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "capricieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Capricorne": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Steinbock"
                        ],
                        "en": [
                            "Capricornus",
                            "Capricorn"
                        ],
                        "ca": [
                            "Capricorn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6469\u7faf\u5ea7",
                            "\u5c71\u7f8a\u5ea7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5fc\uc18c\uc790\ub9ac"
                        ],
                        "da": [
                            "Stenbukken"
                        ],
                        "eo": [
                            "Kaprikorno"
                        ],
                        "gl": [
                            "Capricornio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03b9\u03b3\u03cc\u03ba\u03b5\u03c1\u03c9\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "Capricorno"
                        ],
                        "it": [
                            "Capricorno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3084\u304e\u5ea7",
                            "\u5c71\u7f8a\u5ea7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0415\u0448\u043a\u0456\u043c\u04af\u0439\u0456\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "Capricornus"
                        ],
                        "lb": [
                            "Steebock"
                        ],
                        "nl": [
                            "Steenbok"
                        ],
                        "pl": [
                            "Kozioro\u017cec"
                        ],
                        "pt": [
                            "Capric\u00f3rnio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041a\u043e\u0437\u0435\u0440\u043e\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "Stenbocken"
                        ],
                        "cs": [
                            "Kozoroh"
                        ],
                        "tr": [
                            "O\u011flak"
                        ],
                        "vi": [
                            "Ma Ki\u1ebft"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "caprimulgid\u00e9s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Caprimulgidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Nachtschwalben"
                        ],
                        "en": [
                            "nightjar"
                        ],
                        "es": [
                            "caprim\u00falgidos"
                        ],
                        "it": [
                            "caprimulgidi"
                        ],
                        "nl": [
                            "nachtzwaluwen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "capsule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enveloppe gommeuse qui entoure un m\u00e9dicament",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kapsel"
                        ],
                        "en": [
                            "capsule"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80f6\u56ca\u5242"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucea1\uc290"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30d7\u30bb\u30eb"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapsle"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pastille de m\u00e9tal emboutie sur le goulot d\u2019une bouteille",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "crown cork",
                            "crown seal",
                            "crown cap",
                            "cap"
                        ],
                        "da": [
                            "kapsel"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u049b\u043f\u0430\u049b"
                        ],
                        "sv": [
                            "kapsyl"
                        ],
                        "tr": [
                            "kapak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capsule": [
                    "Singulier"
                ],
                "capsules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "captivant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erregend",
                            "aufregend",
                            "anreizend",
                            "anregend"
                        ],
                        "en": [
                            "captivating"
                        ],
                        "da": [
                            "sp\u00e6ndende"
                        ],
                        "es": [
                            "interesante",
                            "cautivador"
                        ],
                        "eo": [
                            "interesega",
                            "ekscita"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4nnitt\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "ravisanta"
                        ],
                        "nl": [
                            "boeiend",
                            "opwindend"
                        ],
                        "pt": [
                            "excitante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "captivant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "captivants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "captivante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "captivantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "capuchon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couverture de t\u00eate d\u2019un v\u00eatement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kapuze"
                        ],
                        "en": [
                            "hood"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e6tte"
                        ],
                        "es": [
                            "caperuza"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c7\u14f4\u1585"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "kapuschong"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capuchon": [
                    "Singulier"
                ],
                "capuchons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capucine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Tropaeolum"
                        ],
                        "en": [
                            "nasturtium",
                            "tropaeolum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0644\u0628\u0648\u062a"
                        ],
                        "co": [
                            "cappuccinu"
                        ],
                        "es": [
                            "capuchina"
                        ],
                        "eo": [
                            "tropeolo"
                        ],
                        "fy": [
                            "ljippetop"
                        ],
                        "io": [
                            "kapuchino"
                        ],
                        "it": [
                            "nasturzio"
                        ],
                        "nl": [
                            "klimkers",
                            "oostindische kers"
                        ],
                        "pl": [
                            "nasturcja"
                        ],
                        "pt": [
                            "trop\u00e9olo",
                            "chagas",
                            "capuchinha",
                            "barata"
                        ],
                        "sv": [
                            "krasse",
                            "tusch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capucine": [
                    "Singulier"
                ],
                "capucines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "capybara": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Hydrochoerus hydrochaeris"
                        ],
                        "de": [
                            "Capybara",
                            "Wasserschwein"
                        ],
                        "en": [
                            "capybara"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce74\ud53c\ubc14\ub77c"
                        ],
                        "es": [
                            "capibara",
                            "capiguara",
                            "chig\u00fcire",
                            "carpincho"
                        ],
                        "it": [
                            "capibara",
                            "carpincho"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30d4\u30d0\u30e9"
                        ],
                        "pt": [
                            "capivara"
                        ],
                        "sl": [
                            "kapibara"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "capybara": [
                    "Singulier"
                ],
                "capybaras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "car": [
        {
            "type": "Conjonction de coordination",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aangesien",
                            "omdat",
                            "want"
                        ],
                        "sq": [
                            "ngase",
                            "p\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "da",
                            "denn",
                            "weil"
                        ],
                        "en": [
                            "as",
                            "because",
                            "for",
                            "since"
                        ],
                        "br": [
                            "kar",
                            "rak",
                            "rakar"
                        ],
                        "ca": [
                            "car",
                            "perqu\u00e8",
                            "puix que"
                        ],
                        "da": [
                            "fordi",
                            "for",
                            "thi"
                        ],
                        "es": [
                            "porque",
                            "puesto que",
                            "ya que"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ar"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00ed at",
                            "vi\u00f0 ta\u00f0 at"
                        ],
                        "fi": [
                            "koska"
                        ],
                        "fy": [
                            "meidat",
                            "t",
                            "omdat",
                            "t"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03cc\u03c4\u03b9",
                            "\u03b3\u03b9\u03b1\u03c4\u03af",
                            "\u03b5\u03c0\u03b5\u03b9\u03b4\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "mert"
                        ],
                        "it": [
                            "perch\u00e9",
                            "poich\u00e9",
                            "considerato che",
                            "visto che"
                        ],
                        "la": [
                            "quia",
                            "quod",
                            "quoniam",
                            "nam"
                        ],
                        "nl": [
                            "aangezien",
                            "daar",
                            "omdat",
                            "vermits",
                            "want",
                            "wijl"
                        ],
                        "no": [
                            "fordi"
                        ],
                        "oc": [
                            "perque",
                            "per \u00e7\u00f2 que",
                            "car",
                            "que"
                        ],
                        "pl": [
                            "poniewa\u017c",
                            "bo",
                            "\u017ce",
                            "gdy\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "pois que",
                            "porque",
                            "visto que"
                        ],
                        "ro": [
                            "deoarece",
                            "fiindc\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "eftersom",
                            "ty"
                        ],
                        "sw": [
                            "kwa sababu",
                            "kwa kuwa"
                        ],
                        "tl": [
                            "t"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7\u00fcnk\u00fc",
                            "y\u00fcz\u00fcnden"
                        ],
                        "zu": [
                            "ngoba"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "carabine": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karabiner"
                        ],
                        "en": [
                            "rifle",
                            "carbine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629 \u0635\u064a\u062f",
                            "\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629 \u0642\u0635\u064a\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0580\u0561\u0562\u056b\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "karabin"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043aa\u0440a\u0431\u0456\u043d"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "carrabina"
                        ],
                        "hr": [
                            "karabin"
                        ],
                        "da": [
                            "karabin"
                        ],
                        "es": [
                            "carabina"
                        ],
                        "eo": [
                            "karabeno"
                        ],
                        "et": [
                            "karabiin"
                        ],
                        "fi": [
                            "karbiini"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03c0\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "karab\u00e9ly"
                        ],
                        "io": [
                            "karabino"
                        ],
                        "id": [
                            "karabin"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1581\u146d\u1405\u1466"
                        ],
                        "it": [
                            "carabina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30fc\u30d3\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u043d"
                        ],
                        "lt": [
                            "karabinas"
                        ],
                        "nl": [
                            "karabijn"
                        ],
                        "no": [
                            "karabin"
                        ],
                        "pl": [
                            "karabinek",
                            "karabin"
                        ],
                        "pt": [
                            "carabina"
                        ],
                        "ro": [
                            "carabin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "karabin"
                        ],
                        "sl": [
                            "karabinka"
                        ],
                        "sv": [
                            "karbin"
                        ],
                        "cs": [
                            "karabina"
                        ],
                        "tr": [
                            "karabina"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u0431\u0456\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "bin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carabine": [
                    "Singulier"
                ],
                "carabines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caracal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Caracal"
                        ],
                        "de": [
                            "Karakal",
                            "W\u00fcstenluchs"
                        ],
                        "en": [
                            "caracal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0646\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636"
                        ],
                        "az": [
                            "qaraqulaq"
                        ],
                        "es": [
                            "caracal"
                        ],
                        "eo": [
                            "karakalo"
                        ],
                        "io": [
                            "karakalo"
                        ],
                        "it": [
                            "caracal",
                            "lince persiana"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0430\u049b\u0430\u043b",
                            "\u049b\u0430\u0440\u0430\u049b\u04b1\u043b\u0430\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "caracal"
                        ],
                        "oc": [
                            "caracal",
                            "caracau"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0648\u0634"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u043a\u0430\u043b"
                        ],
                        "tr": [
                            "karakulak"
                        ],
                        "tk": [
                            "garagulak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caracal": [
                    "Singulier"
                ],
                "caracals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caract\u00e9ristique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "charakteristisch"
                        ],
                        "en": [
                            "characteristic"
                        ],
                        "ca": [
                            "caracter\u00edstic"
                        ],
                        "es": [
                            "caracter\u00edstico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03c1\u03b1\u03ba\u03c4\u03b7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "caratteristico"
                        ],
                        "nl": [
                            "karakteristiek",
                            "kenmerkend"
                        ],
                        "oc": [
                            "caracteristic"
                        ],
                        "ro": [
                            "caracteristic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "karakteristisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caract\u00e9ristique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "caract\u00e9ristiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "carafe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "carafe"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057b\u0580\u0561\u0574\u0561\u0576"
                        ],
                        "co": [
                            "caraffa"
                        ],
                        "es": [
                            "jarra",
                            "coco"
                        ],
                        "eo": [
                            "karafo"
                        ],
                        "fi": [
                            "karahvi"
                        ],
                        "io": [
                            "karafo"
                        ],
                        "it": [
                            "caraffa",
                            "brocca"
                        ],
                        "oc": [
                            "garrafa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "karaff"
                        ],
                        "cs": [
                            "karafa"
                        ],
                        "tr": [
                            "karaf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carafe": [
                    "Singulier"
                ],
                "carafes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carambole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sternfrucht"
                        ],
                        "en": [
                            "carambola",
                            "starfruit"
                        ],
                        "ca": [
                            "carambola"
                        ],
                        "es": [
                            "carambola"
                        ],
                        "eo": [
                            "stelofrukto",
                            "karambolfrukto"
                        ],
                        "gl": [
                            "carambola"
                        ],
                        "pt": [
                            "carambola"
                        ],
                        "cs": [
                            "karambol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carambole": [
                    "Singulier"
                ],
                "caramboles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caramel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "prodruit brun fait \u00e0 partir du sucre",
                    "translations": {
                        "zh": [
                            "\u7126\u7cd6"
                        ],
                        "eo": [
                            "karamelo"
                        ],
                        "it": [
                            "caramello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30e9\u30e1\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "karamel"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u01b0\u1eddng th\u1eafng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karamell"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0631\u0627\u0645\u064a\u0644"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u043b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce90\ub7ec\uba5c"
                        ],
                        "da": [
                            "karamel"
                        ],
                        "es": [
                            "caramelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "karamelli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03ad\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "karamelo"
                        ],
                        "pt": [
                            "caramelo"
                        ],
                        "cs": [
                            "karamel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caramel": [
                    "Singulier"
                ],
                "caramels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carapa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Carapa"
                        ],
                        "en": [
                            "crabwood",
                            "crab"
                        ],
                        "es": [
                            "carapa"
                        ],
                        "nl": [
                            "krappa"
                        ],
                        "pt": [
                            "carapa",
                            "andiroba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carapa": [
                    "Singulier"
                ],
                "carapas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carapace": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sorte de cuirasse qui couvre le dos de la tortue\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Carapax",
                            "R\u00fcckenschild",
                            "R\u00fcckenpanzer",
                            "Panzer"
                        ],
                        "en": [
                            "carapace"
                        ],
                        "co": [
                            "coppula"
                        ],
                        "es": [
                            "caparaz\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "karapaco"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuori"
                        ],
                        "id": [
                            "cangkang"
                        ],
                        "it": [
                            "carapace"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7532\u7f85",
                            "\u7532"
                        ],
                        "la": [
                            "chelyon"
                        ],
                        "pl": [
                            "skorupa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0446\u0438\u0440\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carapace": [
                    "Singulier"
                ],
                "carapaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de masse (0,2 g)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "carat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce90\ub7ff"
                        ],
                        "fi": [
                            "karaatti"
                        ],
                        "io": [
                            "karato"
                        ],
                        "it": [
                            "carato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30e9\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "karaat"
                        ],
                        "pl": [
                            "karat"
                        ],
                        "pt": [
                            "quilate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "karat"
                        ],
                        "cs": [
                            "kar\u00e1t"
                        ],
                        "vi": [
                            "cara"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vingt-quatri\u00e8me partie d\u2019or",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "Karati"
                        ],
                        "de": [
                            "Karat"
                        ],
                        "en": [
                            "karat",
                            "carat",
                            "carack",
                            "caract"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae08"
                        ],
                        "da": [
                            "karat"
                        ],
                        "es": [
                            "quilate"
                        ],
                        "eo": [
                            "karato"
                        ],
                        "et": [
                            "karaat"
                        ],
                        "it": [
                            "carato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91d1"
                        ],
                        "nl": [
                            "karaat"
                        ],
                        "pt": [
                            "quilate"
                        ],
                        "sv": [
                            "karat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carat": [
                    "Singulier"
                ],
                "carats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carbonado": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Carbonado"
                        ],
                        "en": [
                            "carbonado"
                        ],
                        "it": [
                            "carbonado"
                        ],
                        "lt": [
                            "karbon\u0101do"
                        ],
                        "nl": [
                            "carbonado"
                        ],
                        "pl": [
                            "karbonado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carbonado": [
                    "Singulier"
                ],
                "carbonados": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carbonate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "carbonate"
                        ],
                        "br": [
                            "karbonat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u78b3\u9178\u76d0"
                        ],
                        "es": [
                            "carbonato"
                        ],
                        "it": [
                            "carbonato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u70ad\u9178\u5869"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carbonate": [
                    "Singulier"
                ],
                "carbonates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carbone": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kohlenstoff",
                            "Carbon"
                        ],
                        "en": [
                            "carbon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0631\u0628\u0648\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "karbon"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u044a\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u78b3",
                            "\u78b3\u7d20"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0c4\uc18c"
                        ],
                        "hr": [
                            "ugljik"
                        ],
                        "da": [
                            "carbon",
                            "kulstof"
                        ],
                        "es": [
                            "carbono"
                        ],
                        "eo": [
                            "karbono"
                        ],
                        "et": [
                            "s\u00fcsinik"
                        ],
                        "fi": [
                            "hiili"
                        ],
                        "gl": [
                            "carbono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03b1\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e9n"
                        ],
                        "io": [
                            "karbo"
                        ],
                        "it": [
                            "carbonio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u70ad\u7d20"
                        ],
                        "lv": [
                            "ogleklis"
                        ],
                        "lt": [
                            "anglis"
                        ],
                        "mt": [
                            "karbonju"
                        ],
                        "gv": [
                            "carboan"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u04af\u04af\u0440\u0441\u0442\u04e9\u0440\u04e9\u0433\u0447"
                        ],
                        "nl": [
                            "koolstof"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0119giel"
                        ],
                        "pt": [
                            "carbono"
                        ],
                        "ro": [
                            "carbon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "ugljenik"
                        ],
                        "sk": [
                            "uhl\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "ogljik"
                        ],
                        "sv": [
                            "kol"
                        ],
                        "cs": [
                            "uhl\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "carburant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Treibstoff",
                            "Brennstoff"
                        ],
                        "en": [
                            "fuel"
                        ],
                        "es": [
                            "carburante"
                        ],
                        "fi": [
                            "polttoaine"
                        ],
                        "io": [
                            "karburanto"
                        ],
                        "it": [
                            "carburante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u71c3\u6599"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dreifstoff"
                        ],
                        "nl": [
                            "brandstof"
                        ],
                        "pt": [
                            "carburante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u043f\u043b\u0438\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carburant": [
                    "Singulier"
                ],
                "carburants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carcajou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Gulo gulo"
                        ],
                        "de": [
                            "Vielfra\u00df",
                            "J\u00e4rv",
                            "B\u00e4renmarder"
                        ],
                        "en": [
                            "wolverine",
                            "glutton",
                            "carcajou",
                            "quickhatch"
                        ],
                        "eu": [
                            "jatun"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0430\u043c\u0430\u0445\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430\u0445\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "golut"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u72fc\u737e"
                        ],
                        "hr": [
                            "gorska kuna"
                        ],
                        "da": [
                            "j\u00e6rv"
                        ],
                        "es": [
                            "glot\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "gulo"
                        ],
                        "et": [
                            "ahm",
                            "kaljukass"
                        ],
                        "fi": [
                            "ahma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bf\u03cd\u03bb\u03b2\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd"
                        ],
                        "hu": [
                            "rozsom\u00e1k"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u155d\u1555\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "jarfi"
                        ],
                        "it": [
                            "ghiottone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ba\u30ea"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u043d\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "xwere"
                        ],
                        "lv": [
                            "tinis"
                        ],
                        "lt": [
                            "ernis"
                        ],
                        "nl": [
                            "veelvraat",
                            "warg"
                        ],
                        "no": [
                            "jerv",
                            "jerv"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0628\u06c6\u0631\u06d5 \u0628\u0648\u0631\u0633\u06c7\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "rosomak"
                        ],
                        "pt": [
                            "glut\u00e3o",
                            "carcaju"
                        ],
                        "ro": [
                            "gluton"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430\u0445\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "rosom\u00e1k"
                        ],
                        "sl": [
                            "rosomah"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4rv"
                        ],
                        "cs": [
                            "rosom\u00e1k"
                        ],
                        "tr": [
                            "kutup porsu\u011fu"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430\u0445\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ed3n s\u00f3i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carcajou": [
                    "Singulier"
                ],
                "carcajous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carcinog\u00e8ne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Canc\u00e9rig\u00e8ne, qui peut provoquer, aggraver ou sensibiliser un cancer ou son apparition.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "carcinogenic"
                        ],
                        "fi": [
                            "sy\u00f6p\u00e4\u00e4 aiheuttava",
                            "karsinogeeninen"
                        ],
                        "hu": [
                            "karcinog\u00e9n",
                            "r\u00e1kokoz\u00f3",
                            "r\u00e1kkelt\u0151"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767a\u764c\u6027"
                        ],
                        "no": [
                            "kreftfremkallende"
                        ],
                        "pt": [
                            "cancer\u00edgeno"
                        ],
                        "ro": [
                            "cancerigen"
                        ],
                        "sv": [
                            "karcinogen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carcinog\u00e8ne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "carcinog\u00e8nes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "carde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karde",
                            "Wollkratzer"
                        ],
                        "en": [
                            "chard",
                            "Swiss chard"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0631\u0634\u0648\u0641"
                        ],
                        "es": [
                            "carda"
                        ],
                        "it": [
                            "cardo"
                        ],
                        "oc": [
                            "carda"
                        ],
                        "pt": [
                            "carda"
                        ],
                        "wa": [
                            "g\u00e2de"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carde": [
                    "Singulier"
                ],
                "cardes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cardiaque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herzkrank"
                        ],
                        "en": [
                            "cardiac"
                        ],
                        "eo": [
                            "kora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kordiala"
                        ],
                        "pt": [
                            "card\u00edaco"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cardiaque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cardiaques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cardinal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cardinal"
                        ],
                        "ca": [
                            "cardinal"
                        ],
                        "io": [
                            "kardinala"
                        ],
                        "it": [
                            "cardinale"
                        ],
                        "oc": [
                            "cardinal"
                        ],
                        "cs": [
                            "kardin\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cardinal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cardinaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cardinale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cardinales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Membre de l\u2019\u00c9glise catholique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kardinal"
                        ],
                        "en": [
                            "cardinal"
                        ],
                        "ca": [
                            "cardenal"
                        ],
                        "da": [
                            "kardinal"
                        ],
                        "es": [
                            "cardenal"
                        ],
                        "eo": [
                            "kardinalo"
                        ],
                        "io": [
                            "kardinalo"
                        ],
                        "it": [
                            "cardinale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u67a2\u6a5f\u537f"
                        ],
                        "nl": [
                            "kardinaal"
                        ],
                        "pl": [
                            "Kardyna\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "cardeal"
                        ],
                        "sv": [
                            "kardinal"
                        ],
                        "cs": [
                            "kardin\u00e1l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cardinal": [
                    "Singulier"
                ],
                "cardinaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Argynnis pandora",
                            "Pandoriana pandora"
                        ],
                        "de": [
                            "Kardinal"
                        ],
                        "en": [
                            "Cardinal",
                            "cardinal fritillary",
                            "cardinal beetle"
                        ],
                        "es": [
                            "Pandora"
                        ],
                        "hu": [
                            "z\u00f6ldes gy\u00f6ngyh\u00e1zlepke"
                        ],
                        "it": [
                            "cardinale"
                        ],
                        "nl": [
                            "kardinaalsmantel"
                        ],
                        "no": [
                            "Kardinal"
                        ],
                        "pl": [
                            "Dostojka pandora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cardinal": [
                    "Singulier"
                ],
                "cardinaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cardon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cardy",
                            "Spanische Artischocke",
                            "Gem\u00fcseartischocke",
                            "Kardone"
                        ],
                        "en": [
                            "cardoon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u523a\u82de\u83dc\u84df"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce74\ub974\ub454"
                        ],
                        "es": [
                            "cardo"
                        ],
                        "it": [
                            "carduccio"
                        ],
                        "la": [
                            "carduus"
                        ],
                        "nl": [
                            "kardoen"
                        ],
                        "oc": [
                            "carda"
                        ],
                        "pt": [
                            "cardo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0448\u043e\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "arty\u010dok kardov\u00fd",
                            "arty\u010dok kardov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cardon": [
                    "Singulier"
                ],
                "cardons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "car\u00eame": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fastenzeit"
                        ],
                        "en": [
                            "Lent"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "Koraiz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "quaresma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u9f4b\u671f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uc21c\uc808"
                        ],
                        "es": [
                            "cuaresma"
                        ],
                        "eo": [
                            "karesmo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03c1\u03b1\u03ba\u03bf\u03c3\u03c4\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05ea\u05e2\u05e0\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00f6jt"
                        ],
                        "is": [
                            "Langafasta"
                        ],
                        "it": [
                            "quaresima"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56db\u65ec\u7bc0"
                        ],
                        "lt": [
                            "Gav\u0117nia"
                        ],
                        "nl": [
                            "veertigdagentijd",
                            "vastentijd"
                        ],
                        "pl": [
                            "Wielki Post"
                        ],
                        "pt": [
                            "quaresma"
                        ],
                        "ro": [
                            "P\u0103resimi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "Postni \u010das"
                        ],
                        "sv": [
                            "P\u00e5skfastan"
                        ],
                        "cs": [
                            "Postn\u00ed doba"
                        ],
                        "tr": [
                            "B\u00fcy\u00fck Perhiz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0456\u0441\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "M\u00f9a Chay"
                        ],
                        "wa": [
                            "cwareme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "car\u00eame": [
                    "Singulier"
                ],
                "car\u00eames": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "car\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie d\u2019un navire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterwasserschiff"
                        ],
                        "en": [
                            "bottom",
                            "quickworks"
                        ],
                        "es": [
                            "carena",
                            "obra viva"
                        ],
                        "gl": [
                            "carena"
                        ],
                        "it": [
                            "carena",
                            "opera viva"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderwaterschip",
                            "car\u00e8ne"
                        ],
                        "pl": [
                            "st\u0119pka",
                            "kil"
                        ],
                        "pt": [
                            "carena",
                            "obras vivas"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action de car\u00e9ner",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aus besserung"
                        ],
                        "en": [
                            "careening"
                        ],
                        "es": [
                            "carena"
                        ],
                        "it": [
                            "carenaggio",
                            "carena"
                        ],
                        "pt": [
                            "carena"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "car\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "car\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "T\u00e9moignage d\u2019affection, de tendresse ou de sensualit\u00e9 que l\u2019on donne \u00e0 quelqu\u2019un\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aai"
                        ],
                        "de": [
                            "Liebkosung"
                        ],
                        "en": [
                            "caress",
                            "cuddle",
                            "hug",
                            "chuck",
                            "stroke"
                        ],
                        "ca": [
                            "car\u00edcia"
                        ],
                        "es": [
                            "caricia",
                            "cari\u00f1o"
                        ],
                        "id": [
                            "belaian",
                            "elusan"
                        ],
                        "it": [
                            "carezza"
                        ],
                        "nl": [
                            "aai"
                        ],
                        "pt": [
                            "car\u00edcia",
                            "carinho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "caresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carex": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Certaines traductions et certains termes peuvent \u00eatre au pluriel",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Carex"
                        ],
                        "de": [
                            "Seggen"
                        ],
                        "en": [
                            "sedge",
                            "carex"
                        ],
                        "eu": [
                            "belar"
                        ],
                        "br": [
                            "esk ou hesp"
                        ],
                        "es": [
                            "carrizo"
                        ],
                        "eo": [
                            "karekso"
                        ],
                        "fi": [
                            "sarahein\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "carice"
                        ],
                        "nl": [
                            "zegge"
                        ],
                        "no": [
                            "starr"
                        ],
                        "pl": [
                            "turzyca"
                        ],
                        "sv": [
                            "starrsl\u00e4ktet"
                        ],
                        "cs": [
                            "ost\u0159ice"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cargo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bateau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frachtschiff"
                        ],
                        "en": [
                            "cargo ship"
                        ],
                        "es": [
                            "buque de carga"
                        ],
                        "fi": [
                            "rahtialus"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14a5\u140a\u1550\u152a\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "nave da carico"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrachtschip"
                        ],
                        "pt": [
                            "navio de carga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cargo": [
                    "Singulier"
                ],
                "cargos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cariatide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karyatide"
                        ],
                        "en": [
                            "caryatid"
                        ],
                        "es": [
                            "cari\u00e1tide"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03c5\u03ac\u03c4\u03b9\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "cariatide"
                        ],
                        "oc": [
                            "cariatide"
                        ],
                        "pl": [
                            "kariatyda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0438\u0430\u0442\u0438\u0434\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "karyatida"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cariatide": [
                    "Singulier"
                ],
                "cariatides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caribou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Rangifer tarandus"
                        ],
                        "en": [
                            "caribou"
                        ],
                        "br": [
                            "karibou"
                        ],
                        "ca": [
                            "carib\u00fa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5317\u7f8e\u4ea7\u9a6f\u9e7f"
                        ],
                        "es": [
                            "carib\u00fa"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1450\u1483\u1450"
                        ],
                        "it": [
                            "carib\u00f9"
                        ],
                        "kl": [
                            "tuttu"
                        ],
                        "gv": [
                            "carraboo"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u0430\u0430 \u0431\u0443\u0433\u0430"
                        ],
                        "pl": [
                            "karibu"
                        ],
                        "ro": [
                            "karibu",
                            "caribu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caribou": [
                    "Singulier"
                ],
                "caribous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caricature": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Repr\u00e9sentation comique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karikatur"
                        ],
                        "en": [
                            "caricature"
                        ],
                        "fi": [
                            "pilakuva",
                            "karikatyyri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "karikat\u00fara"
                        ],
                        "it": [
                            "caricatura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98a8\u523a"
                        ],
                        "nl": [
                            "karikatuur"
                        ],
                        "pl": [
                            "karykatura"
                        ],
                        "pt": [
                            "caricatura"
                        ],
                        "cs": [
                            "karikatura"
                        ],
                        "vi": [
                            "bi\u1ebfm h\u1ecda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Repr\u00e9sentation grossi\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karikatur"
                        ],
                        "en": [
                            "caricature"
                        ],
                        "fi": [
                            "irvikuva"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03bb\u03bf\u03b9\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "karikat\u00fara"
                        ],
                        "nl": [
                            "karikatuur"
                        ],
                        "pl": [
                            "karykatura"
                        ],
                        "pt": [
                            "caricatura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caricature": [
                    "Singulier"
                ],
                "caricatures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caricaturiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karikaturist"
                        ],
                        "en": [
                            "caricaturist"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0438\u043a\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442",
                            "\u043a\u0430\u0440\u0438\u043a\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6f2b\u753b\u5bb6"
                        ],
                        "it": [
                            "caricaturista"
                        ],
                        "pl": [
                            "karykaturzysta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0438\u043a\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442",
                            "\u043a\u0430\u0440\u0438\u043a\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caricaturiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "caricaturistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "carie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine) Destruction des os et des dents par voie d\u2019ulc\u00e9ration.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karies"
                        ],
                        "en": [
                            "cavity"
                        ],
                        "eu": [
                            "txantxar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9f8b\u9f7f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucda9\uce58"
                        ],
                        "co": [
                            "cavone",
                            "caravone"
                        ],
                        "it": [
                            "carie"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u866b\u6b6f",
                            "\u3046\u8755",
                            "\u3046\u6b6f"
                        ],
                        "ro": [
                            "carie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0438\u0435\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "karies",
                            "tandkaries",
                            "tandr\u00f6ta"
                        ],
                        "cs": [
                            "kaz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carie": [
                    "Singulier"
                ],
                "caries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carillon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9union de cloches accord\u00e9es \u00e0 diff\u00e9rents tons",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chime"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0431\u0430\u043d\u043a\u0438"
                        ],
                        "es": [
                            "carill\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "sonorilaro",
                            "kariljono"
                        ],
                        "fi": [
                            "kello"
                        ],
                        "hu": [
                            "harangsor",
                            "harangsor",
                            "harangj\u00e1t\u00e9k"
                        ],
                        "it": [
                            "carillon"
                        ],
                        "nl": [
                            "klok"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carillon": [
                    "Singulier"
                ],
                "carillons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carlin": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "race de petit chien",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mops"
                        ],
                        "en": [
                            "pug"
                        ],
                        "es": [
                            "pug"
                        ],
                        "it": [
                            "carlino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043f\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carlin": [
                    "Singulier"
                ],
                "carlins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Carlina vulgaris"
                        ],
                        "de": [
                            "Silberdistel"
                        ],
                        "en": [
                            "carline"
                        ],
                        "an": [
                            "cardincha"
                        ],
                        "eu": [
                            "lore"
                        ],
                        "es": [
                            "carlina",
                            "ajonjera"
                        ],
                        "fi": [
                            "kurho"
                        ],
                        "it": [
                            "carlina"
                        ],
                        "la": [
                            "chamaeleon"
                        ],
                        "nl": [
                            "zilverdistel"
                        ],
                        "oc": [
                            "carlina"
                        ],
                        "sv": [
                            "silvertistel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carline": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "carlines": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "carmin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "karminrot"
                        ],
                        "en": [
                            "cochineal",
                            "carmine"
                        ],
                        "ca": [
                            "carm\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "carm\u00edn",
                            "carm\u00edneo"
                        ],
                        "eo": [
                            "karmina"
                        ],
                        "io": [
                            "karmina",
                            "karminea"
                        ],
                        "nl": [
                            "karmijn"
                        ],
                        "ro": [
                            "carmin"
                        ],
                        "cs": [
                            "karm\u00ednov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karmin"
                        ],
                        "en": [
                            "carmine"
                        ],
                        "ca": [
                            "carm\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "carm\u00edn",
                            "carmim"
                        ],
                        "it": [
                            "carminio"
                        ],
                        "cs": [
                            "karm\u00edn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carmin": [
                    "Singulier"
                ],
                "carmins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carnage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Massaker",
                            "Blutbad",
                            "Gemetzel"
                        ],
                        "en": [
                            "carnage"
                        ],
                        "es": [
                            "carnicer\u00eda",
                            "matanza"
                        ],
                        "io": [
                            "masakro",
                            "buchado"
                        ],
                        "it": [
                            "carneficina"
                        ],
                        "nl": [
                            "bloedbad",
                            "slachting"
                        ],
                        "oc": [
                            "carnalatge",
                            "mas\u00e8l"
                        ],
                        "cs": [
                            "masakr",
                            "krveprolit\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carnage": [
                    "Singulier"
                ],
                "carnages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carnassier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "carnivorous"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc721\uc2dd\ub3d9\ubb3c"
                        ],
                        "es": [
                            "carn\u00edvoro"
                        ],
                        "io": [
                            "manjanta",
                            "avida"
                        ],
                        "it": [
                            "carnivoro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u0440\u0442\u049b\u044b\u0448"
                        ],
                        "pt": [
                            "carn\u00edvoro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carnassier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "carnassiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "carnassi\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "carnassi\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "carnaval": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karneval",
                            "Fastnacht"
                        ],
                        "en": [
                            "carnival"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u057c\u0576\u0561\u057e\u0561\u056c"
                        ],
                        "ast": [
                            "antroxu"
                        ],
                        "ay": [
                            "anata"
                        ],
                        "eu": [
                            "inauteri"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043aa\u0440\u043da\u0432a\u043b"
                        ],
                        "bs": [
                            "karneval"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "carnaval"
                        ],
                        "hr": [
                            "poklade"
                        ],
                        "es": [
                            "carnaval",
                            "carnestolendas"
                        ],
                        "eo": [
                            "karnavalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "karnevaali"
                        ],
                        "ga": [
                            "carnabhal"
                        ],
                        "gl": [
                            "entroido"
                        ],
                        "cy": [
                            "carnifal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03ba\u03c1\u03b9\u03b5\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "karnev\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "karnavalo"
                        ],
                        "id": [
                            "karnaval"
                        ],
                        "it": [
                            "carnevale"
                        ],
                        "jv": [
                            "karnaval"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b"
                        ],
                        "la": [
                            "carnelevarium"
                        ],
                        "lv": [
                            "karnev\u0101ls"
                        ],
                        "lt": [
                            "karnavalas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043d\u0435\u0432\u0430\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "carnaval"
                        ],
                        "no": [
                            "karneval",
                            "karneval"
                        ],
                        "oc": [
                            "carnaval"
                        ],
                        "uz": [
                            "karnaval"
                        ],
                        "pl": [
                            "karnawa\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "carnaval"
                        ],
                        "qu": [
                            "karnawal",
                            "anata"
                        ],
                        "ro": [
                            "carnaval"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043d\u0435\u0432\u0430\u043b"
                        ],
                        "sh": [
                            "karneval"
                        ],
                        "scn": [
                            "carnalivari"
                        ],
                        "sv": [
                            "karneval"
                        ],
                        "tl": [
                            "karnabal"
                        ],
                        "cs": [
                            "masopust",
                            "karneval"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b"
                        ],
                        "vec": [
                            "carneval"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ed9i h\u00f3a trang"
                        ],
                        "wa": [
                            "mascar\u00e5de",
                            "cwarmea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carnaval": [
                    "Singulier"
                ],
                "carnavals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carnivore": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fleischfressend",
                            "fleischfresser"
                        ],
                        "en": [
                            "carnivorous",
                            "carnivore"
                        ],
                        "eu": [
                            "aakhoi"
                        ],
                        "ca": [
                            "carn\u00edvor"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc721\uc2dd"
                        ],
                        "hr": [
                            "meso\u017eder"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8d\u00e6der"
                        ],
                        "es": [
                            "carn\u00edvoro"
                        ],
                        "fi": [
                            "lihansy\u00f6j\u00e4"
                        ],
                        "cy": [
                            "cigysydd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03c1\u03ba\u03bf\u03b2\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "karnivora",
                            "karnivoro"
                        ],
                        "ia": [
                            "carnivore"
                        ],
                        "is": [
                            "kj\u00f6t\u00e6ta"
                        ],
                        "it": [
                            "carnivoro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8089\u98df"
                        ],
                        "la": [
                            "carnivora"
                        ],
                        "ms": [
                            "maging"
                        ],
                        "nl": [
                            "carnivoor"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u0119so\u017cerny"
                        ],
                        "pt": [
                            "carnivora"
                        ],
                        "ro": [
                            "carnivor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0442\u043e\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00f6tt\u00e4tare"
                        ],
                        "cs": [
                            "maso\u017eravec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carnivore": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "carnivores": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal qui se nourrit de viande",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fleischfresser"
                        ],
                        "en": [
                            "carnivore"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc721\uc2dd\ub3d9\ubb3c"
                        ],
                        "eo": [
                            "karnoman\u011danto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03c1\u03ba\u03bf\u03b2\u03cc\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8089\u98df\u52d5\u7269",
                            "\u8089\u98df\u7363"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u0119so\u017cerca",
                            "zoofag"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00f6tt\u00e4tare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carnivore": [
                    "Singulier"
                ],
                "carnivores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Signe diacritique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hatschek"
                        ],
                        "en": [
                            "caron",
                            "h\u00e1\u010dek"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0430\u0447\u0430\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "anticircumflex"
                        ],
                        "hr": [
                            "kva\u010dica"
                        ],
                        "fi": [
                            "hattu"
                        ],
                        "hu": [
                            "hacsek"
                        ],
                        "no": [
                            "hake"
                        ],
                        "pl": [
                            "hacsek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0447\u0435\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0432\u0430\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "m\u00e4k\u010de\u0148"
                        ],
                        "sl": [
                            "stre\u0161ica"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u00e1\u010dek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caron": [
                    "Singulier"
                ],
                "carons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carotide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Carotis"
                        ],
                        "en": [
                            "carotid"
                        ],
                        "ca": [
                            "car\u00f2tide"
                        ],
                        "es": [
                            "arteria car\u00f3tida"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03c9\u03c4\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "carotide"
                        ],
                        "la": [
                            "caroticus"
                        ],
                        "nl": [
                            "halsslagader"
                        ],
                        "ro": [
                            "carotid\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "krkavice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carotide": [
                    "Singulier"
                ],
                "carotides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carotte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "l\u00e9gume-racine",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Daucus carota"
                        ],
                        "af": [
                            "wortel"
                        ],
                        "sq": [
                            "karrot\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Karotte",
                            "Mohrr\u00fcbe",
                            "M\u00f6hre"
                        ],
                        "en": [
                            "carrot"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "an": [
                            "carrota",
                            "azanoria"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0561\u0566\u0561\u0580"
                        ],
                        "ast": [
                            "zenahoria"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u00f6k"
                        ],
                        "eu": [
                            "azenario"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u099c\u09b0"
                        ],
                        "br": [
                            "karotez",
                            "karotezenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "pastanaga",
                            "safan\u00f2ria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80e1\u841d\u535c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud64d\ub2f9\ubb34",
                            "\ub2f9\uadfc"
                        ],
                        "co": [
                            "carotta"
                        ],
                        "hr": [
                            "mrkva"
                        ],
                        "da": [
                            "gulerod"
                        ],
                        "es": [
                            "zanahoria"
                        ],
                        "eo": [
                            "karoto"
                        ],
                        "et": [
                            "porgand"
                        ],
                        "fo": [
                            "gular\u00f3t"
                        ],
                        "fi": [
                            "porkkana"
                        ],
                        "fy": [
                            "woartel"
                        ],
                        "ga": [
                            "cair\u00e9id"
                        ],
                        "gl": [
                            "cenoria"
                        ],
                        "cy": [
                            "moronen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10e2\u10d0\u10e4\u10d8\u10da\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03cc\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "ha": [
                            "karaz"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d6\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091c\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00e1rgar\u00e9pa"
                        ],
                        "io": [
                            "karoto"
                        ],
                        "id": [
                            "wortel"
                        ],
                        "is": [
                            "gulr\u00f3t"
                        ],
                        "it": [
                            "carota"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba\u53c2",
                            "\u30cb\u30f3\u30b8\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04d9\u0431\u0456\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0430\u0431\u0438\u0437"
                        ],
                        "ku": [
                            "g\u00eazer"
                        ],
                        "la": [
                            "car\u014dta"
                        ],
                        "lv": [
                            "burk\u0101ns"
                        ],
                        "lt": [
                            "morka"
                        ],
                        "ms": [
                            "lobak",
                            "merah"
                        ],
                        "mg": [
                            "karaoty"
                        ],
                        "gv": [
                            "carradje",
                            "carraid"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u091c\u0930"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0448\u0430\u0440 \u043b\u0443\u0443\u0432\u0430\u043d",
                            "shar luuvan \u043b\u0443\u0443\u0432\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "wortel",
                            "peen"
                        ],
                        "no": [
                            "gulerot",
                            "gulrot"
                        ],
                        "oc": [
                            "carr\u00f2ta",
                            "pastenaga"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06af\u0627\u062c\u0631"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0648\u064a\u062c"
                        ],
                        "pl": [
                            "marchewka"
                        ],
                        "pt": [
                            "cenoura"
                        ],
                        "ro": [
                            "morcov",
                            "\u043c\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c",
                            "\u043c\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0161argarepa"
                        ],
                        "scn": [
                            "carota"
                        ],
                        "sk": [
                            "mrkva"
                        ],
                        "sl": [
                            "korenje"
                        ],
                        "so": [
                            "dabacase"
                        ],
                        "sv": [
                            "morot"
                        ],
                        "tl": [
                            "k\u00e1rot",
                            "aussi k\u00e9rot"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0438\u0448\u0435\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "mrkev"
                        ],
                        "tr": [
                            "havu\u00e7"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u043a\u04d9\u0448\u0440",
                            "k\u00e4\u015fir"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u043a\u0432\u0430"
                        ],
                        "vec": [
                            "kava\u0142\u00f3ni"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e0 r\u1ed1t"
                        ],
                        "wa": [
                            "raecene",
                            "carote"
                        ],
                        "wo": [
                            "kar\u00f3ot"
                        ],
                        "zu": [
                            "ikhelodi",
                            "ikherothi",
                            "ilikherothi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "pr\u00e9l\u00e8vement de forme cylindrique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bohrkern"
                        ],
                        "en": [
                            "core sample"
                        ],
                        "it": [
                            "carotaggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "boorkern"
                        ],
                        "pl": [
                            "rdze\u0144 wiertniczy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0435\u0440\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "vrtn\u00e9 jadro"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0435\u0440\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carotte": [
                    "Singulier"
                ],
                "carottes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carpe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poisson d\u2019eau douce",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karpfen"
                        ],
                        "en": [
                            "carp"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0627\u0628\u0648\u0637",
                            "\u0648\u0637"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0430\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "carpa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc789\uc5b4"
                        ],
                        "co": [
                            "carpa"
                        ],
                        "da": [
                            "karpe"
                        ],
                        "es": [
                            "carpa"
                        ],
                        "eo": [
                            "karpo"
                        ],
                        "fi": [
                            "karppi"
                        ],
                        "gl": [
                            "carpa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03c0\u03c1\u03af\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03c3\u03b1\u03b6\u03ac\u03bd\u03b9",
                            "\u03b3\u03c1\u03b9\u03b2\u03ac\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "ponty"
                        ],
                        "io": [
                            "karpo"
                        ],
                        "id": [
                            "ikan mas"
                        ],
                        "is": [
                            "karfi"
                        ],
                        "it": [
                            "carpa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30a4",
                            "\u9bc9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0437\u0430\u043d"
                        ],
                        "ms": [
                            "kaloi"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u04e9\u0440\u04e9\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "karper"
                        ],
                        "no": [
                            "karpe"
                        ],
                        "oc": [
                            "escarpa",
                            "carpa"
                        ],
                        "pl": [
                            "karp"
                        ],
                        "pt": [
                            "carpa"
                        ],
                        "ro": [
                            "crap"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043f"
                        ],
                        "sv": [
                            "karp"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapr"
                        ],
                        "tr": [
                            "sazan"
                        ],
                        "vo": [
                            "karip"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carpe": [
                    "Singulier"
                ],
                "carpes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handwurzelknochen",
                            "Handwurzel"
                        ],
                        "en": [
                            "carpus"
                        ],
                        "ca": [
                            "carp"
                        ],
                        "es": [
                            "carpo"
                        ],
                        "eo": [
                            "karpo"
                        ],
                        "gl": [
                            "carpo"
                        ],
                        "it": [
                            "carpo"
                        ],
                        "oc": [
                            "carp"
                        ],
                        "pt": [
                            "carpo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043f\u044f\u0441\u0442\u044c\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carpe": [
                    "Singulier"
                ],
                "carpes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carr\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Math\u00e9matique\u00a0: dont les quatre c\u00f4t\u00e9s sont parall\u00e8les et \u00e9gaux entre eux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "quadratisch"
                        ],
                        "en": [
                            "square"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639",
                            "\u0639"
                        ],
                        "br": [
                            "karrez"
                        ],
                        "ca": [
                            "quadrat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b63\u65b9",
                            "\u56db\u65b9\u5f62",
                            "\u6b63\u65b9\u5f62"
                        ],
                        "da": [
                            "kvadratisk"
                        ],
                        "es": [
                            "cuadrado"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvadrata"
                        ],
                        "fi": [
                            "neli\u00f6m\u00e4inen",
                            "nelikulmainen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10d7\u10ee\u10d9\u10e3\u10d7\u10ee\u10d8",
                            "\u10dd\u10d7\u10ee\u10d9\u10e3\u10d7\u10ee\u10d0",
                            "\u10dd\u10d7\u10d9\u10e3\u10d7\u10ee\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03c4\u03c1\u03ac\u03b3\u03c9\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u00e9gysz\u00f6gletes"
                        ],
                        "ia": [
                            "quadrato"
                        ],
                        "it": [
                            "quadrato"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0440\u0448\u044b"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "vierkant",
                            "vierkante"
                        ],
                        "no": [
                            "kvadratisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "kwadratowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "quadrado",
                            "quadril\u00e1tero"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103trat"
                        ],
                        "sv": [
                            "fyrkantig",
                            "kvadratisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dtvercov\u00fd"
                        ],
                        "vo": [
                            "kvadik"
                        ],
                        "wa": [
                            "cw\u00e5r\u00e9"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Arithm\u00e9tique\u00a0: qui a un rapport avec le carr\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "quadratisch"
                        ],
                        "en": [
                            "square"
                        ],
                        "ca": [
                            "quadrat"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvadrata"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d5\u10d0\u10d3\u10e0\u10d0\u10e2\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "ia": [
                            "quadrate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carr\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "carr\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "carr\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "carr\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "G\u00e9om\u00e9trie\u00a0: figure g\u00e9om\u00e9trique plane",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "katror"
                        ],
                        "de": [
                            "Quadrat"
                        ],
                        "en": [
                            "square"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u0628\u0639"
                        ],
                        "an": [
                            "quadrato"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0584\u0561\u057c\u0561\u056f\u0578\u0582\u057d\u056b"
                        ],
                        "ast": [
                            "cuadr\u00e1u"
                        ],
                        "ay": [
                            "uchuni"
                        ],
                        "eu": [
                            "lauki"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "bs": [
                            "kvadrat"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "quadrat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b63\u65b9\u5f62"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc815\uc0ac\uac01\ud615"
                        ],
                        "hr": [
                            "kvadrat"
                        ],
                        "da": [
                            "kvadrat"
                        ],
                        "es": [
                            "cuadrado"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvadrato"
                        ],
                        "et": [
                            "ruut"
                        ],
                        "fi": [
                            "neli\u00f6"
                        ],
                        "ga": [
                            "cearn\u00f3g"
                        ],
                        "gl": [
                            "cadrado"
                        ],
                        "cy": [
                            "sgw\u00e2r"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d5\u10d0\u10d3\u10e0\u10d0\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03c4\u03c1\u03ac\u03b3\u03c9\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "hsb": [
                            "kwadrat"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d9\u05d1\u05d5\u05e2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u00e9gyzet"
                        ],
                        "id": [
                            "persegi"
                        ],
                        "is": [
                            "ferningur"
                        ],
                        "it": [
                            "quadrato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b63\u65b9\u5f62"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00e7ar\u00e7ik"
                        ],
                        "lv": [
                            "kvadr\u0101ts"
                        ],
                        "lt": [
                            "kvadratas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "vierkant"
                        ],
                        "no": [
                            "kvadrat",
                            "kvadrat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0631\u0628\u0639"
                        ],
                        "pl": [
                            "kwadrat"
                        ],
                        "pt": [
                            "quadrado"
                        ],
                        "qu": [
                            "asra"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103trat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "kvadrat"
                        ],
                        "scn": [
                            "quatratu"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161tvorec"
                        ],
                        "sl": [
                            "kvadrat"
                        ],
                        "sv": [
                            "kvadrat"
                        ],
                        "sw": [
                            "mraba"
                        ],
                        "tl": [
                            "parisukat"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dtverec"
                        ],
                        "tr": [
                            "kare"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "vo": [
                            "kvad"
                        ],
                        "wa": [
                            "cw\u00e5r\u00e9"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Math\u00e9matiques\u00a0: nombre r\u00e9sultant de la multiplication d\u2019un nombre par lui-m\u00eame",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Quadrat"
                        ],
                        "en": [
                            "square"
                        ],
                        "ca": [
                            "quadrat"
                        ],
                        "da": [
                            "kvadrat"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvadrato"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d5\u10d0\u10d3\u10e0\u10d0\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e73\u65b9",
                            "\u81ea\u4e57"
                        ],
                        "sv": [
                            "kvadrat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Jeu\u00a0: association de quatre cartes de m\u00eame hauteur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vierling",
                            "Poker"
                        ],
                        "en": [
                            "quads",
                            "four of a kind"
                        ],
                        "bs": [
                            "poker"
                        ],
                        "ca": [
                            "p\u00f2quer"
                        ],
                        "hr": [
                            "poker",
                            "quad"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00f3quer"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvaropo"
                        ],
                        "et": [
                            "nelik"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00f3ker",
                            "n\u00e9gyes"
                        ],
                        "id": [
                            "four of a kind",
                            "quads"
                        ],
                        "it": [
                            "poker"
                        ],
                        "pt": [
                            "quadra"
                        ],
                        "ro": [
                            "patru de un fel",
                            "careu"
                        ],
                        "sv": [
                            "fyrtal"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traduction \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karree",
                            "Viereck"
                        ],
                        "da": [
                            "firkant"
                        ],
                        "fy": [
                            "fjouwerkant"
                        ],
                        "nl": [
                            "carr\u00e9",
                            "ruitje",
                            "kwadraat",
                            "vak"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0631\u0628\u0639"
                        ],
                        "pt": [
                            "quadro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carr\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "carr\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carreau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Objet plat, ou ouverture, au contour approximativement carr\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Viereck"
                        ],
                        "en": [
                            "square"
                        ],
                        "ca": [
                            "quadre"
                        ],
                        "da": [
                            "firkant"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03c4\u03c1\u03ac\u03b3\u03c9\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "piastrella"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Munition de l\u2019arbal\u00e8te",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bolzen"
                        ],
                        "en": [
                            "bolt",
                            "quarrel"
                        ],
                        "es": [
                            "virote"
                        ],
                        "eo": [
                            "karoo"
                        ],
                        "fi": [
                            "nuoli"
                        ],
                        "it": [
                            "quadrello"
                        ],
                        "pl": [
                            "be\u0142t"
                        ],
                        "pt": [
                            "seta",
                            "virote",
                            "dardo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4kta"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dalle de mat\u00e9riau dur utilis\u00e9e comme rev\u00eatement de sol ou de mur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fliese",
                            "Kachel"
                        ],
                        "en": [
                            "tile",
                            "flagstone"
                        ],
                        "ca": [
                            "rajola"
                        ],
                        "da": [
                            "flise"
                        ],
                        "eo": [
                            "kahelo"
                        ],
                        "it": [
                            "piastrella"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0438\u0442\u043a\u0430",
                            "\u043f\u043b\u0438\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Une des quatre enseignes du jeu de cartes repr\u00e9sent\u00e9 par un losange rouge",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karo"
                        ],
                        "en": [
                            "diamond"
                        ],
                        "ca": [
                            "diamant"
                        ],
                        "da": [
                            "ruder"
                        ],
                        "eo": [
                            "karoo",
                            "rombo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruutu"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c0\u30a4\u30e4"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0438\u044b\u049b",
                            "\u043a\u0456\u0440\u043f\u0456\u0448"
                        ],
                        "nl": [
                            "ruit"
                        ],
                        "pt": [
                            "ouros"
                        ],
                        "ro": [
                            "caro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0431\u043d\u044b"
                        ],
                        "tr": [
                            "karo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Plaque de verre utilis\u00e9e comme vitrage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scheibe"
                        ],
                        "en": [
                            "pane"
                        ],
                        "ca": [
                            "vidre"
                        ],
                        "da": [
                            "rude"
                        ],
                        "fi": [
                            "ikkunaruutu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "flise"
                        ],
                        "es": [
                            "baldosa"
                        ],
                        "io": [
                            "karelo"
                        ],
                        "nl": [
                            "plavuis",
                            "tegel",
                            "tegelsteen",
                            "tichel"
                        ],
                        "pt": [
                            "diamante",
                            "azulejo"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4ll",
                            "kakel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carreau": [
                    "Singulier"
                ],
                "carreaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carr\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Musique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brevis"
                        ],
                        "en": [
                            "double whole note",
                            "breve"
                        ],
                        "eu": [
                            "karratu"
                        ],
                        "es": [
                            "cuadrada"
                        ],
                        "et": [
                            "brevis"
                        ],
                        "gl": [
                            "cadrada"
                        ],
                        "it": [
                            "breve"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u500d\u5168\u97f3\u7b26"
                        ],
                        "nl": [
                            "brevis"
                        ],
                        "pt": [
                            "breve"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0435\u0432\u0438\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "brevisnot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carr\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "carr\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carri\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Steinbruch",
                            "Tagebau"
                        ],
                        "en": [
                            "quarry",
                            "gravel pit"
                        ],
                        "an": [
                            "pedrera"
                        ],
                        "ast": [
                            "cantera"
                        ],
                        "eu": [
                            "harrobi"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u041a\u0430\u0440\u0438\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "pedrera"
                        ],
                        "da": [
                            "stenbrud",
                            "stenbrud",
                            "grusgrav",
                            "dagbrud"
                        ],
                        "es": [
                            "cantera"
                        ],
                        "eo": [
                            "Sub\u0109iela minejo"
                        ],
                        "et": [
                            "karj\u00e4\u00e4r"
                        ],
                        "fi": [
                            "louhos",
                            "louhinta"
                        ],
                        "gd": [
                            "gairbheal"
                        ],
                        "ga": [
                            "cair\u00e9al"
                        ],
                        "cy": [
                            "chwarel"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10e0\u10d8\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03c4\u03bf\u03bc\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u0151b\u00e1nya",
                            "k\u0151fejt\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "cava",
                            "c\u00e0va"
                        ],
                        "lt": [
                            "karjeras"
                        ],
                        "mt": [
                            "barriera"
                        ],
                        "nl": [
                            "groeve"
                        ],
                        "no": [
                            "steinbrudd",
                            "dagbrudd",
                            "dagbrot"
                        ],
                        "oc": [
                            "peiri\u00e8ra"
                        ],
                        "pl": [
                            "kamienio\u0142om",
                            "piaskownia",
                            "kopalnia odkrywkowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "pedreira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "Povr\u0161inski kop"
                        ],
                        "scn": [
                            "pirrira"
                        ],
                        "sk": [
                            "lom"
                        ],
                        "sl": [
                            "dnevni kop"
                        ],
                        "sv": [
                            "dagbrott"
                        ],
                        "cs": [
                            "lom",
                            "kamenolom"
                        ],
                        "tr": [
                            "ta\u015f oca\u011f\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e5rire"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carri\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "carri\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carrosse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "carriage",
                            "coach"
                        ],
                        "ca": [
                            "carrossa",
                            "carruatge"
                        ],
                        "es": [
                            "carroza"
                        ],
                        "eo": [
                            "kale\u015dego"
                        ],
                        "it": [
                            "carrozza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u99ac\u8eca"
                        ],
                        "la": [
                            "carruca",
                            "carrucha"
                        ],
                        "oc": [
                            "carr\u00f2\u00e7a"
                        ],
                        "pt": [
                            "carro\u00e7a"
                        ],
                        "sv": [
                            "kaross"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carrosse": [
                    "Singulier"
                ],
                "carrosses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carrosserie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Coquille rigide d'une automobile",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "body",
                            "bodywork"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8f66\u8eab",
                            "\u8eca\u4f53"
                        ],
                        "es": [
                            "carrocer\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "karoserio"
                        ],
                        "it": [
                            "carrozzeria"
                        ],
                        "pl": [
                            "nadwozie"
                        ],
                        "sv": [
                            "kaross"
                        ],
                        "cs": [
                            "karoserie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carrosserie": [
                    "Singulier"
                ],
                "carrosseries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carrousel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "3\u00a0(Man\u00e8ge de chevaux de bois)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karussel"
                        ],
                        "en": [
                            "carousel",
                            "carrousel",
                            "round"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65cb\u8f6c\u6728\u9a6c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud68c\uc804\ubaa9\ub9c8"
                        ],
                        "es": [
                            "carrusel"
                        ],
                        "eo": [
                            "karuselo"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6rhinta",
                            "ringlispil"
                        ],
                        "id": [
                            "komidi putar"
                        ],
                        "it": [
                            "giostra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30ea\u30fc\u30b4\u30fc\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "carrousel",
                            "draaimolen"
                        ],
                        "oc": [
                            "carross\u00e8u",
                            "carross\u00e8l",
                            "cavalets"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0443\u0441\u0435\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cartable": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ranzen",
                            "Schulranzen",
                            "Schultasche"
                        ],
                        "en": [
                            "satchel",
                            "school bag"
                        ],
                        "br": [
                            "skol"
                        ],
                        "ca": [
                            "esquena"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e66\u5305"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc45\uac00\ubc29"
                        ],
                        "es": [
                            "cartera",
                            "mochila"
                        ],
                        "eo": [
                            "paperujo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10dd\u10e0\u10e2\u10e4\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05e8\u05de\u05d9\u05dc"
                        ],
                        "io": [
                            "portfolio"
                        ],
                        "id": [
                            "tas sekolah"
                        ],
                        "it": [
                            "zainetto",
                            "cartella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30f3\u30c9\u30bb\u30eb",
                            "\u5b66\u751f\u304b\u3070\u3093"
                        ],
                        "ms": [
                            "beg sekolah",
                            "beg buku"
                        ],
                        "nl": [
                            "schooltas"
                        ],
                        "no": [
                            "skoleveske"
                        ],
                        "pl": [
                            "tornister"
                        ],
                        "ro": [
                            "ghiozdan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044c",
                            "\u0440\u0430\u043d\u0435\u0446"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cartable": [
                    "Singulier"
                ],
                "cartables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dessin qui repr\u00e9sente la g\u00e9ographie",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kaart"
                        ],
                        "sq": [
                            "hart\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Landkarte",
                            "Karte"
                        ],
                        "en": [
                            "map"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0631\u064a\u0637\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0584\u0561\u0580\u057f\u0565\u0566"
                        ],
                        "az": [
                            "x\u0259rit\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "mapa"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0442\u0430",
                            "\u043c\u0430\u043f\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "kartenn",
                            "karto\u00f9"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "mapa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5730\u56fe"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\ub3c4"
                        ],
                        "hr": [
                            "karta"
                        ],
                        "da": [
                            "kort"
                        ],
                        "es": [
                            "mapa",
                            "carta",
                            "tarjeta"
                        ],
                        "eo": [
                            "mapo"
                        ],
                        "et": [
                            "kaart"
                        ],
                        "fo": [
                            "landkopt"
                        ],
                        "fi": [
                            "kartta",
                            "kortti"
                        ],
                        "gd": [
                            "map",
                            "mapa",
                            "i\u00f9il"
                        ],
                        "ga": [
                            "l\u00e9arsc\u00e1il"
                        ],
                        "cy": [
                            "map"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e0\u10e3\u10d9\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03ac\u03c1\u03c4\u03b7\u03c2",
                            "\u03ac\u03c4\u03bb\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e4\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e9rk\u00e9p"
                        ],
                        "id": [
                            "peta"
                        ],
                        "is": [
                            "kort"
                        ],
                        "it": [
                            "mappa",
                            "carta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5730\u56f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0442\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0442\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "tabula",
                            "charta"
                        ],
                        "lv": [
                            "karte"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eem\u0117lapis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kaart"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0442\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "peta"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u0430\u0437\u0440\u044b\u043d \u0437\u0443\u0440\u0430\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "kaart",
                            "landkaart"
                        ],
                        "no": [
                            "kart"
                        ],
                        "oc": [
                            "mapa",
                            "carta"
                        ],
                        "uz": [
                            "xarita"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0642\u0634\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "mapa"
                        ],
                        "pt": [
                            "mapa",
                            "carta"
                        ],
                        "ro": [
                            "hart\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0442\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0442\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "mapa"
                        ],
                        "sl": [
                            "zemljevid",
                            "karta"
                        ],
                        "sv": [
                            "karta"
                        ],
                        "sw": [
                            "ramani"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0445\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430"
                        ],
                        "tl": [
                            "mapa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0442\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "mapa"
                        ],
                        "tr": [
                            "harita"
                        ],
                        "tk": [
                            "karta"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0442\u0430",
                            "\u043c\u0430\u043f\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ea3n \u0111\u1ed3"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pour jouer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karte"
                        ],
                        "en": [
                            "card"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "carta"
                        ],
                        "da": [
                            "spillekort"
                        ],
                        "es": [
                            "naipe"
                        ],
                        "eo": [
                            "ludkarto"
                        ],
                        "fi": [
                            "pelikortti"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d0\u10dc\u10e5\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03b1\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03cc\u03c7\u03b1\u03c1\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "j\u00e1t\u00e9kk\u00e1rtya"
                        ],
                        "id": [
                            "kartu"
                        ],
                        "it": [
                            "carta"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kaart"
                        ],
                        "nl": [
                            "speelkaart"
                        ],
                        "no": [
                            "spillkort"
                        ],
                        "oc": [
                            "carta"
                        ],
                        "pl": [
                            "karta"
                        ],
                        "pt": [
                            "carta"
                        ],
                        "ro": [
                            "carte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0442\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "karta"
                        ],
                        "sl": [
                            "karta"
                        ],
                        "sv": [
                            "spelkort"
                        ],
                        "cs": [
                            "karta"
                        ],
                        "tr": [
                            "iskambil"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Petit carton",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "card"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7247"
                        ],
                        "fi": [
                            "kortti"
                        ],
                        "ga": [
                            "c\u00e1rta"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d0\u10e0\u10d0\u10d7\u10d8",
                            "\u10d1\u10d8\u10da\u10d4\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "id": [
                            "kartu"
                        ],
                        "oc": [
                            "carta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Carton magn\u00e9tique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Magnetkarte"
                        ],
                        "en": [
                            "card"
                        ],
                        "ca": [
                            "targeta"
                        ],
                        "es": [
                            "tarjeta"
                        ],
                        "eo": [
                            "debetkarto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kortti"
                        ],
                        "ga": [
                            "c\u00e1rta"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d0\u10e0\u10d0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "oc": [
                            "carta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Au restaurant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Men\u00fc",
                            "Speisekarte"
                        ],
                        "en": [
                            "menu"
                        ],
                        "ca": [
                            "men\u00fa"
                        ],
                        "es": [
                            "men\u00fa"
                        ],
                        "eo": [
                            "menuo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruokalista"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10dc\u10d8\u10e3"
                        ],
                        "oc": [
                            "menut",
                            "carta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u044e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "spyskaart",
                            "kaart"
                        ],
                        "de": [
                            "Karte",
                            "Zettel"
                        ],
                        "en": [
                            "menu",
                            "bill of fare",
                            "map",
                            "card"
                        ],
                        "da": [
                            "menu",
                            "spiseseddel",
                            "landkort"
                        ],
                        "es": [
                            "lista",
                            "men\u00fa",
                            "minuta",
                            "plano",
                            "carta"
                        ],
                        "fo": [
                            "kort",
                            "landkort",
                            "kort"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruokalista",
                            "kartta",
                            "kortti"
                        ],
                        "fy": [
                            "kaart",
                            "l\u00e2nkaart",
                            "kaart"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9tlap",
                            "t\u00e9rk\u00e9p"
                        ],
                        "it": [
                            "lista",
                            "carta",
                            "biglietto"
                        ],
                        "nl": [
                            "menu",
                            "spijskaart",
                            "keuzelijst",
                            "kaart",
                            "landkaart",
                            "kaart"
                        ],
                        "no": [
                            "spisekart",
                            "kart",
                            "bykart",
                            "kart"
                        ],
                        "pl": [
                            "jad\u0142ospis"
                        ],
                        "pt": [
                            "card\u00e1pio",
                            "lista",
                            "menu",
                            "mapa",
                            "cart\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "list\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0442\u0430",
                            "\u043a\u0430\u0440\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "matsedel",
                            "landkarta",
                            "karta",
                            "kort"
                        ],
                        "tl": [
                            "m\u00e1pa"
                        ],
                        "tr": [
                            "kart"
                        ],
                        "zu": [
                            "imeniyu",
                            "ilimeniyu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carte": [
                    "Singulier"
                ],
                "cartes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cartel": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plaquette ou \u00e9tiquette",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Museumsschild",
                            "Exponatschild"
                        ],
                        "en": [
                            "museum label",
                            "museum caption"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0627\u0641\u062a\u0629 \u0645\u062a\u062d\u0641"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u535a\u7269\u9928\u6a19\u7c64"
                        ],
                        "it": [
                            "targhetta",
                            "cartello"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kartell"
                        ],
                        "en": [
                            "cartel"
                        ],
                        "es": [
                            "cartel"
                        ],
                        "io": [
                            "kartelo",
                            "federo"
                        ],
                        "it": [
                            "cartello"
                        ],
                        "cs": [
                            "kartel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cartel": [
                    "Singulier"
                ],
                "cartels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cart\u00e9sien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 la pens\u00e9e de Descartes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "karthesisch",
                            "kartesianisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Cartesian"
                        ],
                        "ca": [
                            "cartesi\u00e0"
                        ],
                        "it": [
                            "cartesiano"
                        ],
                        "pl": [
                            "kartezja\u0144ski"
                        ],
                        "sr": [
                            "kartezijanski"
                        ],
                        "sv": [
                            "kartesisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "kart\u00e9zsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cart\u00e9sien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cart\u00e9siens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cart\u00e9sienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cart\u00e9siennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cartilage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Knorpel"
                        ],
                        "en": [
                            "cartilage"
                        ],
                        "br": [
                            "migorn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8f6f\u9aa8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f0\uace8"
                        ],
                        "es": [
                            "cart\u00edlago",
                            "ternilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "kartilago"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03cc\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kartilago"
                        ],
                        "is": [
                            "brj\u00f3sk"
                        ],
                        "it": [
                            "cartilagine"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8edf\u9aa8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u043c\u0456\u0440\u0448\u0435\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "cartilago"
                        ],
                        "nl": [
                            "kraakbeen"
                        ],
                        "oc": [
                            "cruissendilha",
                            "cruissentena",
                            "cartilatge",
                            "crussent\u00e8la"
                        ],
                        "pl": [
                            "chrz\u0105stka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u044f\u0449"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0438\u043c\u0435\u0440\u0447\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "chrupavka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cartilage": [
                    "Singulier"
                ],
                "cartilages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cartographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cartography"
                        ],
                        "br": [
                            "kartennouriezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "cartografia"
                        ],
                        "eo": [
                            "kartografio"
                        ],
                        "gl": [
                            "cartograf\u00eda"
                        ],
                        "io": [
                            "kartografio"
                        ],
                        "it": [
                            "cartografia"
                        ],
                        "no": [
                            "kartografi",
                            "kartografi"
                        ],
                        "cs": [
                            "kartografie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cartographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "cartographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karton",
                            "Pappe"
                        ],
                        "en": [
                            "carton",
                            "cardboard",
                            "pasteboard"
                        ],
                        "ca": [
                            "cart\u00f3",
                            "cartr\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "karton"
                        ],
                        "es": [
                            "cart\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kartono"
                        ],
                        "fo": [
                            "papp"
                        ],
                        "fy": [
                            "buordpapier"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03c1\u03c4\u03cc\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "karton"
                        ],
                        "io": [
                            "kartono"
                        ],
                        "id": [
                            "kardus"
                        ],
                        "it": [
                            "cartone"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0442\u0442\u044b \u049b\u0430\u0493\u0430\u0437"
                        ],
                        "mg": [
                            "baoritra"
                        ],
                        "nl": [
                            "bordpapier",
                            "karton"
                        ],
                        "no": [
                            "kartong"
                        ],
                        "pl": [
                            "karton"
                        ],
                        "pt": [
                            "cart\u00e3o",
                            "papel\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u043d",
                            "\u043f\u0430\u043f\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kartong"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carton": [
                    "Singulier"
                ],
                "cartons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cartouche": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Charge d\u2019une arme \u00e0 feu portative\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Patrone"
                        ],
                        "eo": [
                            "karto\u0109o"
                        ],
                        "io": [
                            "kartocho"
                        ],
                        "id": [
                            "peluru"
                        ],
                        "nl": [
                            "patroonhuls",
                            "cartouche",
                            "patroon"
                        ],
                        "ro": [
                            "cartu\u0219"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Recharge de consommable\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Patrone",
                            "Kartusche"
                        ],
                        "en": [
                            "cartridge"
                        ],
                        "es": [
                            "cartucho"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c3\u03ad\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "kazetta"
                        ],
                        "id": [
                            "kartrid"
                        ],
                        "it": [
                            "cartuccia"
                        ],
                        "pt": [
                            "cartucho"
                        ],
                        "ro": [
                            "cartu\u0219"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0442\u0440\u0438\u0434\u0436"
                        ],
                        "sv": [
                            "kassett"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cartouche": [
                    "Singulier"
                ],
                "cartouches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "carvi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Carum carvi"
                        ],
                        "sq": [
                            "qimnoni"
                        ],
                        "de": [
                            "K\u00fcmmel"
                        ],
                        "en": [
                            "caraway"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0645\u0648\u0646",
                            "\u0627\u0644\u0643\u0631\u0648\u064a\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0438\u043c"
                        ],
                        "es": [
                            "alcaravea"
                        ],
                        "eo": [
                            "karvio"
                        ],
                        "fi": [
                            "kumina"
                        ],
                        "gl": [
                            "carvea"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6m\u00e9ny"
                        ],
                        "id": [
                            "jintan"
                        ],
                        "it": [
                            "caro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30e3\u30e9\u30a6\u30a7\u30a4"
                        ],
                        "lt": [
                            "kmynas"
                        ],
                        "gv": [
                            "carvey"
                        ],
                        "nl": [
                            "karwij"
                        ],
                        "no": [
                            "karve",
                            "karve"
                        ],
                        "pl": [
                            "kminek zwyczajny"
                        ],
                        "pt": [
                            "alcaravia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043c\u0438\u043d"
                        ],
                        "sl": [
                            "kumina"
                        ],
                        "sv": [
                            "kummin"
                        ],
                        "cs": [
                            "km\u00edn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "carvi": [
                    "Singulier"
                ],
                "carvis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cas": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Occasion",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fall"
                        ],
                        "en": [
                            "case"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacbd\uc6b0"
                        ],
                        "es": [
                            "caso"
                        ],
                        "eo": [
                            "okazo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tapaus"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5834\u5408",
                            "\u30b1\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "geval"
                        ],
                        "ro": [
                            "caz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edpad"
                        ],
                        "tr": [
                            "vaka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Jurisprudence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fall"
                        ],
                        "en": [
                            "case"
                        ],
                        "es": [
                            "caso"
                        ],
                        "eo": [
                            "kazo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tapaus"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8b\u4ef6",
                            "\u8a34\u8a1f"
                        ],
                        "nl": [
                            "zaak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "En cas que, au cas que, au cas o\u00f9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "falls"
                        ],
                        "eo": [
                            "okaze de"
                        ],
                        "fi": [
                            "tapaus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03c0\u03c4\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "nl": [
                            "in het geval dat"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edpad"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grammaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kasus",
                            "Fall"
                        ],
                        "en": [
                            "case",
                            "grammatical case"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u683c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\ub9ac"
                        ],
                        "es": [
                            "caso"
                        ],
                        "eo": [
                            "kazo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sija",
                            "sijamuoto"
                        ],
                        "it": [
                            "caso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u683c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0435\u043f\u0442\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u04e9\u043d\u0434\u04e9\u043c\u04e9"
                        ],
                        "la": [
                            "casus"
                        ],
                        "lt": [
                            "linksnis"
                        ],
                        "nl": [
                            "naamval"
                        ],
                        "pt": [
                            "caso"
                        ],
                        "ro": [
                            "caz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0434\u0435\u0436"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0438\u043b\u0435\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e1d"
                        ],
                        "tk": [
                            "d\u00fc\u015f\u00fcm"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "casanier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui aime \u00e0 demeurer chez elle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "h\u00e4uslich"
                        ],
                        "en": [
                            "homebody",
                            "home"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b85\u7537",
                            "\u5b85\u5973"
                        ],
                        "fi": [
                            "kotikissa"
                        ],
                        "nl": [
                            "honkvast"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043c\u043e\u0441\u0435\u0434",
                            "\u0434\u043e\u043c\u043e\u0441\u0435\u0434\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "casanier": [
                    "Singulier"
                ],
                "casaniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cascade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "chute d\u2019eau\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "waterfall",
                            "cascade"
                        ],
                        "br": [
                            "dour"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7011\u5e03"
                        ],
                        "co": [
                            "piscia"
                        ],
                        "fi": [
                            "koski",
                            "putous",
                            "vesiputous"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c1\u03c1\u03ac\u03ba\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "cascata"
                        ],
                        "nl": [
                            "waterval"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0634\u0627\u0642\u0649\u0631\u0627\u062a\u0645\u0627"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0628\u0634\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "wodospad",
                            "kaskada"
                        ],
                        "pt": [
                            "cascata"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cascade": [
                    "Singulier"
                ],
                "cascades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cascadeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kaskaderi"
                        ],
                        "de": [
                            "Stuntman"
                        ],
                        "en": [
                            "stunt double",
                            "stuntman",
                            "stunt performer"
                        ],
                        "bs": [
                            "kaskader"
                        ],
                        "ca": [
                            "especialista"
                        ],
                        "da": [
                            "stuntman",
                            "stuntmand"
                        ],
                        "es": [
                            "especialista"
                        ],
                        "eo": [
                            "stuntisto"
                        ],
                        "et": [
                            "kaskad\u00f6\u00f6r"
                        ],
                        "fi": [
                            "esiintyj\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "kaszkad\u0151r"
                        ],
                        "id": [
                            "pemeran pengganti"
                        ],
                        "it": [
                            "cascatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u30de\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "stuntman"
                        ],
                        "pl": [
                            "kaskader"
                        ],
                        "ro": [
                            "cascador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0441\u043a\u0430\u0434\u0451\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u0441\u043a\u0430\u0434\u0435\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "kaskader"
                        ],
                        "sv": [
                            "stuntman"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u0441\u043a\u0430\u0434\u0435\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "di\u1ec5n vi\u00ean \u0111\u00f3ng th\u1ebf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cascadeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "cascadeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cascadeuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Profession du spectacle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stuntwoman"
                        ],
                        "es": [
                            "especialista"
                        ],
                        "eo": [
                            "stuntistino"
                        ],
                        "it": [
                            "cascatrice"
                        ],
                        "lb": [
                            "Cascadeuse"
                        ],
                        "nl": [
                            "stuntvrouw"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0441\u043a\u0430\u0434\u0451\u0440\u0448\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "kaskad\u00e9rka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cascadeuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "cascadeuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "case": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite habitation sommaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00fctte"
                        ],
                        "en": [
                            "hut",
                            "cabin"
                        ],
                        "ca": [
                            "barraca"
                        ],
                        "es": [
                            "choza"
                        ],
                        "io": [
                            "kabano"
                        ],
                        "id": [
                            "pondok"
                        ],
                        "nl": [
                            "hut"
                        ],
                        "pt": [
                            "choupana",
                            "barraco"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Espace d\u00e9limit\u00e9 dans un registre, formulaire ou tableau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feld"
                        ],
                        "en": [
                            "square",
                            "cell"
                        ],
                        "es": [
                            "casilla"
                        ],
                        "it": [
                            "casella"
                        ],
                        "nl": [
                            "veld",
                            "vakje",
                            "cel"
                        ],
                        "no": [
                            "felt"
                        ],
                        "pt": [
                            "casa",
                            "campo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "fyrkant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "case": [
                    "Singulier"
                ],
                "cases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caserne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "B\u00e2timent",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kaserne"
                        ],
                        "sq": [
                            "baraka"
                        ],
                        "de": [
                            "Kaserne"
                        ],
                        "en": [
                            "barracks"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "gudaletxe"
                        ],
                        "ca": [
                            "caserna"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5175\u8425"
                        ],
                        "hr": [
                            "vojarna"
                        ],
                        "da": [
                            "kaserne"
                        ],
                        "es": [
                            "cuartel"
                        ],
                        "eo": [
                            "soldatejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kasarmi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "kasz\u00e1rnya"
                        ],
                        "io": [
                            "kazerno"
                        ],
                        "id": [
                            "barak",
                            "markas",
                            "tangsi"
                        ],
                        "it": [
                            "caserma"
                        ],
                        "la": [
                            "castra"
                        ],
                        "nl": [
                            "kazerne"
                        ],
                        "pl": [
                            "koszary"
                        ],
                        "pt": [
                            "quartel",
                            "caserna"
                        ],
                        "ro": [
                            "cazarma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0437\u0430\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kasern"
                        ],
                        "cs": [
                            "kas\u00e1rna"
                        ],
                        "tr": [
                            "ki\u015fla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caserne": [
                    "Singulier"
                ],
                "casernes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "casino": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spielbank"
                        ],
                        "en": [
                            "casino"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0437\u0438\u043d\u043e"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d4c\u573a",
                            "\u5361\u897f\u8bfa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce74\uc9c0\ub178"
                        ],
                        "hr": [
                            "kazino"
                        ],
                        "da": [
                            "kasino"
                        ],
                        "es": [
                            "casino"
                        ],
                        "eo": [
                            "kazino"
                        ],
                        "et": [
                            "kasiino"
                        ],
                        "fi": [
                            "kasino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b6\u03af\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "kaszin\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "casino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30b8\u30ce"
                        ],
                        "lv": [
                            "kazino"
                        ],
                        "lt": [
                            "kazino"
                        ],
                        "nl": [
                            "speelhuis"
                        ],
                        "no": [
                            "kasino"
                        ],
                        "pl": [
                            "kasyno"
                        ],
                        "pt": [
                            "cassino"
                        ],
                        "ro": [
                            "cazinou"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0437\u0438\u043d\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u0437\u0438\u043d\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "kas\u00edno"
                        ],
                        "sv": [
                            "kasino"
                        ],
                        "cs": [
                            "kasino"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u0437\u0438\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "casino": [
                    "Singulier"
                ],
                "casinos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "casoar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grand oiseau du genre Casuarius (1)\u00a0:",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Casuarius"
                        ],
                        "de": [
                            "Kasuar"
                        ],
                        "en": [
                            "cassowary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0628\u0646\u0645"
                        ],
                        "es": [
                            "casuario"
                        ],
                        "hu": [
                            "kazu\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "casuario"
                        ],
                        "nl": [
                            "kasuaris"
                        ],
                        "ro": [
                            "cazuar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0437\u0443\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "kazu\u00e1r"
                        ],
                        "cs": [
                            "kasu\u00e1r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "casoar": [
                    "Singulier"
                ],
                "casoars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "casque": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Armure d\u00e9fensive",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Helm"
                        ],
                        "en": [
                            "helmet",
                            "helm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0648\u0630\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u043b\u0435\u043c",
                            "\u043a\u0430\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "casc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5934\u76d4",
                            "\u982d\u76d4"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud5ec\uba67",
                            "\ud22c\uad6c"
                        ],
                        "da": [
                            "hjelm"
                        ],
                        "es": [
                            "casco",
                            "yelmo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kasko"
                        ],
                        "et": [
                            "kiiver"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyp\u00e4r\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e1\u05d3\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "sisak"
                        ],
                        "id": [
                            "helm"
                        ],
                        "ia": [
                            "casco"
                        ],
                        "it": [
                            "casco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u515c",
                            "\u30d8\u30eb\u30e1\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "la": [
                            "galea"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0137ivere"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161almas"
                        ],
                        "ms": [
                            "topi keledar"
                        ],
                        "nl": [
                            "helm"
                        ],
                        "no": [
                            "hjelm"
                        ],
                        "oc": [
                            "casco"
                        ],
                        "pl": [
                            "he\u0142m",
                            "kask"
                        ],
                        "pt": [
                            "capacete",
                            "elmo"
                        ],
                        "ro": [
                            "coif"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043b\u0435\u043c",
                            "\u043a\u0430\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "helma"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010delada"
                        ],
                        "sv": [
                            "hj\u00e4lm"
                        ],
                        "cs": [
                            "helma"
                        ],
                        "tr": [
                            "kask"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u043e\u043b\u043e\u043c",
                            "\u043a\u0430\u0441\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) Appareil servant \u00e0 \u00e9couter un son",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kopfh\u00f6rer"
                        ],
                        "en": [
                            "headphone",
                            "headset",
                            "earset"
                        ],
                        "ca": [
                            "auriculars",
                            "casc"
                        ],
                        "da": [
                            "hovedtelefon"
                        ],
                        "es": [
                            "auriculares"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapa\u016ddilo"
                        ],
                        "io": [
                            "kasko"
                        ],
                        "ia": [
                            "auriculares"
                        ],
                        "nl": [
                            "koptelefoon"
                        ],
                        "ro": [
                            "casc\u0103",
                            "c\u0103\u0219ti"
                        ],
                        "cs": [
                            "sluch\u00e1tka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "casque": [
                    "Singulier"
                ],
                "casques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "casquette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couvre-chef traditionnellement d\u2019homme\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "pet"
                        ],
                        "en": [
                            "cap"
                        ],
                        "ca": [
                            "gorra"
                        ],
                        "da": [
                            "kasket"
                        ],
                        "es": [
                            "gorra"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaskedo"
                        ],
                        "nl": [
                            "pet"
                        ],
                        "ro": [
                            "caschet\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0435\u043f\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "keps"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00fctze"
                        ],
                        "co": [
                            "barretta"
                        ],
                        "io": [
                            "kasqueto"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c7\u14f4\u1585"
                        ],
                        "oc": [
                            "casqueta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u0638\u0627\u06cc\u0641 \u0645\u062a\u0639\u062f\u062f\u06cc \u0628\u0631 \u0639\u0647\u062f\u0647 \u062f\u0627\u0634\u062a\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "barrete",
                            "bon\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "casquette": [
                    "Singulier"
                ],
                "casquettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cass\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mis hors d\u2019usage",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "broken"
                        ],
                        "ca": [
                            "trencat"
                        ],
                        "da": [
                            "smadret",
                            "\u00f8delagt"
                        ],
                        "es": [
                            "quebrado",
                            "rompido"
                        ],
                        "ga": [
                            "briste"
                        ],
                        "it": [
                            "rotto"
                        ],
                        "pt": [
                            "quebrado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u043c\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cass\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cass\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cass\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cass\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "casser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Briser, rompre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "brechen",
                            "zerbrechen",
                            "kaputtmachen"
                        ],
                        "en": [
                            "to break"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0631\u0642"
                        ],
                        "az": [
                            "q\u0131rmaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "puskatu"
                        ],
                        "br": [
                            "terri\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "trencar",
                            "rompre"
                        ],
                        "da": [
                            "kn\u00e6kke",
                            "br\u00e6kke",
                            "knuse",
                            "smadre"
                        ],
                        "es": [
                            "romper",
                            "quebrar",
                            "cascar"
                        ],
                        "eo": [
                            "rompi"
                        ],
                        "fi": [
                            "katkoa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "ruptesar",
                            "ruptar",
                            "kasacar",
                            "revokar",
                            "nihiligar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u044b\u043d\u0434\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015fikandin"
                        ],
                        "ln": [
                            "kob\u00faka"
                        ],
                        "mg": [
                            "mamaky"
                        ],
                        "mt": [
                            "kiser"
                        ],
                        "nl": [
                            "kapot maken"
                        ],
                        "oc": [
                            "copar",
                            "rompre",
                            "brisar",
                            "trencar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u06a9\u0633\u062a\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "quebrar",
                            "partir",
                            "cassar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0431\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozb\u00edt"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131r\u0131tmak"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u00e0m g\u00e3y",
                            "g\u00e3y"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Annuler, d\u00e9clarer nul",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufheben",
                            "aufl\u00f6sen",
                            "kassieren"
                        ],
                        "en": [
                            "annul"
                        ],
                        "br": [
                            "terri\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "cassar"
                        ],
                        "pt": [
                            "cassar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "casserole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ustensile de cuisine \u00e0 fond plat et \u00e0 bords hauts.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "pan"
                        ],
                        "de": [
                            "Stielkasserolle",
                            "Kasserolle"
                        ],
                        "en": [
                            "pot",
                            "saucepan",
                            "stewpan"
                        ],
                        "br": [
                            "kaserolenn",
                            "kastelodenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "casserola",
                            "cassola"
                        ],
                        "co": [
                            "cazzarola"
                        ],
                        "da": [
                            "kasserolle"
                        ],
                        "es": [
                            "cazo",
                            "cacerola",
                            "cazuela"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaserolo"
                        ],
                        "io": [
                            "kasrolo"
                        ],
                        "it": [
                            "casseruola",
                            "pentola",
                            "tegame"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u934b",
                            "\u7247\u624b\u934b"
                        ],
                        "nl": [
                            "pan",
                            "steelpan"
                        ],
                        "no": [
                            "kasserolle"
                        ],
                        "oc": [
                            "ca\u00e7\u00f2la",
                            "ca\u00e7air\u00f2la",
                            "ca\u00e7ar\u00f2la"
                        ],
                        "pl": [
                            "rondel",
                            "garnek"
                        ],
                        "pt": [
                            "ca\u00e7arola",
                            "panela"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0441\u0442\u0440\u044e\u043b\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "kastrol"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1ed3i"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchaudron"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "casserole": [
                    "Singulier"
                ],
                "casseroles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cassette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skat",
                            "kasset"
                        ],
                        "de": [
                            "Kassette",
                            "Schatz",
                            "Tresor"
                        ],
                        "en": [
                            "Cassette",
                            "treasure",
                            "cassette"
                        ],
                        "ang": [
                            "ma\u00fem"
                        ],
                        "ca": [
                            "tresor",
                            "cassette"
                        ],
                        "da": [
                            "skat",
                            "kassette"
                        ],
                        "es": [
                            "tesoro"
                        ],
                        "eo": [
                            "trezoro",
                            "kesteto",
                            "kasedo"
                        ],
                        "fo": [
                            "d\u00fdrgripur"
                        ],
                        "fi": [
                            "aarre"
                        ],
                        "fy": [
                            "skat"
                        ],
                        "io": [
                            "kaseto"
                        ],
                        "nl": [
                            "schat",
                            "cassette",
                            "cassette"
                        ],
                        "pl": [
                            "skarb"
                        ],
                        "pt": [
                            "tesouro",
                            "cassete"
                        ],
                        "sv": [
                            "skatt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cassette": [
                    "Singulier"
                ],
                "cassettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cassier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Acacia farnesiana"
                        ],
                        "de": [
                            "S\u00fc\u00dfe Akazie"
                        ],
                        "en": [
                            "needle bush"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0631\u0646\u0648\u0628 \u0647\u0646\u062f\u064a"
                        ],
                        "es": [
                            "aromo",
                            "espinillo blanco"
                        ],
                        "it": [
                            "gagg\u00eca"
                        ],
                        "pl": [
                            "akacja farnesa"
                        ],
                        "pt": [
                            "amarela"
                        ],
                        "cs": [
                            "ak\u00e1cie Farnesova"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cassier": [
                    "Singulier"
                ],
                "cassiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cassis": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "fruit",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "swart aalbessie"
                        ],
                        "de": [
                            "schwarze Johannisbeere",
                            "Aalbeere"
                        ],
                        "en": [
                            "blackcurrant",
                            "black currant"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0441\u0438\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "riber negre",
                            "groseller negre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ed1\u52a0\u4ed1"
                        ],
                        "da": [
                            "solb\u00e6r"
                        ],
                        "eo": [
                            "nigra ribo"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00f3lber"
                        ],
                        "fi": [
                            "mustaherukka"
                        ],
                        "fy": [
                            "swarte bei"
                        ],
                        "io": [
                            "kasiso"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00f3lber"
                        ],
                        "it": [
                            "ribes nero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ed2\u3059\u3050\u308a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0430\u049b\u0430\u0442"
                        ],
                        "gv": [
                            "berrish ghoo"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u04af\u0445\u0440\u0438\u0439\u043d \u043d\u04af\u0434"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwarte bes",
                            "aalbes"
                        ],
                        "no": [
                            "solb\u00e6r"
                        ],
                        "pl": [
                            "czarna porzeczka"
                        ],
                        "ro": [
                            "coac\u0103z\u0103 neagr\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "svarta vinb\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dern\u00fd ryb\u00edz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043c\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0447\u043e\u0440\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Cassis": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Cassis"
                        ],
                        "de": [
                            "Cassis"
                        ],
                        "en": [
                            "Cassis"
                        ],
                        "eo": [
                            "Cassis"
                        ],
                        "it": [
                            "Cassis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Cassis"
                        ],
                        "nl": [
                            "Cassis"
                        ],
                        "oc": [
                            "Cass\u00eds"
                        ],
                        "pl": [
                            "Cassis"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "caste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kaste"
                        ],
                        "en": [
                            "caste"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0441\u0442\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "casta",
                            "caste"
                        ],
                        "it": [
                            "casta"
                        ],
                        "pl": [
                            "kasta"
                        ],
                        "pt": [
                            "casta",
                            "caste"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caste": [
                    "Singulier"
                ],
                "castes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "castillan": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Castilian"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaztelania",
                            "gaztelera"
                        ],
                        "br": [
                            "kastilhanek"
                        ],
                        "ca": [
                            "castell\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "castellano"
                        ],
                        "gl": [
                            "castel\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "castigliano"
                        ],
                        "oc": [
                            "castelhan"
                        ],
                        "pt": [
                            "castelhano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "castillan": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "castillans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "castillane": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "castillanes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kastilianisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Castilian"
                        ],
                        "br": [
                            "kastilhaneg"
                        ],
                        "ca": [
                            "castell\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "castellano"
                        ],
                        "gl": [
                            "castel\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "castigliano"
                        ],
                        "oc": [
                            "castelhan"
                        ],
                        "pt": [
                            "castelhano"
                        ],
                        "sv": [
                            "kastilianska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "castor": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Castor"
                        ],
                        "sq": [
                            "kastori"
                        ],
                        "de": [
                            "Biber"
                        ],
                        "en": [
                            "beaver"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0646\u062f\u0633"
                        ],
                        "br": [
                            "avank",
                            "bever",
                            "kastor"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u043e\u0431\u044a\u0440"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13d9\u13ef"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d77\u72f8"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00e6ver"
                        ],
                        "es": [
                            "castor"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00e6vur"
                        ],
                        "fi": [
                            "majava"
                        ],
                        "ga": [
                            "b\u00e9abhar"
                        ],
                        "cy": [
                            "afanc"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ac\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d5\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00f3d"
                        ],
                        "io": [
                            "kastoro"
                        ],
                        "ia": [
                            "castor"
                        ],
                        "it": [
                            "castoro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d3\u30fc\u30d0\u30fc",
                            "\u6d77\u72f8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u043d\u0434\u044b\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "castor"
                        ],
                        "lt": [
                            "bebras"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u0436"
                        ],
                        "nl": [
                            "bever"
                        ],
                        "no": [
                            "bever",
                            "bever"
                        ],
                        "oc": [
                            "vibre"
                        ],
                        "pl": [
                            "b\u00f3br"
                        ],
                        "pt": [
                            "castor"
                        ],
                        "ro": [
                            "castor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0431\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "bobor"
                        ],
                        "sl": [
                            "bober"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e4ver"
                        ],
                        "cs": [
                            "bobr"
                        ],
                        "tr": [
                            "kunduz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u043e\u0431\u0435\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ea3i ly"
                        ],
                        "wa": [
                            "bive",
                            "cast\u00f4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "castor": [
                    "Singulier"
                ],
                "castors": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "catacombe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "cavit\u00e9 souterraine servant de cimeti\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Katakombe"
                        ],
                        "en": [
                            "catacomb"
                        ],
                        "ca": [
                            "catacumba"
                        ],
                        "es": [
                            "catacumba"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03ba\u03cc\u03bc\u03b2\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "catacomba"
                        ],
                        "cs": [
                            "katakomby"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "catacombe": [
                    "Singulier"
                ],
                "catacombes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "catafalque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Estrade accueillant le cercueil\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Katafalk"
                        ],
                        "en": [
                            "catafalque",
                            "catafalco"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9748\u67e9\u81fa"
                        ],
                        "es": [
                            "catafalco"
                        ],
                        "eo": [
                            "katafalko"
                        ],
                        "fi": [
                            "katafalkki"
                        ],
                        "io": [
                            "katafalko"
                        ],
                        "it": [
                            "catafalco"
                        ],
                        "nl": [
                            "katafalk"
                        ],
                        "pl": [
                            "katafalk"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0430\u0444\u0430\u043b\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "katafalk"
                        ],
                        "cs": [
                            "katafalk"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07\u0e28\u0e1e"
                        ],
                        "wa": [
                            "bire"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "catafalque": [
                    "Singulier"
                ],
                "catafalques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cataire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante aromatique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Nepeta cataria"
                        ],
                        "de": [
                            "echte Katzenminze"
                        ],
                        "en": [
                            "catnip"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0637\u0631\u0645"
                        ],
                        "es": [
                            "menta",
                            "de gato",
                            "gatera"
                        ],
                        "la": [
                            "nepeta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cataire": [
                    "Singulier"
                ],
                "cataires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "catalan": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "katalanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Catalan",
                            "Catalonian"
                        ],
                        "ca": [
                            "catal\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "catal\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kataluna"
                        ],
                        "gl": [
                            "catal\u00e1n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bb\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "Catalaans"
                        ],
                        "oc": [
                            "catalan"
                        ],
                        "pt": [
                            "catal\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "katalansk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "catalan": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "catalans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "catalane": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "catalanes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Katalaans"
                        ],
                        "sq": [
                            "katalonisht"
                        ],
                        "de": [
                            "Katalanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Catalan"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u057f\u0561\u056c\u0561\u0576\u0565\u0580\u0565\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "catal\u00e1n"
                        ],
                        "az": [
                            "katalan dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "kataluniera",
                            "katalan"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "katalaneg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "catal\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52a0\u6cf0\u7f57\u5c3c\u4e9a\u8bed"
                        ],
                        "co": [
                            "lingua catalana"
                        ],
                        "da": [
                            "katalansk"
                        ],
                        "es": [
                            "catal\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kataluna",
                            "kataluna lingvo"
                        ],
                        "fi": [
                            "katalaani"
                        ],
                        "gl": [
                            "catal\u00e1n"
                        ],
                        "cy": [
                            "catalaneg"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bb\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "ia": [
                            "catalano"
                        ],
                        "it": [
                            "catalano"
                        ],
                        "oc": [
                            "catalan"
                        ],
                        "pt": [
                            "catal\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "catalan\u0103"
                        ],
                        "sm": [
                            "aCatalan"
                        ],
                        "sk": [
                            "katal\u00e1n\u010dina"
                        ],
                        "sl": [
                            "katalon\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "katalanska"
                        ],
                        "cs": [
                            "katal\u00e1n\u0161tina"
                        ],
                        "tr": [
                            "Katalanca"
                        ],
                        "vo": [
                            "Katalon\u00e4nap\u00fck"
                        ],
                        "wa": [
                            "catalan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}