{
    "Catalan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Catalonian",
                            "Catalan"
                        ],
                        "ca": [
                            "catal\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "catal\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kataluno",
                            "kataluni\u0109o",
                            "katalunino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039a\u03b1\u03c4\u03b1\u03bb\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "avk": [
                            "catalunyik",
                            "catalunyikye"
                        ],
                        "nl": [
                            "Catalaan"
                        ],
                        "pt": [
                            "catal\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "Katal\u00e1nec"
                        ],
                        "vo": [
                            "Katalon\u00e4nan",
                            "Katalon\u00e4nan",
                            "Katalon\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Catalan": [
                    "Singulier"
                ],
                "Catalans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "catalepsie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "catalepsy"
                        ],
                        "io": [
                            "katalepsio"
                        ],
                        "it": [
                            "catalessia"
                        ],
                        "la": [
                            "catalepsis"
                        ],
                        "nl": [
                            "catalepsie",
                            "katalepsie",
                            "zinvang",
                            "starzucht"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "catalepsie": [
                    "Singulier"
                ],
                "catalepsies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "catalogue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Katalog"
                        ],
                        "en": [
                            "catalogue",
                            "catalog"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "da": [
                            "katalog"
                        ],
                        "es": [
                            "cat\u00e1logo"
                        ],
                        "eo": [
                            "katalogo"
                        ],
                        "fi": [
                            "katalogi"
                        ],
                        "io": [
                            "katalogo"
                        ],
                        "it": [
                            "catalogo"
                        ],
                        "csb": [
                            "katalog"
                        ],
                        "ku": [
                            "katalog"
                        ],
                        "nl": [
                            "catalogus",
                            "cataloog"
                        ],
                        "pl": [
                            "katalog"
                        ],
                        "pt": [
                            "cat\u00e1logo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "cs": [
                            "katalog"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "catalogue": [
                    "Singulier"
                ],
                "catalogues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "catalyse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "catalysis"
                        ],
                        "fi": [
                            "katalyytti"
                        ],
                        "io": [
                            "katalizo"
                        ],
                        "it": [
                            "catalisi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "katal\u00fdza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "catalyse": [
                    "Singulier"
                ],
                "catalyses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "catalyseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Agent chimique (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Katalysator"
                        ],
                        "en": [
                            "catalyzer",
                            "catalyst"
                        ],
                        "da": [
                            "katalysator"
                        ],
                        "es": [
                            "catalizador"
                        ],
                        "eo": [
                            "katalizilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "katalyytti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bb\u03cd\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "katalizivo"
                        ],
                        "it": [
                            "catalizzatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "katalysator"
                        ],
                        "no": [
                            "katalysator"
                        ],
                        "pl": [
                            "katalizator"
                        ],
                        "pt": [
                            "catalisador"
                        ],
                        "sv": [
                            "katalysator",
                            "accelerator"
                        ],
                        "cs": [
                            "katalyz\u00e1tor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "catalyseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "catalyseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "catamaran": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "katamaran"
                        ],
                        "de": [
                            "Katamaran"
                        ],
                        "en": [
                            "catamaran"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u057f\u0561\u0574\u0561\u0580\u0561\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "katamaran"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043aa\u0442a\u043ca\u0440a\u043d"
                        ],
                        "bs": [
                            "katamaran"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0430\u043c\u0430\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "catamar\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96d9\u9ad4\u8239"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub5cf\ubaa9"
                        ],
                        "hr": [
                            "katamaran"
                        ],
                        "da": [
                            "katamaran"
                        ],
                        "es": [
                            "catamar\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "katamarano"
                        ],
                        "et": [
                            "katamaraan"
                        ],
                        "fi": [
                            "katamaraani"
                        ],
                        "ga": [
                            "catamar\u00e1n"
                        ],
                        "gl": [
                            "catamar\u00e1n"
                        ],
                        "cy": [
                            "catamaran"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bc\u03b1\u03c1\u03ac\u03bd",
                            "\u03b4\u03af\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d8\u05de\u05e8\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "katamar\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "katamarano"
                        ],
                        "id": [
                            "katamaran"
                        ],
                        "is": [
                            "tv\u00edbytna"
                        ],
                        "it": [
                            "catamarano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cc\u80f4\u8239"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0430\u043c\u0430\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "li": [
                            "catamaran"
                        ],
                        "lt": [
                            "katamaranas"
                        ],
                        "nl": [
                            "catamaran"
                        ],
                        "no": [
                            "katamaran"
                        ],
                        "uz": [
                            "katamaran"
                        ],
                        "pl": [
                            "katamaran"
                        ],
                        "pt": [
                            "catamar\u00e3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0430\u043c\u0430\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0430\u043c\u0430\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "katamaran"
                        ],
                        "sk": [
                            "katamar\u00e1n"
                        ],
                        "sl": [
                            "katamaran"
                        ],
                        "sv": [
                            "katamaran"
                        ],
                        "cs": [
                            "katamar\u00e1n"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e2a\u0e2d\u0e07\u0e25\u0e33"
                        ],
                        "tr": [
                            "katamaran"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0430\u043c\u0430\u0440\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "catamaran": [
                    "Singulier"
                ],
                "catamarans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "catapulte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Engin de guerre de projection. \u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Katapult"
                        ],
                        "en": [
                            "catapult"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062f\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "bannerez"
                        ],
                        "ca": [
                            "catapulta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f48\u5c04\u5668",
                            "\u5f39\u5c04\u5668"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub178\ud3ec"
                        ],
                        "es": [
                            "catapulta"
                        ],
                        "eo": [
                            "katapulto"
                        ],
                        "fi": [
                            "katapultti",
                            "heittokone",
                            "linko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c0\u03ad\u03bb\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d8\u05e4\u05d5\u05dc\u05d8\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "catapulta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30bf\u30d1\u30eb\u30c8"
                        ],
                        "la": [
                            "catapulta"
                        ],
                        "nl": [
                            "katapult"
                        ],
                        "no": [
                            "katapult"
                        ],
                        "pl": [
                            "katapulta"
                        ],
                        "pt": [
                            "catapulta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0430\u043f\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "katapult"
                        ],
                        "cs": [
                            "katapult"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "catapulte": [
                    "Singulier"
                ],
                "catapultes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cataracte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "chute d\u2019eau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wasserfall",
                            "Katarakt"
                        ],
                        "en": [
                            "waterfall",
                            "cataract"
                        ],
                        "ca": [
                            "cascada"
                        ],
                        "da": [
                            "vandfald"
                        ],
                        "es": [
                            "catarata",
                            "cascada"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvofalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vesiputous"
                        ],
                        "fy": [
                            "wetterfal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c1\u03c1\u03ac\u03ba\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "katarakto"
                        ],
                        "is": [
                            "foss"
                        ],
                        "it": [
                            "cascata",
                            "cataratta"
                        ],
                        "la": [
                            "cataracta"
                        ],
                        "ms": [
                            "air terjun"
                        ],
                        "mg": [
                            "riana"
                        ],
                        "nl": [
                            "waterval"
                        ],
                        "no": [
                            "foss"
                        ],
                        "pl": [
                            "wodospad"
                        ],
                        "pt": [
                            "cachoeira",
                            "cascata"
                        ],
                        "sv": [
                            "kaskad",
                            "vattenfall"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "opacit\u00e9 de l\u2019\u0153il",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Katarakt",
                            "grauer Star"
                        ],
                        "en": [
                            "cataract"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0434\u0435"
                        ],
                        "es": [
                            "catarata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c1\u03c1\u03ac\u03ba\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "cataratta"
                        ],
                        "la": [
                            "suffusio",
                            "hypochysis",
                            "hypochyma"
                        ],
                        "nl": [
                            "cataract",
                            "katarakt",
                            "staar",
                            "grijze staar"
                        ],
                        "pt": [
                            "catarata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "katarakt",
                            "gr\u00e5 starr"
                        ],
                        "cs": [
                            "katarakta",
                            "\u0161ed\u00fd z\u00e1kal"
                        ],
                        "tr": [
                            "katarakt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cataracte": [
                    "Singulier"
                ],
                "cataractes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "catastrophe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Katastrophe"
                        ],
                        "en": [
                            "catastrophe"
                        ],
                        "eu": [
                            "hondamendi"
                        ],
                        "br": [
                            "gwalleur"
                        ],
                        "ca": [
                            "cat\u00e0strofe"
                        ],
                        "da": [
                            "katastrofe"
                        ],
                        "es": [
                            "cat\u00e1strofe"
                        ],
                        "eo": [
                            "katastrofo"
                        ],
                        "fi": [
                            "katastrofi"
                        ],
                        "fy": [
                            "katastrofe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "katasztr\u00f3fa"
                        ],
                        "io": [
                            "katastrofo"
                        ],
                        "id": [
                            "angker",
                            "bencana"
                        ],
                        "it": [
                            "catastrofe"
                        ],
                        "li": [
                            "kattestroof"
                        ],
                        "nl": [
                            "ramp",
                            "catastrofe",
                            "ontknoping"
                        ],
                        "no": [
                            "katastrofe"
                        ],
                        "oc": [
                            "catastr\u00f2fa"
                        ],
                        "pl": [
                            "katastrofa"
                        ],
                        "pt": [
                            "cat\u00e1strofe",
                            "desastre"
                        ],
                        "sv": [
                            "katastrof"
                        ],
                        "cs": [
                            "katastrofa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "catastrophe": [
                    "Singulier"
                ],
                "catastrophes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "catatonie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Katatonie"
                        ],
                        "en": [
                            "catatonia"
                        ],
                        "es": [
                            "catatonia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c4\u03bf\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "catatonia"
                        ],
                        "nl": [
                            "catatonie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "catatonie": [
                    "Singulier"
                ],
                "catatonies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "catch": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sport",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ringkampf"
                        ],
                        "en": [
                            "wrestling"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0635\u0627\u0631\u0639\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0568\u0574\u0562\u0577\u0561\u0574\u0561\u0580\u057f"
                        ],
                        "bs": [
                            "hrvanje"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub808\uc2ac\ub9c1"
                        ],
                        "hr": [
                            "hrvanje"
                        ],
                        "es": [
                            "lucha libre"
                        ],
                        "eo": [
                            "vrestlingo"
                        ],
                        "fi": [
                            "paini"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ac\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05d9\u05d0\u05d1\u05e7\u05d5\u05ea \u05d7\u05d5\u05e4\u05e9\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "birk\u00f3z\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "lotta libera",
                            "lotta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30b9\u30ea\u30f3\u30b0",
                            "\u30d7\u30ed\u30ec\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "worstelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "luta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0432\u0430\u045a\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "brottning"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1pas"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "catch": [
                    "Singulier"
                ],
                "catchs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cat\u00e9chisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "catechism"
                        ],
                        "eu": [
                            "katixima"
                        ],
                        "ca": [
                            "catecisme"
                        ],
                        "es": [
                            "catecismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "katekismus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03ae\u03c7\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "catechismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "katechizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "catecismo"
                        ],
                        "sv": [
                            "katekes"
                        ],
                        "cs": [
                            "katechismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cat\u00e9chisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "cat\u00e9chismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cat\u00e9naire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ligne de traction \u00e9lectrique\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oberleitung"
                        ],
                        "en": [
                            "catenary",
                            "overhead lines"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u06cc\u0645_\u0628\u0627\u0644\u0627\u0633\u0631"
                        ],
                        "nds": [
                            "Fohrwier"
                        ],
                        "eu": [
                            "katenaria"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u043d\u0430 \u043c\u0440\u0435\u0436\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ad8\u67b6\u96fb\u7e9c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uacf5 \uc804\ucc28\uc120"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8reledning"
                        ],
                        "es": [
                            "catenaria"
                        ],
                        "eo": [
                            "supertraka kontakta lineo"
                        ],
                        "et": [
                            "kontaktliin"
                        ],
                        "gl": [
                            "catenaria"
                        ],
                        "hu": [
                            "fels\u0151vezet\u00e9k"
                        ],
                        "id": [
                            "listrik aliran atas"
                        ],
                        "it": [
                            "linea aerea di contatto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u67b6\u7a7a\u96fb\u8eca\u7dda\u65b9\u5f0f"
                        ],
                        "lv": [
                            "kontaktt\u012bkls"
                        ],
                        "lb": [
                            "Catenaire",
                            "Uewerleitung"
                        ],
                        "ms": [
                            "talian atas",
                            "katenari"
                        ],
                        "nl": [
                            "bovenleiding",
                            "rijdraad"
                        ],
                        "no": [
                            "kontaktledning",
                            "kontaktleidning",
                            "k\u00f8yreleidning",
                            "luftleidning"
                        ],
                        "oc": [
                            "caten\u00e0ria"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u06cc\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0627\u0633\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "przewody trakcyjne"
                        ],
                        "pt": [
                            "caten\u00e1ria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "trolejov\u00e9 vedenie"
                        ],
                        "sv": [
                            "kontaktledning"
                        ],
                        "cs": [
                            "trolejov\u00e9 veden\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "katener"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u043d\u0430 \u043c\u0435\u0440\u0435\u0436\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cat\u00e9naire": [
                    "Singulier"
                ],
                "cat\u00e9naires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "catering": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verpflegung"
                        ],
                        "en": [
                            "catering"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0645\u0648\u064a\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0pats"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5230\u6703"
                        ],
                        "es": [
                            "catering"
                        ],
                        "et": [
                            "toitlustamine"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05e1\u05e2\u05d3\u05d4"
                        ],
                        "id": [
                            "jasa boga"
                        ],
                        "it": [
                            "catering"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b1\u30fc\u30bf\u30ea\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "nl": [
                            "catering"
                        ],
                        "no": [
                            "catering"
                        ],
                        "pl": [
                            "catering"
                        ],
                        "pt": [
                            "catering"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0435\u0439\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0433"
                        ],
                        "sl": [
                            "catering"
                        ],
                        "sv": [
                            "catering"
                        ],
                        "cs": [
                            "catering"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0435\u0439\u0442\u0435\u0440\u0456\u043d\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "catering": [
                    "Singulier"
                ],
                "caterings": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "catgut": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Katzendarm"
                        ],
                        "en": [
                            "catgut"
                        ],
                        "es": [
                            "catgut"
                        ],
                        "nl": [
                            "catgut",
                            "darmsnaar"
                        ],
                        "sv": [
                            "kattgut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "catgut": [
                    "Singulier"
                ],
                "catguts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "catharsis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "catharsis"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0633"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce74\ud0c0\ub974\uc2dc\uc2a4"
                        ],
                        "it": [
                            "catarsi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30bf\u30eb\u30b7\u30b9"
                        ],
                        "pt": [
                            "catarse"
                        ],
                        "sr": [
                            "katarza"
                        ],
                        "cs": [
                            "katarze"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cath\u00e9drale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "B\u00e2timent et lieu de culte\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "katedraal"
                        ],
                        "sq": [
                            "katedral\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Kathedrale",
                            "Dom",
                            "M\u00fcnster"
                        ],
                        "en": [
                            "cathedral"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0575\u0580 \u057f\u0561\u0573\u0561\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "kafedral"
                        ],
                        "eu": [
                            "katedral"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0430\u0431\u043e\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "veur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0435\u0434\u0440\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "catedral"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u6559\u5802"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\uc131\ub2f9"
                        ],
                        "hr": [
                            "katedrala",
                            "sabor"
                        ],
                        "da": [
                            "domkirke",
                            "katedral"
                        ],
                        "es": [
                            "catedral"
                        ],
                        "eo": [
                            "katedralo"
                        ],
                        "et": [
                            "katedraal"
                        ],
                        "fi": [
                            "katedraali",
                            "tuomiokirkko"
                        ],
                        "gd": [
                            "eaglais"
                        ],
                        "ga": [
                            "ardeaglais"
                        ],
                        "gl": [
                            "catedral"
                        ],
                        "cy": [
                            "eglwys gadeiriol"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e2\u10d0\u10eb\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b8\u03b5\u03b4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03bd\u03b1\u03cc\u03c2",
                            "\u03bc\u03b7\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05ea\u05d3\u05e8\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e9kesegyh\u00e1z",
                            "d\u00f3m",
                            "katedr\u00e1lis"
                        ],
                        "io": [
                            "katedralo"
                        ],
                        "id": [
                            "katedral"
                        ],
                        "is": [
                            "d\u00f3mkyrkja"
                        ],
                        "it": [
                            "catedrale",
                            "duomo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u8056\u5802"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u0431\u043e\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u043e\u0431\u043e\u0440"
                        ],
                        "lv": [
                            "katedr\u0101le"
                        ],
                        "lt": [
                            "katedra"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kathedral"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0435\u0434\u0440\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "katedral"
                        ],
                        "mt": [
                            "katidral"
                        ],
                        "nl": [
                            "dom",
                            "kathedraal"
                        ],
                        "no": [
                            "domkirke",
                            "katedral"
                        ],
                        "oc": [
                            "catedrala"
                        ],
                        "uz": [
                            "sobor"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0644\u06cc\u0633\u0627\u06cc \u062c\u0627\u0645\u0639"
                        ],
                        "pl": [
                            "katedra",
                            "sob\u00f3r"
                        ],
                        "pt": [
                            "catedral"
                        ],
                        "ro": [
                            "catedral\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0431\u043e\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0435\u0434\u0440\u0430\u043b\u0430",
                            "ca\u0431op"
                        ],
                        "scn": [
                            "domu"
                        ],
                        "sk": [
                            "katedr\u00e1la"
                        ],
                        "sl": [
                            "stolnica",
                            "katedrala"
                        ],
                        "sv": [
                            "domkyrka",
                            "katedral"
                        ],
                        "tl": [
                            "katedral"
                        ],
                        "cs": [
                            "katedr\u00e1la"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2b\u0e32\u0e23"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00fcy\u00fck kilise"
                        ],
                        "tk": [
                            "sobor"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043e\u0431\u043e\u0440"
                        ],
                        "wa": [
                            "catedr\u00e5le"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cath\u00e9drale": [
                    "Singulier"
                ],
                "cath\u00e9drales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cathode": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cathode"
                        ],
                        "eu": [
                            "katodo"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00e0tode"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc74c\uadf9",
                            "\uce90\uc18c\ub4dc"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e1todo"
                        ],
                        "it": [
                            "catodo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9670\u6975",
                            "\u30ab\u30bd\u30fc\u30c9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u043e\u0434"
                        ],
                        "cs": [
                            "katoda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cathode": [
                    "Singulier"
                ],
                "cathodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "catholique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif au catholicisme",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "katholisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Catholic"
                        ],
                        "ca": [
                            "cat\u00f2lic"
                        ],
                        "da": [
                            "katolsk"
                        ],
                        "es": [
                            "cat\u00f3lico"
                        ],
                        "fi": [
                            "katolinen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10d7\u10dd\u10da\u10d8\u10d9\u10e3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "cattolico"
                        ],
                        "lb": [
                            "kathoulesch"
                        ],
                        "nl": [
                            "katholiek"
                        ],
                        "no": [
                            "katolsk"
                        ],
                        "pl": [
                            "katolicki"
                        ],
                        "pt": [
                            "cat\u00f3lico"
                        ],
                        "ro": [
                            "catolic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "katolsk"
                        ],
                        "cs": [
                            "katolick\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "catolike"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "catholique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "catholiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "adepte du catholicisme",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Katholik",
                            "Katholikin"
                        ],
                        "en": [
                            "Catholic",
                            "Roman Catholic"
                        ],
                        "ca": [
                            "cat\u00f2lic"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc9c\uc8fc\uad50\uc778",
                            "\ucc9c\uc8fc\uad50\ub3c4",
                            "\uac00\ud1a8\ub9ad\uad50\ub3c4"
                        ],
                        "da": [
                            "katolik"
                        ],
                        "es": [
                            "cat\u00f3lico",
                            "cat\u00f3lica"
                        ],
                        "fi": [
                            "katolilainen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10d7\u10dd\u10da\u10d8\u10d9\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b8\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03ba\u03b1\u03b8\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "katolikus"
                        ],
                        "it": [
                            "cattolico",
                            "cattolica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u5f92"
                        ],
                        "nl": [
                            "katholiek",
                            "katholiek"
                        ],
                        "no": [
                            "katolikk"
                        ],
                        "pl": [
                            "katolik"
                        ],
                        "pt": [
                            "cat\u00f3lico",
                            "cat\u00f3lica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u043a",
                            "\u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "katolik"
                        ],
                        "cs": [
                            "katolik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "catholique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "catholiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "catin": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "femme de mauvaises m\u0153urs",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nutte",
                            "Hure"
                        ],
                        "en": [
                            "harlot",
                            "trollop"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c3\u03bf\u03cd\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "sgualdrina"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoer",
                            "slet",
                            "snol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "catin": [
                    "Singulier"
                ],
                "catins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ion positif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kation"
                        ],
                        "en": [
                            "cation"
                        ],
                        "eu": [
                            "katioi"
                        ],
                        "br": [
                            "kation",
                            "kationenn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9633\u79bb\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc591\uc774\uc628"
                        ],
                        "es": [
                            "cati\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "kationi"
                        ],
                        "gl": [
                            "cati\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "catione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u967d\u30a4\u30aa\u30f3"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e1tion",
                            "cati\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "katjon"
                        ],
                        "cs": [
                            "kation",
                            "kationt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cation": [
                    "Singulier"
                ],
                "cations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cauchemardesque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nightmarish"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc545\ubabd\uc801"
                        ],
                        "eo": [
                            "premson\u011da"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c6\u03b9\u03b1\u03bb\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60aa\u5922\u7684"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cauchemardesque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cauchemardesques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cause": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aff\u00eare",
                            "aff\u00earing",
                            "ding",
                            "saak",
                            "rede"
                        ],
                        "de": [
                            "Grund",
                            "Rechtsfall",
                            "Rechtssache",
                            "Ursache",
                            "Verursachung",
                            "Angelegenheit",
                            "Ding",
                            "Sache",
                            "Werk",
                            "Aff\u00e4re",
                            "Geschichte",
                            "Fall",
                            "Anla\u00df",
                            "Veranlassung"
                        ],
                        "en": [
                            "brief",
                            "case",
                            "cause",
                            "affair",
                            "business",
                            "matter",
                            "issue",
                            "question",
                            "thing",
                            "reason"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0628\u0628",
                            "\u0642\u0636\u064a\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "abeg"
                        ],
                        "ca": [
                            "causa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6d0\uc778"
                        ],
                        "da": [
                            "aff\u00e6re",
                            "anliggende",
                            "\u00e5rsag"
                        ],
                        "es": [
                            "causa"
                        ],
                        "eo": [
                            "afero",
                            "ka\u016dzo"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00f8k",
                            "tilbur\u00f0ur",
                            "vi\u00f0urskifti",
                            "m\u00e1l",
                            "r\u00e6ttarm\u00e1l",
                            "ors\u00f8k"
                        ],
                        "fi": [
                            "asia",
                            "syy"
                        ],
                        "fy": [
                            "affearen",
                            "kwestje",
                            "oangelegenheid",
                            "oarsaak"
                        ],
                        "gd": [
                            "c\u00f9is"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c4\u03af\u03b1",
                            "\u03b1\u03af\u03c4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "dolog",
                            "\u00fcgy"
                        ],
                        "id": [
                            "asal"
                        ],
                        "is": [
                            "ors\u00f6k"
                        ],
                        "it": [
                            "causa",
                            "affare",
                            "faccenda"
                        ],
                        "la": [
                            "causa",
                            "res",
                            "causa"
                        ],
                        "ms": [
                            "perkara"
                        ],
                        "nl": [
                            "keuze",
                            "aangelegenheid",
                            "affaire",
                            "ding",
                            "zaak",
                            "oorzaak",
                            "reden"
                        ],
                        "no": [
                            "anliggende"
                        ],
                        "oc": [
                            "causa"
                        ],
                        "pl": [
                            "sprawa",
                            "afera"
                        ],
                        "pt": [
                            "assunto",
                            "caso",
                            "causa",
                            "coisa",
                            "neg\u00f3cio",
                            "quest\u00e3o",
                            "causa",
                            "m\u00f3vel"
                        ],
                        "ro": [
                            "afacere",
                            "caus\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "aff\u00e4r",
                            "sak",
                            "orsak"
                        ],
                        "sw": [
                            "jambo"
                        ],
                        "tl": [
                            "bagay",
                            "dahil\u00e1n"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1le\u017eitost"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u015f",
                            "macera",
                            "mesele"
                        ],
                        "zu": [
                            "indaba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cause": [
                    "Singulier"
                ],
                "causes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caustique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Chimie) Qui est br\u00fblant, corrosif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kaustisch"
                        ],
                        "it": [
                            "caustico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82db\u6027"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijtend",
                            "corrosief"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e1ustico"
                        ],
                        "sv": [
                            "kaustik",
                            "fr\u00e4tande"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est cinglant dans la satire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kaustisch"
                        ],
                        "br": [
                            "flemmus"
                        ],
                        "it": [
                            "caustico"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijtend",
                            "vlijmscherp"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e1ustico"
                        ],
                        "cs": [
                            "j\u00edzliv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caustique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "caustiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "caution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kaution"
                        ],
                        "en": [
                            "guarantee",
                            "guarantor",
                            "caution"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0641\u0627\u0644\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "fian\u00e7a",
                            "cauci\u00f3",
                            "fiador",
                            "fian\u00e7ador"
                        ],
                        "es": [
                            "fianza",
                            "cauci\u00f3n",
                            "fiador"
                        ],
                        "eo": [
                            "garantia\u0135o",
                            "ka\u016dcio"
                        ],
                        "io": [
                            "kauciono"
                        ],
                        "pt": [
                            "cau\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "kauce",
                            "z\u00e1ruka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caution": [
                    "Singulier"
                ],
                "cautions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cavalier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(\u00c9quitation) Homme qui monte \u00e0 cheval\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reiter",
                            "Kavalier"
                        ],
                        "en": [
                            "rider",
                            "man on horseback",
                            "horseman"
                        ],
                        "eu": [
                            "zaldun",
                            "zamaldun"
                        ],
                        "da": [
                            "kavaler"
                        ],
                        "es": [
                            "jinete"
                        ],
                        "eo": [
                            "rajdanto"
                        ],
                        "fi": [
                            "ratsastaja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b2\u03b1\u03bb\u03ac\u03c1\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kavalkanto"
                        ],
                        "it": [
                            "fantino"
                        ],
                        "ku": [
                            "siwar",
                            "suwar"
                        ],
                        "nl": [
                            "ruiter",
                            "paardrijder"
                        ],
                        "no": [
                            "rytter"
                        ],
                        "oc": [
                            "cavali\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "je\u017adziec"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavaleiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103l\u0103re\u021b",
                            "cavalerist"
                        ],
                        "sv": [
                            "ryttare"
                        ],
                        "cs": [
                            "jezdec"
                        ],
                        "wa": [
                            "cavay\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Homme qui sert dans la cavalerie\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "horseman",
                            "mounted soldier",
                            "dragoon",
                            "cavalryman"
                        ],
                        "eo": [
                            "rajdosoldato"
                        ],
                        "fi": [
                            "ratsumies"
                        ],
                        "io": [
                            "kavalriano"
                        ],
                        "it": [
                            "cavaliere"
                        ],
                        "nl": [
                            "cavalerist"
                        ],
                        "oc": [
                            "cavali\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "rycerz"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavaleiro"
                        ],
                        "sv": [
                            "kavallerist"
                        ],
                        "wa": [
                            "cavay\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Danse) Homme qui accompagne une femme ou danse avec elle\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dance partner"
                        ],
                        "eo": [
                            "parulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kavaljeeri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b2\u03b1\u03bb\u03b9\u03ad\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "cicisbeo"
                        ],
                        "it": [
                            "cavaliere"
                        ],
                        "nl": [
                            "cavalier"
                        ],
                        "no": [
                            "kavaler"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavaleiro"
                        ],
                        "sv": [
                            "kavaljer"
                        ],
                        "wa": [
                            "cavay\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cavalier": [
                    "Singulier"
                ],
                "cavaliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(\u00c9checs) Pi\u00e8ce du jeu d\u2019\u00e9checs\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Springer"
                        ],
                        "en": [
                            "knight"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0635\u0627\u0646",
                            "\u0641\u0631\u0633"
                        ],
                        "az": [
                            "at"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "cavall"
                        ],
                        "hr": [
                            "konj",
                            "skaka\u010d"
                        ],
                        "da": [
                            "springer",
                            "hest"
                        ],
                        "es": [
                            "caballo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109evalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ratsu",
                            "hevonen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03af\u03c0\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "husz\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "cavallo"
                        ],
                        "la": [
                            "eques"
                        ],
                        "nl": [
                            "paard"
                        ],
                        "no": [
                            "springer"
                        ],
                        "oc": [
                            "cavali\u00e8r"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "skoczek",
                            "konik",
                            "ko\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavalo"
                        ],
                        "ro": [
                            "cal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "jazdec"
                        ],
                        "sv": [
                            "springare",
                            "h\u00e4st"
                        ],
                        "cs": [
                            "jezdec"
                        ],
                        "tr": [
                            "at"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0456\u043d\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cavalier": [
                    "Singulier"
                ],
                "cavaliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cave": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9tage souterrain",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kelder"
                        ],
                        "de": [
                            "Keller"
                        ],
                        "en": [
                            "basement",
                            "cellar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0628\u0648"
                        ],
                        "ca": [
                            "soterrani"
                        ],
                        "co": [
                            "carciara"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00e6lder"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00f3tano"
                        ],
                        "eo": [
                            "kelo"
                        ],
                        "fo": [
                            "kjallari"
                        ],
                        "fi": [
                            "kellari",
                            "ontto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03cc\u03b3\u03b5\u03b9\u03bf",
                            "\u03ba\u03b5\u03bb\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "pince"
                        ],
                        "io": [
                            "kelero"
                        ],
                        "ia": [
                            "cellario"
                        ],
                        "it": [
                            "cantina"
                        ],
                        "lb": [
                            "Keller"
                        ],
                        "nl": [
                            "kelder"
                        ],
                        "no": [
                            "underetasje",
                            "kjeller"
                        ],
                        "pl": [
                            "piwnica"
                        ],
                        "pt": [
                            "adega",
                            "despensa"
                        ],
                        "ro": [
                            "pivnita",
                            "pivnite"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4llare"
                        ],
                        "cs": [
                            "sklep"
                        ],
                        "tr": [
                            "bodrum"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e5ve"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cave": [
                    "Singulier"
                ],
                "caves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caverne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cavit\u00e9 naturelle dans des rochers, dans des montagnes, sous terre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00f6hle"
                        ],
                        "en": [
                            "cavern",
                            "cave"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0647\u0641"
                        ],
                        "eu": [
                            "harpe"
                        ],
                        "es": [
                            "caverna"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaverno"
                        ],
                        "fi": [
                            "luola"
                        ],
                        "cy": [
                            "ogof"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03ae\u03bb\u03b1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "kaverno"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14d7"
                        ],
                        "is": [
                            "hellir"
                        ],
                        "nl": [
                            "grot",
                            "spelonk"
                        ],
                        "pl": [
                            "jaskinia"
                        ],
                        "pt": [
                            "caverna"
                        ],
                        "cs": [
                            "jeskyn\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "ma\u011fara"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caverne": [
                    "Singulier"
                ],
                "cavernes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caviar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mets fait avec des \u0153ufs d\u2019esturgeon.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kaviar"
                        ],
                        "en": [
                            "caviar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9c7c\u5b50\u9171"
                        ],
                        "hr": [
                            "kavijar"
                        ],
                        "da": [
                            "kaviar"
                        ],
                        "es": [
                            "caviar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaviaro"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaviaari"
                        ],
                        "gl": [
                            "caviar"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05d5\u05d9\u05d0\u05e8"
                        ],
                        "io": [
                            "kaviaro"
                        ],
                        "it": [
                            "caviale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30e3\u30d3\u30a2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0443\u044b\u043b\u0434\u044b\u0440\u044b\u049b"
                        ],
                        "lt": [
                            "ikrai"
                        ],
                        "gv": [
                            "oghyr"
                        ],
                        "nl": [
                            "kaviaar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0627\u0648\u06cc\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "kawior"
                        ],
                        "pt": [
                            "caviar"
                        ],
                        "ro": [
                            "caviar",
                            "icre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043a\u0440\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "kaviar"
                        ],
                        "sv": [
                            "kaviar"
                        ],
                        "cs": [
                            "kavi\u00e1r"
                        ],
                        "tr": [
                            "havyar"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u1ee9ng c\u00e1 mu\u1ed1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caviar": [
                    "Singulier"
                ],
                "caviars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cavit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cavity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062d\u0634\u0627\u0621"
                        ],
                        "io": [
                            "kavajo"
                        ],
                        "id": [
                            "rongga"
                        ],
                        "it": [
                            "cavit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "holte"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e5lighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cavit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "cavit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Cayenne": [
        {
            "type": "Nom propre 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cayenne"
                        ],
                        "en": [
                            "Cayenne"
                        ],
                        "es": [
                            "Cayenne"
                        ],
                        "eo": [
                            "Kajeno"
                        ],
                        "et": [
                            "Cayenne"
                        ],
                        "fi": [
                            "Cayenne"
                        ],
                        "io": [
                            "Cayenne"
                        ],
                        "it": [
                            "Caienna"
                        ],
                        "nl": [
                            "Cayenne"
                        ],
                        "pl": [
                            "Cayenne"
                        ],
                        "pt": [
                            "Caiena"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041a\u0430\u0439\u0435\u043d\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "Cayenne"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "CD": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "CD"
                        ],
                        "en": [
                            "CD"
                        ],
                        "zh": [
                            "CD",
                            "\u6fc0\u5149\u5531\u7247"
                        ],
                        "ko": [
                            "CD"
                        ],
                        "da": [
                            "CD"
                        ],
                        "ja": [
                            "CD"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "CD-ROM": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ROM"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0631\u0635 \u0645\u0636\u063a\u0648\u0637"
                        ],
                        "br": [
                            "ROM",
                            "sederom"
                        ],
                        "eo": [
                            "ROM"
                        ],
                        "ja": [
                            "ROM"
                        ],
                        "nl": [
                            "ROM"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ce": [
        {
            "type": "Adjectif d\u00e9monstratif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ky"
                        ],
                        "de": [
                            "dies",
                            "diese"
                        ],
                        "en": [
                            "this",
                            "that",
                            "these"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0627"
                        ],
                        "br": [
                            "ma\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u043e\u0437\u0438",
                            "\u0442\u043e\u044f",
                            "\u0442\u0430\u0437\u0438",
                            "\u0442\u0430\u044f",
                            "\u0442\u043e\u0432\u0430",
                            "\u0442\u0443\u0439",
                            "\u0442\u0435\u0437\u0438",
                            "\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "aix\u00f2",
                            "aquest",
                            "aquesta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fd9",
                            "\u8fd9\u4e2a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774",
                            "\uadf8",
                            "\uc800"
                        ],
                        "kw": [
                            "an",
                            "ma"
                        ],
                        "co": [
                            "stu",
                            "stu"
                        ],
                        "dlm": [
                            "a\u010dost"
                        ],
                        "da": [
                            "dette"
                        ],
                        "es": [
                            "este",
                            "esta"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109i tiu"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4m\u00e4",
                            "tuo",
                            "se"
                        ],
                        "fy": [
                            "dit",
                            "dizze"
                        ],
                        "gd": [
                            "seo"
                        ],
                        "ga": [
                            "seo"
                        ],
                        "cy": [
                            "hwn",
                            "hon",
                            "hyn",
                            "ma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05d4",
                            "\u05d6\u05d0\u05ea"
                        ],
                        "id": [
                            "ini"
                        ],
                        "ia": [
                            "iste"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00feessi"
                        ],
                        "it": [
                            "questo",
                            "questa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3053\u306e",
                            "\u305d\u306e",
                            "\u3042\u306e"
                        ],
                        "jv": [
                            "iki"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u043b",
                            "\u043e\u0441\u044b",
                            "\u043c\u044b\u043d\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0443\u043b"
                        ],
                        "gv": [
                            "shoh"
                        ],
                        "nl": [
                            "dit",
                            "dat",
                            "die",
                            "deze"
                        ],
                        "no": [
                            "dette"
                        ],
                        "oc": [
                            "aquest",
                            "aqueste"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0628\u06c7",
                            "\u0634\u06c7",
                            "\u0645\u06c7\u0634\u06c7"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u064a\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "ten",
                            "ta",
                            "to"
                        ],
                        "ro": [
                            "acest",
                            "\u0103sta",
                            "aceast\u0103",
                            "asta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u043e\u0442",
                            "\u044d\u0442\u0430",
                            "\u044d\u0442\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "tento",
                            "t\u00e1to",
                            "toto"
                        ],
                        "sl": [
                            "ta",
                            "to"
                        ],
                        "sv": [
                            "den h\u00e4r",
                            "denna",
                            "det h\u00e4r",
                            "detta"
                        ],
                        "ta": [
                            "\u0ba4",
                            "\u0ba4"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "ten",
                            "ta",
                            "to"
                        ],
                        "tr": [
                            "bu",
                            "\u015fu",
                            "o"
                        ],
                        "tk": [
                            "bu"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0435\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "ci",
                            "cist",
                            "cisse",
                            "ciste",
                            "\u00e8\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ce": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ces": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cette": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Pronom d\u00e9monstratif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pronom d\u00e9monstratif",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "this",
                            "that"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\uac83",
                            "\uadf8\uac70"
                        ],
                        "es": [
                            "este",
                            "esta"
                        ],
                        "fi": [
                            "se"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3053\u308c",
                            "\u305d\u308c"
                        ],
                        "pl": [
                            "to"
                        ],
                        "pt": [
                            "este",
                            "esta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u043e"
                        ],
                        "tr": [
                            "bu",
                            "\u015fu",
                            "o"
                        ],
                        "wa": [
                            "ci"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "c\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ce"
                        ],
                        "en": [
                            "cee"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc",
                            "\uc528"
                        ],
                        "es": [
                            "ce"
                        ],
                        "eo": [
                            "co"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30fc"
                        ],
                        "cs": [
                            "c\u00e9\u010dko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9dant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zedent",
                            "Abtretende"
                        ],
                        "en": [
                            "assignor"
                        ],
                        "es": [
                            "cedente"
                        ],
                        "it": [
                            "cedente"
                        ],
                        "nl": [
                            "cedent"
                        ],
                        "pl": [
                            "zbywaj\u0105cego",
                            "cedenta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9dant": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9dants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9dille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cedille"
                        ],
                        "en": [
                            "cedilla"
                        ],
                        "br": [
                            "lostig",
                            "zedig"
                        ],
                        "es": [
                            "cedilla",
                            "zedilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "subhoko"
                        ],
                        "fi": [
                            "sedilji"
                        ],
                        "hu": [
                            "cedilla"
                        ],
                        "io": [
                            "cedilio"
                        ],
                        "it": [
                            "cediglia"
                        ],
                        "lv": [
                            "sedi\u013ca"
                        ],
                        "nl": [
                            "cedille"
                        ],
                        "pt": [
                            "cedilha"
                        ],
                        "ro": [
                            "sedil\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0434\u0438\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "cedilj"
                        ],
                        "tr": [
                            "sedil",
                            "\u00e7engel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9dille": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9dilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e8dre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mots \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "cedra"
                        ],
                        "de": [
                            "Zeder"
                        ],
                        "en": [
                            "cedar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u0632"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0575\u0580\u056b"
                        ],
                        "eu": [
                            "zedro"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0435\u0434\u044a\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "cedre"
                        ],
                        "co": [
                            "cedru"
                        ],
                        "hr": [
                            "cedar"
                        ],
                        "da": [
                            "ceder"
                        ],
                        "es": [
                            "cedro"
                        ],
                        "eo": [
                            "cedro"
                        ],
                        "et": [
                            "seeder"
                        ],
                        "fi": [
                            "setri"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d4\u10d3\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ad\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e8\u05d6"
                        ],
                        "hu": [
                            "c\u00e9drus"
                        ],
                        "io": [
                            "cedro"
                        ],
                        "it": [
                            "cedro"
                        ],
                        "la": [
                            "cedrus"
                        ],
                        "lv": [
                            "ciedrs"
                        ],
                        "lt": [
                            "kedras"
                        ],
                        "nl": [
                            "ceder"
                        ],
                        "no": [
                            "seder"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0631\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "cedr"
                        ],
                        "pt": [
                            "cedro"
                        ],
                        "ro": [
                            "cedru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0435\u0434\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0435\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "c\u00e9der"
                        ],
                        "sv": [
                            "ceder"
                        ],
                        "cs": [
                            "cedr"
                        ],
                        "tr": [
                            "sedir"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e8dre": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e8dres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ceindre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Entourer, environner",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umschlie\u00dfen",
                            "umgeben",
                            "umz\u00e4unen"
                        ],
                        "en": [
                            "gird"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062d\u0627\u0637"
                        ],
                        "ca": [
                            "cenyir"
                        ],
                        "es": [
                            "ce\u00f1ir"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6vez",
                            "k\u00f6r\u00fclvesz"
                        ],
                        "it": [
                            "cingere"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00e9nher",
                            "c\u00e9nger"
                        ],
                        "pt": [
                            "cingir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ceinture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ruban dont on se ceint le milieu du corps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "G\u00fcrtel",
                            "Gurt"
                        ],
                        "en": [
                            "belt",
                            "girdle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0632\u0627\u0645"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u0259m\u0259r"
                        ],
                        "br": [
                            "gouriz"
                        ],
                        "ca": [
                            "cintur\u00f3"
                        ],
                        "co": [
                            "cinta"
                        ],
                        "es": [
                            "cintur\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "zono"
                        ],
                        "fi": [
                            "vy\u00f6"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03ce\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "id": [
                            "sabuk",
                            "ikat pinggang"
                        ],
                        "is": [
                            "belti"
                        ],
                        "it": [
                            "cintura"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u0431\u0435\u0443",
                            "\u0431\u0435\u043b\u0434\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0443\u0440",
                            "\u0438\u043b\u0433\u0438\u0447",
                            "\u043a\u0435\u043c\u0435\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "riem",
                            "gordel"
                        ],
                        "oc": [
                            "cencha",
                            "cinta",
                            "centura"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0645\u0631\u0628\u0646\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "pasek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u044c",
                            "\u043f\u043e\u044f\u0441"
                        ],
                        "scn": [
                            "cinta"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e4lte",
                            "sk\u00e4rp",
                            "livrem"
                        ],
                        "sw": [
                            "ukanda",
                            "mkanda"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0435\u0448"
                        ],
                        "tr": [
                            "kemer"
                        ],
                        "tk": [
                            "gu\u015fak",
                            "kemer",
                            "ga\u00fdy\u015f"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1eaft l\u01b0ng",
                            "d\u00e2y n\u1ecbt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Endroit du corps o\u00f9 l\u2019on place la ceinture",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00fcfte"
                        ],
                        "en": [
                            "belt",
                            "waist"
                        ],
                        "br": [
                            "gouriz"
                        ],
                        "ca": [
                            "cintura"
                        ],
                        "es": [
                            "cintura"
                        ],
                        "id": [
                            "pinggang"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u043b"
                        ],
                        "oc": [
                            "talha"
                        ],
                        "pl": [
                            "pas",
                            "talia"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1eaft l\u01b0ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ceinture": [
                    "Singulier"
                ],
                "ceintures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cela": [
        {
            "type": "Pronom d\u00e9monstratif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "das",
                            "dieses"
                        ],
                        "en": [
                            "that"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0644\u0643"
                        ],
                        "az": [
                            "bu"
                        ],
                        "br": [
                            "se"
                        ],
                        "ca": [
                            "aix\u00f2"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u90a3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\uac70",
                            "\uadf8\uac83"
                        ],
                        "co": [
                            "qu\u00e8",
                            "ci\u00f2"
                        ],
                        "es": [
                            "esa",
                            "ese",
                            "eso"
                        ],
                        "eo": [
                            "tio"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuo",
                            "se"
                        ],
                        "ga": [
                            "sin"
                        ],
                        "io": [
                            "ta"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1456\u14d0\u14c7"
                        ],
                        "it": [
                            "essa",
                            "esso",
                            "la",
                            "lo",
                            "quello",
                            "quella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u305d\u308c",
                            "\u3042\u308c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "iste",
                            "ista"
                        ],
                        "oc": [
                            "aqu\u00f2"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u06cc\u0646",
                            "\u0622\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "to"
                        ],
                        "pt": [
                            "isso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "to",
                            "tohle"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0435"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e7oula"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "c\u00e9l\u00e8bre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beroemd",
                            "befaamd",
                            "beroemd",
                            "befaamd"
                        ],
                        "de": [
                            "ber\u00fchmt"
                        ],
                        "en": [
                            "famous",
                            "celebrated"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259\u015fhur",
                            "\u015f\u00f6hr\u0259tli"
                        ],
                        "br": [
                            "anvek",
                            "brudek",
                            "brudet"
                        ],
                        "ca": [
                            "fam\u00f3s"
                        ],
                        "da": [
                            "ber\u00f8mt",
                            "ber\u00f8mt"
                        ],
                        "es": [
                            "famoso",
                            "conocido",
                            "c\u00e9lebre"
                        ],
                        "eo": [
                            "famkonata",
                            "fama"
                        ],
                        "fo": [
                            "vi\u00f0gitin"
                        ],
                        "cy": [
                            "anwog"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10dc\u10d7\u10e5\u10db\u10e3\u10da\u10d8",
                            "\u10e1\u10d0\u10ee\u10d4\u10da\u10d2\u10d0\u10dc\u10d7\u10e5\u10db\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b1\u03ba\u03bf\u03c5\u03c3\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00edres"
                        ],
                        "io": [
                            "famoza"
                        ],
                        "it": [
                            "celebre",
                            "famoso",
                            "rinomato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6709\u540d\u306a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0442\u0430\u049b\u0442\u044b",
                            "\u04d9\u0439\u0433\u0456\u043b\u0456",
                            "\u0431\u0435\u043b\u0433\u0456\u043b\u0456",
                            "\u0434\u0430\u04a3\u049b\u0442\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "famosus"
                        ],
                        "nl": [
                            "befaamd",
                            "beroemd",
                            "gevierd",
                            "roemruchtig",
                            "vermaard",
                            "wijdvermaard",
                            "alom bekend",
                            "befaamd",
                            "beroemd",
                            "vermaard",
                            "welbekend",
                            "bekend"
                        ],
                        "no": [
                            "ber\u00f8mt"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0627\u0645\u062f\u0627\u0631",
                            "\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142awny"
                        ],
                        "pt": [
                            "famoso",
                            "c\u00e9lebre",
                            "ilustre",
                            "not\u00f3rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "vestit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439",
                            "\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "beryktad",
                            "ber\u00f6md",
                            "frejdad",
                            "k\u00e4nd"
                        ],
                        "sw": [
                            "maarufu"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011bhlasn\u00fd",
                            "slavn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00fcnl\u00fc",
                            "me\u015fhur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9l\u00e8bre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "c\u00e9l\u00e8bres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "celer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verbergen"
                        ],
                        "en": [
                            "hide",
                            "conceal"
                        ],
                        "es": [
                            "ocultar",
                            "callar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a ascunde"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "c\u00e9leste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Astronomie\u00a0: qui appartient au ciel\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "celestial"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645\u0627\u0648\u064a"
                        ],
                        "es": [
                            "celeste"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109iela"
                        ],
                        "fi": [
                            "taivaallinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c5\u03c1\u03ac\u03bd\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "samawi"
                        ],
                        "it": [
                            "celeste"
                        ],
                        "nl": [
                            "hemel"
                        ],
                        "pt": [
                            "celeste"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est divin, qui vient de Dieu\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "von oben"
                        ],
                        "en": [
                            "from above"
                        ],
                        "it": [
                            "celeste",
                            "celestiale"
                        ],
                        "nl": [
                            "goddelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "celestial"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9leste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "c\u00e9lestes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9lestine": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Coelestin"
                        ],
                        "en": [
                            "celestine"
                        ],
                        "eu": [
                            "zelestina"
                        ],
                        "ca": [
                            "celestina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u9752\u77f3"
                        ],
                        "es": [
                            "celestina"
                        ],
                        "gl": [
                            "celestina"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03bb\u03b5\u03c3\u03c4\u03af\u03bd\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05dc\u05e1\u05d8\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "c\u00f6lesztin"
                        ],
                        "it": [
                            "celestina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5929\u9752\u77f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "celestinas"
                        ],
                        "nl": [
                            "celestien"
                        ],
                        "pl": [
                            "celestyn"
                        ],
                        "pt": [
                            "celestina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "celest\u00edn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9lestine": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9lestines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9libataire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne en \u00e2ge d\u2019\u00eatre mari\u00e9e, mais qui ne l\u2019est pas",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Junggeselle",
                            "Single",
                            "Alleinstehende"
                        ],
                        "en": [
                            "bachelor",
                            "bachelorette",
                            "spinster"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0627\u0632\u0628",
                            "\u0639\u0627\u0632\u0628\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0574\u0578\u0582\u0580\u056b"
                        ],
                        "eu": [
                            "donado"
                        ],
                        "br": [
                            "dizimez"
                        ],
                        "ca": [
                            "celibatari",
                            "solter"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5355\u8eab"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd1d\uac01",
                            "\ucc98\ub140"
                        ],
                        "co": [
                            "fantinu",
                            "fantina"
                        ],
                        "da": [
                            "ungkarl"
                        ],
                        "es": [
                            "soltero",
                            "soltera"
                        ],
                        "eo": [
                            "fra\u016dlo"
                        ],
                        "fi": [
                            "poikamies"
                        ],
                        "ga": [
                            "singil"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03cd\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2",
                            "\u03b5\u03c1\u03b3\u03ad\u03bd\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "aggleg\u00e9ny"
                        ],
                        "io": [
                            "celiba"
                        ],
                        "it": [
                            "scapolo",
                            "nubile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u72ec\u8eab",
                            "\u672a\u5a5a\u8005"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u043e\u0439\u0434\u0430\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijgezel"
                        ],
                        "oc": [
                            "celibatari"
                        ],
                        "pl": [
                            "kawaler"
                        ],
                        "pt": [
                            "solteiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "burlac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044f\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "ungkarl",
                            "ungm\u00f6"
                        ],
                        "cs": [
                            "svobodn\u00fd",
                            "svobodn\u00e1"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ed9c th\u00e2n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9libataire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "c\u00e9libataires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cellier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lieu dans lequel on range les provisions\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Speisekammer",
                            "Vorratskammer"
                        ],
                        "en": [
                            "cellar"
                        ],
                        "es": [
                            "cilla",
                            "cillero"
                        ],
                        "fi": [
                            "kellari"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30e9\u30fc",
                            "\u9152\u8535"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorraadkamer"
                        ],
                        "pt": [
                            "adega",
                            "despensa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cellier": [
                    "Singulier"
                ],
                "celliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cellophane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cellophan"
                        ],
                        "en": [
                            "cellophane"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u064a\u0644\u0648\u0641\u0627\u0646"
                        ],
                        "da": [
                            "cellofan"
                        ],
                        "es": [
                            "celof\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "celofano"
                        ],
                        "fi": [
                            "kelmu"
                        ],
                        "it": [
                            "cellophane",
                            "cellofan"
                        ],
                        "nl": [
                            "cellofaan"
                        ],
                        "pl": [
                            "celofan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0444\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "celof\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cellophane": [
                    "Singulier"
                ],
                "cellophanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cellule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite pi\u00e8ce ferm\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zelle"
                        ],
                        "en": [
                            "cell"
                        ],
                        "es": [
                            "celda"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109elo"
                        ],
                        "id": [
                            "sel"
                        ],
                        "it": [
                            "cella"
                        ],
                        "mg": [
                            "sela"
                        ],
                        "cs": [
                            "cela",
                            "kom\u016frka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 morphologique ou fonctionnelle\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zelle"
                        ],
                        "en": [
                            "cell"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e9lula"
                        ],
                        "it": [
                            "cellula"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0644\u0648\u0644"
                        ],
                        "cs": [
                            "bu\u0148ka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de base du vivant\u00a0(2.a.)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sel"
                        ],
                        "de": [
                            "Zelle"
                        ],
                        "en": [
                            "cell"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0644\u064a\u0629"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc138\ud3ec"
                        ],
                        "eu": [
                            "zelula"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "hr": [
                            "stanica"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e9lula"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109elo"
                        ],
                        "gl": [
                            "c\u00e9lula"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cd\u03c4\u03c4\u03b1\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "sel"
                        ],
                        "it": [
                            "cellula"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d30\u80de"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0441\u0443\u0448\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "cel"
                        ],
                        "oc": [
                            "cellula"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06cc\u0627\u062e\u062a\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "kom\u00f3rka"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e9lula"
                        ],
                        "ro": [
                            "celul\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "bunka"
                        ],
                        "sl": [
                            "celica"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04af\u0437\u04d9\u043d\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "bu\u0148ka"
                        ],
                        "tr": [
                            "h\u00fccre"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traduction \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "la",
                            "lula"
                        ],
                        "da": [
                            "celle"
                        ],
                        "fo": [
                            "kykna",
                            "klivi"
                        ],
                        "fi": [
                            "solu"
                        ],
                        "hu": [
                            "sejt"
                        ],
                        "io": [
                            "celulo"
                        ],
                        "nl": [
                            "cel"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabina",
                            "cela",
                            "c\u00e9lula"
                        ],
                        "sv": [
                            "cell"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cellule": [
                    "Singulier"
                ],
                "cellules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cellulite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Amas de graisse sous la peau.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cellulite"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a58\u76ae\u7ec4\u7ec7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc140\ub8f0\ub77c\uc774\ud2b8"
                        ],
                        "eo": [
                            "celulito"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03c4\u03c4\u03b1\u03c1\u03af\u03c4\u03b9\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "narancsb\u0151r"
                        ],
                        "it": [
                            "cellulite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30eb\u30e9\u30a4\u30c8"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043b\u043b\u044e\u043b\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cellulite": [
                    "Singulier"
                ],
                "cellulites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cellulose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cellulose",
                            "Zellulose",
                            "Zellstoff"
                        ],
                        "en": [
                            "cellulose"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0446\u0435\u043b\u0443\u043b\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "lulosa"
                        ],
                        "es": [
                            "celulosa"
                        ],
                        "it": [
                            "cellulosa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043b\u043b\u044e\u043b\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "celul\u00f3za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cellulose": [
                    "Singulier"
                ],
                "celluloses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "celte": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Kelties"
                        ],
                        "de": [
                            "keltisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Celtic"
                        ],
                        "br": [
                            "kelt"
                        ],
                        "kw": [
                            "keltek"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e9ltico",
                            "c\u00e9ltica"
                        ],
                        "eo": [
                            "kelta"
                        ],
                        "fi": [
                            "kelttil\u00e4inen"
                        ],
                        "ga": [
                            "ceiltis"
                        ],
                        "gl": [
                            "celta",
                            "c\u00e9ltico"
                        ],
                        "cy": [
                            "celtaidd",
                            "celteg"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03bb\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kelta"
                        ],
                        "it": [
                            "celtico",
                            "celtica"
                        ],
                        "nl": [
                            "Keltisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "celtycki",
                            "celtycka",
                            "celtyckie"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e9ltico",
                            "c\u00e9ltica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u044c\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u043a\u0435\u043b\u044c\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f",
                            "\u043a\u0435\u043b\u044c\u0442\u0441\u043a\u043e\u0435"
                        ],
                        "sl": [
                            "keltski",
                            "keltska",
                            "keltsko"
                        ],
                        "cs": [
                            "keltsk\u00fd",
                            "keltick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "celte": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "celtes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "celtique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "keltisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Celtic"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0565\u056c\u057f\u0561\u056f\u0561\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "zelta",
                            "zeltiko"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u044c\u0446\u043a\u0456"
                        ],
                        "br": [
                            "keltek",
                            "keltiek"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00e8ltic"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf08\ud2b8"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e9ltico",
                            "celta"
                        ],
                        "eo": [
                            "kelta"
                        ],
                        "fi": [
                            "kelttil\u00e4inen",
                            "gaelinkielinen"
                        ],
                        "gl": [
                            "c\u00e9ltico"
                        ],
                        "it": [
                            "celtico"
                        ],
                        "la": [
                            "celticus"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0137eltu"
                        ],
                        "sk": [
                            "keltsk\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "keltsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "celtique": [
                    "Singulier"
                ],
                "celtiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "celui": [
        {
            "type": "Pronom d\u00e9monstratif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "that",
                            "the one"
                        ],
                        "da": [
                            "den",
                            "det",
                            "de"
                        ],
                        "es": [
                            "aquel",
                            "aquellos",
                            "aquella",
                            "aquellas"
                        ],
                        "eo": [
                            "tiu"
                        ],
                        "nl": [
                            "degene"
                        ],
                        "pt": [
                            "aquele",
                            "aquela"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u043e\u0442",
                            "\u0442\u043e\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "celui": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ceux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "celle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "celles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cembro": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pinus cembra"
                        ],
                        "de": [
                            "Arve",
                            "Zirbel",
                            "Zirbelkiefer"
                        ],
                        "it": [
                            "cembro"
                        ],
                        "ro": [
                            "z\u00e2mbru"
                        ],
                        "sl": [
                            "cemprin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cembro": [
                    "Singulier"
                ],
                "cembros": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cendre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "as"
                        ],
                        "de": [
                            "Asche"
                        ],
                        "en": [
                            "ash",
                            "ashes",
                            "cinders"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6sce"
                        ],
                        "eu": [
                            "errauts"
                        ],
                        "br": [
                            "ludu"
                        ],
                        "ca": [
                            "cendra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7070"
                        ],
                        "kw": [
                            "lusow"
                        ],
                        "co": [
                            "c\u00e8nnara"
                        ],
                        "da": [
                            "aske"
                        ],
                        "es": [
                            "ceniza"
                        ],
                        "eo": [
                            "cindro"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f8ska"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuhka"
                        ],
                        "fy": [
                            "jiske"
                        ],
                        "gl": [
                            "cinza"
                        ],
                        "cy": [
                            "lludu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03ad\u03c6\u03c1\u03b1",
                            "\u03c3\u03c4\u03ac\u03c7\u03c4\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "hamu"
                        ],
                        "io": [
                            "cindro"
                        ],
                        "id": [
                            "abu"
                        ],
                        "is": [
                            "aska"
                        ],
                        "it": [
                            "cenere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7070"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04af\u043b"
                        ],
                        "la": [
                            "cinis",
                            "spodium"
                        ],
                        "ms": [
                            "abu"
                        ],
                        "nl": [
                            "as"
                        ],
                        "no": [
                            "aske",
                            "oske"
                        ],
                        "oc": [
                            "cendre"
                        ],
                        "uz": [
                            "kul"
                        ],
                        "pl": [
                            "popi\u00f3\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinza"
                        ],
                        "ro": [
                            "cenu\u0219\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "aska"
                        ],
                        "tl": [
                            "ab\u00f3"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04e9\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "popel"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00fcl"
                        ],
                        "tk": [
                            "k\u00fcl"
                        ],
                        "wa": [
                            "cinde"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cendre": [
                    "Singulier"
                ],
                "cendres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cendr\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ashen"
                        ],
                        "es": [
                            "ceniciento"
                        ],
                        "gl": [
                            "cincento",
                            "cinsento"
                        ],
                        "it": [
                            "cenerino"
                        ],
                        "sk": [
                            "popolav\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cendr\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cendr\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cendr\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cendr\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Cendrillon": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aschenputtel",
                            "Aschenpuddel",
                            "Aschenbr\u00f6del"
                        ],
                        "en": [
                            "Cinderella"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0646\u062f\u0631\u064a\u0644\u0627"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0544\u0578\u056d\u0580\u0578\u057f"
                        ],
                        "eu": [
                            "Errauskine"
                        ],
                        "be": [
                            "\u041f\u0430\u043f\u044f\u043b\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "Luduennig"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u041f\u0435\u043f\u0435\u043b\u044f\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "Ventafocs"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7070\u59d1\u5a18"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e0\ub370\ub810\ub77c"
                        ],
                        "hr": [
                            "Pepeljuga"
                        ],
                        "da": [
                            "Askepot"
                        ],
                        "es": [
                            "Cenicienta"
                        ],
                        "eo": [
                            "Cindrulino"
                        ],
                        "et": [
                            "Tuhkatriinu"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00d8skuf\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "Tuhkimo"
                        ],
                        "ga": [
                            "Luaithr\u00edona"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a3\u03c4\u03b1\u03c7\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03cd\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "Hamupip\u0151ke"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00d6skubuska"
                        ],
                        "it": [
                            "Cenerentola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30f3\u30c7\u30ec\u30e9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u041a\u04af\u043b\u0448\u0435\u049b\u044b\u0437"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e87"
                        ],
                        "lt": [
                            "Pelen\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u041f\u0435\u043f\u0435\u043b\u0430\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "mt": [
                            "Sindirella"
                        ],
                        "nl": [
                            "Assepoester"
                        ],
                        "no": [
                            "Askepott"
                        ],
                        "oc": [
                            "Cendroseta"
                        ],
                        "pl": [
                            "Kopciuszek"
                        ],
                        "pt": [
                            "Cinderela"
                        ],
                        "ro": [
                            "Cenu\u0219\u0103reasa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0417\u043e\u043b\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u041f\u0435\u043f\u0435\u0459\u0443\u0433\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Popolu\u0161ka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Pepelka"
                        ],
                        "sv": [
                            "Askungen"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u041a\u04e9\u043b\u0433\u0435\u043d\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "Popelka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "K\u00fclkedisi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u041f\u043e\u043f\u0435\u043b\u044e\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "L\u1ecd Lem"
                        ],
                        "wa": [
                            "Cropecinde"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cens": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "redevance\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grundzins"
                        ],
                        "en": [
                            "duty"
                        ],
                        "es": [
                            "censo"
                        ],
                        "it": [
                            "censo"
                        ],
                        "nl": [
                            "cijns"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "recensement\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "census"
                        ],
                        "es": [
                            "censo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "censo"
                        ],
                        "pt": [
                            "censo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "censure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zensur"
                        ],
                        "en": [
                            "censorship",
                            "censor",
                            "censure"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5ba1\u67e5\u5236\u5ea6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac80\uc5f4"
                        ],
                        "es": [
                            "censura"
                        ],
                        "eo": [
                            "cenzuro"
                        ],
                        "et": [
                            "tsensuur"
                        ],
                        "fi": [
                            "sensuuri"
                        ],
                        "gl": [
                            "censura"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03bf\u03b3\u03bf\u03ba\u03c1\u03b9\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "cenz\u00fara"
                        ],
                        "it": [
                            "censura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u691c\u95b2"
                        ],
                        "nl": [
                            "censuur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043d\u0437\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "sans\u00fcr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "censure": [
                    "Singulier"
                ],
                "censures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cent": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "qind"
                        ],
                        "de": [
                            "hundert"
                        ],
                        "en": [
                            "hundred"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0580\u0575\u0578\u0582\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "y\u00fcz"
                        ],
                        "eu": [
                            "ehun",
                            "bostogei"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b6\u09a4"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "cent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e00\u767e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc31"
                        ],
                        "hr": [
                            "sto"
                        ],
                        "da": [
                            "hundrede"
                        ],
                        "es": [
                            "cien"
                        ],
                        "eo": [
                            "cent"
                        ],
                        "et": [
                            "sada"
                        ],
                        "fi": [
                            "sata"
                        ],
                        "fy": [
                            "h\u00fbndert"
                        ],
                        "gd": [
                            "ceud"
                        ],
                        "ga": [
                            "c\u00e9ad"
                        ],
                        "gl": [
                            "cen"
                        ],
                        "cy": [
                            "cant"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "gn": [
                            "sa"
                        ],
                        "hsb": [
                            "sto"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d0\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0936\u0924"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1z"
                        ],
                        "io": [
                            "cent"
                        ],
                        "id": [
                            "ratus"
                        ],
                        "ia": [
                            "cento"
                        ],
                        "is": [
                            "hundra\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "cento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767e"
                        ],
                        "csb": [
                            "sto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04af\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u04af\u0437"
                        ],
                        "ku": [
                            "sed"
                        ],
                        "la": [
                            "centum"
                        ],
                        "lv": [
                            "simts"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161imtas"
                        ],
                        "lb": [
                            "honnert"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "ratus"
                        ],
                        "mg": [
                            "zato"
                        ],
                        "mt": [
                            "mija"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u0443\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "honderd"
                        ],
                        "no": [
                            "hundre"
                        ],
                        "oc": [
                            "cent"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0633\u0648"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "sto"
                        ],
                        "pt": [
                            "cem"
                        ],
                        "ro": [
                            "sut\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0936\u0924"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "sto"
                        ],
                        "sl": [
                            "sto"
                        ],
                        "sv": [
                            "hundra"
                        ],
                        "sw": [
                            "mia"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u0430\u0434"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0439\u04e9\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "sto"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u00fcz"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fd\u00fcz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u0103m"
                        ],
                        "wa": [
                            "cint"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d4\u05d5\u05e0\u05d3\u05e2\u05e8\u05d8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cent": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "qind"
                        ],
                        "de": [
                            "hundert",
                            "Hundert"
                        ],
                        "en": [
                            "hundred"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0580\u0575\u0578\u0582\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "ehun"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "cent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e00\u767e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc31"
                        ],
                        "hr": [
                            "sto"
                        ],
                        "da": [
                            "hundrede"
                        ],
                        "es": [
                            "cien",
                            "ciento"
                        ],
                        "eo": [
                            "cent"
                        ],
                        "et": [
                            "sada"
                        ],
                        "fi": [
                            "sata"
                        ],
                        "fy": [
                            "h\u00fbndert"
                        ],
                        "gd": [
                            "ceud"
                        ],
                        "ga": [
                            "c\u00e9ad"
                        ],
                        "gl": [
                            "cen"
                        ],
                        "cy": [
                            "cant"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1z"
                        ],
                        "io": [
                            "cento"
                        ],
                        "id": [
                            "ratus"
                        ],
                        "ia": [
                            "cento"
                        ],
                        "is": [
                            "hundra\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "cento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04af\u0437"
                        ],
                        "ku": [
                            "sed"
                        ],
                        "la": [
                            "centum"
                        ],
                        "lv": [
                            "simts"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161imtas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "ratus"
                        ],
                        "mg": [
                            "zato"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u0443\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "honderd"
                        ],
                        "no": [
                            "hundre"
                        ],
                        "oc": [
                            "cent"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "sto"
                        ],
                        "pt": [
                            "cem",
                            "cento"
                        ],
                        "ro": [
                            "sut\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "sto"
                        ],
                        "sl": [
                            "sto"
                        ],
                        "sv": [
                            "hundra",
                            "hundrade"
                        ],
                        "cs": [
                            "sto",
                            "stovka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u00fcz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u0103m"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d4\u05d5\u05e0\u05d3\u05e2\u05e8\u05d8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cent": [
                    "Singulier"
                ],
                "cents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Subdivision mon\u00e9taire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cent"
                        ],
                        "en": [
                            "cent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc13c\ud2b8"
                        ],
                        "fi": [
                            "sentti"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30f3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "cent"
                        ],
                        "ro": [
                            "cent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cent": [
                    "Singulier"
                ],
                "cents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centaine": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hundred"
                        ],
                        "ca": [
                            "centenar"
                        ],
                        "es": [
                            "centenar",
                            "centena"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03bd\u03c4\u03ac\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "centinaio"
                        ],
                        "oc": [
                            "centena"
                        ],
                        "cs": [
                            "stovka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centaine": [
                    "Singulier"
                ],
                "centaines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centaure": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mythologie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kentaur"
                        ],
                        "en": [
                            "centaur"
                        ],
                        "br": [
                            "marc\u02bch"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0435\u043d\u0442\u0430\u0432\u044a\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "centaure"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u9a6c",
                            "\u534a\u4eba\u9a6c"
                        ],
                        "da": [
                            "kentaur"
                        ],
                        "es": [
                            "centauro"
                        ],
                        "eo": [
                            "centa\u016dro"
                        ],
                        "fi": [
                            "kentauri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ad\u03bd\u03c4\u03b1\u03c5\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "centauro"
                        ],
                        "it": [
                            "centauro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b1\u30f3\u30bf\u30a6\u30ed\u30b9",
                            "\u30b1\u30f3\u30bf\u30a6\u30eb\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "centaur"
                        ],
                        "no": [
                            "kentaur"
                        ],
                        "pl": [
                            "centaur"
                        ],
                        "pt": [
                            "centauro"
                        ],
                        "ro": [
                            "centaur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430\u0432\u0440",
                            "\u043a\u0435\u043d\u0442\u0430\u0432\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "kentaur"
                        ],
                        "sv": [
                            "kentaur"
                        ],
                        "cs": [
                            "kentaur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centaure": [
                    "Singulier"
                ],
                "centaures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centicandela": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zenticandela"
                        ],
                        "en": [
                            "centicandela"
                        ],
                        "es": [
                            "centicandela"
                        ],
                        "gl": [
                            "centicandela"
                        ],
                        "it": [
                            "centicandela"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30f3\u30c1\u30ab\u30f3\u30c7\u30e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centicandela": [
                    "Singulier"
                ],
                "centicandelas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centi\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ordinal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hundertste"
                        ],
                        "en": [
                            "hundredth"
                        ],
                        "az": [
                            "y\u00fcz\u00fcnc\u00fc"
                        ],
                        "br": [
                            "kantvet"
                        ],
                        "eo": [
                            "centa"
                        ],
                        "fi": [
                            "sadas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03c3\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1zadik"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u062f\u0645\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "setny"
                        ],
                        "ro": [
                            "sut\u0103lea",
                            "suta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "st\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "hundrade"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fraction",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hundertstel"
                        ],
                        "en": [
                            "hundredth"
                        ],
                        "eu": [
                            "ehunen"
                        ],
                        "es": [
                            "cent\u00e9simo"
                        ],
                        "eo": [
                            "centona"
                        ],
                        "ku": [
                            "sed\u00ee",
                            "sedan",
                            "sedem"
                        ],
                        "ro": [
                            "sutime"
                        ],
                        "sk": [
                            "stotinov\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "hundradel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centi\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "centi\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centifarad": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentifarad"
                        ],
                        "en": [
                            "centifarad"
                        ],
                        "es": [
                            "centifaradio"
                        ],
                        "it": [
                            "centifarad"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30f3\u30c1\u30d5\u30a1\u30e9\u30c9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centifarad": [
                    "Singulier"
                ],
                "centifarads": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centigramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "centigram",
                            "centigramme"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc13c\ud2f0\uadf8\ub7a8"
                        ],
                        "es": [
                            "centigramo"
                        ],
                        "io": [
                            "centigramo"
                        ],
                        "it": [
                            "centigrammo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30f3\u30c1\u30b0\u30e9\u30e0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centigramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "centigrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centihenry": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure d\u2019inductance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentihenry"
                        ],
                        "en": [
                            "centihenry"
                        ],
                        "es": [
                            "centihenrio"
                        ],
                        "gl": [
                            "centihenry",
                            "centihenrio"
                        ],
                        "it": [
                            "centihenry"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centihenry": [
                    "Singulier"
                ],
                "centihenrys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centihertz": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de fr\u00e9quence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentihertz"
                        ],
                        "en": [
                            "centihertz"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc13c\ud2f0\ud5e4\ub974\uce20"
                        ],
                        "es": [
                            "centihercio",
                            "centihertz",
                            "centihertzio"
                        ],
                        "gl": [
                            "centihertz"
                        ],
                        "it": [
                            "centihertz"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "centilitre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "centilitre"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc13c\ud2f0\ub9ac\ud130"
                        ],
                        "gl": [
                            "centilitro"
                        ],
                        "it": [
                            "centilitro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30f3\u30c1\u30ea\u30c3\u30c8\u30eb"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438\u043b\u0438\u0442\u0440"
                        ],
                        "wa": [
                            "cintilite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centilitre": [
                    "Singulier"
                ],
                "centilitres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centilumen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentilumen"
                        ],
                        "en": [
                            "centilumen"
                        ],
                        "es": [
                            "centilumen"
                        ],
                        "it": [
                            "centilumen"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30f3\u30c1\u30eb\u30fc\u30e1\u30f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centilumen": [
                    "Singulier"
                ],
                "centilumens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centilux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentilux"
                        ],
                        "en": [
                            "centilux"
                        ],
                        "es": [
                            "centilux"
                        ],
                        "it": [
                            "centilux"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30f3\u30c1\u30eb\u30af\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "centime": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Centime"
                        ],
                        "en": [
                            "centime",
                            "cent"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0561\u0576\u057f\u056b\u0574"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u0442\u0438\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a2\u13ef\u13d3\u13c5\u13d6\u13d7"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u751f\u4e01",
                            "\u5206"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e9ntimo"
                        ],
                        "eo": [
                            "centimo"
                        ],
                        "et": [
                            "santiim"
                        ],
                        "fj": [
                            "sede"
                        ],
                        "fi": [
                            "sentti",
                            "sentiimi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03c0\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "cent"
                        ],
                        "io": [
                            "centimo"
                        ],
                        "id": [
                            "sen"
                        ],
                        "it": [
                            "centesimo"
                        ],
                        "pl": [
                            "centym"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00eantimo"
                        ],
                        "ro": [
                            "centim\u0103"
                        ],
                        "vi": [
                            "xentilit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centime": [
                    "Singulier"
                ],
                "centimes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centim\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de longueur",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sentimeter"
                        ],
                        "sq": [
                            "centimetri"
                        ],
                        "de": [
                            "Zentimeter"
                        ],
                        "en": [
                            "centimetre",
                            "centimeter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0646\u062a\u064a\u0645\u062a\u0631"
                        ],
                        "an": [
                            "centimetro"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0561\u0576\u057f\u056b\u0574\u0565\u057f\u0580"
                        ],
                        "ast": [
                            "cent\u00edmetru"
                        ],
                        "ay": [
                            "mitru patakachjata"
                        ],
                        "az": [
                            "santimetr"
                        ],
                        "eu": [
                            "zentimetro"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b0"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0442\u044b\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "bs": [
                            "centimetar"
                        ],
                        "br": [
                            "kantimetr"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u0442\u044a\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "cent\u00edmetre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5398\u7c73",
                            "\u516c\u5206"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc13c\ud2f0\ubbf8\ud130",
                            "\uc13c\ud2f0"
                        ],
                        "hr": [
                            "centimetar"
                        ],
                        "da": [
                            "centimeter"
                        ],
                        "es": [
                            "cent\u00edmetro"
                        ],
                        "eo": [
                            "centimetro"
                        ],
                        "et": [
                            "sentimeeter"
                        ],
                        "fi": [
                            "senttimetri"
                        ],
                        "ga": [
                            "ceintim\u00e9adar"
                        ],
                        "gl": [
                            "cent\u00edmetro"
                        ],
                        "cy": [
                            "centimetr"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10dc\u10e2\u10d8\u10db\u10d4\u10e2\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03c3\u03c4\u03cc",
                            "\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03c3\u03c4\u03cc\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03bf",
                            "\u03c0\u03cc\u03bd\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05e0\u05d8\u05d9\u05de\u05d8\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091f\u0930"
                        ],
                        "io": [
                            "centimetro"
                        ],
                        "id": [
                            "sentimeter"
                        ],
                        "ia": [
                            "centimetro"
                        ],
                        "is": [
                            "sentimetri"
                        ],
                        "it": [
                            "centimetro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30f3\u30c1\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb",
                            "\u30bb\u30f3\u30c1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "sent\u00eemetre"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e94"
                        ],
                        "la": [
                            "centimetrum"
                        ],
                        "lv": [
                            "centimetrs"
                        ],
                        "li": [
                            "centimeter"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "sentimeter"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d31\u0d7c"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u091f\u0930"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "centimeter"
                        ],
                        "no": [
                            "centimeter",
                            "centimeter"
                        ],
                        "oc": [
                            "centim\u00e8tre"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0633\u06cc\u0646\u0679\u06cc \u0645\u06cc\u0679\u0631"
                        ],
                        "pnb": [
                            "\u0633\u06cc\u0646\u0679\u06cc \u0645\u06cc\u0679\u0631"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0627\u0646\u062a\u06cc\u0645\u062a\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "centymetr"
                        ],
                        "pt": [
                            "cent\u00edmetro"
                        ],
                        "ro": [
                            "centimetru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "santimetar",
                            "\u0446\u0435\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "centimetar"
                        ],
                        "sk": [
                            "centimeter"
                        ],
                        "sl": [
                            "centimeter"
                        ],
                        "so": [
                            "centimetre"
                        ],
                        "sv": [
                            "centimeter"
                        ],
                        "sw": [
                            "sentimita"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "centimetr"
                        ],
                        "tr": [
                            "santimetre"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "centimet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centim\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "centim\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centinewton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentinewton"
                        ],
                        "en": [
                            "centinewton"
                        ],
                        "es": [
                            "centinewton"
                        ],
                        "gl": [
                            "centinewton"
                        ],
                        "it": [
                            "centinewton"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30f3\u30c1\u30cb\u30e5\u30fc\u30c8\u30f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centinewton": [
                    "Singulier"
                ],
                "centinewtons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centipascal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentipascal"
                        ],
                        "en": [
                            "centipascal"
                        ],
                        "es": [
                            "centipascal"
                        ],
                        "gl": [
                            "centipascal"
                        ],
                        "it": [
                            "centipascal"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30f3\u30c1\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centipascal": [
                    "Singulier"
                ],
                "centipascals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centisiemens": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentisiemens"
                        ],
                        "en": [
                            "centisiemens"
                        ],
                        "es": [
                            "centisiemens",
                            "centisi\u00e9mens"
                        ],
                        "it": [
                            "centisiemens"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30f3\u30c1\u30b8\u30fc\u30e1\u30f3\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "central": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est dans le centre, qui a rapport au centre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zentral"
                        ],
                        "en": [
                            "central"
                        ],
                        "ca": [
                            "central"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e2d\u592e"
                        ],
                        "es": [
                            "central"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "centrala"
                        ],
                        "it": [
                            "centrale"
                        ],
                        "nl": [
                            "centraal"
                        ],
                        "oc": [
                            "central"
                        ],
                        "ro": [
                            "central"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlavn\u00ed",
                            "st\u0159edn\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00eetrin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "central": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "centraux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "centrale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "centrales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "centralisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de r\u00e9unir dans un m\u00eame centre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentralisierung",
                            "Zentralisation"
                        ],
                        "en": [
                            "centralisation",
                            "centralization"
                        ],
                        "id": [
                            "pemusatan"
                        ],
                        "it": [
                            "centralizzazione"
                        ],
                        "cs": [
                            "centralizace",
                            "centralizov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centralisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "centralisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentrum",
                            "Mitte",
                            "Mittelpunkt"
                        ],
                        "en": [
                            "center",
                            "centre"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0446\u0435\u043d\u0442\u044a\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "centre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e2d\u5fc3",
                            "\u4e2d\u592e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc911\uc2ec",
                            "\uc911\uc559"
                        ],
                        "hr": [
                            "sredi\u0161te",
                            "centar"
                        ],
                        "da": [
                            "centrum"
                        ],
                        "es": [
                            "centro"
                        ],
                        "eo": [
                            "centro"
                        ],
                        "fi": [
                            "keskipiste",
                            "keskus"
                        ],
                        "fy": [
                            "sintrum"
                        ],
                        "gd": [
                            "meadhan"
                        ],
                        "cy": [
                            "canol"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ad\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "centrum",
                            "k\u00f6zpont"
                        ],
                        "io": [
                            "centro"
                        ],
                        "id": [
                            "tengah"
                        ],
                        "ia": [
                            "centro"
                        ],
                        "it": [
                            "centro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e2d\u5fc3",
                            "\u4e2d\u592e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0440\u0442\u0430\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "ms": [
                            "tengah"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u04e9\u0432"
                        ],
                        "nl": [
                            "centrum"
                        ],
                        "oc": [
                            "centre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0631\u06a9\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015brodek"
                        ],
                        "pt": [
                            "centro"
                        ],
                        "ro": [
                            "centru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440"
                        ],
                        "tl": [
                            "gitn\u00e2"
                        ],
                        "cs": [
                            "centrum"
                        ],
                        "tr": [
                            "merkez",
                            "orta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centre": [
                    "Singulier"
                ],
                "centres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centrifugation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentrifugation"
                        ],
                        "en": [
                            "centrifugation"
                        ],
                        "es": [
                            "centrifugaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "centrifugazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "centrifuga\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centrifugation": [
                    "Singulier"
                ],
                "centrifugations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centurion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "centurion"
                        ],
                        "ca": [
                            "centuri\u00f3"
                        ],
                        "eo": [
                            "centestro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03cc\u03bd\u03c4\u03b1\u03c1\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "centurione"
                        ],
                        "la": [
                            "centurio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centurion": [
                    "Singulier"
                ],
                "centurions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cep": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0635\u0646 \u0643\u0631\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0646\u0628",
                            "\u063a\u0635\u0646 \u0643\u0631\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0646\u0628"
                        ],
                        "co": [
                            "calzu"
                        ],
                        "eo": [
                            "vinbertrunko",
                            "rebo"
                        ],
                        "io": [
                            "trunko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cep": [
                    "Singulier"
                ],
                "ceps": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9phalopode": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cephalopoda"
                        ],
                        "de": [
                            "Kopff\u00fc\u00dfer"
                        ],
                        "en": [
                            "cephalopod"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0432\u043e\u043d\u043e\u0433\u043e"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapopiedulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4\u00e4jalkainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c6\u03b1\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03b4\u03bf"
                        ],
                        "gn": [
                            "mymba ipy i\u00f1ak\u00e3re"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u982d\u8db3\u985e"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlavono\u017eec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9phalopode": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9phalopodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9ramique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Keramik"
                        ],
                        "en": [
                            "ceramic"
                        ],
                        "es": [
                            "cer\u00e1mico"
                        ],
                        "fi": [
                            "keraaminen"
                        ],
                        "gl": [
                            "cer\u00e1mico"
                        ],
                        "it": [
                            "ceramico"
                        ],
                        "nl": [
                            "ceramisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "cer\u00e2mico"
                        ],
                        "ro": [
                            "ceramic"
                        ],
                        "cs": [
                            "keramick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9ramique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "c\u00e9ramiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cercle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "rreth"
                        ],
                        "de": [
                            "Kreis",
                            "Bezirk",
                            "Runde",
                            "Kreislinie"
                        ],
                        "en": [
                            "circle",
                            "ring",
                            "round"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0627\u0626\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u0580\u057b\u0561\u0576\u0561\u0563\u056b\u056e"
                        ],
                        "eu": [
                            "zirkulu",
                            "uztai"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0440\u0443\u0433"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0440\u044a\u0433"
                        ],
                        "ca": [
                            "cercle",
                            "rodona",
                            "c\u00e8rcol"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6d0",
                            "\ub3d9\uadf8\ub77c\ubbf8"
                        ],
                        "hr": [
                            "krug"
                        ],
                        "da": [
                            "cirkel"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00edrculo",
                            "redondel",
                            "corro",
                            "pe\u00f1a",
                            "tertulia"
                        ],
                        "eo": [
                            "rondo",
                            "cirklo"
                        ],
                        "et": [
                            "ring"
                        ],
                        "fo": [
                            "klingra",
                            "kringur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ympyr\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "c\u00edrculo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10e0\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cd\u03ba\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6r"
                        ],
                        "io": [
                            "cirklo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u14bb\u14aa\u14d7\u1585\u1450\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "hringur"
                        ],
                        "it": [
                            "circolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5186",
                            "\u4e38"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u04a3\u0431\u0435\u0440",
                            "\u0434\u04e9\u04a3\u0433\u0435\u043b\u0435\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "circulus",
                            "orbis",
                            "circus"
                        ],
                        "lv": [
                            "ri\u0146\u0137is"
                        ],
                        "ln": [
                            "nz\u00ednga"
                        ],
                        "lt": [
                            "apskritimas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0440\u0443\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "cirkel",
                            "gezelschap",
                            "kring"
                        ],
                        "no": [
                            "sirkel"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0627\u06cc\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u0142o",
                            "okr\u0105g",
                            "kr\u0105g"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00edrculo",
                            "circunfer\u00eancia",
                            "roda"
                        ],
                        "ro": [
                            "cerc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0443\u0433",
                            "\u043a\u0440\u0443\u0436\u043e\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u0443\u0433"
                        ],
                        "sk": [
                            "kruh",
                            "kru\u017enica"
                        ],
                        "sl": [
                            "krog"
                        ],
                        "sv": [
                            "krets",
                            "rund",
                            "cirkel"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04af\u0433\u04d9\u0440\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "kruh",
                            "kru\u017enice"
                        ],
                        "tr": [
                            "daire"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0440\u0443\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cercle": [
                    "Singulier"
                ],
                "cercles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cerf": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dre",
                            "sut\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Hirsch"
                        ],
                        "en": [
                            "deer",
                            "stag",
                            "hart",
                            "buck"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0572\u057b\u0565\u0580\u0578\u0582"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "karv"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00e9rvol"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a0\u13eb"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e7f",
                            "\u96c4\u9e7f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uc2b4"
                        ],
                        "kw": [
                            "carow"
                        ],
                        "hr": [
                            "jelen"
                        ],
                        "da": [
                            "hjort"
                        ],
                        "es": [
                            "ciervo",
                            "venado"
                        ],
                        "eo": [
                            "cervo"
                        ],
                        "et": [
                            "hirv"
                        ],
                        "fi": [
                            "hirvi"
                        ],
                        "gl": [
                            "cervo"
                        ],
                        "cy": [
                            "carw"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10e0\u10d4\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03ac\u03c6\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "szarvas"
                        ],
                        "io": [
                            "cervo"
                        ],
                        "ia": [
                            "cervo"
                        ],
                        "it": [
                            "cervo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9e7f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u0493\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0443\u0433\u0443"
                        ],
                        "lv": [
                            "briedis"
                        ],
                        "lt": [
                            "elnias",
                            "eln\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0435\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u010berf"
                        ],
                        "gv": [
                            "feeaih",
                            "feea\u00efh"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0443\u0433\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "hert"
                        ],
                        "no": [
                            "hjort"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00e8rvi"
                        ],
                        "pl": [
                            "jele\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "veado",
                            "cervo"
                        ],
                        "ro": [
                            "cerb"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043b\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0435\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "jele\u0148"
                        ],
                        "sl": [
                            "jelen"
                        ],
                        "sv": [
                            "hjort"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "jelen"
                        ],
                        "tr": [
                            "geyik"
                        ],
                        "tk": [
                            "sugun"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u043b\u0435\u043d\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cerf": [
                    "Singulier"
                ],
                "cerfs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cerf-volant": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vlie\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Drachen"
                        ],
                        "en": [
                            "kite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0627\u0626\u0631\u0629 \u0648\u0631\u0642\u064a\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "milorcha"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0432\u044a\u0440\u0447\u0438\u043b\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "milotxa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u98ce\u7b5d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f0"
                        ],
                        "hr": [
                            "zmaj"
                        ],
                        "da": [
                            "drage"
                        ],
                        "es": [
                            "cometa",
                            "papalote",
                            "volant\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "kajto"
                        ],
                        "fi": [
                            "leija"
                        ],
                        "fy": [
                            "draak"
                        ],
                        "gl": [
                            "papaventos"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03c1\u03c4\u03b1\u03b5\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05e4\u05d9\u05e4\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "pap\u00edrs\u00e1rk\u00e1ny"
                        ],
                        "io": [
                            "kaito"
                        ],
                        "id": [
                            "layang"
                        ],
                        "is": [
                            "flugdreki"
                        ],
                        "it": [
                            "aquilone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51e7"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0eb2\u0ea7"
                        ],
                        "lb": [
                            "Draach"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlieger"
                        ],
                        "no": [
                            "drake"
                        ],
                        "oc": [
                            "volanta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u062f\u0628\u0627\u062f\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "latawiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "pipa"
                        ],
                        "ro": [
                            "zmeu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043c\u0435\u0439"
                        ],
                        "sl": [
                            "spu\u0161\u010danje zmajev"
                        ],
                        "sv": [
                            "drake"
                        ],
                        "cs": [
                            "drak"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "u\u00e7urtma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cerf-volant": [
                    "Singulier"
                ],
                "cerfs-volants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cerise": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kersie"
                        ],
                        "sq": [
                            "qershi"
                        ],
                        "de": [
                            "Kirsche"
                        ],
                        "en": [
                            "cherry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0631\u0632"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "albal\u0131",
                            "gilas"
                        ],
                        "eu": [
                            "gerezi"
                        ],
                        "bs": [
                            "tre\u0161nja",
                            "vi\u0161nja"
                        ],
                        "br": [
                            "kerez",
                            "kerezenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u0435\u0448\u0430",
                            "\u0432\u0438\u0448\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cirera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a31\u6843"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc84\ucc0c",
                            "\uccb4\ub9ac"
                        ],
                        "kw": [
                            "keres"
                        ],
                        "co": [
                            "chjarasgia"
                        ],
                        "hr": [
                            "tre\u0161nja",
                            "tre\u0161\u01cca",
                            "vi\u0161nja",
                            "vi\u0161\u01cca"
                        ],
                        "da": [
                            "kirseb\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "cereza",
                            "guinda"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109erizo"
                        ],
                        "et": [
                            "kirss"
                        ],
                        "fo": [
                            "kirsuber"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirsikka"
                        ],
                        "fy": [
                            "kers"
                        ],
                        "ga": [
                            "sil\u00edn"
                        ],
                        "gl": [
                            "cereixa"
                        ],
                        "cy": [
                            "ceirios"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d0\u10da\u10d8",
                            "\u10d0\u10da\u10e3\u10d1\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c1\u03ac\u03c3\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d5\u05d1\u05d3\u05d1\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "cseresznye"
                        ],
                        "io": [
                            "cerizo"
                        ],
                        "ia": [
                            "ceresia"
                        ],
                        "is": [
                            "kirsuber"
                        ],
                        "it": [
                            "ciliegia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3055\u304f\u3089\u3093\u307c",
                            "\u30c1\u30a7\u30ea\u30fc",
                            "\u685c\u6843"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0438\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u0438\u0435",
                            "\u0433\u0438\u043b\u0430\u0441"
                        ],
                        "ku": [
                            "g\u00ealaz",
                            "qeres\u00ee",
                            "\u06af\u06ce\u0644\u0627\u0633"
                        ],
                        "la": [
                            "cerasum",
                            "cerasus"
                        ],
                        "li": [
                            "kiesj"
                        ],
                        "lt": [
                            "vy\u0161nia"
                        ],
                        "mt": [
                            "cirasa"
                        ],
                        "gv": [
                            "shillish",
                            "shillish"
                        ],
                        "mi": [
                            "tiere"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u043e\u043e\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "kers",
                            "kriek"
                        ],
                        "no": [
                            "kirseb\u00e6r"
                        ],
                        "oc": [
                            "ceri\u00e8ra"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u06af\u0649\u0644\u0627\u0633"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u06cc\u0644\u0627\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "czere\u015bnia",
                            "wi\u015bnia"
                        ],
                        "pt": [
                            "cereja"
                        ],
                        "ro": [
                            "cirea\u0219\u0103",
                            "vi\u0219in\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u0435\u0448\u043d\u044f",
                            "\u0432\u0438\u0448\u043d\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u0448\u045a\u0430",
                            "\u0432\u0438\u0448\u045a\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "cirasa"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010dere\u0161\u0148a"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010de\u0161nja",
                            "vi\u0161nja"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00f6rsb\u00e4r",
                            "bigarr\u00e5"
                        ],
                        "sw": [
                            "cheri"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u0159e\u0161n\u011b",
                            "vi\u0161n\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "kiraz"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u04af\u043b\u0497\u0435",
                            "\u00fclje"
                        ],
                        "vi": [
                            "anh \u0111\u00e0o",
                            "cherry"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cerise": [
                    "Singulier"
                ],
                "cerises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couleur",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cherry"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u0435\u0448\u043e\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "cirera"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109erizkoloro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c1\u03b1\u03c3\u03af",
                            "\u03ba\u03b5\u03c1\u03b1\u03c3\u03ad\u03bd\u03b9\u03bf",
                            "\u03ac\u03bb\u03b9\u03ba\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "ciliegia"
                        ],
                        "lt": [
                            "vy\u0161ninis"
                        ],
                        "pt": [
                            "cereja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0448\u043d\u0435\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00f6rsb\u00e4rsf\u00e4rgad",
                            "k\u00f6rsb\u00e4r"
                        ],
                        "tr": [
                            "kiraz rengi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cerne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cercle sombre qui se forme autour de l\u2019\u0153il\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Augenring",
                            "Halo"
                        ],
                        "en": [
                            "dark circle",
                            "periorbital dark circle"
                        ],
                        "ca": [
                            "ullera"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\ud06c\uc11c\ud074"
                        ],
                        "da": [
                            "ring"
                        ],
                        "es": [
                            "ojera"
                        ],
                        "it": [
                            "occhiaia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304f\u307e"
                        ],
                        "no": [
                            "ring under \u00f8yet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cercle d\u2019un tronc d\u2019arbre\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jahresring",
                            "Jahrring"
                        ],
                        "en": [
                            "growth ring",
                            "tree ring"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5rring"
                        ],
                        "it": [
                            "anello legnoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "jaarring"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5rring"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142\u00f3j"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cerne": [
                    "Singulier"
                ],
                "cernes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cerner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Entourer, investir un lieu de mani\u00e8re \u00e0...",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umzingeln",
                            "absperren",
                            "einkesseln"
                        ],
                        "en": [
                            "surround",
                            "figure out",
                            "encircle"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u0580\u057b\u0561\u057a\u0561\u057f\u0565\u056c"
                        ],
                        "br": [
                            "gronna\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "omringe",
                            "gribe"
                        ],
                        "no": [
                            "omgi"
                        ],
                        "pl": [
                            "otoczy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "identificar",
                            "demarcar",
                            "cercar"
                        ],
                        "sv": [
                            "bel\u00e4gra",
                            "klyva valn\u00f6tter",
                            "m\u00e5la ringar runt \u00f6gonen",
                            "ringbarka"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuzungusha"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "certain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Indubitable. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sicher",
                            "gewiss"
                        ],
                        "eu": [
                            "segur"
                        ],
                        "bs": [
                            "sigurno"
                        ],
                        "ca": [
                            "cert",
                            "segur"
                        ],
                        "da": [
                            "sikker"
                        ],
                        "es": [
                            "cierto",
                            "seguro"
                        ],
                        "eo": [
                            "certa"
                        ],
                        "hu": [
                            "biztos"
                        ],
                        "io": [
                            "certa"
                        ],
                        "it": [
                            "certo"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeker"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00e8rt",
                            "certan",
                            "solid",
                            "segur"
                        ],
                        "pt": [
                            "certo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "ist\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4ker",
                            "viss"
                        ],
                        "cs": [
                            "ur\u010dit\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fix\u00e9, d\u00e9termin\u00e9.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bestimmt"
                        ],
                        "da": [
                            "bestemt"
                        ],
                        "es": [
                            "cierto",
                            "fijo",
                            "determinado"
                        ],
                        "hu": [
                            "biztos",
                            "bizonyos",
                            "meghat\u00e1rozott"
                        ],
                        "io": [
                            "certena"
                        ],
                        "nl": [
                            "bepaald"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "ist\u00fd",
                            "ur\u010dit\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "certain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "certains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "certaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "certaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Pronom ind\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Une personne dont l\u2019identit\u00e9 importe peu.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "manche"
                        ],
                        "en": [
                            "some"
                        ],
                        "br": [
                            "darn"
                        ],
                        "ca": [
                            "alg\u00fa"
                        ],
                        "da": [
                            "visse",
                            "nogle"
                        ],
                        "es": [
                            "alg\u00fan"
                        ],
                        "hu": [
                            "egyes"
                        ],
                        "is": [
                            "viss"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0439\u0431\u0456\u0440\u0435\u0443"
                        ],
                        "no": [
                            "visse",
                            "noen"
                        ],
                        "oc": [
                            "un"
                        ],
                        "pl": [
                            "pewien"
                        ],
                        "pt": [
                            "certo"
                        ],
                        "ro": [
                            "anumit",
                            "unul"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "vissa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "certain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "certains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "certaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "certaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "certainement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "a ja a",
                            "seker",
                            "sekerlik"
                        ],
                        "sq": [
                            "af\u00ebrm\u00ebn\u00e7"
                        ],
                        "de": [
                            "allerdings",
                            "bestimmt",
                            "freilich",
                            "gewi\u00df",
                            "wohl"
                        ],
                        "en": [
                            "certainly"
                        ],
                        "br": [
                            "sur"
                        ],
                        "da": [
                            "nok"
                        ],
                        "es": [
                            "ciertamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "certe"
                        ],
                        "fo": [
                            "ivaleyst",
                            "vissuliga"
                        ],
                        "fy": [
                            "grif"
                        ],
                        "gd": [
                            "gu dearbh"
                        ],
                        "gl": [
                            "abof\u00e9"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14bb\u14aa\u1546\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "certamente"
                        ],
                        "la": [
                            "certe",
                            "certim",
                            "certo"
                        ],
                        "nl": [
                            "bepaald",
                            "ongetwijfeld",
                            "vast",
                            "wel degelijk",
                            "zeker"
                        ],
                        "oc": [
                            "certanamen"
                        ],
                        "pt": [
                            "certamente",
                            "na verdade"
                        ],
                        "ro": [
                            "desigur"
                        ],
                        "sv": [
                            "absolut"
                        ],
                        "ang": [
                            "witodlice"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D'une mani\u00e8re certaine\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gewiss",
                            "sicherlich"
                        ],
                        "en": [
                            "certainly"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskierki",
                            "naski"
                        ],
                        "es": [
                            "ciertamente",
                            "sin duda"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e3\u10ea\u10d8\u10da\u10d4\u10d1\u10da\u10d0\u10d3"
                        ],
                        "nl": [
                            "zekerlijk",
                            "gewis"
                        ],
                        "sw": [
                            "yakini"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "certes": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tog"
                        ],
                        "de": [
                            "sicherlich",
                            "zwar",
                            "zugegeben"
                        ],
                        "en": [
                            "certainly",
                            "indeed",
                            "surely",
                            "sure",
                            "absolutely",
                            "decidedly"
                        ],
                        "ca": [
                            "ben b\u00e9",
                            "de deb\u00f2",
                            "en veritat",
                            "veritablement"
                        ],
                        "es": [
                            "ciertamente",
                            "no lo niego",
                            "por supuesto",
                            "claro"
                        ],
                        "eo": [
                            "ja"
                        ],
                        "fi": [
                            "toki",
                            "han",
                            "kyll\u00e4h\u00e4n",
                            "eih\u00e4n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03b2\u03b1\u03af\u03c9\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05db\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "hiszen"
                        ],
                        "it": [
                            "certo",
                            "certamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "wel",
                            "wellicht",
                            "zeker"
                        ],
                        "pl": [
                            "przecie\u017c",
                            "wszak"
                        ],
                        "pt": [
                            "com efeito",
                            "de facto",
                            "de fato",
                            "na verdade",
                            "sem d\u00favida"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0434\u044c",
                            "\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0451\u043d\u043d\u043e",
                            "\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e",
                            "\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e",
                            "\u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u043d\u043e",
                            "\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e",
                            "\u0440\u0430\u0437\u0443\u043c\u0435\u0435\u0442\u0441\u044f",
                            "\u0431\u0435\u0437\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "visserligen",
                            "f\u00f6rvisso"
                        ],
                        "wa": [
                            "ciete"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "certificat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "certificate"
                        ],
                        "br": [
                            "testeni"
                        ],
                        "fi": [
                            "todistus"
                        ],
                        "io": [
                            "atesto"
                        ],
                        "id": [
                            "sertifikat",
                            "akte"
                        ],
                        "it": [
                            "certificato"
                        ],
                        "ku": [
                            "govanname",
                            "\u015fehade"
                        ],
                        "nl": [
                            "certificaat"
                        ],
                        "pl": [
                            "certyfikat"
                        ],
                        "pt": [
                            "certificado"
                        ],
                        "cs": [
                            "certifik\u00e1t",
                            "osv\u011bd\u010den\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "certificat": [
                    "Singulier"
                ],
                "certificats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "certification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "certification"
                        ],
                        "es": [
                            "certificaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "certigo"
                        ],
                        "pt": [
                            "certifica\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "certifikace",
                            "potvrzen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "certification": [
                    "Singulier"
                ],
                "certifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "certitude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "certainty",
                            "sureness"
                        ],
                        "eu": [
                            "ziurtasun"
                        ],
                        "es": [
                            "certeza"
                        ],
                        "io": [
                            "certeso",
                            "certajo"
                        ],
                        "it": [
                            "certezza"
                        ],
                        "pl": [
                            "pewno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "certeza"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillf\u00f6rlitlighet",
                            "visshet"
                        ],
                        "cs": [
                            "jistota"
                        ],
                        "wa": [
                            "acertinance"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "certitude": [
                    "Singulier"
                ],
                "certitudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9ruse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pigment blanc",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ceruse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0633\u0641\u064a\u062f\u0627\u062c",
                            "\u0625\u0633\u0628\u064a\u062f\u0627\u062c"
                        ],
                        "es": [
                            "albayalde",
                            "cerusa"
                        ],
                        "nl": [
                            "loodwit"
                        ],
                        "oc": [
                            "cerusa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9ruse": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9ruses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cerveau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Organe central supervisant le syst\u00e8me nerveux des animaux pr\u00e9sentant une c\u00e9phalisation\u00a0; enc\u00e9phale\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "brein"
                        ],
                        "sq": [
                            "tru"
                        ],
                        "de": [
                            "Gehirn",
                            "Hirn"
                        ],
                        "en": [
                            "brain"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u063a"
                        ],
                        "ast": [
                            "cerebru"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u043e\u0437\u0433"
                        ],
                        "br": [
                            "empenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u0437\u044a\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "cervell"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub1cc",
                            "\ub450\ub1cc"
                        ],
                        "co": [
                            "ciarbellu"
                        ],
                        "hr": [
                            "mozak"
                        ],
                        "da": [
                            "hjerne"
                        ],
                        "es": [
                            "cerebro",
                            "seso"
                        ],
                        "eo": [
                            "cerbo"
                        ],
                        "fi": [
                            "aivot"
                        ],
                        "gd": [
                            "eanchainn"
                        ],
                        "ga": [
                            "inchinn"
                        ],
                        "cy": [
                            "ymennydd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e2\u10d5\u10d8\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03ba\u03ad\u03c6\u03b1\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "agy"
                        ],
                        "io": [
                            "cerebro"
                        ],
                        "id": [
                            "otak",
                            "benak"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u154b\u14f4\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "heili"
                        ],
                        "it": [
                            "cervello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8133"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0438"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u044d\u044d"
                        ],
                        "ku": [
                            "mej\u00ee"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0eaa\u0eb0\u0edd\u0ead\u0e87"
                        ],
                        "la": [
                            "cerebrum"
                        ],
                        "mg": [
                            "atidoha",
                            "betro"
                        ],
                        "mt": [
                            "mo\u0127\u0127"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u0430\u0440\u0445\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "hersenen"
                        ],
                        "no": [
                            "hjerne"
                        ],
                        "oc": [
                            "cerv\u00e8l"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u063a\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u00f3zg"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e9rebro"
                        ],
                        "ro": [
                            "creier"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0437\u0433"
                        ],
                        "sk": [
                            "mozog"
                        ],
                        "sv": [
                            "hj\u00e4rna"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043c\u0430\u0493\u0437"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u0438"
                        ],
                        "cs": [
                            "mozek"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2a\u0e21\u0e2d\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "beyin"
                        ],
                        "tk": [
                            "be\u00fdni"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u0437\u043e\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u00f3c",
                            "n\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Si\u00e8ge des facult\u00e9s mentales, de la pens\u00e9e\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "brein"
                        ],
                        "de": [
                            "Gehirn",
                            "Hirn"
                        ],
                        "en": [
                            "brain"
                        ],
                        "da": [
                            "hjerne"
                        ],
                        "es": [
                            "cerebro",
                            "seso"
                        ],
                        "fi": [
                            "aivot"
                        ],
                        "id": [
                            "otak"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u154b\u14f4\u1585"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u982d\u8133"
                        ],
                        "mg": [
                            "atidoha"
                        ],
                        "nl": [
                            "hersenen"
                        ],
                        "no": [
                            "hjerne"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e9rebro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0437\u0433",
                            "\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "hj\u00e4rna"
                        ],
                        "cs": [
                            "mozek"
                        ],
                        "tr": [
                            "ak\u0131l",
                            "beyin",
                            "dima\u011f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u0437\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "ang": [
                            "br\u00e6gen",
                            "br\u00e6gn"
                        ],
                        "eo": [
                            "cerbo"
                        ],
                        "fo": [
                            "heili"
                        ],
                        "fy": [
                            "brein",
                            "harsens"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03ba\u03ad\u03c6\u03b1\u03bb\u03bf\u03c2",
                            "\u03bc\u03c5\u03b1\u03bb\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "agy",
                            "agyvel\u0151"
                        ],
                        "is": [
                            "heili"
                        ],
                        "la": [
                            "cerebellum"
                        ],
                        "ms": [
                            "otak"
                        ],
                        "nl": [
                            "brein",
                            "hersenen",
                            "hersens"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00fatak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cerveau": [
                    "Singulier"
                ],
                "cerveaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cervelet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kleinhirn"
                        ],
                        "en": [
                            "cerebellum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062e\u064a\u062e"
                        ],
                        "es": [
                            "cerebelo"
                        ],
                        "eo": [
                            "cerebelo",
                            "cerbeto"
                        ],
                        "gl": [
                            "cerebelo"
                        ],
                        "io": [
                            "cerebelo"
                        ],
                        "it": [
                            "cervelletto"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleine hersenen"
                        ],
                        "pt": [
                            "cerebelo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0437\u0436\u0435\u0447\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cervelet": [
                    "Singulier"
                ],
                "cervelets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}