{
    "catholicisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Katholizismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Catholicism"
                        ],
                        "eu": [
                            "katolizismo"
                        ],
                        "br": [
                            "katoligiezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u041a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u4e3b\u6559"
                        ],
                        "hr": [
                            "katoli\u010danstvo"
                        ],
                        "da": [
                            "katolicisme"
                        ],
                        "es": [
                            "catolicismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "katolikismo"
                        ],
                        "et": [
                            "katoliiklus"
                        ],
                        "fi": [
                            "katolisuus"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10d7\u10dd\u10da\u10d8\u10ea\u10d8\u10d6\u10db\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "katolicizmus"
                        ],
                        "io": [
                            "katolikismo"
                        ],
                        "ia": [
                            "catholicismo"
                        ],
                        "it": [
                            "cattolicesimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u043a \u0448\u0430\u0448\u0438\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "katholicisme"
                        ],
                        "no": [
                            "katolisisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "katolicyzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "catolicismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "katolicismen",
                            "katolicism"
                        ],
                        "cs": [
                            "katolicismus",
                            "katolictv\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "C\u00f4ng gi\u00e1o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "catholicisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "catholicismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "catholique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif au catholicisme",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "katholisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Catholic"
                        ],
                        "ca": [
                            "cat\u00f2lic"
                        ],
                        "da": [
                            "katolsk"
                        ],
                        "es": [
                            "cat\u00f3lico"
                        ],
                        "fi": [
                            "katolinen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10d7\u10dd\u10da\u10d8\u10d9\u10e3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "cattolico"
                        ],
                        "lb": [
                            "kathoulesch"
                        ],
                        "nl": [
                            "katholiek"
                        ],
                        "no": [
                            "katolsk"
                        ],
                        "pl": [
                            "katolicki"
                        ],
                        "pt": [
                            "cat\u00f3lico"
                        ],
                        "ro": [
                            "catolic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "katolsk"
                        ],
                        "cs": [
                            "katolick\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "catolike"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "catholique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "catholiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "adepte du catholicisme",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Katholik",
                            "Katholikin"
                        ],
                        "en": [
                            "Catholic",
                            "Roman Catholic"
                        ],
                        "ca": [
                            "cat\u00f2lic"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc9c\uc8fc\uad50\uc778",
                            "\ucc9c\uc8fc\uad50\ub3c4",
                            "\uac00\ud1a8\ub9ad\uad50\ub3c4"
                        ],
                        "da": [
                            "katolik"
                        ],
                        "es": [
                            "cat\u00f3lico",
                            "cat\u00f3lica"
                        ],
                        "fi": [
                            "katolilainen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10d7\u10dd\u10da\u10d8\u10d9\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b8\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03ba\u03b1\u03b8\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "katolikus"
                        ],
                        "it": [
                            "cattolico",
                            "cattolica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u5f92"
                        ],
                        "nl": [
                            "katholiek",
                            "katholiek"
                        ],
                        "no": [
                            "katolikk"
                        ],
                        "pl": [
                            "katolik"
                        ],
                        "pt": [
                            "cat\u00f3lico",
                            "cat\u00f3lica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u043a",
                            "\u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "katolik"
                        ],
                        "cs": [
                            "katolik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "catholique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "catholiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "catin": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "femme de mauvaises m\u0153urs",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nutte",
                            "Hure"
                        ],
                        "en": [
                            "harlot",
                            "trollop"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c3\u03bf\u03cd\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "sgualdrina"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoer",
                            "slet",
                            "snol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "catin": [
                    "Singulier"
                ],
                "catins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ion positif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kation"
                        ],
                        "en": [
                            "cation"
                        ],
                        "eu": [
                            "katioi"
                        ],
                        "br": [
                            "kation",
                            "kationenn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9633\u79bb\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc591\uc774\uc628"
                        ],
                        "es": [
                            "cati\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "kationi"
                        ],
                        "gl": [
                            "cati\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "catione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u967d\u30a4\u30aa\u30f3"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e1tion",
                            "cati\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "katjon"
                        ],
                        "cs": [
                            "kation",
                            "kationt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cation": [
                    "Singulier"
                ],
                "cations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "catobl\u00e9pas": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Katoblepas"
                        ],
                        "en": [
                            "catoblepas"
                        ],
                        "es": [
                            "catoblepas"
                        ],
                        "eo": [
                            "katoblepo"
                        ],
                        "fi": [
                            "katoblepas"
                        ],
                        "hu": [
                            "catoblepas"
                        ],
                        "it": [
                            "catoblepa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30c8\u30d6\u30ec\u30d1\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "catoblepas"
                        ],
                        "pt": [
                            "catoblepas"
                        ],
                        "ro": [
                            "catoblepas"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "caucasien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Caucasian"
                        ],
                        "az": [
                            "qafqazl\u0131"
                        ],
                        "da": [
                            "kaukasisk"
                        ],
                        "es": [
                            "caucasiano",
                            "cauc\u00e1sico"
                        ],
                        "pt": [
                            "caucasiano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caucasien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "caucasiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "caucasienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "caucasiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Caucasien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Natif de la r\u00e9gion du Caucase",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kaukasier"
                        ],
                        "en": [
                            "Caucasian"
                        ],
                        "az": [
                            "qafqazl\u0131"
                        ],
                        "es": [
                            "cauc\u00e1seo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ka\u016dkazano",
                            "ka\u016dkazanino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Caucasien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Caucasiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cauchemar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oppression ou \u00e9touffement qui survient dans le sommeil",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Albtraum",
                            "Alptraum",
                            "Nachtmahr"
                        ],
                        "en": [
                            "nightmare"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0627\u0628\u0648\u0633"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0572\u0571\u0561\u057e\u0561\u0576\u057b"
                        ],
                        "eu": [
                            "amesgaizto",
                            "inguma",
                            "mahuma"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0448\u043c\u0430\u0440"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6076\u68a6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc545\ubabd"
                        ],
                        "es": [
                            "pesadilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "premson\u011do",
                            "ko\u015dmaro",
                            "inkubo"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f5udusunen\u00e4gu"
                        ],
                        "fi": [
                            "painajainen"
                        ],
                        "ga": [
                            "tromlu\u00ed"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10ef\u10da\u10d0\u10ef\u10e3\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c6\u03b9\u03ac\u03bb\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d9\u05d5\u05d8",
                            "\u05d8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "io": [
                            "inkubo"
                        ],
                        "ia": [
                            "incubo"
                        ],
                        "is": [
                            "martr\u00f6\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "incubo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60aa\u5922"
                        ],
                        "nl": [
                            "nachtmerrie"
                        ],
                        "no": [
                            "mareritt",
                            "mareritt"
                        ],
                        "oc": [
                            "cachavi\u00e8lha"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u0628\u0648\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "koszmar",
                            "zmora"
                        ],
                        "pt": [
                            "pesadelo"
                        ],
                        "ro": [
                            "co\u0219mar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0448\u043c\u0430\u0440"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "sv": [
                            "mardr\u00f6m"
                        ],
                        "sw": [
                            "jinamizi"
                        ],
                        "cs": [
                            "no\u010dn\u00ed m\u016fra"
                        ],
                        "tr": [
                            "kabus"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u01a1n \u00e1c m\u1ed9ng"
                        ],
                        "vo": [
                            "kojmar"
                        ],
                        "wa": [
                            "tch\u00f4cmw\u00e5r"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cauchemar": [
                    "Singulier"
                ],
                "cauchemars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cauchemardesque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nightmarish"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc545\ubabd\uc801"
                        ],
                        "eo": [
                            "premson\u011da"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c6\u03b9\u03b1\u03bb\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60aa\u5922\u7684"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cauchemardesque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cauchemardesques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cauri": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Monetaria moneta",
                            "Cypraea moneta"
                        ],
                        "en": [
                            "money cowry"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d27\u8d1d",
                            "\u9ec4\u5b9d\u87ba"
                        ],
                        "es": [
                            "cauri"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30a4\u30ed\u30c0\u30ab\u30e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cauri": [
                    "Singulier"
                ],
                "cauris": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "causal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "causal"
                        ],
                        "ia": [
                            "causal"
                        ],
                        "it": [
                            "causale"
                        ],
                        "nl": [
                            "oorzakelijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyczynowy"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u00ed\u010dinn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "causal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "causalsou causaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "causale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "causales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "causalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kausalit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "causality"
                        ],
                        "ast": [
                            "causalid\u00e1"
                        ],
                        "br": [
                            "arbennelezh"
                        ],
                        "es": [
                            "causalidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "ka\u016dzeco"
                        ],
                        "gl": [
                            "causalidade"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c4\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "kauzalit\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "kauzeso"
                        ],
                        "it": [
                            "causalit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56e0\u679c\u5f8b"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u043e\u043b\u0431\u043e\u0433\u0434\u043e\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "causaliteit",
                            "oorzakelijkheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyczynowo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "causalidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00ed\u010dinnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "causalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "causalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "causatif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Voix ou construction",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kausativ"
                        ],
                        "en": [
                            "causative"
                        ],
                        "br": [
                            "stumm arbennel"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\ub3d9"
                        ],
                        "es": [
                            "causativo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f7f\u5f79"
                        ],
                        "nl": [
                            "causatief"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "causatif": [
                    "Singulier"
                ],
                "causatifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cause": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aff\u00eare",
                            "aff\u00earing",
                            "ding",
                            "saak",
                            "rede"
                        ],
                        "de": [
                            "Grund",
                            "Rechtsfall",
                            "Rechtssache",
                            "Ursache",
                            "Verursachung",
                            "Angelegenheit",
                            "Ding",
                            "Sache",
                            "Werk",
                            "Aff\u00e4re",
                            "Geschichte",
                            "Fall",
                            "Anla\u00df",
                            "Veranlassung"
                        ],
                        "en": [
                            "brief",
                            "case",
                            "cause",
                            "affair",
                            "business",
                            "matter",
                            "issue",
                            "question",
                            "thing",
                            "reason"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0628\u0628",
                            "\u0642\u0636\u064a\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "abeg"
                        ],
                        "ca": [
                            "causa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6d0\uc778"
                        ],
                        "da": [
                            "aff\u00e6re",
                            "anliggende",
                            "\u00e5rsag"
                        ],
                        "es": [
                            "causa"
                        ],
                        "eo": [
                            "afero",
                            "ka\u016dzo"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00f8k",
                            "tilbur\u00f0ur",
                            "vi\u00f0urskifti",
                            "m\u00e1l",
                            "r\u00e6ttarm\u00e1l",
                            "ors\u00f8k"
                        ],
                        "fi": [
                            "asia",
                            "syy"
                        ],
                        "fy": [
                            "affearen",
                            "kwestje",
                            "oangelegenheid",
                            "oarsaak"
                        ],
                        "gd": [
                            "c\u00f9is"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c4\u03af\u03b1",
                            "\u03b1\u03af\u03c4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "dolog",
                            "\u00fcgy"
                        ],
                        "id": [
                            "asal"
                        ],
                        "is": [
                            "ors\u00f6k"
                        ],
                        "it": [
                            "causa",
                            "affare",
                            "faccenda"
                        ],
                        "la": [
                            "causa",
                            "res",
                            "causa"
                        ],
                        "ms": [
                            "perkara"
                        ],
                        "nl": [
                            "keuze",
                            "aangelegenheid",
                            "affaire",
                            "ding",
                            "zaak",
                            "oorzaak",
                            "reden"
                        ],
                        "no": [
                            "anliggende"
                        ],
                        "oc": [
                            "causa"
                        ],
                        "pl": [
                            "sprawa",
                            "afera",
                            "przyczyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "assunto",
                            "caso",
                            "causa",
                            "coisa",
                            "neg\u00f3cio",
                            "quest\u00e3o",
                            "causa",
                            "m\u00f3vel"
                        ],
                        "ro": [
                            "afacere",
                            "caus\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "aff\u00e4r",
                            "sak",
                            "orsak"
                        ],
                        "sw": [
                            "jambo"
                        ],
                        "tl": [
                            "bagay",
                            "dahil\u00e1n"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1le\u017eitost"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u015f",
                            "macera",
                            "mesele"
                        ],
                        "zu": [
                            "indaba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cause": [
                    "Singulier"
                ],
                "causes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caustique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Chimie) Qui est br\u00fblant, corrosif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kaustisch"
                        ],
                        "it": [
                            "caustico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82db\u6027"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijtend",
                            "corrosief"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e1ustico"
                        ],
                        "sv": [
                            "kaustik",
                            "fr\u00e4tande"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est cinglant dans la satire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kaustisch"
                        ],
                        "br": [
                            "flemmus"
                        ],
                        "it": [
                            "caustico"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijtend",
                            "vlijmscherp"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e1ustico"
                        ],
                        "cs": [
                            "j\u00edzliv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caustique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "caustiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "caut\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "instrument qui sert \u00e0 bruler les tissus",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kauter"
                        ],
                        "en": [
                            "cauterizer"
                        ],
                        "br": [
                            "kaoter"
                        ],
                        "ca": [
                            "cauteri"
                        ],
                        "it": [
                            "cauterio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caut\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "caut\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kaution"
                        ],
                        "en": [
                            "guarantee",
                            "guarantor",
                            "caution"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0641\u0627\u0644\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "fian\u00e7a",
                            "cauci\u00f3",
                            "fiador",
                            "fian\u00e7ador"
                        ],
                        "es": [
                            "fianza",
                            "cauci\u00f3n",
                            "fiador"
                        ],
                        "eo": [
                            "garantia\u0135o",
                            "ka\u016dcio"
                        ],
                        "io": [
                            "kauciono"
                        ],
                        "pt": [
                            "cau\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "kauce",
                            "z\u00e1ruka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caution": [
                    "Singulier"
                ],
                "cautions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cautionnement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00fcrgschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "suretyship"
                        ],
                        "es": [
                            "fianza",
                            "cauci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "fideiussione"
                        ],
                        "nl": [
                            "borgtocht"
                        ],
                        "pt": [
                            "fian\u00e7a"
                        ],
                        "sv": [
                            "borgen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cautionnement": [
                    "Singulier"
                ],
                "cautionnements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cautionner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "b\u00fcrgen",
                            "Gew\u00e4hr leisten",
                            "haften",
                            "verb\u00fcrgen"
                        ],
                        "en": [
                            "guarantee"
                        ],
                        "ca": [
                            "avalar",
                            "fian\u00e7ar",
                            "garantir"
                        ],
                        "da": [
                            "garantere",
                            "sikre"
                        ],
                        "es": [
                            "afianzar"
                        ],
                        "eo": [
                            "garantii"
                        ],
                        "fi": [
                            "taata"
                        ],
                        "io": [
                            "garantiar"
                        ],
                        "nl": [
                            "borg staan voor",
                            "garanderen",
                            "sponsoren",
                            "waarborgen"
                        ],
                        "oc": [
                            "caucionar",
                            "garantir"
                        ],
                        "pl": [
                            "gwarantowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "afian\u00e7ar",
                            "garantir",
                            "caucionar"
                        ],
                        "ro": [
                            "garanta"
                        ],
                        "sv": [
                            "garantera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cavalerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Militaire servant \u00e0 cheval",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kavallerie"
                        ],
                        "sq": [
                            "kalor\u00ebsi"
                        ],
                        "de": [
                            "Kavallerie"
                        ],
                        "en": [
                            "cavalry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0644\u0627\u062d \u0627\u0644\u0641\u0631\u0633\u0627\u0646"
                        ],
                        "an": [
                            "cavalleria"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0565\u056e\u0565\u056c\u0561\u0566\u0578\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "atl\u0131 qo\u015fun"
                        ],
                        "eu": [
                            "zalduneria"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440\u044b\u044f",
                            "\u043a\u043e\u043d\u043d\u0456\u0446\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "hegiezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u044f",
                            "\u043a\u043e\u043d\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cavalleria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a91\u5175"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\ubcd1\ub300"
                        ],
                        "hr": [
                            "konjica"
                        ],
                        "da": [
                            "kavaleri"
                        ],
                        "es": [
                            "caballer\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "kavalerio"
                        ],
                        "et": [
                            "ratsav\u00e4gi"
                        ],
                        "fi": [
                            "ratsuv\u00e4ki"
                        ],
                        "ga": [
                            "marcra"
                        ],
                        "gl": [
                            "cabalar\u00eda"
                        ],
                        "cy": [
                            "marchoglu"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10e0\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c0\u03c0\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d9\u05dc \u05e4\u05e8\u05e9\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "lovass\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "kavalrio"
                        ],
                        "id": [
                            "kavaleri"
                        ],
                        "is": [
                            "riddarali\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "cavalleria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9a0e\u5175"
                        ],
                        "la": [
                            "equitatus"
                        ],
                        "lv": [
                            "kaval\u0113rija"
                        ],
                        "lt": [
                            "kavalerija"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u043e\u045a\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0921\u0926\u0933"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0438\u043d \u0446\u044d\u0440\u044d\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "cavalerie",
                            "ruiterij"
                        ],
                        "oc": [
                            "cavalari\u00e1"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0638\u0627\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "jazda",
                            "kawaleria"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavalaria"
                        ],
                        "qu": [
                            "kawallu awqaq"
                        ],
                        "ro": [
                            "cavalerie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u044f",
                            "\u043a\u043e\u043d\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "konjica"
                        ],
                        "sh": [
                            "konjica"
                        ],
                        "sk": [
                            "jazdectvo"
                        ],
                        "sl": [
                            "konjenica"
                        ],
                        "sv": [
                            "kavalleri"
                        ],
                        "cs": [
                            "jezdectvo"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00fcvari"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0456\u043d\u043d\u043e\u0442\u0430",
                            "\u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u1ef5 binh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cavalerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "cavaleries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cavalier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(\u00c9quitation) Homme qui monte \u00e0 cheval\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reiter",
                            "Kavalier"
                        ],
                        "en": [
                            "rider",
                            "man on horseback",
                            "horseman"
                        ],
                        "eu": [
                            "zaldun",
                            "zamaldun"
                        ],
                        "da": [
                            "kavaler"
                        ],
                        "es": [
                            "jinete"
                        ],
                        "eo": [
                            "rajdanto"
                        ],
                        "fi": [
                            "ratsastaja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b2\u03b1\u03bb\u03ac\u03c1\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kavalkanto"
                        ],
                        "it": [
                            "fantino"
                        ],
                        "ku": [
                            "siwar",
                            "suwar"
                        ],
                        "nl": [
                            "ruiter",
                            "paardrijder"
                        ],
                        "no": [
                            "rytter"
                        ],
                        "oc": [
                            "cavali\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "je\u017adziec"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavaleiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103l\u0103re\u021b",
                            "cavalerist"
                        ],
                        "sv": [
                            "ryttare"
                        ],
                        "cs": [
                            "jezdec"
                        ],
                        "wa": [
                            "cavay\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Homme qui sert dans la cavalerie\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "horseman",
                            "mounted soldier",
                            "dragoon",
                            "cavalryman"
                        ],
                        "eo": [
                            "rajdosoldato"
                        ],
                        "fi": [
                            "ratsumies"
                        ],
                        "io": [
                            "kavalriano"
                        ],
                        "it": [
                            "cavaliere"
                        ],
                        "nl": [
                            "cavalerist"
                        ],
                        "oc": [
                            "cavali\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "rycerz"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavaleiro"
                        ],
                        "sv": [
                            "kavallerist"
                        ],
                        "wa": [
                            "cavay\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Danse) Homme qui accompagne une femme ou danse avec elle\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dance partner"
                        ],
                        "eo": [
                            "parulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kavaljeeri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b2\u03b1\u03bb\u03b9\u03ad\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "cicisbeo"
                        ],
                        "it": [
                            "cavaliere"
                        ],
                        "nl": [
                            "cavalier"
                        ],
                        "no": [
                            "kavaler"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavaleiro"
                        ],
                        "sv": [
                            "kavaljer"
                        ],
                        "wa": [
                            "cavay\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cavalier": [
                    "Singulier"
                ],
                "cavaliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(\u00c9checs) Pi\u00e8ce du jeu d\u2019\u00e9checs\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Springer"
                        ],
                        "en": [
                            "knight"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0635\u0627\u0646",
                            "\u0641\u0631\u0633"
                        ],
                        "az": [
                            "at"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "cavall"
                        ],
                        "hr": [
                            "konj",
                            "skaka\u010d"
                        ],
                        "da": [
                            "springer",
                            "hest"
                        ],
                        "es": [
                            "caballo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109evalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ratsu",
                            "hevonen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03af\u03c0\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "husz\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "cavallo"
                        ],
                        "la": [
                            "eques"
                        ],
                        "nl": [
                            "paard"
                        ],
                        "no": [
                            "springer"
                        ],
                        "oc": [
                            "cavali\u00e8r"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "skoczek",
                            "konik",
                            "ko\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavalo"
                        ],
                        "ro": [
                            "cal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "jazdec"
                        ],
                        "sv": [
                            "springare",
                            "h\u00e4st"
                        ],
                        "cs": [
                            "jezdec"
                        ],
                        "tr": [
                            "at"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0456\u043d\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cavalier": [
                    "Singulier"
                ],
                "cavaliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cavansite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cavansit"
                        ],
                        "en": [
                            "cavansite"
                        ],
                        "nds": [
                            "cavansit"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b2\u03b1\u03bd\u03c3\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "cavansite"
                        ],
                        "nl": [
                            "cavansiet"
                        ],
                        "pl": [
                            "cavansyt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cavansite": [
                    "Singulier"
                ],
                "cavansites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cavatine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cavatina"
                        ],
                        "eo": [
                            "kavatino"
                        ],
                        "io": [
                            "kavatino"
                        ],
                        "it": [
                            "cavatina"
                        ],
                        "sv": [
                            "kavatina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cavatine": [
                    "Singulier"
                ],
                "cavatines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cave": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9tage souterrain",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kelder"
                        ],
                        "de": [
                            "Keller"
                        ],
                        "en": [
                            "basement",
                            "cellar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0628\u0648"
                        ],
                        "ca": [
                            "soterrani"
                        ],
                        "co": [
                            "carciara"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00e6lder"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00f3tano"
                        ],
                        "eo": [
                            "kelo"
                        ],
                        "fo": [
                            "kjallari"
                        ],
                        "fi": [
                            "kellari",
                            "ontto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03cc\u03b3\u03b5\u03b9\u03bf",
                            "\u03ba\u03b5\u03bb\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "pince"
                        ],
                        "io": [
                            "kelero"
                        ],
                        "ia": [
                            "cellario"
                        ],
                        "it": [
                            "cantina"
                        ],
                        "lb": [
                            "Keller"
                        ],
                        "nl": [
                            "kelder"
                        ],
                        "no": [
                            "underetasje",
                            "kjeller"
                        ],
                        "pl": [
                            "piwnica"
                        ],
                        "pt": [
                            "adega",
                            "despensa"
                        ],
                        "ro": [
                            "pivnita",
                            "pivnite"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4llare"
                        ],
                        "cs": [
                            "sklep"
                        ],
                        "tr": [
                            "bodrum"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e5ve"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cave": [
                    "Singulier"
                ],
                "caves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caverne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cavit\u00e9 naturelle dans des rochers, dans des montagnes, sous terre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00f6hle"
                        ],
                        "en": [
                            "cavern",
                            "cave"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0647\u0641"
                        ],
                        "eu": [
                            "harpe"
                        ],
                        "es": [
                            "caverna"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaverno"
                        ],
                        "fi": [
                            "luola"
                        ],
                        "cy": [
                            "ogof"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03ae\u03bb\u03b1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "kaverno"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14d7"
                        ],
                        "is": [
                            "hellir"
                        ],
                        "nl": [
                            "grot",
                            "spelonk"
                        ],
                        "pl": [
                            "jaskinia"
                        ],
                        "pt": [
                            "caverna"
                        ],
                        "cs": [
                            "jeskyn\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "ma\u011fara"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caverne": [
                    "Singulier"
                ],
                "cavernes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caviar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mets fait avec des \u0153ufs d\u2019esturgeon.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kaviar"
                        ],
                        "en": [
                            "caviar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9c7c\u5b50\u9171"
                        ],
                        "hr": [
                            "kavijar"
                        ],
                        "da": [
                            "kaviar"
                        ],
                        "es": [
                            "caviar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaviaro"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaviaari"
                        ],
                        "gl": [
                            "caviar"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05d5\u05d9\u05d0\u05e8"
                        ],
                        "io": [
                            "kaviaro"
                        ],
                        "it": [
                            "caviale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30e3\u30d3\u30a2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0443\u044b\u043b\u0434\u044b\u0440\u044b\u049b"
                        ],
                        "lt": [
                            "ikrai"
                        ],
                        "gv": [
                            "oghyr"
                        ],
                        "nl": [
                            "kaviaar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0627\u0648\u06cc\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "kawior"
                        ],
                        "pt": [
                            "caviar"
                        ],
                        "ro": [
                            "caviar",
                            "icre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043a\u0440\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "kaviar"
                        ],
                        "sv": [
                            "kaviar"
                        ],
                        "cs": [
                            "kavi\u00e1r"
                        ],
                        "tr": [
                            "havyar"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u1ee9ng c\u00e1 mu\u1ed1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caviar": [
                    "Singulier"
                ],
                "caviars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caviarder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schw\u00e4rzen",
                            "zensieren"
                        ],
                        "en": [
                            "redact",
                            "censor"
                        ],
                        "eu": [
                            "estali"
                        ],
                        "es": [
                            "censurar",
                            "testar"
                        ],
                        "it": [
                            "oscurare"
                        ],
                        "nl": [
                            "wegcensureren",
                            "weglakken"
                        ],
                        "oc": [
                            "raiar",
                            "escafar",
                            "censurar"
                        ],
                        "pt": [
                            "expurgar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cavitation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kavitation"
                        ],
                        "en": [
                            "cavitation"
                        ],
                        "es": [
                            "cavitaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kavitacio"
                        ],
                        "fi": [
                            "kavitaatio"
                        ],
                        "gl": [
                            "cavitaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "cavitazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30e3\u30d3\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "cavitatie"
                        ],
                        "no": [
                            "kavitasjon"
                        ],
                        "pl": [
                            "kawitacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavita\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0432\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "kavitace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cavitation": [
                    "Singulier"
                ],
                "cavitations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cavit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cavity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062d\u0634\u0627\u0621"
                        ],
                        "io": [
                            "kavajo"
                        ],
                        "id": [
                            "rongga"
                        ],
                        "it": [
                            "cavit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "holte"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e5lighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cavit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "cavit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "caye": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cay",
                            "key"
                        ],
                        "es": [
                            "cayo"
                        ],
                        "ga": [
                            "cae"
                        ],
                        "lt": [
                            "salel\u0117"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "caye": [
                    "Singulier"
                ],
                "cayes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Cayenne": [
        {
            "type": "Nom propre 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cayenne"
                        ],
                        "en": [
                            "Cayenne"
                        ],
                        "es": [
                            "Cayenne"
                        ],
                        "eo": [
                            "Kajeno"
                        ],
                        "et": [
                            "Cayenne"
                        ],
                        "fi": [
                            "Cayenne"
                        ],
                        "io": [
                            "Cayenne"
                        ],
                        "it": [
                            "Caienna"
                        ],
                        "nl": [
                            "Cayenne"
                        ],
                        "pl": [
                            "Cayenne"
                        ],
                        "pt": [
                            "Caiena"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041a\u0430\u0439\u0435\u043d\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "Cayenne"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "CD": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "CD"
                        ],
                        "en": [
                            "CD"
                        ],
                        "zh": [
                            "CD",
                            "\u6fc0\u5149\u5531\u7247"
                        ],
                        "ko": [
                            "CD"
                        ],
                        "da": [
                            "CD"
                        ],
                        "ja": [
                            "CD"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "CD-ROM": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ROM"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0631\u0635 \u0645\u0636\u063a\u0648\u0637"
                        ],
                        "br": [
                            "ROM",
                            "sederom"
                        ],
                        "eo": [
                            "ROM"
                        ],
                        "ja": [
                            "ROM"
                        ],
                        "nl": [
                            "ROM"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ce": [
        {
            "type": "Adjectif d\u00e9monstratif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ky"
                        ],
                        "de": [
                            "dies",
                            "diese"
                        ],
                        "en": [
                            "this",
                            "that",
                            "these"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0627"
                        ],
                        "br": [
                            "ma\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u043e\u0437\u0438",
                            "\u0442\u043e\u044f",
                            "\u0442\u0430\u0437\u0438",
                            "\u0442\u0430\u044f",
                            "\u0442\u043e\u0432\u0430",
                            "\u0442\u0443\u0439",
                            "\u0442\u0435\u0437\u0438",
                            "\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "aix\u00f2",
                            "aquest",
                            "aquesta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fd9",
                            "\u8fd9\u4e2a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774",
                            "\uadf8",
                            "\uc800"
                        ],
                        "kw": [
                            "an",
                            "ma"
                        ],
                        "co": [
                            "stu",
                            "stu"
                        ],
                        "dlm": [
                            "a\u010dost"
                        ],
                        "da": [
                            "dette"
                        ],
                        "es": [
                            "este",
                            "esta"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109i tiu"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4m\u00e4",
                            "tuo",
                            "se"
                        ],
                        "fy": [
                            "dit",
                            "dizze"
                        ],
                        "gd": [
                            "seo"
                        ],
                        "ga": [
                            "seo"
                        ],
                        "cy": [
                            "hwn",
                            "hon",
                            "hyn",
                            "ma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05d4",
                            "\u05d6\u05d0\u05ea"
                        ],
                        "id": [
                            "ini"
                        ],
                        "ia": [
                            "iste"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00feessi"
                        ],
                        "it": [
                            "questo",
                            "questa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3053\u306e",
                            "\u305d\u306e",
                            "\u3042\u306e"
                        ],
                        "jv": [
                            "iki"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u043b",
                            "\u043e\u0441\u044b",
                            "\u043c\u044b\u043d\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0443\u043b"
                        ],
                        "gv": [
                            "shoh"
                        ],
                        "nl": [
                            "dit",
                            "dat",
                            "die",
                            "deze"
                        ],
                        "no": [
                            "dette"
                        ],
                        "oc": [
                            "aquest",
                            "aqueste"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0628\u06c7",
                            "\u0634\u06c7",
                            "\u0645\u06c7\u0634\u06c7"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u064a\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "ten",
                            "ta",
                            "to"
                        ],
                        "ro": [
                            "acest",
                            "\u0103sta",
                            "aceast\u0103",
                            "asta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u043e\u0442",
                            "\u044d\u0442\u0430",
                            "\u044d\u0442\u043e"
                        ],
                        "sg": [
                            "s\u00f4"
                        ],
                        "sk": [
                            "tento",
                            "t\u00e1to",
                            "toto"
                        ],
                        "sl": [
                            "ta",
                            "to"
                        ],
                        "sv": [
                            "den h\u00e4r",
                            "denna",
                            "det h\u00e4r",
                            "detta"
                        ],
                        "ta": [
                            "\u0ba4",
                            "\u0ba4"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "ten",
                            "ta",
                            "to"
                        ],
                        "tr": [
                            "bu",
                            "\u015fu",
                            "o"
                        ],
                        "tk": [
                            "bu"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0435\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "ci",
                            "cist",
                            "cisse",
                            "ciste",
                            "\u00e8\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ce": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ces": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cette": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Pronom d\u00e9monstratif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pronom d\u00e9monstratif",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "this",
                            "that"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\uac83",
                            "\uadf8\uac70"
                        ],
                        "es": [
                            "este",
                            "esta"
                        ],
                        "fi": [
                            "se"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3053\u308c",
                            "\u305d\u308c"
                        ],
                        "pl": [
                            "to"
                        ],
                        "pt": [
                            "este",
                            "esta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u043e"
                        ],
                        "tr": [
                            "bu",
                            "\u015fu",
                            "o"
                        ],
                        "wa": [
                            "ci"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "c\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ce"
                        ],
                        "en": [
                            "cee"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc",
                            "\uc528"
                        ],
                        "es": [
                            "ce"
                        ],
                        "eo": [
                            "co"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30fc"
                        ],
                        "cs": [
                            "c\u00e9\u010dko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ceci": [
        {
            "type": "Pronom d\u00e9monstratif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dieses"
                        ],
                        "en": [
                            "this"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0630\u0627"
                        ],
                        "br": [
                            "ma\u00f1"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fd9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774",
                            "\uc774\uac70",
                            "\uc774\uac83"
                        ],
                        "es": [
                            "este"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109i tiu",
                            "tiu \u0109i"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4m\u00e4"
                        ],
                        "ga": [
                            "seo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14c7"
                        ],
                        "it": [
                            "questo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3053\u308c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u044b\u043d\u0430\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "hic",
                            "is"
                        ],
                        "nl": [
                            "deze",
                            "dit"
                        ],
                        "oc": [
                            "aqu\u00f2"
                        ],
                        "ro": [
                            "asta"
                        ],
                        "sg": [
                            "s\u00f4"
                        ],
                        "sv": [
                            "det h\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "c\u00e9cidie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cecidie"
                        ],
                        "en": [
                            "cecidium"
                        ],
                        "es": [
                            "cecidia"
                        ],
                        "it": [
                            "cecidio"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u00e1lka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9cidie": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9cidies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9cit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blindheit"
                        ],
                        "en": [
                            "blindness"
                        ],
                        "az": [
                            "korluq"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043b\u0435\u043f\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "ceguesa",
                            "ceguera",
                            "ceguetat"
                        ],
                        "es": [
                            "ceguera"
                        ],
                        "eo": [
                            "blindeco"
                        ],
                        "et": [
                            "pimedus"
                        ],
                        "fi": [
                            "sokeus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03cd\u03c6\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "vaksag"
                        ],
                        "io": [
                            "blindeso"
                        ],
                        "it": [
                            "cecit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76f2\u76ee",
                            "\u76f2"
                        ],
                        "ln": [
                            "loland\u00e1"
                        ],
                        "nl": [
                            "blindheid"
                        ],
                        "no": [
                            "blindhet"
                        ],
                        "oc": [
                            "cecitat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0648\u0631\u06cc",
                            "\u0646\u0627\u0628\u06cc\u0646\u0627\u06cc\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015blepota"
                        ],
                        "pt": [
                            "cegueira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0435\u043f\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "blindhet"
                        ],
                        "cs": [
                            "slepota"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6rl\u00fck"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9cit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9cit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9dant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zedent",
                            "Abtretende"
                        ],
                        "en": [
                            "assignor"
                        ],
                        "es": [
                            "cedente"
                        ],
                        "it": [
                            "cedente"
                        ],
                        "nl": [
                            "cedent"
                        ],
                        "pl": [
                            "zbywaj\u0105cego",
                            "cedenta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9dant": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9dants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9der": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Transitif) Laisser, abandonner une chose \u00e0 quelqu\u2019un",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abtreten",
                            "abgeben",
                            "\u00fcberlassen"
                        ],
                        "en": [
                            "yield",
                            "cede",
                            "give way",
                            "relinquish"
                        ],
                        "nds": [
                            "afgeven",
                            "afgi\u00ebwen"
                        ],
                        "ca": [
                            "cedir"
                        ],
                        "da": [
                            "give efter"
                        ],
                        "es": [
                            "ceder"
                        ],
                        "eo": [
                            "cedi"
                        ],
                        "fo": [
                            "eftirl\u00edka",
                            "lata s\u00e6r lynda"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4isty\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fstean"
                        ],
                        "hu": [
                            "enged"
                        ],
                        "io": [
                            "cedar"
                        ],
                        "it": [
                            "cedere"
                        ],
                        "nl": [
                            "toegeven",
                            "afstaan",
                            "wijken",
                            "zwichten"
                        ],
                        "pl": [
                            "scedowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "abdicar",
                            "alhear",
                            "ceder",
                            "se",
                            "transigir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verl\u00e5ta",
                            "ge vika",
                            "ge efter"
                        ],
                        "tr": [
                            "teslim etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "c\u00e9dille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cedille"
                        ],
                        "en": [
                            "cedilla"
                        ],
                        "br": [
                            "lostig",
                            "zedig"
                        ],
                        "es": [
                            "cedilla",
                            "zedilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "subhoko"
                        ],
                        "fi": [
                            "sedilji"
                        ],
                        "hu": [
                            "cedilla"
                        ],
                        "io": [
                            "cedilio"
                        ],
                        "it": [
                            "cediglia"
                        ],
                        "lv": [
                            "sedi\u013ca"
                        ],
                        "nl": [
                            "cedille"
                        ],
                        "pt": [
                            "cedilha"
                        ],
                        "ro": [
                            "sedil\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0434\u0438\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "cedilj"
                        ],
                        "tr": [
                            "sedil",
                            "\u00e7engel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9dille": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9dilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9drat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "citron"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u67b8\u6a7c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\ud2b8\ub860"
                        ],
                        "es": [
                            "cidra"
                        ],
                        "it": [
                            "cedro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30c8\u30ed\u30f3",
                            "\u67b8\u6ade"
                        ],
                        "la": [
                            "citreum"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u0442\u0440\u043e\u043d",
                            "\u0446\u0435\u0434\u0440\u0430\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9drat": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9drats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9dratier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Citrus medica"
                        ],
                        "en": [
                            "citron",
                            "shaddock"
                        ],
                        "co": [
                            "alim\u00e9a"
                        ],
                        "es": [
                            "cidro"
                        ],
                        "fi": [
                            "sukaattisitruuna"
                        ],
                        "it": [
                            "cedrato"
                        ],
                        "la": [
                            "citrius"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u0442\u0440\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "cedr\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9dratier": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9dratiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e8dre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mots \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "cedra"
                        ],
                        "de": [
                            "Zeder"
                        ],
                        "en": [
                            "cedar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u0632"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0575\u0580\u056b"
                        ],
                        "eu": [
                            "zedro"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0435\u0434\u044a\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "cedre"
                        ],
                        "co": [
                            "cedru"
                        ],
                        "hr": [
                            "cedar"
                        ],
                        "da": [
                            "ceder"
                        ],
                        "es": [
                            "cedro"
                        ],
                        "eo": [
                            "cedro"
                        ],
                        "et": [
                            "seeder"
                        ],
                        "fi": [
                            "setri"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d4\u10d3\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ad\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e8\u05d6"
                        ],
                        "hu": [
                            "c\u00e9drus"
                        ],
                        "io": [
                            "cedro"
                        ],
                        "it": [
                            "cedro"
                        ],
                        "la": [
                            "cedrus"
                        ],
                        "lv": [
                            "ciedrs"
                        ],
                        "lt": [
                            "kedras"
                        ],
                        "nl": [
                            "ceder"
                        ],
                        "no": [
                            "seder"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0631\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "cedr"
                        ],
                        "pt": [
                            "cedro"
                        ],
                        "ro": [
                            "cedru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0435\u0434\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0435\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "c\u00e9der"
                        ],
                        "sv": [
                            "ceder"
                        ],
                        "cs": [
                            "cedr"
                        ],
                        "tr": [
                            "sedir"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e8dre": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e8dres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ceindre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Entourer, environner",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umschlie\u00dfen",
                            "umgeben",
                            "umz\u00e4unen"
                        ],
                        "en": [
                            "gird"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062d\u0627\u0637"
                        ],
                        "ca": [
                            "cenyir"
                        ],
                        "es": [
                            "ce\u00f1ir"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6vez",
                            "k\u00f6r\u00fclvesz"
                        ],
                        "it": [
                            "cingere"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00e9nher",
                            "c\u00e9nger"
                        ],
                        "pt": [
                            "cingir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ceinture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ruban dont on se ceint le milieu du corps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "G\u00fcrtel",
                            "Gurt"
                        ],
                        "en": [
                            "belt",
                            "girdle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0632\u0627\u0645"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u0259m\u0259r"
                        ],
                        "br": [
                            "gouriz"
                        ],
                        "ca": [
                            "cintur\u00f3"
                        ],
                        "co": [
                            "cinta"
                        ],
                        "es": [
                            "cintur\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "zono"
                        ],
                        "fi": [
                            "vy\u00f6"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03ce\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "id": [
                            "sabuk",
                            "ikat pinggang"
                        ],
                        "is": [
                            "belti"
                        ],
                        "it": [
                            "cintura"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u0431\u0435\u0443",
                            "\u0431\u0435\u043b\u0434\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0443\u0440",
                            "\u0438\u043b\u0433\u0438\u0447",
                            "\u043a\u0435\u043c\u0435\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "riem",
                            "gordel"
                        ],
                        "oc": [
                            "cencha",
                            "cinta",
                            "centura"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0645\u0631\u0628\u0646\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "pasek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u044c",
                            "\u043f\u043e\u044f\u0441"
                        ],
                        "scn": [
                            "cinta"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e4lte",
                            "sk\u00e4rp",
                            "livrem"
                        ],
                        "sw": [
                            "ukanda",
                            "mkanda"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0435\u0448"
                        ],
                        "tr": [
                            "kemer"
                        ],
                        "tk": [
                            "gu\u015fak",
                            "kemer",
                            "ga\u00fdy\u015f"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1eaft l\u01b0ng",
                            "d\u00e2y n\u1ecbt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Endroit du corps o\u00f9 l\u2019on place la ceinture",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00fcfte"
                        ],
                        "en": [
                            "belt",
                            "waist"
                        ],
                        "br": [
                            "gouriz"
                        ],
                        "ca": [
                            "cintura"
                        ],
                        "es": [
                            "cintura"
                        ],
                        "id": [
                            "pinggang"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u043b"
                        ],
                        "oc": [
                            "talha"
                        ],
                        "pl": [
                            "pas",
                            "talia"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1eaft l\u01b0ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ceinture": [
                    "Singulier"
                ],
                "ceintures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cela": [
        {
            "type": "Pronom d\u00e9monstratif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "das",
                            "dieses"
                        ],
                        "en": [
                            "that"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0644\u0643"
                        ],
                        "az": [
                            "bu"
                        ],
                        "br": [
                            "se"
                        ],
                        "ca": [
                            "aix\u00f2"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u90a3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\uac70",
                            "\uadf8\uac83"
                        ],
                        "co": [
                            "qu\u00e8",
                            "ci\u00f2"
                        ],
                        "es": [
                            "esa",
                            "ese",
                            "eso"
                        ],
                        "eo": [
                            "tio"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuo",
                            "se"
                        ],
                        "ga": [
                            "sin"
                        ],
                        "io": [
                            "ta"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1456\u14d0\u14c7"
                        ],
                        "it": [
                            "essa",
                            "esso",
                            "la",
                            "lo",
                            "quello",
                            "quella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u305d\u308c",
                            "\u3042\u308c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "iste",
                            "ista"
                        ],
                        "oc": [
                            "aqu\u00f2"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u06cc\u0646",
                            "\u0622\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "to"
                        ],
                        "pt": [
                            "isso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "to",
                            "tohle"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0435"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e7oula"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "c\u00e9ladon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "porcelaine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Seladon"
                        ],
                        "en": [
                            "celadon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9752\u74f7"
                        ],
                        "es": [
                            "celad\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "verda"
                        ],
                        "it": [
                            "celadon"
                        ],
                        "pl": [
                            "seledyn"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e9ladon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043b\u0430\u0434\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "seladon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9ladon": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9ladons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9l\u00e9bration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feier"
                        ],
                        "en": [
                            "celebration"
                        ],
                        "eu": [
                            "ospakizun",
                            "jai"
                        ],
                        "es": [
                            "celebraci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "juhliminen"
                        ],
                        "io": [
                            "celebro",
                            "celebrado"
                        ],
                        "id": [
                            "perayaan"
                        ],
                        "it": [
                            "celebrazione"
                        ],
                        "lb": [
                            "Feier"
                        ],
                        "nl": [
                            "viering"
                        ],
                        "pl": [
                            "celebracja",
                            "\u015bwi\u0119towanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "celebra\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9l\u00e9bration": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9l\u00e9brations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9l\u00e8bre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beroemd",
                            "befaamd",
                            "beroemd",
                            "befaamd"
                        ],
                        "de": [
                            "ber\u00fchmt"
                        ],
                        "en": [
                            "famous",
                            "celebrated"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259\u015fhur",
                            "\u015f\u00f6hr\u0259tli"
                        ],
                        "br": [
                            "anvek",
                            "brudek",
                            "brudet"
                        ],
                        "ca": [
                            "fam\u00f3s"
                        ],
                        "da": [
                            "ber\u00f8mt",
                            "ber\u00f8mt"
                        ],
                        "es": [
                            "famoso",
                            "conocido",
                            "c\u00e9lebre"
                        ],
                        "eo": [
                            "famkonata",
                            "fama"
                        ],
                        "fo": [
                            "vi\u00f0gitin"
                        ],
                        "cy": [
                            "anwog"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10dc\u10d7\u10e5\u10db\u10e3\u10da\u10d8",
                            "\u10e1\u10d0\u10ee\u10d4\u10da\u10d2\u10d0\u10dc\u10d7\u10e5\u10db\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b1\u03ba\u03bf\u03c5\u03c3\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00edres"
                        ],
                        "io": [
                            "famoza"
                        ],
                        "it": [
                            "celebre",
                            "famoso",
                            "rinomato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6709\u540d\u306a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0442\u0430\u049b\u0442\u044b",
                            "\u04d9\u0439\u0433\u0456\u043b\u0456",
                            "\u0431\u0435\u043b\u0433\u0456\u043b\u0456",
                            "\u0434\u0430\u04a3\u049b\u0442\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "famosus"
                        ],
                        "nl": [
                            "befaamd",
                            "beroemd",
                            "gevierd",
                            "roemruchtig",
                            "vermaard",
                            "wijdvermaard",
                            "alom bekend",
                            "befaamd",
                            "beroemd",
                            "vermaard",
                            "welbekend",
                            "bekend"
                        ],
                        "no": [
                            "ber\u00f8mt"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0627\u0645\u062f\u0627\u0631",
                            "\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142awny"
                        ],
                        "pt": [
                            "famoso",
                            "c\u00e9lebre",
                            "ilustre",
                            "not\u00f3rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "vestit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439",
                            "\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "beryktad",
                            "ber\u00f6md",
                            "frejdad",
                            "k\u00e4nd"
                        ],
                        "sw": [
                            "maarufu"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011bhlasn\u00fd",
                            "slavn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00fcnl\u00fc",
                            "me\u015fhur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9l\u00e8bre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "c\u00e9l\u00e8bres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9l\u00e9brer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "festoj"
                        ],
                        "de": [
                            "zelebrieren",
                            "festlich begehen",
                            "feiern"
                        ],
                        "en": [
                            "celebrate",
                            "officiate"
                        ],
                        "ast": [
                            "festexar"
                        ],
                        "eu": [
                            "ospatu",
                            "goraipatu"
                        ],
                        "br": [
                            "gouelia\u00f1",
                            "lida\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "celebrar"
                        ],
                        "da": [
                            "fejre"
                        ],
                        "es": [
                            "celebrar",
                            "festejar"
                        ],
                        "eo": [
                            "celebri"
                        ],
                        "fo": [
                            "halda h\u00e1t\u00ed\u00f0arligan"
                        ],
                        "hu": [
                            "celebr\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "celebrar"
                        ],
                        "it": [
                            "celebrare"
                        ],
                        "la": [
                            "celebrare"
                        ],
                        "nl": [
                            "celebreren",
                            "opdragen",
                            "vieren"
                        ],
                        "oc": [
                            "celebrar"
                        ],
                        "pt": [
                            "celebrar",
                            "comemorar",
                            "festejar"
                        ],
                        "ro": [
                            "aniversa",
                            "celebra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "oslavova\u0165"
                        ],
                        "tl": [
                            "magd\u00edwang"
                        ],
                        "cs": [
                            "slavit",
                            "oslavovat"
                        ],
                        "tr": [
                            "anmak",
                            "kutlamak"
                        ],
                        "wa": [
                            "fiesti"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "c\u00e9l\u00e9brit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "r\u00e9putation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zelebrit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "celebrity",
                            "fame"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259\u015fhurluq",
                            "\u015f\u00f6hr\u0259t"
                        ],
                        "es": [
                            "celebridad",
                            "fama"
                        ],
                        "it": [
                            "celebrit\u00e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "celebritat"
                        ],
                        "pt": [
                            "celebridade"
                        ],
                        "cs": [
                            "proslulost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9l\u00e9brit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "celer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verbergen"
                        ],
                        "en": [
                            "hide",
                            "conceal"
                        ],
                        "es": [
                            "ocultar",
                            "callar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a ascunde"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "c\u00e9leri": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante potag\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sellerie"
                        ],
                        "en": [
                            "celery"
                        ],
                        "ca": [
                            "api"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82b9\u83dc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc140\ub7ec\ub9ac"
                        ],
                        "co": [
                            "s\u00e8llaru"
                        ],
                        "es": [
                            "apio",
                            "celery"
                        ],
                        "eo": [
                            "celerio"
                        ],
                        "et": [
                            "seller"
                        ],
                        "fi": [
                            "selleri"
                        ],
                        "gl": [
                            "apio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ad\u03bb\u03b9\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "zeller"
                        ],
                        "io": [
                            "celerio"
                        ],
                        "it": [
                            "sedano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30ed\u30ea"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0434\u044b\u0440\u043a\u04e9\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "apium"
                        ],
                        "mt": [
                            "karfusa"
                        ],
                        "gv": [
                            "smullish"
                        ],
                        "nl": [
                            "selderij",
                            "selderie",
                            "selder"
                        ],
                        "no": [
                            "selleri"
                        ],
                        "pl": [
                            "seler"
                        ],
                        "pt": [
                            "aipo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043b\u044c\u0434\u0435\u0440\u0435\u0439"
                        ],
                        "scn": [
                            "accia"
                        ],
                        "sl": [
                            "zelena"
                        ],
                        "sv": [
                            "selleri"
                        ],
                        "cs": [
                            "celer"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ea7n t\u00e2y"
                        ],
                        "wa": [
                            "celeri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9leri": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9leris": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9leri-rave": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "celeriac"
                        ],
                        "et": [
                            "juurseller"
                        ],
                        "fi": [
                            "mukulaselleri"
                        ],
                        "gl": [
                            "apiorravo"
                        ],
                        "nl": [
                            "knolselderij"
                        ],
                        "wa": [
                            "celeri \u00e5s boles",
                            "ivier"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9leri-rave": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9leris-raves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9l\u00e9rit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "activit\u00e9 rapide",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geschwindigkeit",
                            "Schnelligkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "quickness",
                            "celerity",
                            "celerity"
                        ],
                        "es": [
                            "celeridad"
                        ],
                        "io": [
                            "rapideso"
                        ],
                        "it": [
                            "celerit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "rapheid",
                            "tempo"
                        ],
                        "oc": [
                            "celeritat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "vitesse d'un objet",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "celerity"
                        ],
                        "es": [
                            "celeridad"
                        ],
                        "fi": [
                            "vauhti"
                        ],
                        "it": [
                            "celerit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "snelheid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9l\u00e9rit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9l\u00e9rit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9lesta": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Celesta"
                        ],
                        "en": [
                            "celesta"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0579\u0565\u056c\u0565\u057d\u057f\u0561"
                        ],
                        "eu": [
                            "zelesta"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0435\u043b\u0435\u0441\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "celesta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94a2\u7247\u7434"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uccbc\ub808\uc2a4\ud0c0"
                        ],
                        "es": [
                            "celesta"
                        ],
                        "fi": [
                            "celesta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c3\u03b5\u03bb\u03ad\u03c3\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "celesta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30a7\u30ec\u30b9\u30bf"
                        ],
                        "nl": [
                            "celesta"
                        ],
                        "no": [
                            "celesta"
                        ],
                        "oc": [
                            "celeste"
                        ],
                        "pl": [
                            "czelesta"
                        ],
                        "pt": [
                            "celesta"
                        ],
                        "ro": [
                            "celest\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u043b\u0435\u0441\u0442\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010delesta"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010delesta"
                        ],
                        "sv": [
                            "celesta"
                        ],
                        "cs": [
                            "celesta"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7elesta"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0447\u0435\u043b\u0435\u0441\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9lesta": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9lestas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9leste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Astronomie\u00a0: qui appartient au ciel\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "celestial"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645\u0627\u0648\u064a"
                        ],
                        "es": [
                            "celeste"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109iela"
                        ],
                        "fi": [
                            "taivaallinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c5\u03c1\u03ac\u03bd\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "samawi"
                        ],
                        "it": [
                            "celeste"
                        ],
                        "nl": [
                            "hemel"
                        ],
                        "pt": [
                            "celeste"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est divin, qui vient de Dieu\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "von oben"
                        ],
                        "en": [
                            "from above"
                        ],
                        "it": [
                            "celeste",
                            "celestiale"
                        ],
                        "nl": [
                            "goddelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "celestial"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9leste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "c\u00e9lestes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "C\u00e9lestin": [
        {
            "type": "Pr\u00e9nom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Coelestin"
                        ],
                        "en": [
                            "Celestine"
                        ],
                        "es": [
                            "Celestino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039a\u03b5\u03bb\u03b5\u03c3\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "Celestyn"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0426\u0435\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "Celest\u00fdn"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "c\u00e9lestine": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Coelestin"
                        ],
                        "en": [
                            "celestine"
                        ],
                        "eu": [
                            "zelestina"
                        ],
                        "ca": [
                            "celestina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u9752\u77f3"
                        ],
                        "es": [
                            "celestina"
                        ],
                        "gl": [
                            "celestina"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03bb\u03b5\u03c3\u03c4\u03af\u03bd\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05dc\u05e1\u05d8\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "c\u00f6lesztin"
                        ],
                        "it": [
                            "celestina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5929\u9752\u77f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "celestinas"
                        ],
                        "nl": [
                            "celestien"
                        ],
                        "pl": [
                            "celestyn"
                        ],
                        "pt": [
                            "celestina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "celest\u00edn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9lestine": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9lestines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9libat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ledigsein",
                            "Ehelosigkeit",
                            "bat",
                            "bat"
                        ],
                        "en": [
                            "celibacy"
                        ],
                        "br": [
                            "dizimez"
                        ],
                        "ca": [
                            "celibat",
                            "solteria"
                        ],
                        "es": [
                            "solter\u00eda",
                            "celibato"
                        ],
                        "eo": [
                            "fra\u016dleco"
                        ],
                        "fi": [
                            "selibaatti"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d5\u05d5\u05e7\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "it": [
                            "celibato",
                            "nubilato"
                        ],
                        "ku": [
                            "b\u00eakar\u00ee"
                        ],
                        "nl": [
                            "celibaat"
                        ],
                        "oc": [
                            "celibat"
                        ],
                        "pl": [
                            "panie\u0144stwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "celibato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0431\u0440\u0430\u0447\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "celib\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9libat": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9libats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9libataire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne en \u00e2ge d\u2019\u00eatre mari\u00e9e, mais qui ne l\u2019est pas",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Junggeselle",
                            "Single",
                            "Alleinstehende"
                        ],
                        "en": [
                            "bachelor",
                            "bachelorette",
                            "spinster"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0627\u0632\u0628",
                            "\u0639\u0627\u0632\u0628\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0574\u0578\u0582\u0580\u056b"
                        ],
                        "eu": [
                            "donado"
                        ],
                        "br": [
                            "dizimez"
                        ],
                        "ca": [
                            "celibatari",
                            "solter"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5355\u8eab"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd1d\uac01",
                            "\ucc98\ub140"
                        ],
                        "co": [
                            "fantinu",
                            "fantina"
                        ],
                        "da": [
                            "ungkarl"
                        ],
                        "es": [
                            "soltero",
                            "soltera"
                        ],
                        "eo": [
                            "fra\u016dlo"
                        ],
                        "fi": [
                            "poikamies"
                        ],
                        "ga": [
                            "singil"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03cd\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2",
                            "\u03b5\u03c1\u03b3\u03ad\u03bd\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "aggleg\u00e9ny"
                        ],
                        "io": [
                            "celiba"
                        ],
                        "it": [
                            "scapolo",
                            "nubile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u72ec\u8eab",
                            "\u672a\u5a5a\u8005"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u043e\u0439\u0434\u0430\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijgezel"
                        ],
                        "oc": [
                            "celibatari"
                        ],
                        "pl": [
                            "kawaler"
                        ],
                        "pt": [
                            "solteiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "burlac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044f\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "ungkarl",
                            "ungm\u00f6"
                        ],
                        "cs": [
                            "svobodn\u00fd",
                            "svobodn\u00e1"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ed9c th\u00e2n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9libataire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "c\u00e9libataires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019est pas mari\u00e9",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ongetroud"
                        ],
                        "de": [
                            "ledig",
                            "unverheiratet",
                            "ehelos"
                        ],
                        "en": [
                            "single",
                            "unmarried"
                        ],
                        "ca": [
                            "solter",
                            "fadr\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5355\u8eab"
                        ],
                        "da": [
                            "ugift"
                        ],
                        "es": [
                            "soltero",
                            "soltera"
                        ],
                        "eo": [
                            "fra\u016dla"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3giftur"
                        ],
                        "ga": [
                            "singil"
                        ],
                        "cy": [
                            "sengl"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b3\u03b1\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u0151tlen"
                        ],
                        "id": [
                            "lajang"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3giftur"
                        ],
                        "it": [
                            "cebile",
                            "nubile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u72ec\u8eab",
                            "\u672a\u5a5a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u043e\u0439\u0434\u0430\u049b",
                            "\u0441\u0430\u043b\u0442\u0430\u04a3"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u043e\u0439\u0434\u043e\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "agamus",
                            "caelebs"
                        ],
                        "nl": [
                            "ongehuwd",
                            "ongetrouwd"
                        ],
                        "no": [
                            "ugift"
                        ],
                        "oc": [
                            "celibatari"
                        ],
                        "sv": [
                            "ogift"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0443\u0439\u0434\u0430\u043a"
                        ],
                        "tk": [
                            "sallah"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ed9c th\u00e2n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9libataire": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9libataires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cellier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lieu dans lequel on range les provisions\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Speisekammer",
                            "Vorratskammer"
                        ],
                        "en": [
                            "cellar"
                        ],
                        "es": [
                            "cilla",
                            "cillero"
                        ],
                        "fi": [
                            "kellari"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30e9\u30fc",
                            "\u9152\u8535"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorraadkamer"
                        ],
                        "pt": [
                            "adega",
                            "despensa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cellier": [
                    "Singulier"
                ],
                "celliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cellophane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cellophan"
                        ],
                        "en": [
                            "cellophane"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u064a\u0644\u0648\u0641\u0627\u0646"
                        ],
                        "da": [
                            "cellofan"
                        ],
                        "es": [
                            "celof\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "celofano"
                        ],
                        "fi": [
                            "kelmu"
                        ],
                        "it": [
                            "cellophane",
                            "cellofan"
                        ],
                        "nl": [
                            "cellofaan"
                        ],
                        "pl": [
                            "celofan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0444\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "celof\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cellophane": [
                    "Singulier"
                ],
                "cellophanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cellule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite pi\u00e8ce ferm\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zelle"
                        ],
                        "en": [
                            "cell"
                        ],
                        "es": [
                            "celda"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109elo"
                        ],
                        "id": [
                            "sel"
                        ],
                        "it": [
                            "cella"
                        ],
                        "mg": [
                            "sela"
                        ],
                        "cs": [
                            "cela",
                            "kom\u016frka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 morphologique ou fonctionnelle\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zelle"
                        ],
                        "en": [
                            "cell"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e9lula"
                        ],
                        "it": [
                            "cellula"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0644\u0648\u0644"
                        ],
                        "cs": [
                            "bu\u0148ka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de base du vivant\u00a0(2.a.)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sel"
                        ],
                        "de": [
                            "Zelle"
                        ],
                        "en": [
                            "cell"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0644\u064a\u0629"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc138\ud3ec"
                        ],
                        "eu": [
                            "zelula"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "hr": [
                            "stanica"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e9lula"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109elo"
                        ],
                        "gl": [
                            "c\u00e9lula"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cd\u03c4\u03c4\u03b1\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "sel"
                        ],
                        "it": [
                            "cellula"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d30\u80de"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0441\u0443\u0448\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "cel"
                        ],
                        "oc": [
                            "cellula"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06cc\u0627\u062e\u062a\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "kom\u00f3rka"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e9lula"
                        ],
                        "ro": [
                            "celul\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "bunka"
                        ],
                        "sl": [
                            "celica"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04af\u0437\u04d9\u043d\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "bu\u0148ka"
                        ],
                        "tr": [
                            "h\u00fccre"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traduction \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "la",
                            "lula"
                        ],
                        "da": [
                            "celle"
                        ],
                        "fo": [
                            "kykna",
                            "klivi"
                        ],
                        "fi": [
                            "solu"
                        ],
                        "hu": [
                            "sejt"
                        ],
                        "io": [
                            "celulo"
                        ],
                        "nl": [
                            "cel"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabina",
                            "cela",
                            "c\u00e9lula"
                        ],
                        "sv": [
                            "cell"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cellule": [
                    "Singulier"
                ],
                "cellules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cellulite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Amas de graisse sous la peau.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cellulite"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a58\u76ae\u7ec4\u7ec7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc140\ub8f0\ub77c\uc774\ud2b8"
                        ],
                        "eo": [
                            "celulito"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03c4\u03c4\u03b1\u03c1\u03af\u03c4\u03b9\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "narancsb\u0151r"
                        ],
                        "it": [
                            "cellulite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30eb\u30e9\u30a4\u30c8"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043b\u043b\u044e\u043b\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cellulite": [
                    "Singulier"
                ],
                "cellulites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cellulo\u00efd": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zelluloid"
                        ],
                        "en": [
                            "celluloid"
                        ],
                        "es": [
                            "celuloide"
                        ],
                        "pt": [
                            "celuloide"
                        ],
                        "sv": [
                            "celluloid"
                        ],
                        "cs": [
                            "celuloid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cellulo\u00efd": [
                    "Singulier"
                ],
                "cellulo\u00efds": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cellulose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cellulose",
                            "Zellulose",
                            "Zellstoff"
                        ],
                        "en": [
                            "cellulose"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0446\u0435\u043b\u0443\u043b\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "lulosa"
                        ],
                        "es": [
                            "celulosa"
                        ],
                        "it": [
                            "cellulosa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043b\u043b\u044e\u043b\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "celul\u00f3za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cellulose": [
                    "Singulier"
                ],
                "celluloses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "celsiane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Celsian"
                        ],
                        "en": [
                            "celsian"
                        ],
                        "it": [
                            "celsiana"
                        ],
                        "nl": [
                            "celsiaan"
                        ],
                        "pl": [
                            "celsjan"
                        ],
                        "pt": [
                            "celsiana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "celsiane": [
                    "Singulier"
                ],
                "celsianes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "celte": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Kelties"
                        ],
                        "de": [
                            "keltisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Celtic"
                        ],
                        "br": [
                            "kelt"
                        ],
                        "kw": [
                            "keltek"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e9ltico",
                            "c\u00e9ltica"
                        ],
                        "eo": [
                            "kelta"
                        ],
                        "fi": [
                            "kelttil\u00e4inen"
                        ],
                        "ga": [
                            "ceiltis"
                        ],
                        "gl": [
                            "celta",
                            "c\u00e9ltico"
                        ],
                        "cy": [
                            "celtaidd",
                            "celteg"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03bb\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kelta"
                        ],
                        "it": [
                            "celtico",
                            "celtica"
                        ],
                        "nl": [
                            "Keltisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "celtycki",
                            "celtycka",
                            "celtyckie"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e9ltico",
                            "c\u00e9ltica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u044c\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u043a\u0435\u043b\u044c\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f",
                            "\u043a\u0435\u043b\u044c\u0442\u0441\u043a\u043e\u0435"
                        ],
                        "sl": [
                            "keltski",
                            "keltska",
                            "keltsko"
                        ],
                        "cs": [
                            "keltsk\u00fd",
                            "keltick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "celte": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "celtes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Celtic"
                        ],
                        "eu": [
                            "zeltera"
                        ],
                        "br": [
                            "keltieg",
                            "kelteg"
                        ],
                        "kw": [
                            "Keltek"
                        ],
                        "gl": [
                            "c\u00e9ltico",
                            "celta"
                        ],
                        "cy": [
                            "Celteg"
                        ],
                        "cs": [
                            "kelt\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Celte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Celt"
                        ],
                        "eu": [
                            "zelta"
                        ],
                        "br": [
                            "Kelt",
                            "Keltez"
                        ],
                        "kw": [
                            "Kelt"
                        ],
                        "es": [
                            "celta"
                        ],
                        "ga": [
                            "Ceilteach"
                        ],
                        "cy": [
                            "Celt"
                        ],
                        "nl": [
                            "kelt"
                        ],
                        "cs": [
                            "Kelt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Celte": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Celtes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "celtib\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "langue celtique parl\u00e9e en Espagne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "keltiberische Sprache"
                        ],
                        "en": [
                            "Celtiberian"
                        ],
                        "eu": [
                            "zeltiberiera"
                        ],
                        "es": [
                            "celt\u00edbero"
                        ],
                        "gl": [
                            "celtibero"
                        ],
                        "it": [
                            "celtiberico"
                        ],
                        "sl": [
                            "keltiber\u0161\u010dina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "celtib\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "celtib\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Celtib\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Keltiberer"
                        ],
                        "en": [
                            "Celtiberian"
                        ],
                        "an": [
                            "Celtiber"
                        ],
                        "eu": [
                            "Zeltiberiarrak"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u041a\u0435\u043b\u0442\u0438\u0431\u0435\u0440\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "celtiber"
                        ],
                        "es": [
                            "celt\u00edbero"
                        ],
                        "fi": [
                            "Keltiberit"
                        ],
                        "gl": [
                            "celtibero"
                        ],
                        "cy": [
                            "Celtiberiaid"
                        ],
                        "hu": [
                            "Keltib\u00e9rek"
                        ],
                        "it": [
                            "Celtiberi"
                        ],
                        "la": [
                            "Celtiber"
                        ],
                        "lt": [
                            "Keltiberai"
                        ],
                        "no": [
                            "Keltiberere"
                        ],
                        "pl": [
                            "Celtyberowie"
                        ],
                        "pt": [
                            "Celtiberos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041a\u0435\u043b\u044c\u0442\u0438\u0431\u0435\u0440\u044b"
                        ],
                        "sh": [
                            "Keltiberi"
                        ],
                        "sv": [
                            "Keltiberer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Celtib\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Celtib\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "celtique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "keltisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Celtic"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0565\u056c\u057f\u0561\u056f\u0561\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "zelta",
                            "zeltiko"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u044c\u0446\u043a\u0456"
                        ],
                        "br": [
                            "keltek",
                            "keltiek"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00e8ltic"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf08\ud2b8"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e9ltico",
                            "celta"
                        ],
                        "eo": [
                            "kelta"
                        ],
                        "fi": [
                            "kelttil\u00e4inen",
                            "gaelinkielinen"
                        ],
                        "gl": [
                            "c\u00e9ltico"
                        ],
                        "it": [
                            "celtico"
                        ],
                        "la": [
                            "celticus"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0137eltu"
                        ],
                        "sk": [
                            "keltsk\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "keltsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "celtique": [
                    "Singulier"
                ],
                "celtiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "celui": [
        {
            "type": "Pronom d\u00e9monstratif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "that",
                            "the one"
                        ],
                        "da": [
                            "den",
                            "det",
                            "de"
                        ],
                        "es": [
                            "aquel",
                            "aquellos",
                            "aquella",
                            "aquellas"
                        ],
                        "eo": [
                            "tiu"
                        ],
                        "nl": [
                            "degene"
                        ],
                        "pt": [
                            "aquele",
                            "aquela"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u043e\u0442",
                            "\u0442\u043e\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "celui": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ceux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "celle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "celles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "celui-ci": [
        {
            "type": "Pronom d\u00e9monstratif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9monstratif proximal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dieser",
                            "der"
                        ],
                        "en": [
                            "this"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0627"
                        ],
                        "br": [
                            "hema\u00f1"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fd9\u4e2a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\uac83"
                        ],
                        "es": [
                            "ese"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109i tiu"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3053\u308c"
                        ],
                        "la": [
                            "hic"
                        ],
                        "nl": [
                            "dat",
                            "deze"
                        ],
                        "pl": [
                            "ten"
                        ],
                        "pt": [
                            "este",
                            "esta",
                            "estes",
                            "estas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u043e\u0442",
                            "\u0441\u0435\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce dernier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "the latter"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u540e\u8005"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud6c4\uc790"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f8c\u8005"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "celui-ci": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ceux-ci": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "celle-ci": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "celles-ci": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "celui-l\u00e0": [
        {
            "type": "Pronom d\u00e9monstratif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9monstratif non proximal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "der"
                        ],
                        "en": [
                            "that"
                        ],
                        "eu": [
                            "hura"
                        ],
                        "br": [
                            "hennezh",
                            "henhont"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u90a3\u4e2a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\uac83",
                            "\uc800\uac83"
                        ],
                        "es": [
                            "aquello"
                        ],
                        "hu": [
                            "az"
                        ],
                        "it": [
                            "quello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3042\u308c",
                            "\u305d\u308c"
                        ],
                        "la": [
                            "ille"
                        ],
                        "pl": [
                            "tamten"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0442"
                        ],
                        "sg": [
                            "s\u00f4"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce premier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "the former"
                        ],
                        "ca": [
                            "eixe",
                            "aqueix",
                            "aquell"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u524d\u8005"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\uc790"
                        ],
                        "es": [
                            "ese",
                            "aquel",
                            "aqu\u00e9l"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u524d\u8005"
                        ],
                        "oc": [
                            "aquel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "celui-l\u00e0": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ceux-l\u00e0": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "celle-l\u00e0": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "celles-l\u00e0": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cembro": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pinus cembra"
                        ],
                        "de": [
                            "Arve",
                            "Zirbel",
                            "Zirbelkiefer"
                        ],
                        "it": [
                            "cembro"
                        ],
                        "ro": [
                            "z\u00e2mbru"
                        ],
                        "sl": [
                            "cemprin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cembro": [
                    "Singulier"
                ],
                "cembros": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cendre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "as"
                        ],
                        "de": [
                            "Asche"
                        ],
                        "en": [
                            "ash",
                            "ashes",
                            "cinders"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6sce"
                        ],
                        "eu": [
                            "errauts"
                        ],
                        "br": [
                            "ludu"
                        ],
                        "ca": [
                            "cendra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7070"
                        ],
                        "kw": [
                            "lusow"
                        ],
                        "co": [
                            "c\u00e8nnara"
                        ],
                        "da": [
                            "aske"
                        ],
                        "es": [
                            "ceniza"
                        ],
                        "eo": [
                            "cindro"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f8ska"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuhka"
                        ],
                        "fy": [
                            "jiske"
                        ],
                        "gl": [
                            "cinza"
                        ],
                        "cy": [
                            "lludu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03ad\u03c6\u03c1\u03b1",
                            "\u03c3\u03c4\u03ac\u03c7\u03c4\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "hamu"
                        ],
                        "io": [
                            "cindro"
                        ],
                        "id": [
                            "abu"
                        ],
                        "is": [
                            "aska"
                        ],
                        "it": [
                            "cenere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7070"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04af\u043b"
                        ],
                        "la": [
                            "cinis",
                            "spodium"
                        ],
                        "ms": [
                            "abu"
                        ],
                        "nl": [
                            "as"
                        ],
                        "no": [
                            "aske",
                            "oske"
                        ],
                        "oc": [
                            "cendre"
                        ],
                        "uz": [
                            "kul"
                        ],
                        "pl": [
                            "popi\u00f3\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinza"
                        ],
                        "ro": [
                            "cenu\u0219\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "aska"
                        ],
                        "tl": [
                            "ab\u00f3"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04e9\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "popel"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00fcl"
                        ],
                        "tk": [
                            "k\u00fcl"
                        ],
                        "wa": [
                            "cinde"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cendre": [
                    "Singulier"
                ],
                "cendres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cendr\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ashen"
                        ],
                        "es": [
                            "ceniciento"
                        ],
                        "gl": [
                            "cincento",
                            "cinsento"
                        ],
                        "it": [
                            "cenerino"
                        ],
                        "sk": [
                            "popolav\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cendr\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cendr\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cendr\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cendr\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cendrier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite coupe o\u00f9 l\u2019on d\u00e9pose les cendres d\u2019un cigare, d\u2019une cigarette, d\u2019une pipe, etc.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aschenbecher"
                        ],
                        "en": [
                            "ashtray"
                        ],
                        "ca": [
                            "cendrer"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7ac\ub5a8\uc774"
                        ],
                        "da": [
                            "askeb\u00e6ger"
                        ],
                        "es": [
                            "cenicero"
                        ],
                        "fi": [
                            "porokuppi"
                        ],
                        "gl": [
                            "cinceiro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03c3\u03ac\u03ba\u03b9",
                            "\u03c3\u03c4\u03b1\u03c7\u03c4\u03bf\u03b4\u03bf\u03c7\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "portacenere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7070\u76bf"
                        ],
                        "nl": [
                            "asbak"
                        ],
                        "oc": [
                            "cendri\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "popielniczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinzeiro"
                        ],
                        "sv": [
                            "askkopp",
                            "askfat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "cendrer"
                        ],
                        "eo": [
                            "cindrujo"
                        ],
                        "fy": [
                            "jiskebak",
                            "jiskebakje",
                            "jiskelaad",
                            "jiskep\u00e2ntsje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03b1\u03c7\u03c4\u03bf\u03b4\u03bf\u03c7\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "cindruyo"
                        ],
                        "ku": [
                            "tebl\u00ee"
                        ],
                        "ro": [
                            "scrumiera"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00fcl tablas\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cendrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "cendriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Cendrillon": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aschenputtel",
                            "Aschenpuddel",
                            "Aschenbr\u00f6del"
                        ],
                        "en": [
                            "Cinderella"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0646\u062f\u0631\u064a\u0644\u0627"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0544\u0578\u056d\u0580\u0578\u057f"
                        ],
                        "eu": [
                            "Errauskine"
                        ],
                        "be": [
                            "\u041f\u0430\u043f\u044f\u043b\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "Luduennig"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u041f\u0435\u043f\u0435\u043b\u044f\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "Ventafocs"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7070\u59d1\u5a18"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e0\ub370\ub810\ub77c"
                        ],
                        "hr": [
                            "Pepeljuga"
                        ],
                        "da": [
                            "Askepot"
                        ],
                        "es": [
                            "Cenicienta"
                        ],
                        "eo": [
                            "Cindrulino"
                        ],
                        "et": [
                            "Tuhkatriinu"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00d8skuf\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "Tuhkimo"
                        ],
                        "ga": [
                            "Luaithr\u00edona"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a3\u03c4\u03b1\u03c7\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03cd\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "Hamupip\u0151ke"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00d6skubuska"
                        ],
                        "it": [
                            "Cenerentola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30f3\u30c7\u30ec\u30e9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u041a\u04af\u043b\u0448\u0435\u049b\u044b\u0437"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e87"
                        ],
                        "lt": [
                            "Pelen\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u041f\u0435\u043f\u0435\u043b\u0430\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "mt": [
                            "Sindirella"
                        ],
                        "nl": [
                            "Assepoester"
                        ],
                        "no": [
                            "Askepott"
                        ],
                        "oc": [
                            "Cendroseta"
                        ],
                        "pl": [
                            "Kopciuszek"
                        ],
                        "pt": [
                            "Cinderela"
                        ],
                        "ro": [
                            "Cenu\u0219\u0103reasa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0417\u043e\u043b\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u041f\u0435\u043f\u0435\u0459\u0443\u0433\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Popolu\u0161ka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Pepelka"
                        ],
                        "sv": [
                            "Askungen"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u041a\u04e9\u043b\u0433\u0435\u043d\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "Popelka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "K\u00fclkedisi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u041f\u043e\u043f\u0435\u043b\u044e\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "L\u1ecd Lem"
                        ],
                        "wa": [
                            "Cropecinde"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "C\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dernier repas de J\u00e9sus-Christ\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abendmahl"
                        ],
                        "en": [
                            "Last Supper"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd5c\ud6c4\uc758 \ub9cc\ucc2c"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00daltima Cena"
                        ],
                        "hu": [
                            "Utols\u00f3 Vacsora"
                        ],
                        "it": [
                            "Ultima cena"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6700\u5f8c\u306e\u6669\u9910"
                        ],
                        "nl": [
                            "Laatste Avondmaal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0422\u0430\u0439\u043d\u0430\u044f \u0412\u0435\u0447\u0435\u0440\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cenelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "baie rouge",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wei\u00dfdornbeere",
                            "Hagapfel"
                        ],
                        "en": [
                            "haw"
                        ],
                        "br": [
                            "hogan",
                            "hogro",
                            "Doue",
                            "spern"
                        ],
                        "lb": [
                            "Mullebutz",
                            "Bottel"
                        ],
                        "nl": [
                            "meidoornbes"
                        ],
                        "oc": [
                            "acina",
                            "a\u00e7ana",
                            "a\u00e7an\u00e8la"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cenelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "cenelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "C\u00e9nomanien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cenomanium"
                        ],
                        "en": [
                            "Cenomanian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Cenomani\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Cenomaniense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Cenoman"
                        ],
                        "it": [
                            "Cenomaniano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Cenomanien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Cenoman"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "c\u00e9notaphe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kenotaph",
                            "Ehrenmal"
                        ],
                        "en": [
                            "cenotaph"
                        ],
                        "eu": [
                            "zenotafio"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430\u0444"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0435\u043d\u043e\u0442\u0430\u0444"
                        ],
                        "ca": [
                            "cenotafi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8863\u51a0\u5893",
                            "\u8863\u51a0\u51a2"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc704\ub839\ube44"
                        ],
                        "hr": [
                            "kenotaf"
                        ],
                        "da": [
                            "kenotaf"
                        ],
                        "es": [
                            "cenotafio"
                        ],
                        "eo": [
                            "cenotafo"
                        ],
                        "et": [
                            "kenotaaf"
                        ],
                        "fi": [
                            "muistohauta",
                            "kenotafi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03bd\u03bf\u03c4\u03ac\u03c6\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "kenot\u00e1fium"
                        ],
                        "io": [
                            "cenotafio"
                        ],
                        "it": [
                            "cenotafio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6170\u970a\u7891"
                        ],
                        "lv": [
                            "kenot\u0101fs"
                        ],
                        "lt": [
                            "kenotafas"
                        ],
                        "lb": [
                            "kenotaph"
                        ],
                        "nl": [
                            "cenotaaf"
                        ],
                        "no": [
                            "kenotaf"
                        ],
                        "pl": [
                            "cenotaf"
                        ],
                        "pt": [
                            "cenot\u00e1fio"
                        ],
                        "ro": [
                            "cenotaf"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0435\u043d\u043e\u0442\u0430\u0444"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0435\u043d\u043e\u0442\u0430\u0444"
                        ],
                        "sk": [
                            "kenotaf"
                        ],
                        "sl": [
                            "kenotaf"
                        ],
                        "sv": [
                            "kenotaf"
                        ],
                        "cs": [
                            "kenotaf"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0435\u043d\u043e\u0442\u0430\u0444"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9notaphe": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9notaphes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "C\u00e9nozo\u00efque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00e4nozoikum"
                        ],
                        "en": [
                            "Cenozoic",
                            "C\u0153nozoic"
                        ],
                        "ast": [
                            "Cenozoicu"
                        ],
                        "nds": [
                            "K\u00e4nozoikum"
                        ],
                        "bs": [
                            "Kenozoik"
                        ],
                        "br": [
                            "Senozoeg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0426\u0435\u043d\u043e\u0437\u043e\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "Cenozoic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65b0\u751f\u4ee3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e0\uc0dd\ub300"
                        ],
                        "hr": [
                            "Kenozoik"
                        ],
                        "da": [
                            "K\u00e6nozoikum"
                        ],
                        "eo": [
                            "Kenozoiko"
                        ],
                        "et": [
                            "Kainosoikum"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e0\u05d5\u05d6\u05d5\u05d0\u05d9\u05e7\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "Kainozoikum"
                        ],
                        "id": [
                            "Kenozoikum"
                        ],
                        "is": [
                            "N\u00fdl\u00edfs\u00f6ld"
                        ],
                        "it": [
                            "Cenozoico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65b0\u751f\u4ee3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u041a\u0430\u0439\u043d\u043e\u0437\u043e\u0439"
                        ],
                        "lt": [
                            "Kainozojus"
                        ],
                        "nl": [
                            "Cenozo\u00efcum"
                        ],
                        "no": [
                            "Kenozoikum"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0648\u0632\u06cc\u0633\u062a\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "Cenoz\u00f3ico"
                        ],
                        "ro": [
                            "Neozoic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041a\u0430\u0439\u043d\u043e\u0437\u043e\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u041a\u0435\u043d\u043e\u0437\u043e\u0438\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "Kenozoik"
                        ],
                        "sk": [
                            "Kenozoikum"
                        ],
                        "sv": [
                            "Kenozoikum"
                        ],
                        "cs": [
                            "Kenozoikum"
                        ],
                        "tr": [
                            "Senozoik"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0110\u1ea1i T\u00e2n sinh"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cens": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "redevance\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grundzins"
                        ],
                        "en": [
                            "duty"
                        ],
                        "es": [
                            "censo"
                        ],
                        "it": [
                            "censo"
                        ],
                        "nl": [
                            "cijns"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "recensement\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "census"
                        ],
                        "es": [
                            "censo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "censo"
                        ],
                        "pt": [
                            "censo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cens\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "angenommen",
                            "des Glaubens sein"
                        ],
                        "en": [
                            "assumed",
                            "supposed to"
                        ],
                        "br": [
                            "sa\u00f1set"
                        ],
                        "es": [
                            "supuesto"
                        ],
                        "eo": [
                            "supoza"
                        ],
                        "io": [
                            "fingita"
                        ],
                        "ro": [
                            "presupus"
                        ],
                        "sv": [
                            "ansedd f\u00f6r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cens\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cens\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cens\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cens\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "censeuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zensorin"
                        ],
                        "en": [
                            "censor",
                            "censoress"
                        ],
                        "ast": [
                            "censora"
                        ],
                        "es": [
                            "censuradora",
                            "censora"
                        ],
                        "pt": [
                            "censuradora",
                            "censora"
                        ],
                        "cs": [
                            "cenzorka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "censeuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "censeuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "censure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zensur"
                        ],
                        "en": [
                            "censorship",
                            "censor",
                            "censure"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5ba1\u67e5\u5236\u5ea6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac80\uc5f4"
                        ],
                        "es": [
                            "censura"
                        ],
                        "eo": [
                            "cenzuro"
                        ],
                        "et": [
                            "tsensuur"
                        ],
                        "fi": [
                            "sensuuri"
                        ],
                        "gl": [
                            "censura"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03bf\u03b3\u03bf\u03ba\u03c1\u03b9\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "cenz\u00fara"
                        ],
                        "it": [
                            "censura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u691c\u95b2"
                        ],
                        "nl": [
                            "censuur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043d\u0437\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "sans\u00fcr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "censure": [
                    "Singulier"
                ],
                "censures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "censurer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zensieren"
                        ],
                        "en": [
                            "censor"
                        ],
                        "ca": [
                            "censurar"
                        ],
                        "es": [
                            "censurar"
                        ],
                        "eo": [
                            "cenzuri"
                        ],
                        "hu": [
                            "cenz\u00far\u00e1z"
                        ],
                        "io": [
                            "censurar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u691c\u95b2\u3059\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "censureren",
                            "keuren"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0627\u0646\u0633\u0648\u0631 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "censurar"
                        ],
                        "sv": [
                            "censurera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cent": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "qind"
                        ],
                        "de": [
                            "hundert"
                        ],
                        "en": [
                            "hundred"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0580\u0575\u0578\u0582\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "y\u00fcz"
                        ],
                        "eu": [
                            "ehun",
                            "bostogei"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b6\u09a4"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "cent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e00\u767e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc31"
                        ],
                        "hr": [
                            "sto"
                        ],
                        "da": [
                            "hundrede"
                        ],
                        "es": [
                            "cien"
                        ],
                        "eo": [
                            "cent"
                        ],
                        "et": [
                            "sada"
                        ],
                        "fi": [
                            "sata"
                        ],
                        "fy": [
                            "h\u00fbndert"
                        ],
                        "gd": [
                            "ceud"
                        ],
                        "ga": [
                            "c\u00e9ad"
                        ],
                        "gl": [
                            "cen"
                        ],
                        "cy": [
                            "cant"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "gn": [
                            "sa"
                        ],
                        "hsb": [
                            "sto"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d0\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0936\u0924"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1z"
                        ],
                        "io": [
                            "cent"
                        ],
                        "id": [
                            "ratus"
                        ],
                        "ia": [
                            "cento"
                        ],
                        "is": [
                            "hundra\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "cento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767e"
                        ],
                        "csb": [
                            "sto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04af\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u04af\u0437"
                        ],
                        "ku": [
                            "sed"
                        ],
                        "la": [
                            "centum"
                        ],
                        "lv": [
                            "simts"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161imtas"
                        ],
                        "lb": [
                            "honnert"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "ratus"
                        ],
                        "mg": [
                            "zato"
                        ],
                        "mt": [
                            "mija"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u0443\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "honderd"
                        ],
                        "no": [
                            "hundre"
                        ],
                        "oc": [
                            "cent"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0633\u0648"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "sto"
                        ],
                        "pt": [
                            "cem"
                        ],
                        "ro": [
                            "sut\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0936\u0924"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "sto"
                        ],
                        "sl": [
                            "sto"
                        ],
                        "sv": [
                            "hundra"
                        ],
                        "sw": [
                            "mia"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u0430\u0434"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0439\u04e9\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "sto"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u00fcz"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fd\u00fcz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u0103m"
                        ],
                        "wa": [
                            "cint"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d4\u05d5\u05e0\u05d3\u05e2\u05e8\u05d8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cent": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "qind"
                        ],
                        "de": [
                            "hundert",
                            "Hundert"
                        ],
                        "en": [
                            "hundred"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0580\u0575\u0578\u0582\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "ehun"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "cent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e00\u767e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc31"
                        ],
                        "hr": [
                            "sto"
                        ],
                        "da": [
                            "hundrede"
                        ],
                        "es": [
                            "cien",
                            "ciento"
                        ],
                        "eo": [
                            "cent"
                        ],
                        "et": [
                            "sada"
                        ],
                        "fi": [
                            "sata"
                        ],
                        "fy": [
                            "h\u00fbndert"
                        ],
                        "gd": [
                            "ceud"
                        ],
                        "ga": [
                            "c\u00e9ad"
                        ],
                        "gl": [
                            "cen"
                        ],
                        "cy": [
                            "cant"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1z"
                        ],
                        "io": [
                            "cento"
                        ],
                        "id": [
                            "ratus"
                        ],
                        "ia": [
                            "cento"
                        ],
                        "is": [
                            "hundra\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "cento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04af\u0437"
                        ],
                        "ku": [
                            "sed"
                        ],
                        "la": [
                            "centum"
                        ],
                        "lv": [
                            "simts"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161imtas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "ratus"
                        ],
                        "mg": [
                            "zato"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u0443\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "honderd"
                        ],
                        "no": [
                            "hundre"
                        ],
                        "oc": [
                            "cent"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "sto"
                        ],
                        "pt": [
                            "cem",
                            "cento"
                        ],
                        "ro": [
                            "sut\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "sto"
                        ],
                        "sl": [
                            "sto"
                        ],
                        "sv": [
                            "hundra",
                            "hundrade"
                        ],
                        "cs": [
                            "sto",
                            "stovka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u00fcz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u0103m"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d4\u05d5\u05e0\u05d3\u05e2\u05e8\u05d8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cent": [
                    "Singulier"
                ],
                "cents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Subdivision mon\u00e9taire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cent"
                        ],
                        "en": [
                            "cent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc13c\ud2b8"
                        ],
                        "fi": [
                            "sentti"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30f3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "cent"
                        ],
                        "ro": [
                            "cent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cent": [
                    "Singulier"
                ],
                "cents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centaine": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hundred"
                        ],
                        "ca": [
                            "centenar"
                        ],
                        "es": [
                            "centenar",
                            "centena"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03bd\u03c4\u03ac\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "centinaio"
                        ],
                        "oc": [
                            "centena"
                        ],
                        "cs": [
                            "stovka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centaine": [
                    "Singulier"
                ],
                "centaines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centaure": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mythologie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kentaur"
                        ],
                        "en": [
                            "centaur"
                        ],
                        "br": [
                            "marc\u02bch"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0435\u043d\u0442\u0430\u0432\u044a\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "centaure"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u9a6c",
                            "\u534a\u4eba\u9a6c"
                        ],
                        "da": [
                            "kentaur"
                        ],
                        "es": [
                            "centauro"
                        ],
                        "eo": [
                            "centa\u016dro"
                        ],
                        "fi": [
                            "kentauri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ad\u03bd\u03c4\u03b1\u03c5\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "centauro"
                        ],
                        "it": [
                            "centauro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b1\u30f3\u30bf\u30a6\u30ed\u30b9",
                            "\u30b1\u30f3\u30bf\u30a6\u30eb\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "centaur"
                        ],
                        "no": [
                            "kentaur"
                        ],
                        "pl": [
                            "centaur"
                        ],
                        "pt": [
                            "centauro"
                        ],
                        "ro": [
                            "centaur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430\u0432\u0440",
                            "\u043a\u0435\u043d\u0442\u0430\u0432\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "kentaur"
                        ],
                        "sv": [
                            "kentaur"
                        ],
                        "cs": [
                            "kentaur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centaure": [
                    "Singulier"
                ],
                "centaures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centaur\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Centaurea"
                        ],
                        "de": [
                            "Flockenblumen"
                        ],
                        "en": [
                            "centaury",
                            "centory",
                            "starthistle",
                            "knapweed"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0646\u0637\u0631\u064a\u0648\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "cent\u00e0urea"
                        ],
                        "co": [
                            "biundella"
                        ],
                        "eo": [
                            "centa\u016dreo"
                        ],
                        "hu": [
                            "imola"
                        ],
                        "nl": [
                            "centaurie"
                        ],
                        "pl": [
                            "chaber"
                        ],
                        "sv": [
                            "klintsl\u00e4ktet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centaur\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "centaur\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centenaire": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "centenary"
                        ],
                        "eu": [
                            "mendeurren"
                        ],
                        "ca": [
                            "centenari"
                        ],
                        "es": [
                            "centenario"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b5\u03c4\u03af\u03b1",
                            "\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b5\u03c4\u03b7\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "eeuwfeest"
                        ],
                        "oc": [
                            "centenari"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centenaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "centenaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centicandela": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zenticandela"
                        ],
                        "en": [
                            "centicandela"
                        ],
                        "es": [
                            "centicandela"
                        ],
                        "gl": [
                            "centicandela"
                        ],
                        "it": [
                            "centicandela"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30f3\u30c1\u30ab\u30f3\u30c7\u30e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centicandela": [
                    "Singulier"
                ],
                "centicandelas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centi\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ordinal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hundertste"
                        ],
                        "en": [
                            "hundredth"
                        ],
                        "az": [
                            "y\u00fcz\u00fcnc\u00fc"
                        ],
                        "br": [
                            "kantvet"
                        ],
                        "eo": [
                            "centa"
                        ],
                        "fi": [
                            "sadas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03c3\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1zadik"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u062f\u0645\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "setny"
                        ],
                        "ro": [
                            "sut\u0103lea",
                            "suta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "st\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "hundrade"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fraction",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hundertstel"
                        ],
                        "en": [
                            "hundredth"
                        ],
                        "eu": [
                            "ehunen"
                        ],
                        "es": [
                            "cent\u00e9simo"
                        ],
                        "eo": [
                            "centona"
                        ],
                        "ku": [
                            "sed\u00ee",
                            "sedan",
                            "sedem"
                        ],
                        "ro": [
                            "sutime"
                        ],
                        "sk": [
                            "stotinov\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "hundradel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centi\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "centi\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ordinal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hundertste"
                        ],
                        "en": [
                            "hundredth"
                        ],
                        "eu": [
                            "ehungarren"
                        ],
                        "ca": [
                            "cent\u00e8"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b2c\u767e"
                        ],
                        "ko": [
                            "100\ubc88\uc9f8",
                            "100\ubc88"
                        ],
                        "es": [
                            "cent\u00e9simo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sadas"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1zadik"
                        ],
                        "it": [
                            "centesimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767e\u756a\u76ee",
                            "\u767e\u756a"
                        ],
                        "nl": [
                            "honderdste"
                        ],
                        "oc": [
                            "centen",
                            "centau"
                        ],
                        "pt": [
                            "cent\u00e9simo"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fraction",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hundertstel"
                        ],
                        "en": [
                            "hundredth"
                        ],
                        "eu": [
                            "ehunen",
                            "ehuneneko"
                        ],
                        "br": [
                            "kantvedenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "cent\u00e8sim"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u767e\u5206\u4e4b\u4e00"
                        ],
                        "ko": [
                            "100\ubd84\uc758 1"
                        ],
                        "es": [
                            "cent\u00e9simo",
                            "cent\u00e9sima"
                        ],
                        "eo": [
                            "centono"
                        ],
                        "fi": [
                            "sadas"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1zad"
                        ],
                        "it": [
                            "centesimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767e\u5206\u306e\u4e00"
                        ],
                        "nl": [
                            "honderdste"
                        ],
                        "oc": [
                            "centen",
                            "centau"
                        ],
                        "pt": [
                            "cent\u00e9simo"
                        ],
                        "sk": [
                            "stotina"
                        ],
                        "cs": [
                            "setina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centi\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "centi\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "centifarad": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentifarad"
                        ],
                        "en": [
                            "centifarad"
                        ],
                        "es": [
                            "centifaradio"
                        ],
                        "it": [
                            "centifarad"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30f3\u30c1\u30d5\u30a1\u30e9\u30c9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centifarad": [
                    "Singulier"
                ],
                "centifarads": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}