{
    "centigramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "centigram",
                            "centigramme"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc13c\ud2f0\uadf8\ub7a8"
                        ],
                        "es": [
                            "centigramo"
                        ],
                        "io": [
                            "centigramo"
                        ],
                        "it": [
                            "centigrammo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30f3\u30c1\u30b0\u30e9\u30e0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centigramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "centigrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centihenry": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure d\u2019inductance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentihenry"
                        ],
                        "en": [
                            "centihenry"
                        ],
                        "es": [
                            "centihenrio"
                        ],
                        "gl": [
                            "centihenry",
                            "centihenrio"
                        ],
                        "it": [
                            "centihenry"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centihenry": [
                    "Singulier"
                ],
                "centihenrys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centihertz": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de fr\u00e9quence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentihertz"
                        ],
                        "en": [
                            "centihertz"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc13c\ud2f0\ud5e4\ub974\uce20"
                        ],
                        "es": [
                            "centihercio",
                            "centihertz",
                            "centihertzio"
                        ],
                        "gl": [
                            "centihertz"
                        ],
                        "it": [
                            "centihertz"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "centilitre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "centilitre"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc13c\ud2f0\ub9ac\ud130"
                        ],
                        "gl": [
                            "centilitro"
                        ],
                        "it": [
                            "centilitro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30f3\u30c1\u30ea\u30c3\u30c8\u30eb"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438\u043b\u0438\u0442\u0440"
                        ],
                        "wa": [
                            "cintilite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centilitre": [
                    "Singulier"
                ],
                "centilitres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centilumen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentilumen"
                        ],
                        "en": [
                            "centilumen"
                        ],
                        "es": [
                            "centilumen"
                        ],
                        "it": [
                            "centilumen"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30f3\u30c1\u30eb\u30fc\u30e1\u30f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centilumen": [
                    "Singulier"
                ],
                "centilumens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centilux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentilux"
                        ],
                        "en": [
                            "centilux"
                        ],
                        "es": [
                            "centilux"
                        ],
                        "it": [
                            "centilux"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30f3\u30c1\u30eb\u30af\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "centime": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Centime"
                        ],
                        "en": [
                            "centime",
                            "cent"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0561\u0576\u057f\u056b\u0574"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u0442\u0438\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a2\u13ef\u13d3\u13c5\u13d6\u13d7"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u751f\u4e01",
                            "\u5206"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e9ntimo"
                        ],
                        "eo": [
                            "centimo"
                        ],
                        "et": [
                            "santiim"
                        ],
                        "fj": [
                            "sede"
                        ],
                        "fi": [
                            "sentti",
                            "sentiimi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03c0\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "cent"
                        ],
                        "io": [
                            "centimo"
                        ],
                        "id": [
                            "sen"
                        ],
                        "it": [
                            "centesimo"
                        ],
                        "pl": [
                            "centym"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00eantimo"
                        ],
                        "ro": [
                            "centim\u0103"
                        ],
                        "vi": [
                            "xentilit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centime": [
                    "Singulier"
                ],
                "centimes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centim\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de longueur",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sentimeter"
                        ],
                        "sq": [
                            "centimetri"
                        ],
                        "de": [
                            "Zentimeter"
                        ],
                        "en": [
                            "centimetre",
                            "centimeter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0646\u062a\u064a\u0645\u062a\u0631"
                        ],
                        "an": [
                            "centimetro"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0561\u0576\u057f\u056b\u0574\u0565\u057f\u0580"
                        ],
                        "ast": [
                            "cent\u00edmetru"
                        ],
                        "ay": [
                            "mitru patakachjata"
                        ],
                        "az": [
                            "santimetr"
                        ],
                        "eu": [
                            "zentimetro"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b0"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0442\u044b\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "bs": [
                            "centimetar"
                        ],
                        "br": [
                            "kantimetr"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u0442\u044a\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "cent\u00edmetre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5398\u7c73",
                            "\u516c\u5206"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc13c\ud2f0\ubbf8\ud130",
                            "\uc13c\ud2f0"
                        ],
                        "hr": [
                            "centimetar"
                        ],
                        "da": [
                            "centimeter"
                        ],
                        "es": [
                            "cent\u00edmetro"
                        ],
                        "eo": [
                            "centimetro"
                        ],
                        "et": [
                            "sentimeeter"
                        ],
                        "fi": [
                            "senttimetri"
                        ],
                        "ga": [
                            "ceintim\u00e9adar"
                        ],
                        "gl": [
                            "cent\u00edmetro"
                        ],
                        "cy": [
                            "centimetr"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10dc\u10e2\u10d8\u10db\u10d4\u10e2\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03c3\u03c4\u03cc",
                            "\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03c3\u03c4\u03cc\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03bf",
                            "\u03c0\u03cc\u03bd\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05e0\u05d8\u05d9\u05de\u05d8\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091f\u0930"
                        ],
                        "io": [
                            "centimetro"
                        ],
                        "id": [
                            "sentimeter"
                        ],
                        "ia": [
                            "centimetro"
                        ],
                        "is": [
                            "sentimetri"
                        ],
                        "it": [
                            "centimetro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30f3\u30c1\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb",
                            "\u30bb\u30f3\u30c1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "sent\u00eemetre"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e94"
                        ],
                        "la": [
                            "centimetrum"
                        ],
                        "lv": [
                            "centimetrs"
                        ],
                        "li": [
                            "centimeter"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "sentimeter"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d31\u0d7c"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u091f\u0930"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "centimeter"
                        ],
                        "no": [
                            "centimeter",
                            "centimeter"
                        ],
                        "oc": [
                            "centim\u00e8tre"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0633\u06cc\u0646\u0679\u06cc \u0645\u06cc\u0679\u0631"
                        ],
                        "pnb": [
                            "\u0633\u06cc\u0646\u0679\u06cc \u0645\u06cc\u0679\u0631"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0627\u0646\u062a\u06cc\u0645\u062a\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "centymetr"
                        ],
                        "pt": [
                            "cent\u00edmetro"
                        ],
                        "ro": [
                            "centimetru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "santimetar",
                            "\u0446\u0435\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "centimetar"
                        ],
                        "sk": [
                            "centimeter"
                        ],
                        "sl": [
                            "centimeter"
                        ],
                        "so": [
                            "centimetre"
                        ],
                        "sv": [
                            "centimeter"
                        ],
                        "sw": [
                            "sentimita"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "centimetr"
                        ],
                        "tr": [
                            "santimetre"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "centimet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centim\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "centim\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centinewton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentinewton"
                        ],
                        "en": [
                            "centinewton"
                        ],
                        "es": [
                            "centinewton"
                        ],
                        "gl": [
                            "centinewton"
                        ],
                        "it": [
                            "centinewton"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30f3\u30c1\u30cb\u30e5\u30fc\u30c8\u30f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centinewton": [
                    "Singulier"
                ],
                "centinewtons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centipascal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentipascal"
                        ],
                        "en": [
                            "centipascal"
                        ],
                        "es": [
                            "centipascal"
                        ],
                        "gl": [
                            "centipascal"
                        ],
                        "it": [
                            "centipascal"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30f3\u30c1\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centipascal": [
                    "Singulier"
                ],
                "centipascals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centip\u00e8de": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "centipede"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8708\u86a3"
                        ],
                        "es": [
                            "ciempi\u00e9s"
                        ],
                        "nci": [
                            "petlazolcoatl"
                        ],
                        "pl": [
                            "stonoga"
                        ],
                        "pt": [
                            "centopeia"
                        ],
                        "cs": [
                            "stono\u017eka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centip\u00e8de": [
                    "Singulier"
                ],
                "centip\u00e8des": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centisiemens": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentisiemens"
                        ],
                        "en": [
                            "centisiemens"
                        ],
                        "es": [
                            "centisiemens",
                            "centisi\u00e9mens"
                        ],
                        "it": [
                            "centisiemens"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30f3\u30c1\u30b8\u30fc\u30e1\u30f3\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Centrafricain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentralafrikaner",
                            "Zentralafrikanerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Central African"
                        ],
                        "es": [
                            "centroafricano",
                            "centroafricana"
                        ],
                        "eo": [
                            "centrafrikono",
                            "centrafrikonino"
                        ],
                        "fi": [
                            "keskiafrikkalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039a\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf\u03b1\u03c6\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2",
                            "\u039a\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf\u03b1\u03c6\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "centrafricano",
                            "centrafricana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e2d\u592e\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u4eba"
                        ],
                        "no": [
                            "sentralafrikaner",
                            "sentralafrikan",
                            "sentralafrikanar"
                        ],
                        "tr": [
                            "Orta Afrikal\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Centrafricain": [
                    "Singulier"
                ],
                "Centrafricains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Centrafricaine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentralafrikanerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Central African"
                        ],
                        "es": [
                            "centroafricana"
                        ],
                        "eo": [
                            "centrafrikonino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039a\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf\u03b1\u03c6\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "centrafricana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Centrafricaine": [
                    "Singulier"
                ],
                "Centrafricaines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centrage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de centrer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentrierung"
                        ],
                        "en": [
                            "centering"
                        ],
                        "it": [
                            "centratura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "centrov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centrage": [
                    "Singulier"
                ],
                "centrages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "central": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est dans le centre, qui a rapport au centre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zentral"
                        ],
                        "en": [
                            "central"
                        ],
                        "ca": [
                            "central"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e2d\u592e"
                        ],
                        "es": [
                            "central"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "centrala"
                        ],
                        "it": [
                            "centrale"
                        ],
                        "nl": [
                            "centraal"
                        ],
                        "oc": [
                            "central"
                        ],
                        "ro": [
                            "central"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlavn\u00ed",
                            "st\u0159edn\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00eetrin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "central": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "centraux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "centrale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "centrales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "centralisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de r\u00e9unir dans un m\u00eame centre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentralisierung",
                            "Zentralisation"
                        ],
                        "en": [
                            "centralisation",
                            "centralization"
                        ],
                        "id": [
                            "pemusatan"
                        ],
                        "it": [
                            "centralizzazione"
                        ],
                        "cs": [
                            "centralizace",
                            "centralizov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centralisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "centralisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centraliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "it": [
                            "centralizzare"
                        ],
                        "en": [
                            "centralize"
                        ],
                        "br": [
                            "kreizenna\u00f1",
                            "kreizenni\u00f1"
                        ],
                        "eo": [
                            "centrigi",
                            "centralizi"
                        ],
                        "oc": [
                            "centralizar"
                        ],
                        "pt": [
                            "centralizar"
                        ],
                        "ro": [
                            "centraliza"
                        ],
                        "sv": [
                            "centralisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "centralisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "centralism"
                        ],
                        "es": [
                            "centralismo"
                        ],
                        "it": [
                            "centralismo"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "pt": [
                            "centralismo"
                        ],
                        "cs": [
                            "centralismus"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1eadp trung"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centralisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "centralismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentrum",
                            "Mitte",
                            "Mittelpunkt"
                        ],
                        "en": [
                            "center",
                            "centre"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0446\u0435\u043d\u0442\u044a\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "centre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e2d\u5fc3",
                            "\u4e2d\u592e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc911\uc2ec",
                            "\uc911\uc559"
                        ],
                        "hr": [
                            "sredi\u0161te",
                            "centar"
                        ],
                        "da": [
                            "centrum"
                        ],
                        "es": [
                            "centro"
                        ],
                        "eo": [
                            "centro"
                        ],
                        "fi": [
                            "keskipiste",
                            "keskus"
                        ],
                        "fy": [
                            "sintrum"
                        ],
                        "gd": [
                            "meadhan"
                        ],
                        "cy": [
                            "canol"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ad\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "centrum",
                            "k\u00f6zpont"
                        ],
                        "io": [
                            "centro"
                        ],
                        "id": [
                            "tengah"
                        ],
                        "ia": [
                            "centro"
                        ],
                        "it": [
                            "centro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e2d\u5fc3",
                            "\u4e2d\u592e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0440\u0442\u0430\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "ms": [
                            "tengah"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u04e9\u0432"
                        ],
                        "nl": [
                            "centrum"
                        ],
                        "oc": [
                            "centre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0631\u06a9\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015brodek"
                        ],
                        "pt": [
                            "centro"
                        ],
                        "ro": [
                            "centru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440"
                        ],
                        "tl": [
                            "gitn\u00e2"
                        ],
                        "cs": [
                            "centrum"
                        ],
                        "tr": [
                            "merkez",
                            "orta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centre": [
                    "Singulier"
                ],
                "centres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centre-ville": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stadtzentrum",
                            "Innenstadt"
                        ],
                        "en": [
                            "city centre",
                            "downtown"
                        ],
                        "br": [
                            "k\u00ear"
                        ],
                        "ca": [
                            "centre"
                        ],
                        "da": [
                            "bymidte"
                        ],
                        "es": [
                            "centro"
                        ],
                        "eo": [
                            "urbocentro"
                        ],
                        "ga": [
                            "l\u00e1r"
                        ],
                        "gl": [
                            "centro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ad\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "belv\u00e1ros",
                            "v\u00e1rosk\u00f6zpont"
                        ],
                        "it": [
                            "centro",
                            "centro citt\u00e0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0440\u0442\u0430\u043b\u044b\u0493\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "stadscentrum",
                            "centrum"
                        ],
                        "pt": [
                            "centro"
                        ],
                        "ro": [
                            "centru"
                        ],
                        "sv": [
                            "centrum"
                        ],
                        "cs": [
                            "centrum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centre-ville": [
                    "Singulier"
                ],
                "centres-villes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "center",
                            "centre"
                        ],
                        "es": [
                            "centrar"
                        ],
                        "io": [
                            "centrizar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "centrovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "centreurop\u00e9en": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zentraleurop\u00e4isch"
                        ],
                        "en": [
                            "Central European"
                        ],
                        "hu": [
                            "eur\u00f3pai"
                        ],
                        "it": [
                            "centroeuropeo"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015brodkowoeuropejski"
                        ],
                        "ro": [
                            "european"
                        ],
                        "sv": [
                            "centraleuropeisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159edoevropsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centreurop\u00e9en": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "centreurop\u00e9ens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "centreurop\u00e9enne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "centreurop\u00e9ennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "centrifugation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentrifugation"
                        ],
                        "en": [
                            "centrifugation"
                        ],
                        "es": [
                            "centrifugaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "centrifugazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "centrifuga\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centrifugation": [
                    "Singulier"
                ],
                "centrifugations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centrifugeuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentrifuge"
                        ],
                        "en": [
                            "centrifuge"
                        ],
                        "es": [
                            "centrifugadora"
                        ],
                        "gl": [
                            "centrifugador"
                        ],
                        "it": [
                            "centrifuga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0444\u0443\u0433\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centrifugeuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "centrifugeuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centrosome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zentrosom"
                        ],
                        "en": [
                            "centrosome"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf\u03c3\u03c9\u03bc\u03ac\u03c4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "centrosoma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centrosome": [
                    "Singulier"
                ],
                "centrosomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centurie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "bataillon romain",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "centurie"
                        ],
                        "de": [
                            "Zenturie"
                        ],
                        "en": [
                            "century"
                        ],
                        "es": [
                            "centuria"
                        ],
                        "cy": [
                            "canrif"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "centuria"
                        ],
                        "nl": [
                            "centurie"
                        ],
                        "pl": [
                            "centuria"
                        ],
                        "pt": [
                            "cent\u00faria"
                        ],
                        "ro": [
                            "centurie"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "stotina"
                        ],
                        "sk": [
                            "stotina"
                        ],
                        "sl": [
                            "stotnija"
                        ],
                        "cs": [
                            "centurie",
                            "setnina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centurie": [
                    "Singulier"
                ],
                "centuries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "centurion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "centurion"
                        ],
                        "ca": [
                            "centuri\u00f3"
                        ],
                        "eo": [
                            "centestro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03cc\u03bd\u03c4\u03b1\u03c1\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "centurione"
                        ],
                        "la": [
                            "centurio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "centurion": [
                    "Singulier"
                ],
                "centurions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cep": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0635\u0646 \u0643\u0631\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0646\u0628",
                            "\u063a\u0635\u0646 \u0643\u0631\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0646\u0628"
                        ],
                        "co": [
                            "calzu"
                        ],
                        "eo": [
                            "vinbertrunko",
                            "rebo"
                        ],
                        "io": [
                            "trunko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cep": [
                    "Singulier"
                ],
                "ceps": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e8pe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bolet comestible",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Boletus edulis"
                        ],
                        "de": [
                            "R\u00f6hrlinge",
                            "Steinpilz",
                            "Fichtensteinpilz",
                            "Fichtensteinpilz"
                        ],
                        "en": [
                            "boletus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0631\u0646\u0648\u0639 \u0644\u0630\u064a\u0630"
                        ],
                        "ca": [
                            "bolet",
                            "cep"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u725b\u809d\u83cc"
                        ],
                        "co": [
                            "capighjallu"
                        ],
                        "es": [
                            "boleto"
                        ],
                        "et": [
                            "puravik"
                        ],
                        "fi": [
                            "tatti"
                        ],
                        "io": [
                            "cepo"
                        ],
                        "it": [
                            "porcino"
                        ],
                        "lt": [
                            "baravykiniai"
                        ],
                        "nl": [
                            "boleet"
                        ],
                        "no": [
                            "herresopp"
                        ],
                        "pt": [
                            "boleto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u044b\u0439 \u0433\u0440\u0438\u0431"
                        ],
                        "sv": [
                            "stensopp",
                            "karljohanssvamp"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u0159ib"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e8pe": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e8pes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cependant": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pendant ce temps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "w\u00e4hrenddessen",
                            "unterdessen",
                            "mittlerweile"
                        ],
                        "en": [
                            "meanwhile",
                            "meantime"
                        ],
                        "ca": [
                            "mentrestant"
                        ],
                        "es": [
                            "mientras",
                            "entretanto"
                        ],
                        "fi": [
                            "samaan aikaan"
                        ],
                        "hu": [
                            "ek\u00f6zben"
                        ],
                        "it": [
                            "intanto"
                        ],
                        "no": [
                            "i mellomtiden"
                        ],
                        "pt": [
                            "enquanto isso",
                            "nesse meio tempo",
                            "entretanto"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "N\u00e9anmoins, toutefois,...",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "w\u00e4hrend",
                            "trotzdem"
                        ],
                        "en": [
                            "however",
                            "nevertheless"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0643\u0646",
                            "\u0645\u0639 \u0630\u0644\u0643"
                        ],
                        "eu": [
                            "hala ere"
                        ],
                        "br": [
                            "evelato",
                            "evelkent",
                            "koulskoude",
                            "neoazh",
                            "padal"
                        ],
                        "ca": [
                            "no obstant",
                            "tanmateix"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0d\u8fc7"
                        ],
                        "es": [
                            "sin embargo",
                            "a pesar de eso",
                            "no obstante"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuitenkin",
                            "silti"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6zben"
                        ],
                        "io": [
                            "tamen"
                        ],
                        "it": [
                            "nonostante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f46\u3057"
                        ],
                        "la": [
                            "tametsi"
                        ],
                        "nl": [
                            "echter"
                        ],
                        "no": [
                            "ikke desto mindre"
                        ],
                        "pt": [
                            "no entanto",
                            "entretanto"
                        ],
                        "sg": [
                            "and\u00e2a",
                            "kaand\u00e2a"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u0161ak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "c\u00e9phalopode": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cephalopoda"
                        ],
                        "de": [
                            "Kopff\u00fc\u00dfer"
                        ],
                        "en": [
                            "cephalopod"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0432\u043e\u043d\u043e\u0433\u043e"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapopiedulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4\u00e4jalkainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c6\u03b1\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03b4\u03bf"
                        ],
                        "gn": [
                            "mymba ipy i\u00f1ak\u00e3re"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u982d\u8db3\u985e"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlavono\u017eec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9phalopode": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9phalopodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9phalothorax": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cephalothorax"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaptorako"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c6\u03b1\u03bb\u03bf\u03b8\u03ce\u03c1\u03b1\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "cefalotorace"
                        ],
                        "pt": [
                            "cefalot\u00f3rax"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "c\u00e9polid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cepolidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Bandfische"
                        ],
                        "en": [
                            "bandfish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u064a\u0627\u0637"
                        ],
                        "es": [
                            "cep\u00f3lidos"
                        ],
                        "nl": [
                            "lintvissen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9polid\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9polid\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9ramique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Keramik"
                        ],
                        "en": [
                            "ceramic"
                        ],
                        "es": [
                            "cer\u00e1mico"
                        ],
                        "fi": [
                            "keraaminen"
                        ],
                        "gl": [
                            "cer\u00e1mico"
                        ],
                        "it": [
                            "ceramico"
                        ],
                        "nl": [
                            "ceramisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "cer\u00e2mico"
                        ],
                        "ro": [
                            "ceramic"
                        ],
                        "cs": [
                            "keramick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9ramique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "c\u00e9ramiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mat\u00e9riau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Keramik"
                        ],
                        "en": [
                            "ceramic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0632\u0641"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0565\u0581\u0565\u0563\u0578\u0580\u056e\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "keramika"
                        ],
                        "eu": [
                            "zeramika"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0435\u0440\u0430\u043c\u0456\u043a\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "keramika"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cer\u00e0mica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9676\u74f7\u6750\u6599"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc138\ub77c\ubbf9\uc2a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "keramika"
                        ],
                        "da": [
                            "keramik"
                        ],
                        "es": [
                            "cer\u00e1mica"
                        ],
                        "eo": [
                            "ceramika\u0135o"
                        ],
                        "et": [
                            "keraamika"
                        ],
                        "fi": [
                            "keramiikka"
                        ],
                        "fy": [
                            "keramyk"
                        ],
                        "gl": [
                            "cer\u00e1mica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c1\u03b1\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d5\u05de\u05e8 \u05e7\u05e8\u05de\u05d9"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092a"
                        ],
                        "hu": [
                            "ker\u00e1mia"
                        ],
                        "io": [
                            "ceramikajo"
                        ],
                        "id": [
                            "keramik"
                        ],
                        "ia": [
                            "ceramica"
                        ],
                        "it": [
                            "ceramica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30e9\u30df\u30c3\u30af\u30b9"
                        ],
                        "jv": [
                            "keramik"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "fictile"
                        ],
                        "lv": [
                            "keramika"
                        ],
                        "lt": [
                            "keramika"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "seramik"
                        ],
                        "nl": [
                            "keramiek",
                            "aardewerk"
                        ],
                        "no": [
                            "keramikk",
                            "keramikk"
                        ],
                        "oc": [
                            "ceramica"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062e\u0632\u0641"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0631\u0627\u0645\u06cc\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "ceramika"
                        ],
                        "pt": [
                            "cer\u00e2mica"
                        ],
                        "qu": [
                            "apra"
                        ],
                        "ro": [
                            "ceramic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "keramika"
                        ],
                        "scn": [
                            "ciramica"
                        ],
                        "sk": [
                            "keramika"
                        ],
                        "sl": [
                            "keramika"
                        ],
                        "sv": [
                            "keramik"
                        ],
                        "cs": [
                            "keramika"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "seramik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0435\u0440\u0430\u043c\u0456\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "g\u1ed1m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9ramique": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9ramiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9ratophylle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ceratophyllum"
                        ],
                        "de": [
                            "Hornblatt"
                        ],
                        "en": [
                            "hornwort"
                        ],
                        "it": [
                            "ceratofillo"
                        ],
                        "pl": [
                            "rogatek"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4rvsl\u00e4ktet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9ratophylle": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9ratophylles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cerceau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cercle de fer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hoop"
                        ],
                        "co": [
                            "chjerchju"
                        ],
                        "es": [
                            "aro"
                        ],
                        "fi": [
                            "vanne"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoepel"
                        ],
                        "pt": [
                            "aro"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cercle de bois\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hoop"
                        ],
                        "co": [
                            "chjerchjulu",
                            "chjerchju"
                        ],
                        "es": [
                            "aro"
                        ],
                        "fi": [
                            "vanne"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoepel"
                        ],
                        "pt": [
                            "arco"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cerceau": [
                    "Singulier"
                ],
                "cerceaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cercle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "rreth"
                        ],
                        "de": [
                            "Kreis",
                            "Bezirk",
                            "Runde",
                            "Kreislinie"
                        ],
                        "en": [
                            "circle",
                            "ring",
                            "round"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0627\u0626\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u0580\u057b\u0561\u0576\u0561\u0563\u056b\u056e"
                        ],
                        "eu": [
                            "zirkulu",
                            "uztai"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0440\u0443\u0433"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0440\u044a\u0433"
                        ],
                        "ca": [
                            "cercle",
                            "rodona",
                            "c\u00e8rcol"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6d0",
                            "\ub3d9\uadf8\ub77c\ubbf8"
                        ],
                        "hr": [
                            "krug"
                        ],
                        "da": [
                            "cirkel"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00edrculo",
                            "redondel",
                            "corro",
                            "pe\u00f1a",
                            "tertulia"
                        ],
                        "eo": [
                            "rondo",
                            "cirklo"
                        ],
                        "et": [
                            "ring"
                        ],
                        "fo": [
                            "klingra",
                            "kringur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ympyr\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "c\u00edrculo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10e0\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cd\u03ba\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6r"
                        ],
                        "io": [
                            "cirklo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u14bb\u14aa\u14d7\u1585\u1450\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "hringur"
                        ],
                        "it": [
                            "circolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5186",
                            "\u4e38"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u04a3\u0431\u0435\u0440",
                            "\u0434\u04e9\u04a3\u0433\u0435\u043b\u0435\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "circulus",
                            "orbis",
                            "circus"
                        ],
                        "lv": [
                            "ri\u0146\u0137is"
                        ],
                        "ln": [
                            "nz\u00ednga"
                        ],
                        "lt": [
                            "apskritimas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0440\u0443\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "cirkel",
                            "gezelschap",
                            "kring"
                        ],
                        "no": [
                            "sirkel"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0627\u06cc\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u0142o",
                            "okr\u0105g",
                            "kr\u0105g"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00edrculo",
                            "circunfer\u00eancia",
                            "roda"
                        ],
                        "ro": [
                            "cerc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0443\u0433",
                            "\u043a\u0440\u0443\u0436\u043e\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u0443\u0433"
                        ],
                        "sk": [
                            "kruh",
                            "kru\u017enica"
                        ],
                        "sl": [
                            "krog"
                        ],
                        "sv": [
                            "krets",
                            "rund",
                            "cirkel"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04af\u0433\u04d9\u0440\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "kruh",
                            "kru\u017enice"
                        ],
                        "tr": [
                            "daire"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0440\u0443\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cercle": [
                    "Singulier"
                ],
                "cercles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cercler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Entourer de cercles\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zusammenbinden",
                            "binden",
                            "einfassen",
                            "bekr\u00e4nzen"
                        ],
                        "en": [
                            "to hoop",
                            "to ring"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062f\u0627\u0631"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00fcmbritsema",
                            "sisse piirama"
                        ],
                        "io": [
                            "ringizar"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00f3ng \u0111ai",
                            "bao quanh"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cercopith\u00e8que": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cercopithecus"
                        ],
                        "de": [
                            "Meerkatze"
                        ],
                        "en": [
                            "guenon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u062c\u0631\u0633"
                        ],
                        "es": [
                            "cercopiteco"
                        ],
                        "it": [
                            "cercopiteco"
                        ],
                        "pl": [
                            "koczkodan"
                        ],
                        "cs": [
                            "ko\u010dkodan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cercopith\u00e8que": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cercopith\u00e8ques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cercueil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Caisse destin\u00e9e \u00e0 un d\u00e9funt\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sarg"
                        ],
                        "en": [
                            "coffin",
                            "casket"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062a"
                        ],
                        "eu": [
                            "hilkutxa"
                        ],
                        "br": [
                            "arched"
                        ],
                        "ca": [
                            "ta\u00fct"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u68fa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad00"
                        ],
                        "da": [
                            "ligkiste"
                        ],
                        "es": [
                            "ata\u00fad",
                            "f\u00e9retro"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109erko"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00edkkista"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruumisarkku"
                        ],
                        "fy": [
                            "deakiste"
                        ],
                        "cy": [
                            "arch"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03c4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "korpors\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "sarko"
                        ],
                        "id": [
                            "peti jenazah",
                            "peti mati",
                            "peti mayat"
                        ],
                        "it": [
                            "cassa da morto",
                            "bara"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u68fa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0431\u044b\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "arca",
                            "capulus"
                        ],
                        "lb": [
                            "Lued",
                            "Doudelued"
                        ],
                        "nl": [
                            "doodskist",
                            "lijkkist"
                        ],
                        "oc": [
                            "caissa",
                            "ta\u00fcc",
                            "ata\u00fcc"
                        ],
                        "pl": [
                            "trumna"
                        ],
                        "pt": [
                            "ata\u00fade",
                            "caix\u00e3o",
                            "esquife",
                            "f\u00e9retro"
                        ],
                        "ro": [
                            "sicriu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0431"
                        ],
                        "sv": [
                            "likkista"
                        ],
                        "cs": [
                            "rakev"
                        ],
                        "tr": [
                            "tabut"
                        ],
                        "vi": [
                            "quan t\u00e0i"
                        ],
                        "wa": [
                            "waxhea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cercueil": [
                    "Singulier"
                ],
                "cercueils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9r\u00e9ale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Getreide"
                        ],
                        "en": [
                            "cereal"
                        ],
                        "ca": [
                            "cereal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8c37\u7269",
                            "\u7cae\u98df\u4f5c\u7269"
                        ],
                        "co": [
                            "biada",
                            "biata"
                        ],
                        "es": [
                            "cereal"
                        ],
                        "eo": [
                            "cerealo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vilja"
                        ],
                        "gl": [
                            "cereal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bc\u03b7\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "io": [
                            "cerealo"
                        ],
                        "id": [
                            "serealia"
                        ],
                        "it": [
                            "cereale"
                        ],
                        "gv": [
                            "grine"
                        ],
                        "nl": [
                            "graan"
                        ],
                        "oc": [
                            "cereal"
                        ],
                        "pl": [
                            "zbo\u017ce"
                        ],
                        "pt": [
                            "cereal"
                        ],
                        "ro": [
                            "cereal\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043b\u043e\u043f\u044c\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "obilnina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9r\u00e9ale": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9r\u00e9ales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9r\u00e9bral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cerebral"
                        ],
                        "ast": [
                            "cerebral"
                        ],
                        "es": [
                            "cerebral"
                        ],
                        "eo": [
                            "cerba"
                        ],
                        "gl": [
                            "cerebral"
                        ],
                        "it": [
                            "cerebrale"
                        ],
                        "pt": [
                            "cerebral"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439",
                            "\u0446\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "mozgov\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "mozkov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9r\u00e9bral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "c\u00e9r\u00e9braux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "c\u00e9r\u00e9brale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "c\u00e9r\u00e9brales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9r\u00e9monie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feierlichkeit",
                            "F\u00f6rmlichkeit",
                            "Zeremonie",
                            "H\u00f6flichkeitsgeste"
                        ],
                        "en": [
                            "ceremony",
                            "observance"
                        ],
                        "br": [
                            "lid"
                        ],
                        "ca": [
                            "cerim\u00f2nia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eea\u5f0f",
                            "\u5178\u793c",
                            "\u793c\u8282",
                            "\u5e86\u5178"
                        ],
                        "da": [
                            "ceremoni"
                        ],
                        "es": [
                            "ceremonia"
                        ],
                        "eo": [
                            "ceremonio"
                        ],
                        "fy": [
                            "seremoanje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b8\u03b9\u03bc\u03bf\u03c4\u03c5\u03c0\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "cerem\u00f3nia"
                        ],
                        "io": [
                            "ceremonio"
                        ],
                        "id": [
                            "upacara"
                        ],
                        "it": [
                            "cerimonia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0440\u04d9\u0441\u0456\u043c",
                            "\u0441\u0430\u043b\u0442\u0430\u043d\u0430\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "d\u00ealind\u00eaz",
                            "merasim",
                            "r\u00ea\u00fbresm",
                            "ay\u00een",
                            "resmiyet",
                            "seremon\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "caeremonia",
                            "caerimonia"
                        ],
                        "nl": [
                            "ceremonie",
                            "plechtigheid",
                            "plichtplegingen"
                        ],
                        "pl": [
                            "ceremonia"
                        ],
                        "pt": [
                            "cerim\u00f4nia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "ceremoni"
                        ],
                        "cs": [
                            "ceremonie",
                            "ob\u0159ad"
                        ],
                        "tr": [
                            "t\u00f6ren"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9r\u00e9monie": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9r\u00e9monies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9r\u00e9monieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui fait beaucoup de c\u00e9r\u00e9monies\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00f6rmlich",
                            "feierlich"
                        ],
                        "en": [
                            "ceremonious"
                        ],
                        "ca": [
                            "cerimoni\u00f3s",
                            "cerimoniosa"
                        ],
                        "es": [
                            "ceremonioso"
                        ],
                        "it": [
                            "cerimonioso"
                        ],
                        "pl": [
                            "ceremonialny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9r\u00e9monieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "c\u00e9r\u00e9monieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cerf": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dre",
                            "sut\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Hirsch"
                        ],
                        "en": [
                            "deer",
                            "stag",
                            "hart",
                            "buck"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0572\u057b\u0565\u0580\u0578\u0582"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "karv"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00e9rvol"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a0\u13eb"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e7f",
                            "\u96c4\u9e7f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uc2b4"
                        ],
                        "kw": [
                            "carow"
                        ],
                        "hr": [
                            "jelen"
                        ],
                        "da": [
                            "hjort"
                        ],
                        "es": [
                            "ciervo",
                            "venado"
                        ],
                        "eo": [
                            "cervo"
                        ],
                        "et": [
                            "hirv"
                        ],
                        "fi": [
                            "hirvi"
                        ],
                        "gl": [
                            "cervo"
                        ],
                        "cy": [
                            "carw"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10e0\u10d4\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03ac\u03c6\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "szarvas"
                        ],
                        "io": [
                            "cervo"
                        ],
                        "ia": [
                            "cervo"
                        ],
                        "it": [
                            "cervo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9e7f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u0493\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0443\u0433\u0443"
                        ],
                        "lv": [
                            "briedis"
                        ],
                        "lt": [
                            "elnias",
                            "eln\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0435\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u010berf"
                        ],
                        "gv": [
                            "feeaih",
                            "feea\u00efh"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0443\u0433\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "hert"
                        ],
                        "no": [
                            "hjort"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00e8rvi"
                        ],
                        "pl": [
                            "jele\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "veado",
                            "cervo"
                        ],
                        "ro": [
                            "cerb"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043b\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0435\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "jele\u0148"
                        ],
                        "sl": [
                            "jelen"
                        ],
                        "sv": [
                            "hjort"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "jelen"
                        ],
                        "tr": [
                            "geyik"
                        ],
                        "tk": [
                            "sugun"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u043b\u0435\u043d\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cerf": [
                    "Singulier"
                ],
                "cerfs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cerf-volant": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vlie\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Drachen"
                        ],
                        "en": [
                            "kite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0627\u0626\u0631\u0629 \u0648\u0631\u0642\u064a\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "milorcha"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0432\u044a\u0440\u0447\u0438\u043b\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "milotxa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u98ce\u7b5d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f0"
                        ],
                        "hr": [
                            "zmaj"
                        ],
                        "da": [
                            "drage"
                        ],
                        "es": [
                            "cometa",
                            "papalote",
                            "volant\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "kajto"
                        ],
                        "fi": [
                            "leija"
                        ],
                        "fy": [
                            "draak"
                        ],
                        "gl": [
                            "papaventos"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03c1\u03c4\u03b1\u03b5\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05e4\u05d9\u05e4\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "pap\u00edrs\u00e1rk\u00e1ny"
                        ],
                        "io": [
                            "kaito"
                        ],
                        "id": [
                            "layang"
                        ],
                        "is": [
                            "flugdreki"
                        ],
                        "it": [
                            "aquilone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51e7"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0eb2\u0ea7"
                        ],
                        "lb": [
                            "Draach"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlieger"
                        ],
                        "no": [
                            "drake"
                        ],
                        "oc": [
                            "volanta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u062f\u0628\u0627\u062f\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "latawiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "pipa"
                        ],
                        "ro": [
                            "zmeu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043c\u0435\u0439"
                        ],
                        "sl": [
                            "spu\u0161\u010danje zmajev"
                        ],
                        "sv": [
                            "drake"
                        ],
                        "cs": [
                            "drak"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "u\u00e7urtma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cerf-volant": [
                    "Singulier"
                ],
                "cerfs-volants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hirschk\u00e4fer"
                        ],
                        "en": [
                            "stag beetle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0646\u0638\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "kornek"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9539\u5f62\u866b"
                        ],
                        "gl": [
                            "vacaloura",
                            "escornabois"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ef\u30ac\u30bf\u30e0\u30b7",
                            "\u30af\u30ef\u30ac\u30bf"
                        ],
                        "nl": [
                            "vliegend hert"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekoxe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cerf-volant": [
                    "Singulier"
                ],
                "cerfs-volants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cerfeuil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante aromatique (1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Anthriscus cerefolium"
                        ],
                        "de": [
                            "Gartenkerbel",
                            "Kerbel"
                        ],
                        "en": [
                            "chervil",
                            "chevorell"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0565\u0580\u0562\u0565\u056c\u0578\u0582\u056f \u0574\u0578\u0574\u0561\u057f\u0565\u0580\u0587",
                            "\u056f\u0565\u0580\u0562\u0565\u056c\u0578\u0582\u056f"
                        ],
                        "nds": [
                            "Kaarvel"
                        ],
                        "eu": [
                            "apoperrexil",
                            "perraitza"
                        ],
                        "br": [
                            "serfilh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0432 \u043a\u0435\u0440\u0435\u0432\u0438\u0437",
                            "\u043a\u0435\u0440\u0432\u0435\u043b",
                            "\u0430\u0437\u043c\u0430\u0446\u0443\u0433"
                        ],
                        "ca": [
                            "cerfull"
                        ],
                        "co": [
                            "cerfogliu",
                            "pedi puddinu",
                            "pede pullinu"
                        ],
                        "hr": [
                            "prava krasuljica",
                            "\u010derfol",
                            "krabulica",
                            "krasuljica"
                        ],
                        "da": [
                            "havek\u00f8rvel"
                        ],
                        "es": [
                            "perifollo",
                            "cerefolio",
                            "perejil franc\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "cerefolio"
                        ],
                        "et": [
                            "harakputk"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirveli",
                            "maustekirveli"
                        ],
                        "ga": [
                            "cost\u00f3g"
                        ],
                        "gl": [
                            "cerefolio"
                        ],
                        "cy": [
                            "gorthyfail y gerddi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c5\u03c1\u03ce\u03bd\u03b9",
                            "\u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03af\u03c3\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "turbolya",
                            "zamatos turbolya"
                        ],
                        "io": [
                            "cerfolio"
                        ],
                        "is": [
                            "kerfill"
                        ],
                        "it": [
                            "cerfoglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30e3\u30fc\u30d3\u30eb"
                        ],
                        "la": [
                            "caerefolium",
                            "anthriscum"
                        ],
                        "ms": [
                            "cervil"
                        ],
                        "gv": [
                            "costag"
                        ],
                        "nl": [
                            "kervel"
                        ],
                        "no": [
                            "kj\u00f8rvel"
                        ],
                        "oc": [
                            "cerfu\u00e8lh",
                            "cerfuelh",
                            "cerfulh"
                        ],
                        "pl": [
                            "trybula"
                        ],
                        "pt": [
                            "cerefolho",
                            "ceref\u00f3lio"
                        ],
                        "ro": [
                            "hasma\u021buchi",
                            "asma\u021buchi",
                            "asm\u0103\u021bui",
                            "ha\u0219maciuc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0435\u0440\u0432\u0435\u043b\u044c",
                            "\u043a\u0435\u0440\u0432\u0435\u043b\u044c \u0430\u0436\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u0431\u0443\u043b\u0439\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "krbuljica"
                        ],
                        "sl": [
                            "prava krebuljica",
                            "krebuljica"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00f6rvel"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u0159ebule",
                            "kerbl\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "frenk maydanozu"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0443\u0433\u0438\u043b\u0430 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044f",
                            "\u043a\u0435\u0440\u0432\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "cierfouy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cerfeuil": [
                    "Singulier"
                ],
                "cerfeuils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cerisaie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kirschplantage"
                        ],
                        "en": [
                            "cherry orchard"
                        ],
                        "br": [
                            "kerezeg"
                        ],
                        "es": [
                            "cerezal",
                            "cereceda"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109erizejo"
                        ],
                        "oc": [
                            "ceraireda",
                            "cereireda"
                        ],
                        "nl": [
                            "kersentuin",
                            "kersenboomgaard"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cerisaie": [
                    "Singulier"
                ],
                "cerisaies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cerise": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kersie"
                        ],
                        "sq": [
                            "qershi"
                        ],
                        "de": [
                            "Kirsche"
                        ],
                        "en": [
                            "cherry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0631\u0632"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "albal\u0131",
                            "gilas"
                        ],
                        "eu": [
                            "gerezi"
                        ],
                        "bs": [
                            "tre\u0161nja",
                            "vi\u0161nja"
                        ],
                        "br": [
                            "kerez",
                            "kerezenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u0435\u0448\u0430",
                            "\u0432\u0438\u0448\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cirera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a31\u6843"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc84\ucc0c",
                            "\uccb4\ub9ac"
                        ],
                        "kw": [
                            "keres"
                        ],
                        "co": [
                            "chjarasgia"
                        ],
                        "hr": [
                            "tre\u0161nja",
                            "tre\u0161\u01cca",
                            "vi\u0161nja",
                            "vi\u0161\u01cca"
                        ],
                        "da": [
                            "kirseb\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "cereza",
                            "guinda"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109erizo"
                        ],
                        "et": [
                            "kirss"
                        ],
                        "fo": [
                            "kirsuber"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirsikka"
                        ],
                        "fy": [
                            "kers"
                        ],
                        "ga": [
                            "sil\u00edn"
                        ],
                        "gl": [
                            "cereixa"
                        ],
                        "cy": [
                            "ceirios"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d0\u10da\u10d8",
                            "\u10d0\u10da\u10e3\u10d1\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c1\u03ac\u03c3\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d5\u05d1\u05d3\u05d1\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "cseresznye"
                        ],
                        "io": [
                            "cerizo"
                        ],
                        "ia": [
                            "ceresia"
                        ],
                        "is": [
                            "kirsuber"
                        ],
                        "it": [
                            "ciliegia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3055\u304f\u3089\u3093\u307c",
                            "\u30c1\u30a7\u30ea\u30fc",
                            "\u685c\u6843"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0438\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u0438\u0435",
                            "\u0433\u0438\u043b\u0430\u0441"
                        ],
                        "ku": [
                            "g\u00ealaz",
                            "qeres\u00ee",
                            "\u06af\u06ce\u0644\u0627\u0633"
                        ],
                        "la": [
                            "cerasum",
                            "cerasus"
                        ],
                        "li": [
                            "kiesj"
                        ],
                        "lt": [
                            "vy\u0161nia"
                        ],
                        "mt": [
                            "cirasa"
                        ],
                        "gv": [
                            "shillish",
                            "shillish"
                        ],
                        "mi": [
                            "tiere"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u043e\u043e\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "kers",
                            "kriek"
                        ],
                        "no": [
                            "kirseb\u00e6r"
                        ],
                        "oc": [
                            "ceri\u00e8ra"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u06af\u0649\u0644\u0627\u0633"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u06cc\u0644\u0627\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "czere\u015bnia",
                            "wi\u015bnia"
                        ],
                        "pt": [
                            "cereja"
                        ],
                        "ro": [
                            "cirea\u0219\u0103",
                            "vi\u0219in\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u0435\u0448\u043d\u044f",
                            "\u0432\u0438\u0448\u043d\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u0448\u045a\u0430",
                            "\u0432\u0438\u0448\u045a\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "cirasa"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010dere\u0161\u0148a"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010de\u0161nja",
                            "vi\u0161nja"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00f6rsb\u00e4r",
                            "bigarr\u00e5"
                        ],
                        "sw": [
                            "cheri"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u0159e\u0161n\u011b",
                            "vi\u0161n\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "kiraz"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u04af\u043b\u0497\u0435",
                            "\u00fclje"
                        ],
                        "vi": [
                            "anh \u0111\u00e0o",
                            "cherry"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cerise": [
                    "Singulier"
                ],
                "cerises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couleur",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cherry"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u0435\u0448\u043e\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "cirera"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109erizkoloro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c1\u03b1\u03c3\u03af",
                            "\u03ba\u03b5\u03c1\u03b1\u03c3\u03ad\u03bd\u03b9\u03bf",
                            "\u03ac\u03bb\u03b9\u03ba\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "ciliegia"
                        ],
                        "lt": [
                            "vy\u0161ninis"
                        ],
                        "pt": [
                            "cereja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0448\u043d\u0435\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00f6rsb\u00e4rsf\u00e4rgad",
                            "k\u00f6rsb\u00e4r"
                        ],
                        "tr": [
                            "kiraz rengi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cerisier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Prunus cerasus"
                        ],
                        "de": [
                            "Kirschbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "cherry tree"
                        ],
                        "eu": [
                            "gereziondo"
                        ],
                        "co": [
                            "chjarasgiu"
                        ],
                        "es": [
                            "cerezo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109erizarbo",
                            "\u0109erizujo"
                        ],
                        "fo": [
                            "kirsiberjatr\u00e6"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirsikkapuu"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c1\u03b1\u03c3\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "ciliegio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u685c"
                        ],
                        "la": [
                            "cerasus"
                        ],
                        "nl": [
                            "kerseboom"
                        ],
                        "oc": [
                            "ceri\u00e8r",
                            "cerier",
                            "ceris\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "wi\u015bnia",
                            "drzewo wi\u015bniowe"
                        ],
                        "pt": [
                            "cerejeira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0448\u043d\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u0159e\u0161e\u0148"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchers\u00ee",
                            "cerijh\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cerisier": [
                    "Singulier"
                ],
                "cerisiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9rium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cer",
                            "Cerium",
                            "Zer"
                        ],
                        "en": [
                            "cerium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0446\u0435\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc138\ub968"
                        ],
                        "da": [
                            "cerium"
                        ],
                        "es": [
                            "cerio"
                        ],
                        "et": [
                            "tseerium"
                        ],
                        "fi": [
                            "cerium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "c\u00e9rium"
                        ],
                        "io": [
                            "cerio"
                        ],
                        "it": [
                            "cerio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30ea\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "c\u0113rijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "ceris"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u010berju"
                        ],
                        "gv": [
                            "kerrium"
                        ],
                        "nl": [
                            "cerium"
                        ],
                        "pl": [
                            "cer"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e9rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "ceriu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "c\u00e9r"
                        ],
                        "sl": [
                            "cerij"
                        ],
                        "sv": [
                            "cerium"
                        ],
                        "cs": [
                            "cer"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cerne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cercle sombre qui se forme autour de l\u2019\u0153il\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Augenring",
                            "Halo"
                        ],
                        "en": [
                            "dark circle",
                            "periorbital dark circle"
                        ],
                        "ca": [
                            "ullera"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\ud06c\uc11c\ud074"
                        ],
                        "da": [
                            "ring"
                        ],
                        "es": [
                            "ojera"
                        ],
                        "it": [
                            "occhiaia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304f\u307e"
                        ],
                        "no": [
                            "ring under \u00f8yet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cercle d\u2019un tronc d\u2019arbre\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jahresring",
                            "Jahrring"
                        ],
                        "en": [
                            "growth ring",
                            "tree ring"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5rring"
                        ],
                        "it": [
                            "anello legnoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "jaarring"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5rring"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142\u00f3j"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cerne": [
                    "Singulier"
                ],
                "cernes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cerner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Entourer, investir un lieu de mani\u00e8re \u00e0...",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umzingeln",
                            "absperren",
                            "einkesseln"
                        ],
                        "en": [
                            "surround",
                            "figure out",
                            "encircle"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u0580\u057b\u0561\u057a\u0561\u057f\u0565\u056c"
                        ],
                        "br": [
                            "gronna\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "omringe",
                            "gribe"
                        ],
                        "no": [
                            "omgi"
                        ],
                        "pl": [
                            "otoczy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "identificar",
                            "demarcar",
                            "cercar"
                        ],
                        "sv": [
                            "bel\u00e4gra",
                            "klyva valn\u00f6tter",
                            "m\u00e5la ringar runt \u00f6gonen",
                            "ringbarka"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuzungusha"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "certain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Indubitable. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sicher",
                            "gewiss"
                        ],
                        "eu": [
                            "segur"
                        ],
                        "bs": [
                            "sigurno"
                        ],
                        "ca": [
                            "cert",
                            "segur"
                        ],
                        "da": [
                            "sikker"
                        ],
                        "es": [
                            "cierto",
                            "seguro"
                        ],
                        "eo": [
                            "certa"
                        ],
                        "hu": [
                            "biztos"
                        ],
                        "io": [
                            "certa"
                        ],
                        "it": [
                            "certo"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeker"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00e8rt",
                            "certan",
                            "solid",
                            "segur"
                        ],
                        "pt": [
                            "certo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "ist\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4ker",
                            "viss"
                        ],
                        "cs": [
                            "ur\u010dit\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fix\u00e9, d\u00e9termin\u00e9.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bestimmt"
                        ],
                        "da": [
                            "bestemt"
                        ],
                        "es": [
                            "cierto",
                            "fijo",
                            "determinado"
                        ],
                        "hu": [
                            "biztos",
                            "bizonyos",
                            "meghat\u00e1rozott"
                        ],
                        "io": [
                            "certena"
                        ],
                        "nl": [
                            "bepaald"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "ist\u00fd",
                            "ur\u010dit\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "certain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "certains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "certaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "certaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Pronom ind\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Une personne dont l\u2019identit\u00e9 importe peu.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "manche"
                        ],
                        "en": [
                            "some"
                        ],
                        "br": [
                            "darn"
                        ],
                        "ca": [
                            "alg\u00fa"
                        ],
                        "da": [
                            "visse",
                            "nogle"
                        ],
                        "es": [
                            "alg\u00fan"
                        ],
                        "hu": [
                            "egyes"
                        ],
                        "is": [
                            "viss"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0439\u0431\u0456\u0440\u0435\u0443"
                        ],
                        "no": [
                            "visse",
                            "noen"
                        ],
                        "oc": [
                            "un"
                        ],
                        "pl": [
                            "pewien"
                        ],
                        "pt": [
                            "certo"
                        ],
                        "ro": [
                            "anumit",
                            "unul"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "vissa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "certain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "certains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "certaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "certaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "certainement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "a ja a",
                            "seker",
                            "sekerlik"
                        ],
                        "sq": [
                            "af\u00ebrm\u00ebn\u00e7"
                        ],
                        "de": [
                            "allerdings",
                            "bestimmt",
                            "freilich",
                            "gewi\u00df",
                            "wohl"
                        ],
                        "en": [
                            "certainly"
                        ],
                        "br": [
                            "sur"
                        ],
                        "da": [
                            "nok"
                        ],
                        "es": [
                            "ciertamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "certe"
                        ],
                        "fo": [
                            "ivaleyst",
                            "vissuliga"
                        ],
                        "fy": [
                            "grif"
                        ],
                        "gd": [
                            "gu dearbh"
                        ],
                        "gl": [
                            "abof\u00e9"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14bb\u14aa\u1546\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "certamente"
                        ],
                        "la": [
                            "certe",
                            "certim",
                            "certo"
                        ],
                        "nl": [
                            "bepaald",
                            "ongetwijfeld",
                            "vast",
                            "wel degelijk",
                            "zeker"
                        ],
                        "oc": [
                            "certanamen"
                        ],
                        "pt": [
                            "certamente",
                            "na verdade"
                        ],
                        "ro": [
                            "desigur"
                        ],
                        "sv": [
                            "absolut"
                        ],
                        "ang": [
                            "witodlice"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D'une mani\u00e8re certaine\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gewiss",
                            "sicherlich"
                        ],
                        "en": [
                            "certainly"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskierki",
                            "naski"
                        ],
                        "es": [
                            "ciertamente",
                            "sin duda"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e3\u10ea\u10d8\u10da\u10d4\u10d1\u10da\u10d0\u10d3"
                        ],
                        "nl": [
                            "zekerlijk",
                            "gewis"
                        ],
                        "sw": [
                            "yakini"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "certes": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tog"
                        ],
                        "de": [
                            "sicherlich",
                            "zwar",
                            "zugegeben"
                        ],
                        "en": [
                            "certainly",
                            "indeed",
                            "surely",
                            "sure",
                            "absolutely",
                            "decidedly"
                        ],
                        "ca": [
                            "ben b\u00e9",
                            "de deb\u00f2",
                            "en veritat",
                            "veritablement"
                        ],
                        "es": [
                            "ciertamente",
                            "no lo niego",
                            "por supuesto",
                            "claro"
                        ],
                        "eo": [
                            "ja"
                        ],
                        "fi": [
                            "toki",
                            "han",
                            "kyll\u00e4h\u00e4n",
                            "eih\u00e4n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03b2\u03b1\u03af\u03c9\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05db\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "hiszen"
                        ],
                        "it": [
                            "certo",
                            "certamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "wel",
                            "wellicht",
                            "zeker"
                        ],
                        "pl": [
                            "przecie\u017c",
                            "wszak"
                        ],
                        "pt": [
                            "com efeito",
                            "de facto",
                            "de fato",
                            "na verdade",
                            "sem d\u00favida"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0434\u044c",
                            "\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0451\u043d\u043d\u043e",
                            "\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e",
                            "\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e",
                            "\u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u043d\u043e",
                            "\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e",
                            "\u0440\u0430\u0437\u0443\u043c\u0435\u0435\u0442\u0441\u044f",
                            "\u0431\u0435\u0437\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "visserligen",
                            "f\u00f6rvisso"
                        ],
                        "wa": [
                            "ciete"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "certhiid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Certhiidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Bauml\u00e4ufer"
                        ],
                        "en": [
                            "treecreepers"
                        ],
                        "es": [
                            "cert\u00edidos"
                        ],
                        "nl": [
                            "echte boomkruipers"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "certificat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "certificate"
                        ],
                        "br": [
                            "testeni"
                        ],
                        "fi": [
                            "todistus"
                        ],
                        "io": [
                            "atesto"
                        ],
                        "id": [
                            "sertifikat",
                            "akte"
                        ],
                        "it": [
                            "certificato"
                        ],
                        "ku": [
                            "govanname",
                            "\u015fehade"
                        ],
                        "nl": [
                            "certificaat"
                        ],
                        "pl": [
                            "certyfikat"
                        ],
                        "pt": [
                            "certificado"
                        ],
                        "cs": [
                            "certifik\u00e1t",
                            "osv\u011bd\u010den\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "certificat": [
                    "Singulier"
                ],
                "certificats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "certification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "certification"
                        ],
                        "es": [
                            "certificaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "certigo"
                        ],
                        "pt": [
                            "certifica\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "certifikace",
                            "potvrzen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "certification": [
                    "Singulier"
                ],
                "certifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "certifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "T\u00e9moigner qu\u2019une chose est vraie.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "seker maak",
                            "sertifiseer",
                            "verseker"
                        ],
                        "de": [
                            "best\u00e4tigen",
                            "versichern",
                            "zusichern",
                            "beglaubigen"
                        ],
                        "en": [
                            "certify"
                        ],
                        "ca": [
                            "certificar"
                        ],
                        "da": [
                            "forsikre"
                        ],
                        "es": [
                            "certificar"
                        ],
                        "eo": [
                            "certigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "vissa um",
                            "leggja d\u00fdran vi\u00f0"
                        ],
                        "fy": [
                            "fersekerje",
                            "ferwisje"
                        ],
                        "io": [
                            "certifikar"
                        ],
                        "it": [
                            "assicurare"
                        ],
                        "nl": [
                            "betuigen",
                            "verzekeren"
                        ],
                        "pt": [
                            "afirmar",
                            "assegurar",
                            "confirmar"
                        ],
                        "sv": [
                            "betrygga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "certitude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "certainty",
                            "sureness"
                        ],
                        "eu": [
                            "ziurtasun"
                        ],
                        "es": [
                            "certeza"
                        ],
                        "io": [
                            "certeso",
                            "certajo"
                        ],
                        "it": [
                            "certezza"
                        ],
                        "pl": [
                            "pewno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "certeza"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillf\u00f6rlitlighet",
                            "visshet"
                        ],
                        "cs": [
                            "jistota"
                        ],
                        "wa": [
                            "acertinance"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "certitude": [
                    "Singulier"
                ],
                "certitudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9rumen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Substance cireuse s\u00e9cr\u00e9t\u00e9e par l\u2019oreille",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ohrenschmalz",
                            "Zerumen"
                        ],
                        "en": [
                            "earwax",
                            "cerumen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0645\u0644\u0627\u062e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadc0\uc5d0\uc9c0"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8revoks"
                        ],
                        "es": [
                            "cerumen",
                            "cerilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "orelvakso",
                            "cerumeno"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaikku",
                            "korvavaha"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0923\u092e\u0932"
                        ],
                        "io": [
                            "cerumeno"
                        ],
                        "is": [
                            "eyrnamergur"
                        ],
                        "it": [
                            "cerume"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8033\u57a2",
                            "\u8033\u5c4e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "oorsmeer",
                            "cerumen"
                        ],
                        "oc": [
                            "cerum\u00e8n",
                            "cira"
                        ],
                        "pl": [
                            "woskowina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6ronvax"
                        ],
                        "cs": [
                            "u\u0161n\u00ed maz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9rumen": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9rumens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9ruse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pigment blanc",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ceruse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0633\u0641\u064a\u062f\u0627\u062c",
                            "\u0625\u0633\u0628\u064a\u062f\u0627\u062c"
                        ],
                        "es": [
                            "albayalde",
                            "cerusa"
                        ],
                        "nl": [
                            "loodwit"
                        ],
                        "oc": [
                            "cerusa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9ruse": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9ruses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9rusite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "cerussiet"
                        ],
                        "en": [
                            "cerussite"
                        ],
                        "eu": [
                            "zerusita"
                        ],
                        "ca": [
                            "cerussita"
                        ],
                        "es": [
                            "cerusita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b9\u03c1\u03cd\u03b8\u03b9\u03bf\u03c5"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "cerusszit"
                        ],
                        "id": [
                            "kerusit"
                        ],
                        "it": [
                            "cerussite"
                        ],
                        "la": [
                            "cerussa"
                        ],
                        "pl": [
                            "cerusyt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "ceruzit"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00fcst\u00fcbe\u00e7"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0426\u0435\u0440\u0443\u0441\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9rusite": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9rusites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cerveau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Organe central supervisant le syst\u00e8me nerveux des animaux pr\u00e9sentant une c\u00e9phalisation\u00a0; enc\u00e9phale\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "brein"
                        ],
                        "sq": [
                            "tru"
                        ],
                        "de": [
                            "Gehirn",
                            "Hirn"
                        ],
                        "en": [
                            "brain"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u063a"
                        ],
                        "ast": [
                            "cerebru"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u043e\u0437\u0433"
                        ],
                        "br": [
                            "empenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u0437\u044a\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "cervell"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub1cc",
                            "\ub450\ub1cc"
                        ],
                        "co": [
                            "ciarbellu"
                        ],
                        "hr": [
                            "mozak"
                        ],
                        "da": [
                            "hjerne"
                        ],
                        "es": [
                            "cerebro",
                            "seso"
                        ],
                        "eo": [
                            "cerbo"
                        ],
                        "fi": [
                            "aivot"
                        ],
                        "gd": [
                            "eanchainn"
                        ],
                        "ga": [
                            "inchinn"
                        ],
                        "cy": [
                            "ymennydd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e2\u10d5\u10d8\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03ba\u03ad\u03c6\u03b1\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "agy"
                        ],
                        "io": [
                            "cerebro"
                        ],
                        "id": [
                            "otak",
                            "benak"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u154b\u14f4\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "heili"
                        ],
                        "it": [
                            "cervello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8133"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0438"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u044d\u044d"
                        ],
                        "ku": [
                            "mej\u00ee"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0eaa\u0eb0\u0edd\u0ead\u0e87"
                        ],
                        "la": [
                            "cerebrum"
                        ],
                        "mg": [
                            "atidoha",
                            "betro"
                        ],
                        "mt": [
                            "mo\u0127\u0127"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u0430\u0440\u0445\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "hersenen"
                        ],
                        "no": [
                            "hjerne"
                        ],
                        "oc": [
                            "cerv\u00e8l"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u063a\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u00f3zg"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e9rebro"
                        ],
                        "ro": [
                            "creier"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0437\u0433"
                        ],
                        "sk": [
                            "mozog"
                        ],
                        "sv": [
                            "hj\u00e4rna"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043c\u0430\u0493\u0437"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u0438"
                        ],
                        "cs": [
                            "mozek"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2a\u0e21\u0e2d\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "beyin"
                        ],
                        "tk": [
                            "be\u00fdni"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u0437\u043e\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u00f3c",
                            "n\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Si\u00e8ge des facult\u00e9s mentales, de la pens\u00e9e\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "brein"
                        ],
                        "de": [
                            "Gehirn",
                            "Hirn"
                        ],
                        "en": [
                            "brain"
                        ],
                        "da": [
                            "hjerne"
                        ],
                        "es": [
                            "cerebro",
                            "seso"
                        ],
                        "fi": [
                            "aivot"
                        ],
                        "id": [
                            "otak"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u154b\u14f4\u1585"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u982d\u8133"
                        ],
                        "mg": [
                            "atidoha"
                        ],
                        "nl": [
                            "hersenen"
                        ],
                        "no": [
                            "hjerne"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e9rebro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0437\u0433",
                            "\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "hj\u00e4rna"
                        ],
                        "cs": [
                            "mozek"
                        ],
                        "tr": [
                            "ak\u0131l",
                            "beyin",
                            "dima\u011f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u0437\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "ang": [
                            "br\u00e6gen",
                            "br\u00e6gn"
                        ],
                        "eo": [
                            "cerbo"
                        ],
                        "fo": [
                            "heili"
                        ],
                        "fy": [
                            "brein",
                            "harsens"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03ba\u03ad\u03c6\u03b1\u03bb\u03bf\u03c2",
                            "\u03bc\u03c5\u03b1\u03bb\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "agy",
                            "agyvel\u0151"
                        ],
                        "is": [
                            "heili"
                        ],
                        "la": [
                            "cerebellum"
                        ],
                        "ms": [
                            "otak"
                        ],
                        "nl": [
                            "brein",
                            "hersenen",
                            "hersens"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00fatak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cerveau": [
                    "Singulier"
                ],
                "cerveaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cervelet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kleinhirn"
                        ],
                        "en": [
                            "cerebellum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062e\u064a\u062e"
                        ],
                        "es": [
                            "cerebelo"
                        ],
                        "eo": [
                            "cerebelo",
                            "cerbeto"
                        ],
                        "gl": [
                            "cerebelo"
                        ],
                        "io": [
                            "cerebelo"
                        ],
                        "it": [
                            "cervelletto"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleine hersenen"
                        ],
                        "pt": [
                            "cerebelo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0437\u0436\u0435\u0447\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cervelet": [
                    "Singulier"
                ],
                "cervelets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cervelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Anatomie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "brein"
                        ],
                        "de": [
                            "Gehirn",
                            "Hirn",
                            "Kopf",
                            "Geist",
                            "Verstand",
                            "Intelligenz"
                        ],
                        "en": [
                            "brain"
                        ],
                        "ang": [
                            "br\u00e6gen",
                            "br\u00e6gn"
                        ],
                        "ca": [
                            "cervell"
                        ],
                        "co": [
                            "ciarbella"
                        ],
                        "da": [
                            "hjerne"
                        ],
                        "es": [
                            "cerebro",
                            "seso"
                        ],
                        "eo": [
                            "cerbo"
                        ],
                        "fo": [
                            "heili"
                        ],
                        "fi": [
                            "aivot"
                        ],
                        "fy": [
                            "romu",
                            "harsens"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03ba\u03ad\u03c6\u03b1\u03bb\u03bf\u03c2",
                            "\u03bc\u03c5\u03b1\u03bb\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "agy",
                            "agyvel\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "cerebro"
                        ],
                        "is": [
                            "heili"
                        ],
                        "it": [
                            "cervello"
                        ],
                        "la": [
                            "cerebellum",
                            "cerebrum"
                        ],
                        "ms": [
                            "otak"
                        ],
                        "nl": [
                            "brein",
                            "hersenen",
                            "hersens"
                        ],
                        "no": [
                            "hjerne"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e9rebro"
                        ],
                        "ro": [
                            "creier",
                            "cerebel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0437\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "hj\u00e4rna"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00fatak"
                        ],
                        "tr": [
                            "ak\u0131l",
                            "beyin",
                            "dima\u011f"
                        ],
                        "zu": [
                            "dar kelawen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cervelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "cervelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cervical": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Anatomie) Qui appartient \u00e0 la nuque, \u00e0 la partie post\u00e9rieure du cou",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zervikal"
                        ],
                        "en": [
                            "cervical"
                        ],
                        "io": [
                            "kolala"
                        ],
                        "it": [
                            "cervicale"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0435\u0439\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "cervik\u00e1ln\u00ed",
                            "kr\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cervical": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cervicaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cervicale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cervicales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ces": [
        {
            "type": "Forme d\u2019adjectif d\u00e9monstratif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "diese"
                        ],
                        "en": [
                            "these",
                            "those"
                        ],
                        "nds": [
                            "dissen"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4m\u00e4"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u146f\u140a"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3053\u308c\u3089\u306e",
                            "\u305d\u308c\u3089\u306e",
                            "\u3042\u308c\u3089\u306e"
                        ],
                        "nl": [
                            "deze"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0628\u06c7\u0644\u0627\u0631",
                            "\u0626\u06c7\u0644\u0627\u0631"
                        ],
                        "sv": [
                            "dessa"
                        ],
                        "tr": [
                            "bunlar",
                            "\u015funlar",
                            "onlar"
                        ],
                        "wa": [
                            "ces"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ce": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ces": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cette": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9sarienne": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnittentbindung",
                            "Kaiserschnitt"
                        ],
                        "en": [
                            "Caesarean section",
                            "section"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5256\u8179\u4ea7",
                            "\u5256\u5bab\u4ea7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc81c\uc655 \uc808\uac1c"
                        ],
                        "da": [
                            "kejsersnit"
                        ],
                        "eo": [
                            "cezara sekco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b9\u03c3\u03b1\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "cesareo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e1d\u738b\u5207\u958b"
                        ],
                        "pl": [
                            "cesarka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0435\u0441\u0430\u0440\u0435\u0432\u043e \u0441\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "kejsarsnitt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9sarienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9sariennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9sium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Caesium",
                            "C\u00e4sium",
                            "Z\u00e4sium"
                        ],
                        "en": [
                            "caesium"
                        ],
                        "eu": [
                            "zesio"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0446\u0435\u0437\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "cesi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc138\uc298"
                        ],
                        "da": [
                            "c\u00e6sium"
                        ],
                        "es": [
                            "cesio"
                        ],
                        "eo": [
                            "cezio"
                        ],
                        "et": [
                            "tseesium"
                        ],
                        "fi": [
                            "cesium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03af\u03c3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "c\u00e9zium"
                        ],
                        "io": [
                            "cesio"
                        ],
                        "it": [
                            "cesio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30b7\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "c\u0113zijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "cezis"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u010besju"
                        ],
                        "gv": [
                            "kaishum"
                        ],
                        "nl": [
                            "cesium"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00e8si"
                        ],
                        "pl": [
                            "cez"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e9sio"
                        ],
                        "ro": [
                            "cesiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u0437\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "c\u00e9sium"
                        ],
                        "sl": [
                            "cezij"
                        ],
                        "sv": [
                            "cesium"
                        ],
                        "cs": [
                            "cesium"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cessation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "termination"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u0648\u0642\u0641"
                        ],
                        "da": [
                            "oph\u00f8r",
                            "standsning"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c0\u03b1\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "ceso"
                        ],
                        "id": [
                            "gencatan"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eencetare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "upph\u00f6rande",
                            "inst\u00e4llande"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159est\u00e1vka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cessation": [
                    "Singulier"
                ],
                "cessations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cesser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Discontinuer, arr\u00eater, finir, interrompre, terminer.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ophou",
                            "eindig",
                            "afsluit",
                            "be\u00ebindig"
                        ],
                        "de": [
                            "aufh\u00f6ren",
                            "beenden",
                            "einstellen",
                            "aufgeben"
                        ],
                        "en": [
                            "cease"
                        ],
                        "ang": [
                            "ablinnan"
                        ],
                        "br": [
                            "tevel"
                        ],
                        "ca": [
                            "cessar",
                            "acabar",
                            "finir",
                            "terminar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u505c\u6b62",
                            "\u7ec8\u6b62",
                            "\u4e2d\u65ad",
                            "\u4e2d\u6b62"
                        ],
                        "da": [
                            "oph\u00f8re",
                            "fuldende"
                        ],
                        "es": [
                            "cesar",
                            "acabar",
                            "dejar de",
                            "terminar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109esi",
                            "fini"
                        ],
                        "fo": [
                            "halda uppat",
                            "enda"
                        ],
                        "fi": [
                            "lakata",
                            "lopetta"
                        ],
                        "fy": [
                            "besljochtsje",
                            "dien meitsje",
                            "\u00f4fmeitsje"
                        ],
                        "hu": [
                            "abbahagy",
                            "megsz\u0171nik"
                        ],
                        "io": [
                            "cesar"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00e6tta"
                        ],
                        "it": [
                            "cessare",
                            "finire",
                            "terminare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b62\u3081\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "aflaten",
                            "ophouden",
                            "stoppen",
                            "uitscheiden",
                            "wijken",
                            "afmaken",
                            "afsluiten",
                            "be\u00ebindigen",
                            "besluiten",
                            "uitmaken",
                            "voleindigen"
                        ],
                        "pl": [
                            "przesta\u0107",
                            "ko\u0144czy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "cessar",
                            "parar",
                            "acabar",
                            "encerrar",
                            "finalizar",
                            "terminar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a \u00eentrerupe",
                            "\u00eenceta",
                            "se opri",
                            "stopa",
                            "termina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "upph\u00f6ra",
                            "fullborda",
                            "\u00e4nda"
                        ],
                        "cs": [
                            "skon\u010dit",
                            "kon\u010dit",
                            "p\u0159estat"
                        ],
                        "tr": [
                            "bitirmek"
                        ],
                        "zu": [
                            "qeda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cessez-le-feu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Waffenpause",
                            "Waffenruhe"
                        ],
                        "en": [
                            "ceasefire"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0642\u0641 \u0625\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "alto el fuego",
                            "cese el fuego"
                        ],
                        "eo": [
                            "militpa\u016dzo",
                            "batalhalto"
                        ],
                        "id": [
                            "menembak"
                        ],
                        "it": [
                            "cessate il fuoco"
                        ],
                        "nl": [
                            "vuren"
                        ],
                        "no": [
                            "v\u00e5penstillstand",
                            "v\u00e5penhvile"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u062a\u0634 \u0628\u0633"
                        ],
                        "pt": [
                            "fogo"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u1eebng b\u1eafn"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cession": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abtretung",
                            "Zession"
                        ],
                        "en": [
                            "assignment",
                            "assignation",
                            "cession"
                        ],
                        "es": [
                            "cesi\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "cedo"
                        ],
                        "it": [
                            "cessione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8b72\u6e21"
                        ],
                        "nl": [
                            "cessie"
                        ],
                        "pl": [
                            "cesja",
                            "przelew"
                        ],
                        "pt": [
                            "cess\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u0441\u0441\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cession": [
                    "Singulier"
                ],
                "cessions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cessionnaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zessionar"
                        ],
                        "en": [
                            "assignee",
                            "transferee"
                        ],
                        "es": [
                            "cesionario"
                        ],
                        "it": [
                            "cessionario",
                            "cessionaria"
                        ],
                        "nl": [
                            "cessionaris"
                        ],
                        "pl": [
                            "nabywcy",
                            "cesjonariusza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cessionnaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "cessionnaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u2019est-\u00e0-dire": [
        {
            "type": "Conjonction",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "das hei\u00dft",
                            "das bedeutet",
                            "soll hei\u00dfen",
                            "also",
                            "mit anderen Worten"
                        ],
                        "en": [
                            "that is",
                            "that is to say",
                            "namely",
                            "meaning"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "eleze"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u043e\u0435\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e9s a dir",
                            "\u00e7o \u00e9s",
                            "\u00e7o \u00e9s a saber",
                            "a saber",
                            "altrament dit",
                            "en altres paraules"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc989",
                            "\ub9d0\ud558\uc790\uba74"
                        ],
                        "da": [
                            "det vil sige"
                        ],
                        "es": [
                            "o sea",
                            "es decir",
                            "vale decir"
                        ],
                        "eo": [
                            "tio estas"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4et"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bb\u03b1\u03b4\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "cio\u00e8",
                            "vale a dire",
                            "ossia",
                            "o sia",
                            "ovverosia",
                            "ovvero",
                            "in altre parolle"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3064\u307e\u308a",
                            "\u3059\u306a\u308f\u3061"
                        ],
                        "la": [
                            "id est",
                            "hoc est",
                            "scilicet"
                        ],
                        "ln": [
                            "elingi koloba"
                        ],
                        "nl": [
                            "namelijk",
                            "t is te zeggen"
                        ],
                        "no": [
                            "det vil si",
                            "det vil seie"
                        ],
                        "oc": [
                            "es a dire",
                            "es a d\u00edser",
                            "es de dire",
                            "\u00e7\u00f2 es",
                            "\u00e7o qui v\u00f2u d\u00edser",
                            "tad ac tot d\u00edser",
                            "tant vau d\u00edser",
                            "valent a dire",
                            "valent a d\u00edser",
                            "valent a saber"
                        ],
                        "pl": [
                            "to jest",
                            "to znaczy",
                            "czyli"
                        ],
                        "pt": [
                            "isto \u00e9",
                            "ou seja",
                            "ou melhor",
                            "quer dizer",
                            "a saber"
                        ],
                        "ro": [
                            "adic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e \u0435\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "drugim recima"
                        ],
                        "sv": [
                            "det vill s\u00e4ga"
                        ],
                        "cs": [
                            "to je"
                        ],
                        "tr": [
                            "yani"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u043e\u0431\u0442\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "c\u00e9sure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "caesura"
                        ],
                        "it": [
                            "cesura"
                        ],
                        "nl": [
                            "cesuur",
                            "snede",
                            "coupure"
                        ],
                        "oc": [
                            "cesura"
                        ],
                        "wa": [
                            "ricepeure"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "partici\u00f3 de mots"
                        ],
                        "es": [
                            "guionizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "sillabazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "woordafbreking"
                        ],
                        "pt": [
                            "hifeniza\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9sure": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9sures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9tac\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cetacea"
                        ],
                        "de": [
                            "Wal",
                            "Waltier"
                        ],
                        "en": [
                            "cetacean"
                        ],
                        "br": [
                            "morvil"
                        ],
                        "es": [
                            "cet\u00e1ceo"
                        ],
                        "gl": [
                            "cet\u00e1ceo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ae\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03ba\u03b7\u03c4\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "cetaceo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30b8\u30e9\u985e"
                        ],
                        "nl": [
                            "walvisachtige"
                        ],
                        "pt": [
                            "cet\u00e1ceo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9tac\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9tac\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9t\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Keten"
                        ],
                        "en": [
                            "ketene"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c4\u03ad\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "ket\u00e9n"
                        ],
                        "it": [
                            "chetene"
                        ],
                        "nl": [
                            "keteen"
                        ],
                        "sr": [
                            "keten"
                        ],
                        "sv": [
                            "keten"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9t\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9t\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9t\u00e9rach": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ceterach officinarum",
                            "Asplenium ceterach"
                        ],
                        "de": [
                            "Milzfarn"
                        ],
                        "en": [
                            "ceterach"
                        ],
                        "es": [
                            "doradilla"
                        ],
                        "it": [
                            "cedracca"
                        ],
                        "oc": [
                            "ceterac"
                        ],
                        "cs": [
                            "kyvor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9t\u00e9rach": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9t\u00e9rachs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9tone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Keton"
                        ],
                        "en": [
                            "ketone"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf00\ud1a4"
                        ],
                        "it": [
                            "chetone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b1\u30c8\u30f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9tone": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9tones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9tose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chimie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ketose"
                        ],
                        "en": [
                            "ketose"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0435\u0442\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cetosa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u916e\u7cd6"
                        ],
                        "es": [
                            "cetosa"
                        ],
                        "eo": [
                            "ketozo"
                        ],
                        "it": [
                            "chetoso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b1\u30c8\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "sv": [
                            "ketos"
                        ],
                        "cs": [
                            "ket\u00f3za"
                        ],
                        "tr": [
                            "ketoz"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "M\u00e9decine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ketose"
                        ],
                        "en": [
                            "ketosis"
                        ],
                        "ca": [
                            "cetosi"
                        ],
                        "hr": [
                            "ketoza"
                        ],
                        "es": [
                            "cetosis"
                        ],
                        "et": [
                            "ketoos"
                        ],
                        "fi": [
                            "ketoosi"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00fardo\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "chetosi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b1\u30c8\u30fc\u30b7\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "ketose"
                        ],
                        "no": [
                            "ketose"
                        ],
                        "pt": [
                            "cetose"
                        ],
                        "sv": [
                            "ketos"
                        ],
                        "cs": [
                            "ket\u00f3za"
                        ],
                        "tr": [
                            "ketozis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9tose": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9toses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cf.": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "see"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646\u0638\u0631",
                            "\u0631\u0627\u062c\u0639"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53c2\u89c1"
                        ],
                        "es": [
                            "v\u00e9ase"
                        ],
                        "gl": [
                            "cf",
                            "vexa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53c2\u7167"
                        ],
                        "nl": [
                            "zie"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chaabane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scha\u02bfban"
                        ],
                        "en": [
                            "aban",
                            "ban"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0639\u0628\u0627\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015faban"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a8"
                        ],
                        "ca": [
                            "xaban"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u820d\u723e\u90a6\u6708"
                        ],
                        "da": [
                            "shaab\u00e2n"
                        ],
                        "es": [
                            "shaab\u00e1n"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05e2\u05d1\u05d0\u05df"
                        ],
                        "id": [
                            "ban"
                        ],
                        "it": [
                            "ban"
                        ],
                        "jv": [
                            "ban"
                        ],
                        "ku": [
                            "ban"
                        ],
                        "ms": [
                            "syaaban"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0634\u0639\u0628\u0627\u0646"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0639\u0628\u0627\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "aban"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u0430\u0431\u0430\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "ban"
                        ],
                        "sv": [
                            "ban"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u015f\u00e4\u011fb\u00e4n"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1a\u0e32\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015faban"
                        ],
                        "wo": [
                            "baraxlu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chabazite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Chabasit"
                        ],
                        "en": [
                            "chabazite"
                        ],
                        "ca": [
                            "cabasita"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0125abazito"
                        ],
                        "fi": [
                            "kabasiitti"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d1\u05d6\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "chabazit"
                        ],
                        "it": [
                            "cabasite"
                        ],
                        "nl": [
                            "chabaziet"
                        ],
                        "pl": [
                            "chabazyt"
                        ],
                        "sk": [
                            "chabazit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chabazite": [
                    "Singulier"
                ],
                "chabazites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chablis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bois abattu par le vent\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Windbruch",
                            "Windwurf",
                            "Sturmholz"
                        ],
                        "en": [
                            "windthrow"
                        ],
                        "nl": [
                            "windbreuk"
                        ],
                        "oc": [
                            "trencad\u00eds"
                        ],
                        "wa": [
                            "chabli"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chabot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cottus"
                        ],
                        "en": [
                            "bullhead"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109oto"
                        ],
                        "br": [
                            "mor"
                        ],
                        "it": [
                            "scazzone"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chabot": [
                    "Singulier"
                ],
                "chabots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chabraque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schabracke"
                        ],
                        "en": [
                            "shabrack"
                        ],
                        "es": [
                            "caparaz\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109abrako"
                        ],
                        "it": [
                            "gualdrappa"
                        ],
                        "nl": [
                            "chabrak"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dabraka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chabraque": [
                    "Singulier"
                ],
                "chabraques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chacal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Canid\u00e9",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "jakkals"
                        ],
                        "sq": [
                            "\u00e7akalli"
                        ],
                        "de": [
                            "Schakal"
                        ],
                        "en": [
                            "jackal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0627\u0648\u064a",
                            "\u0621\u0627\u0628\u0646 \u0622\u0648\u0649"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u0576\u0561\u0563\u0561\u0575\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00e7aqqal"
                        ],
                        "br": [
                            "aourgi",
                            "bleizlouarn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0430\u043a\u0430\u043b"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80e1\u72fc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\uce7c"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dagalj"
                        ],
                        "da": [
                            "sjakal"
                        ],
                        "es": [
                            "chacal"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dakalo"
                        ],
                        "et": [
                            "\u0161aakal"
                        ],
                        "fi": [
                            "sakaali"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e2\u10e3\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c3\u03b1\u03ba\u03ac\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05df"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "sak\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "shakalo"
                        ],
                        "it": [
                            "sciacallo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30e3\u30c3\u30ab\u30eb"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0634\u0627\u0644"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0440\u049b\u0430\u0443 \u049b\u0430\u0441\u049b\u044b\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u04e9\u04e9",
                            "\u043a\u04e9\u0440\u043a\u043e\u043e"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u06b5"
                        ],
                        "la": [
                            "thos"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0161ak\u0101lis"
                        ],
                        "ln": [
                            "mbuli"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161akalas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0447\u0430\u043a\u0430\u043b"
                        ],
                        "gv": [
                            "coo conveyrt"
                        ],
                        "nl": [
                            "jakhals"
                        ],
                        "no": [
                            "sjakal"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u063a\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "szakal"
                        ],
                        "pt": [
                            "chacal"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219acal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u043a\u0430\u043b"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0915"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161akal"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161akal"
                        ],
                        "sv": [
                            "schakal",
                            "sjakal"
                        ],
                        "sw": [
                            "bweha"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u04af\u043b \u0431\u04af\u0440\u0435\u0441\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161akal"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7akal"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u015fagal"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0430\u043a\u0430\u043b"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u00f3 r\u1eebng"
                        ],
                        "wo": [
                            "till"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chacal": [
                    "Singulier"
                ],
                "chacals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chacma": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Papio ursinus"
                        ],
                        "de": [
                            "B\u00e4renpavian"
                        ],
                        "en": [
                            "chacma baboon"
                        ],
                        "es": [
                            "papi\u00f3n chacma"
                        ],
                        "it": [
                            "babbuino nero"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chacma": [
                    "Singulier"
                ],
                "chacmas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chacun": [
        {
            "type": "Pronom ind\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "jeder",
                            "jede",
                            "jedes"
                        ],
                        "en": [
                            "each"
                        ],
                        "eu": [
                            "bedera"
                        ],
                        "ca": [
                            "cadasc\u00fa",
                            "cadascun",
                            "cadascuna",
                            "tothom"
                        ],
                        "da": [
                            "hver"
                        ],
                        "es": [
                            "cada cual",
                            "cada uno",
                            "cada una"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109iu"
                        ],
                        "fi": [
                            "jokinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ciascuno",
                            "ciascun"
                        ],
                        "oc": [
                            "cadun",
                            "chascun"
                        ],
                        "pt": [
                            "cada"
                        ],
                        "ro": [
                            "fiecare"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchaeconk",
                            "tchaeke"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chaque personne\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "secili"
                        ],
                        "en": [
                            "each"
                        ],
                        "da": [
                            "enhver"
                        ],
                        "fi": [
                            "jokainen"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0440\u043a\u0456\u043c"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0440 \u043a\u0438\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "ieder"
                        ],
                        "oc": [
                            "cadun",
                            "chascun"
                        ],
                        "pl": [
                            "ka\u017cdy"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04bb\u04d9\u0440\u043a\u0435\u043c"
                        ],
                        "tk": [
                            "her kes",
                            "her kim"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chadda": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schadda"
                        ],
                        "en": [
                            "shadda",
                            "tashdid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u062f\u0629"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30e3\u30c3\u30c0"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u0434\u0434\u0430",
                            "\u0442\u0430\u0448\u0434\u0438\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chadda": [
                    "Singulier"
                ],
                "chaddas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chadouf": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schaduff"
                        ],
                        "en": [
                            "shadoof",
                            "shaduf"
                        ],
                        "ca": [
                            "shaduf",
                            "poalanca"
                        ],
                        "es": [
                            "cigo\u00f1al",
                            "chaduf",
                            "shaduf",
                            "bimbalete"
                        ],
                        "hu": [
                            "saduf"
                        ],
                        "it": [
                            "shaduf"
                        ],
                        "nl": [
                            "sjadoef"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017curaw studzienny"
                        ],
                        "pt": [
                            "picota"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chadouf": [
                    "Singulier"
                ],
                "chadoufs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chaebol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jaebeol"
                        ],
                        "en": [
                            "chaebol"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d22\u9600"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7ac\ubc8c"
                        ],
                        "da": [
                            "chaebol"
                        ],
                        "es": [
                            "chaebol"
                        ],
                        "id": [
                            "chaebol"
                        ],
                        "it": [
                            "chaebol"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ca1\u95a5"
                        ],
                        "lt": [
                            "jaebeol"
                        ],
                        "nl": [
                            "chaebol"
                        ],
                        "no": [
                            "chaebol"
                        ],
                        "pl": [
                            "czebol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "chaebol"
                        ],
                        "vi": [
                            "chaebol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chaebol": [
                    "Singulier"
                ],
                "chaebolschaebol": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chaga": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "zh": [
                            "\u767d\u6a3a\u8338"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\uc791\ub098\ubb34\uc2dc\ub8e8\ubed4\ubc84\uc12f"
                        ],
                        "fi": [
                            "pakurik\u00e4\u00e4p\u00e4"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30d0\u30ce\u30a2\u30ca\u30bf\u30b1"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0430\u0433\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chaga": [
                    "Singulier"
                ],
                "chagas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chagrin": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chagrin",
                            "grief"
                        ],
                        "br": [
                            "nec\u02bchamant"
                        ],
                        "ca": [
                            "pena"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\ubbfc"
                        ],
                        "da": [
                            "sorg"
                        ],
                        "es": [
                            "pena",
                            "congoja"
                        ],
                        "eo": [
                            "mal\u011dojo",
                            "malgajeco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03bb\u03af\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e1nat"
                        ],
                        "it": [
                            "dispiacere"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdriet"
                        ],
                        "no": [
                            "sorg"
                        ],
                        "oc": [
                            "pena",
                            "lagui",
                            "lanha"
                        ],
                        "pt": [
                            "desgosto"
                        ],
                        "sv": [
                            "sorg"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chagrin": [
                    "Singulier"
                ],
                "chagrins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chagriner": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e4rgern",
                            "bek\u00fcmmern",
                            "betr\u00fcben",
                            "kr\u00e4nken",
                            "Kummer bereiten",
                            "verdrie\u00dfen",
                            "qu\u00e4len"
                        ],
                        "en": [
                            "sadden",
                            "chagrin",
                            "vex"
                        ],
                        "ca": [
                            "adolorar",
                            "disgustar",
                            "enutjar"
                        ],
                        "da": [
                            "bekymre",
                            "\u00e6rgre"
                        ],
                        "es": [
                            "enojar",
                            "disgustar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109agreni"
                        ],
                        "io": [
                            "chagrenigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedroeven"
                        ],
                        "pt": [
                            "afligir",
                            "magoar",
                            "molestar"
                        ],
                        "ro": [
                            "enerva"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chah": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "souverain iranien",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schah"
                        ],
                        "en": [
                            "shah"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u0561\u0570"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015fah"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0430\u0445"
                        ],
                        "ca": [
                            "xa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161ah"
                        ],
                        "da": [
                            "shah"
                        ],
                        "es": [
                            "shah",
                            "sah"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015daho"
                        ],
                        "et": [
                            "\u0161ahh"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u0161aahi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d0\u10f0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ac\u03c7\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sah"
                        ],
                        "it": [
                            "sci\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30e3\u30fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u04bb"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0161ahs"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161achas"
                        ],
                        "nl": [
                            "sjah"
                        ],
                        "no": [
                            "sjah"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0627\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "szach"
                        ],
                        "pt": [
                            "x\u00e1"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219ah"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u0445"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0448\u0430\u0445"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161ach"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161ah"
                        ],
                        "sv": [
                            "shah"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161ach"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fah"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0430\u0445"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chah": [
                    "Singulier"
                ],
                "chahs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}