{
    "cent-mille": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hundred thousand"
                        ],
                        "br": [
                            "kant mil"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341\u4e07"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2ed\ub9cc"
                        ],
                        "es": [
                            "cien mil"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u4e07"
                        ],
                        "mg": [
                            "hetsy"
                        ],
                        "ro": [
                            "sut\u0103 de mii"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dix-mille": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zehntausend"
                        ],
                        "en": [
                            "ten thousand"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e00\u4e07",
                            "\u4e07"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9cc"
                        ],
                        "eo": [
                            "dek mil"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e00\u4e07"
                        ],
                        "mg": [
                            "alina"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u04af\u043c\u044d\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "tienduizend"
                        ],
                        "ro": [
                            "zece mii"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dix-neuf": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "negentien",
                            "ne\u00ebntien"
                        ],
                        "de": [
                            "neunzehn"
                        ],
                        "en": [
                            "nineteen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0633\u0639\u0629 \u0639\u0634\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "hemeretzi"
                        ],
                        "br": [
                            "naontek"
                        ],
                        "ca": [
                            "dinou"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f4\uc544\ud649"
                        ],
                        "hr": [
                            "devetnaesti"
                        ],
                        "es": [
                            "diecinueve"
                        ],
                        "eo": [
                            "dek na\u016d"
                        ],
                        "fi": [
                            "yhdeks\u00e4ntoista"
                        ],
                        "gd": [
                            "naoi deug"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10ee\u10e0\u10d0\u10db\u10d4\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03ba\u03b1\u03b5\u03bd\u03bd\u03ad\u03b1",
                            "ou \u03b4\u03b5\u03ba\u03b1\u03b5\u03bd\u03bd\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "it": [
                            "diciannove"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u06c1"
                        ],
                        "ku": [
                            "nozdeh"
                        ],
                        "la": [
                            "undeviginti"
                        ],
                        "lv": [
                            "devi\u0146padsmit"
                        ],
                        "lb": [
                            "nonz\u00e9ng"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u0432\u0430\u043d \u0435\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "negentien"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00e8tz e n\u00f2u"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0648\u0632\u062f\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "dezenove"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0928\u0935\u0926\u0936"
                        ],
                        "cs": [
                            "devaten\u00e1ct"
                        ],
                        "tr": [
                            "on dokuz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u0442\u043d\u0430\u0434\u0446\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "nouv"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nombre 19",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neunzehn"
                        ],
                        "en": [
                            "nineteen"
                        ],
                        "eu": [
                            "hemeretzi"
                        ],
                        "br": [
                            "naontek"
                        ],
                        "ca": [
                            "dinou"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2ed\uad6c",
                            "\uc5f4\uc544\ud649"
                        ],
                        "hr": [
                            "devetnaest"
                        ],
                        "es": [
                            "diecinueve"
                        ],
                        "gd": [
                            "naoi deug"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10ee\u10e0\u10d0\u10db\u10d4\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "it": [
                            "diciannove"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u4e5d"
                        ],
                        "ku": [
                            "nozdeh"
                        ],
                        "lb": [
                            "Nonz\u00e9ng"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00e8tz e n\u00f2u"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziewi\u0119tna\u015bcie"
                        ],
                        "pt": [
                            "dezenove"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0928\u0935\u0926\u0936"
                        ],
                        "wa": [
                            "nouv"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dix-neuvi\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "neunzehnt"
                        ],
                        "en": [
                            "nineteenth"
                        ],
                        "br": [
                            "naontekvet"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0435\u0442\u043d\u0430\u0439\u0441\u0435\u0442\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "dinov\u00e8",
                            "dinovena"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b2c\u5341\u4e5d"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00e9cimo nono",
                            "d\u00e9cima nona",
                            "d\u00e9cimo noveno",
                            "d\u00e9cima novena"
                        ],
                        "eo": [
                            "dek na\u016da"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10ea\u10ee\u10e0\u10d0\u10db\u10d4\u10e2\u10d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "tizenkilencedik"
                        ],
                        "it": [
                            "diciannovesimo",
                            "diciannovesima"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u4e5d\u756a\u76ee",
                            "\u7b2c\u5341\u4e5d"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0435\u0442\u043d\u0430\u0435\u0441\u0435\u0442\u0442\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "negentiende"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00e8tz e noven",
                            "d\u00e8tz e novena"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziewi\u0119tnasty"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00e9cimo nono"
                        ],
                        "ro": [
                            "nou\u0103sprezecelea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0446\u0430\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "dev\u00e4tn\u00e1sty"
                        ],
                        "sv": [
                            "nittonde"
                        ],
                        "cs": [
                            "devaten\u00e1ct\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dix-neuvi\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dix-neuvi\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nineteenth"
                        ],
                        "br": [
                            "naontekvedenn"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00e9cimo noveno",
                            "d\u00e9cima novena"
                        ],
                        "it": [
                            "diciannovesimo"
                        ],
                        "sv": [
                            "nittondel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dix-neuvi\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "dix-neuvi\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dix-sept": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "siebzehn"
                        ],
                        "en": [
                            "seventeen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0628\u0639\u0629 \u0639\u0634\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "hamazazpi"
                        ],
                        "br": [
                            "seitek"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f4\uc77c\uacf1"
                        ],
                        "hr": [
                            "sedamnaesti"
                        ],
                        "da": [
                            "sytten"
                        ],
                        "es": [
                            "diecisiete"
                        ],
                        "eo": [
                            "dek sep"
                        ],
                        "gd": [
                            "seachd deug"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e9\u10d5\u10d8\u10d3\u10db\u10d4\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa4\u0ab0"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930\u0939"
                        ],
                        "it": [
                            "diciassette"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u062f\u0627\u06c1"
                        ],
                        "ku": [
                            "hevdeh"
                        ],
                        "lv": [
                            "septi\u0146padsmit"
                        ],
                        "lb": [
                            "siwwenz\u00e9ng"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeventien"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00e8tz e s\u00e8t"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0641\u062f\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "dezessete",
                            "dezassete"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0924\u0926\u0936"
                        ],
                        "sv": [
                            "sjutton"
                        ],
                        "tr": [
                            "on yedi"
                        ],
                        "wa": [
                            "set"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Siebzehn"
                        ],
                        "en": [
                            "seventeen"
                        ],
                        "eu": [
                            "hamazazpi"
                        ],
                        "br": [
                            "seitek"
                        ],
                        "ca": [
                            "disset"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2ed\uce60",
                            "\uc5f4\uc77c\uacf1"
                        ],
                        "hr": [
                            "sedamnaest"
                        ],
                        "es": [
                            "diecisiete"
                        ],
                        "gd": [
                            "seachd deug"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e9\u10d5\u10d8\u10d3\u10db\u10d4\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03ba\u03b1\u03b5\u03c6\u03c4\u03ac",
                            "ou \u03b4\u03b5\u03ba\u03b1\u03b5\u03c0\u03c4\u03ac"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa4\u0ab0"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930\u0939"
                        ],
                        "hu": [
                            "tizenh\u00e9t"
                        ],
                        "it": [
                            "diciassette"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u4e03"
                        ],
                        "ku": [
                            "hevdeh"
                        ],
                        "la": [
                            "septemdecim"
                        ],
                        "lb": [
                            "Siwwenz\u00e9ng"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u0432\u0430\u043d \u0434\u043e\u043b\u043e\u043e"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00e8tz e s\u00e8t"
                        ],
                        "pl": [
                            "siedemna\u015bcie"
                        ],
                        "pt": [
                            "dezessete"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0924\u0926\u0936"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0456\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "set"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dix-septi\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seventeenth"
                        ],
                        "br": [
                            "seitekvet"
                        ],
                        "ca": [
                            "disset\u00e8"
                        ],
                        "hr": [
                            "sedamnaesti"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00e9cimo s\u00e9ptimo",
                            "d\u00e9cima s\u00e9ptima"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00e8tz e seten"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dix-septi\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dix-septi\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "siebzehnt"
                        ],
                        "en": [
                            "seventeenth"
                        ],
                        "br": [
                            "seitekvedenn"
                        ],
                        "hr": [
                            "sedamnaesti dio"
                        ],
                        "es": [
                            "decimos\u00e9ptimo"
                        ],
                        "it": [
                            "diciassettesimo"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeventiende"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00e9cimo s\u00e9timo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dix-septi\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "dix-septi\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dixi\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zehnte"
                        ],
                        "en": [
                            "tenth"
                        ],
                        "az": [
                            "onuncu"
                        ],
                        "br": [
                            "dekvet"
                        ],
                        "ca": [
                            "d\u00e8cim",
                            "des\u00e8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f4\uc9f8"
                        ],
                        "hr": [
                            "deseti"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00e9cimo"
                        ],
                        "io": [
                            "dekesma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7b2c\u5341",
                            "\u5341\u756a\u76ee"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043d\u044b\u043d\u0448\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "decimus"
                        ],
                        "lt": [
                            "de\u0161imtas"
                        ],
                        "oc": [
                            "desen",
                            "detzau"
                        ],
                        "ro": [
                            "zecelea",
                            "zecea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "des\u00e1t\u00fd",
                            "des\u00e1t\u00e1",
                            "des\u00e1t\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dixi\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "dixi\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ordinal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zehnte"
                        ],
                        "en": [
                            "tenth"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00e9cimo"
                        ],
                        "it": [
                            "decimo"
                        ],
                        "nl": [
                            "tiende"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00e9cimo"
                        ],
                        "cs": [
                            "des\u00e1t\u00fd",
                            "des\u00e1t\u00e1",
                            "des\u00e1t\u00e9"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fraction",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zehntel"
                        ],
                        "en": [
                            "tenth"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0634\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "hamarren"
                        ],
                        "br": [
                            "dekvedenn"
                        ],
                        "hr": [
                            "desetina"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00e9cimo"
                        ],
                        "io": [
                            "dekimo"
                        ],
                        "it": [
                            "decimo"
                        ],
                        "nl": [
                            "tiende"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00e9cimo"
                        ],
                        "cs": [
                            "des\u00e1t\u00fd",
                            "des\u00e1t\u00e1",
                            "des\u00e1t\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dixi\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dixi\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dizaine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zehn",
                            "Zehnergruppe",
                            "Zehner"
                        ],
                        "en": [
                            "decade",
                            "dozen",
                            "ten"
                        ],
                        "hr": [
                            "desetina",
                            "desetak"
                        ],
                        "eo": [
                            "deko"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00edggjari"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03ba\u03b1\u03c1\u03b9\u03ac",
                            "\u03b4\u03b5\u03ba\u03ac\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "tiental"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziesi\u0105tka"
                        ],
                        "pt": [
                            "dezena"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "wa": [
                            "dijhinne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dizaine": [
                    "Singulier"
                ],
                "dizaines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "DJ": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "DJ"
                        ],
                        "en": [
                            "DJ",
                            "disc jockey",
                            "deejay"
                        ],
                        "ca": [
                            "discj\u00f2quei"
                        ],
                        "ko": [
                            "DJ",
                            "\ub514\uc81c\uc774"
                        ],
                        "es": [
                            "DJ",
                            "pinchadiscos"
                        ],
                        "fi": [
                            "tiskijukka"
                        ],
                        "it": [
                            "disc jockey"
                        ],
                        "ja": [
                            "DJ"
                        ],
                        "nl": [
                            "diskjockey",
                            "dj",
                            "deejay"
                        ],
                        "ro": [
                            "jockey"
                        ],
                        "sv": [
                            "jockey"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "djellaba": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "djellaba",
                            "djellabah",
                            "galabiya",
                            "jellaba",
                            "jellabiya"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0644\u0627\u0628\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "laba"
                        ],
                        "es": [
                            "chilaba"
                        ],
                        "it": [
                            "gellaba",
                            "djellaba"
                        ],
                        "nl": [
                            "djellaba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "djellaba": [
                    "Singulier"
                ],
                "djellabas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "djezva": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0643\u0646\u0643\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "d\u017eezva"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0630\u0648\u0647"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0443\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "d\u017eezva"
                        ],
                        "tr": [
                            "cezve"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "djezva": [
                    "Singulier"
                ],
                "djezvas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "djiguite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dschiguiter"
                        ],
                        "en": [
                            "dzhigit",
                            "djigit",
                            "jigit"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057b\u056b\u0563\u056b\u0569"
                        ],
                        "az": [
                            "yi\u011fit"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0436\u044b\u0433\u0456\u0442"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0436\u0438\u0433\u0438\u0442"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011digitovko"
                        ],
                        "et": [
                            "d\u017eigitt"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ef\u10d8\u10d2\u10d8\u10e2\u10d8",
                            "\u10db\u10dd\u10ef\u10d8\u10e0\u10d8\u10d7\u10d4",
                            "\u10db\u10ee\u10d4\u10d3\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "dzsigit"
                        ],
                        "it": [
                            "gighit"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0456\u0433\u0456\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0438\u0433\u0438\u0442"
                        ],
                        "lv": [
                            "d\u017eigits"
                        ],
                        "lt": [
                            "d\u017eigitas"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u017cygit"
                        ],
                        "pt": [
                            "djigit"
                        ],
                        "ro": [
                            "djighit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0436\u0438\u0433\u0438\u0442"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0439\u0438\u0433\u0438\u0442"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0435\u0433\u0435\u0442"
                        ],
                        "tr": [
                            "atl\u0131",
                            "yi\u011fit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0436\u0438\u0491\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "djiguite": [
                    "Singulier"
                ],
                "djiguites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "djihad": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dschihad"
                        ],
                        "en": [
                            "jihad"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "gihad"
                        ],
                        "es": [
                            "yihad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b6\u03b9\u03c7\u03ac\u03bd\u03c4"
                        ],
                        "it": [
                            "jihad"
                        ],
                        "nl": [
                            "jihad"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0647\u0627\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u017cihad"
                        ],
                        "pt": [
                            "jiade",
                            "jihad"
                        ],
                        "ro": [
                            "jihad",
                            "djihad"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0436\u0438\u0445\u0430\u0434"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u017eih\u00e1d"
                        ],
                        "tr": [
                            "cihat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "djihad": [
                    "Singulier"
                ],
                "djihads": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "djihadiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "djihadisch"
                        ],
                        "en": [
                            "jihadist"
                        ],
                        "es": [
                            "yihadista"
                        ],
                        "it": [
                            "jihadista"
                        ],
                        "nl": [
                            "Jihadistisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "jihadista"
                        ],
                        "ro": [
                            "jihadiste"
                        ],
                        "sv": [
                            "jihadist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "djihadiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "djihadistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "jihadist"
                        ],
                        "es": [
                            "yihadista"
                        ],
                        "it": [
                            "jihadista"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0438\u04bb\u0430\u0434\u0448\u044b"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u017cihadysta"
                        ],
                        "pt": [
                            "jihadista"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u017eih\u00e1dista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "djihadiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "djihadistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "djinn": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dschinn"
                        ],
                        "en": [
                            "djinn",
                            "jinn"
                        ],
                        "hr": [
                            "div"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b6\u03af\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30f3"
                        ],
                        "oc": [
                            "jinn"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u017cin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0436\u0438\u043d\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "djinn": [
                    "Singulier"
                ],
                "djinns": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "djoumada-l-oula": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "xhumade ula"
                        ],
                        "de": [
                            "ula"
                        ],
                        "en": [
                            "awwal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0645\u0627\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649"
                        ],
                        "az": [
                            "c\u0259madiy\u0259l\u0259vv\u0259l"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b2"
                        ],
                        "ca": [
                            "ula"
                        ],
                        "da": [
                            "jum\u00e2da I"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d0"
                        ],
                        "id": [
                            "jumadil awal"
                        ],
                        "it": [
                            "jumada I"
                        ],
                        "jv": [
                            "jumadilawal"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00fbla"
                        ],
                        "ms": [
                            "jamadilawal"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062c\u0645\u0627\u062f\u06cc \u0627\u0644\u0627\u0648\u0644"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0644\u0627\u0648\u0644"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043b\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "awwal"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u00e4w\u00e4l"
                        ],
                        "tr": [
                            "cemaziyelevvel"
                        ],
                        "wo": [
                            "g\u00e0mmu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "djoumada-t-tania": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "thaniyya"
                        ],
                        "en": [
                            "thani"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0645\u0627\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "c\u0259madiy\u0259lax\u0131r"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0khira"
                        ],
                        "da": [
                            "jum\u00e2da II"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "id": [
                            "jumadil akhir"
                        ],
                        "it": [
                            "jumada II"
                        ],
                        "jv": [
                            "Jumadilakir"
                        ],
                        "ku": [
                            "saniye"
                        ],
                        "ms": [
                            "jamadilakhir"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d7c"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062c\u0645\u0627\u062f\u06cc \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u06cc"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u06cc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "akhirah"
                        ],
                        "tt": [
                            "ax\u00edr"
                        ],
                        "tr": [
                            "cemaziyelahir"
                        ],
                        "wo": [
                            "koor"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "do": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "C"
                        ],
                        "en": [
                            "do",
                            "C"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c4",
                            "\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "do"
                        ],
                        "es": [
                            "do"
                        ],
                        "eo": [
                            "do"
                        ],
                        "it": [
                            "do"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9",
                            "\u30cf"
                        ],
                        "nl": [
                            "do"
                        ],
                        "pl": [
                            "C"
                        ],
                        "wa": [
                            "do"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "doberman": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dobermann",
                            "doberman"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043e\u0431\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u675c\u5bbe\u72ac"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c4\ubca0\ub974\ub9cc"
                        ],
                        "hr": [
                            "doberman"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00f3berman"
                        ],
                        "eo": [
                            "dobermanno"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c4\u03cc\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd"
                        ],
                        "it": [
                            "dobermann"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30fc\u30d9\u30eb\u30de\u30f3"
                        ],
                        "pl": [
                            "doberman"
                        ],
                        "pt": [
                            "Dobermann"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u043d\u0447\u0435\u0440"
                        ],
                        "sl": [
                            "doberman"
                        ],
                        "cs": [
                            "dobrman"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doberman": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dobermans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "doc\u00e9tisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Doketismus"
                        ],
                        "en": [
                            "docetism"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03ba\u03b7\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "docetismo"
                        ],
                        "cs": [
                            "doketismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doc\u00e9tisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "doc\u00e9tismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "docile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a de la disposition \u00e0 se laisser conduire et diriger.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "folgsam",
                            "gef\u00fcgig"
                        ],
                        "en": [
                            "docile"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6eab\u9806"
                        ],
                        "hr": [
                            "pokoran"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuuliainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03ac\u03ba\u03bf\u03c5\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "docile"
                        ],
                        "cs": [
                            "povoln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "docile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dociles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "docilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Folgsamkeit",
                            "F\u00fcgsamkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "manageability",
                            "tractability",
                            "docility",
                            "docileness"
                        ],
                        "hr": [
                            "pokornost",
                            "savladavanje"
                        ],
                        "eo": [
                            "agordi\u011demo"
                        ],
                        "gl": [
                            "docilidade"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c0\u03b5\u03af\u03b8\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "docilit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "gedweeheid",
                            "meegaandheid",
                            "volgzaamheid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "docilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "docilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "docimologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "docimologia"
                        ],
                        "hr": [
                            "ocijenjivanje"
                        ],
                        "it": [
                            "docimologia"
                        ],
                        "oc": [
                            "docimologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "docimologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "docimologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "docimologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "docker": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hafenarbeiter",
                            "Kaiarbeiter"
                        ],
                        "en": [
                            "docker",
                            "dockworker",
                            "longshoreman",
                            "dock worker"
                        ],
                        "hr": [
                            "doker"
                        ],
                        "da": [
                            "havnearbejder"
                        ],
                        "es": [
                            "cargador"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03c1\u03c4\u03bf\u03b5\u03ba\u03c6\u03bf\u03c1\u03c4\u03c9\u03c4\u03ae\u03c2 \u03bb\u03b9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "buruh galangan kapal"
                        ],
                        "it": [
                            "scaricatore di porto"
                        ],
                        "nl": [
                            "havenarbeider",
                            "dokwerker"
                        ],
                        "pt": [
                            "estivador"
                        ],
                        "sv": [
                            "hamnarbetare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "docker": [
                    "Singulier"
                ],
                "dockers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "docteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grade le plus \u00e9lev\u00e9 d\u2019une facult\u00e9",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "doktore"
                        ],
                        "ca": [
                            "doctor"
                        ],
                        "co": [
                            "duttore"
                        ],
                        "hr": [
                            "doktor"
                        ],
                        "eo": [
                            "doktoreco"
                        ],
                        "fi": [
                            "tohtori"
                        ],
                        "it": [
                            "dottore"
                        ],
                        "pt": [
                            "doutor"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "M\u00e9decin \u2192 voir m\u00e9decin",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "doctor",
                            "physician"
                        ],
                        "ca": [
                            "doctor",
                            "metge"
                        ],
                        "co": [
                            "m\u00e8dicu"
                        ],
                        "hr": [
                            "lije\u010dnik"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri"
                        ],
                        "pl": [
                            "lekarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "doutor"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e9ka\u0159"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dokter",
                            "arts"
                        ],
                        "sq": [
                            "mjek"
                        ],
                        "de": [
                            "Arzt",
                            "Doktor",
                            "Lehrer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u064a\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "doctor"
                        ],
                        "da": [
                            "doktor"
                        ],
                        "es": [
                            "doctor",
                            "m\u00e9dico"
                        ],
                        "eo": [
                            "doktoro"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00e6kni",
                            "doktari"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri"
                        ],
                        "fy": [
                            "dokter",
                            "doktor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b4\u03ac\u03ba\u03c4\u03c9\u03c1",
                            "\u03b3\u03b9\u03b1\u03c4\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "doktor"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14d8\u1483\u1456\u1585",
                            "\u14d8\u1466\u1456\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00e6knir"
                        ],
                        "it": [
                            "dottore"
                        ],
                        "ku": [
                            "doktor",
                            "nijdar",
                            "hek\u00eem",
                            "luqman",
                            "cebar"
                        ],
                        "la": [
                            "clinicus",
                            "medicus"
                        ],
                        "ms": [
                            "tabib"
                        ],
                        "nl": [
                            "arts",
                            "dokter",
                            "geneesheer",
                            "medicus",
                            "doctor"
                        ],
                        "no": [
                            "dokter",
                            "l\u00e6ge"
                        ],
                        "oc": [
                            "doctor"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0637\u0628\u064a\u0628",
                            "\u062f\u06a9\u062a\u0631",
                            "\u067e\u0632\u0634\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "lekarz",
                            "doktor"
                        ],
                        "pt": [
                            "facultativo",
                            "m\u00e9dico",
                            "doutor"
                        ],
                        "ro": [
                            "doctor",
                            "medic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "scn": [
                            "dutturi"
                        ],
                        "sv": [
                            "doktor",
                            "l\u00e4kare"
                        ],
                        "sw": [
                            "daktari",
                            "mganga"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e9ka\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "doktor",
                            "tabip",
                            "hekim",
                            "\u00e7\u00fckolog"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e1c s\u0129"
                        ],
                        "zu": [
                            "udokotela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "docteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "docteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doctorant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Doktorand"
                        ],
                        "en": [
                            "doctorand",
                            "PhD student"
                        ],
                        "eu": [
                            "doktoregai"
                        ],
                        "es": [
                            "doctorando"
                        ],
                        "nl": [
                            "promovendus"
                        ],
                        "oc": [
                            "doctorant"
                        ],
                        "pt": [
                            "doutorando"
                        ],
                        "sv": [
                            "doktorand"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doctorant": [
                    "Singulier"
                ],
                "doctorants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doctorat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "grade",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "doctorate"
                        ],
                        "eu": [
                            "doktorego"
                        ],
                        "br": [
                            "doktorelezh"
                        ],
                        "hr": [
                            "doktorat"
                        ],
                        "es": [
                            "doctorado"
                        ],
                        "eo": [
                            "doktoreco"
                        ],
                        "it": [
                            "dottorato"
                        ],
                        "nl": [
                            "doctoraat"
                        ],
                        "oc": [
                            "doctorat"
                        ],
                        "pt": [
                            "doutoramento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doctorat": [
                    "Singulier"
                ],
                "doctorats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doctoresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme titulaire d\u2019un doctorat en m\u00e9decine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c4rztin",
                            "Medizinerin",
                            "Doktorin"
                        ],
                        "en": [
                            "lady doctor",
                            "doctor",
                            "doctoress",
                            "doctress",
                            "physicianess"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0628\u064a\u0628\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "m\u00e9dica"
                        ],
                        "ca": [
                            "metgessa"
                        ],
                        "hr": [
                            "doktorica"
                        ],
                        "es": [
                            "doctora",
                            "m\u00e9dica",
                            "m\u00e9dico"
                        ],
                        "eo": [
                            "doktorino",
                            "kuracistino"
                        ],
                        "gl": [
                            "m\u00e9dica"
                        ],
                        "io": [
                            "medikino"
                        ],
                        "it": [
                            "dottoressa",
                            "medica"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0101rste"
                        ],
                        "lb": [
                            "Doktesch"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043b\u0435\u043a\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "oc": [
                            "doctora",
                            "doctoressa",
                            "m\u00e8tja"
                        ],
                        "pl": [
                            "lekarka"
                        ],
                        "pt": [
                            "doutora",
                            "m\u00e9dica"
                        ],
                        "ro": [
                            "doctori\u021b\u0103",
                            "doctoreas\u0103"
                        ],
                        "sh": [
                            "doktorica"
                        ],
                        "sl": [
                            "zdravnica"
                        ],
                        "cs": [
                            "doktorka",
                            "l\u00e9ka\u0159ka"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1eef b\u00e1c s\u0129",
                            "n\u1eef th\u1ea7y thu\u1ed1c"
                        ],
                        "wa": [
                            "doctoresse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Femme titulaire d\u2019un doctorat, en g\u00e9n\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Doktorin"
                        ],
                        "en": [
                            "doctor",
                            "doctrix"
                        ],
                        "ca": [
                            "doctora",
                            "doctoressa"
                        ],
                        "hr": [
                            "doktorica"
                        ],
                        "es": [
                            "doctora"
                        ],
                        "eo": [
                            "doktorino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b4\u03b1\u03ba\u03c4\u03cc\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "doktorino"
                        ],
                        "it": [
                            "dottoressa"
                        ],
                        "la": [
                            "doctrix",
                            "doctorissa"
                        ],
                        "oc": [
                            "doctora",
                            "doctoressa"
                        ],
                        "pt": [
                            "doutora"
                        ],
                        "sh": [
                            "doktorica"
                        ],
                        "cs": [
                            "doktorka"
                        ],
                        "wa": [
                            "doctoresse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doctoresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "doctoresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doctrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme titulaire d\u2019un doctorat",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "doctor",
                            "doctrix"
                        ],
                        "ca": [
                            "doctora"
                        ],
                        "es": [
                            "doctora"
                        ],
                        "eo": [
                            "doktorino"
                        ],
                        "io": [
                            "doktorino"
                        ],
                        "it": [
                            "dottoressa"
                        ],
                        "pt": [
                            "doutora"
                        ],
                        "sh": [
                            "doktorica"
                        ],
                        "cs": [
                            "doktorka"
                        ],
                        "wa": [
                            "doctoresse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doctrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "doctrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doctrine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "doktrine"
                        ],
                        "de": [
                            "Doktrin",
                            "Lehre",
                            "Lehrmeinung"
                        ],
                        "en": [
                            "doctrine",
                            "tenet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0642\u064a\u062f\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "doktrina"
                        ],
                        "ca": [
                            "doctrina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e3b\u4e49",
                            "\u6559\u4e49",
                            "\u6559\u7406",
                            "\u601d\u60f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad50\ub9ac",
                            "\uc0ac\uc0c1"
                        ],
                        "hr": [
                            "doktrina"
                        ],
                        "es": [
                            "doctrina"
                        ],
                        "eo": [
                            "doktrino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03cc\u03b3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "doktr\u00edna"
                        ],
                        "io": [
                            "doktrino"
                        ],
                        "it": [
                            "dottrina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6559\u7406",
                            "\u601d\u60f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "doctrine",
                            "leer",
                            "geloofsleer"
                        ],
                        "oc": [
                            "doctrina"
                        ],
                        "pl": [
                            "doktryna",
                            "nauka"
                        ],
                        "pt": [
                            "doutrina"
                        ],
                        "ro": [
                            "doctrin\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "doktrin"
                        ],
                        "cs": [
                            "doktr\u00edna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doctrine": [
                    "Singulier"
                ],
                "doctrines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "document": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dokument",
                            "beskeid"
                        ],
                        "sq": [
                            "akt"
                        ],
                        "de": [
                            "Akt",
                            "Akte",
                            "Aufzug",
                            "Schriftst\u00fcck",
                            "Dokument",
                            "Urkunde",
                            "Dokument",
                            "Urkunde",
                            "Beweisst\u00fcck",
                            "Unterlage",
                            "Papier"
                        ],
                        "en": [
                            "document",
                            "act",
                            "deed",
                            "paper",
                            "warrant",
                            "certificate"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "acta",
                            "acte",
                            "document"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6587\u4ef6",
                            "\u6587\u6863"
                        ],
                        "hr": [
                            "dokument",
                            "dokaz",
                            "isprava"
                        ],
                        "da": [
                            "aktstykke",
                            "dokument"
                        ],
                        "es": [
                            "acta",
                            "certificado",
                            "acto",
                            "documento"
                        ],
                        "eo": [
                            "akto",
                            "dokumento"
                        ],
                        "fi": [
                            "asiakirja"
                        ],
                        "fy": [
                            "akte",
                            "\u00fatkomste",
                            "akte",
                            "dokumint"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10d1\u10e3\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03b3\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "akta",
                            "dokumentum",
                            "irat",
                            "okm\u00e1ny",
                            "\u00fcgyirat"
                        ],
                        "is": [
                            "sk\u00edrteini",
                            "\u00fe\u00e1ttur"
                        ],
                        "it": [
                            "atto",
                            "azione",
                            "documento"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0436\u0430\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "akte",
                            "document",
                            "bedrijf",
                            "akte",
                            "bescheid",
                            "document",
                            "papier",
                            "schriftuur",
                            "stuk"
                        ],
                        "no": [
                            "dokument"
                        ],
                        "oc": [
                            "document"
                        ],
                        "pt": [
                            "acto",
                            "auto",
                            "escritura",
                            "instrumento",
                            "documento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "aktstycke",
                            "dokument"
                        ],
                        "cs": [
                            "dokument"
                        ],
                        "tr": [
                            "belge"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "document": [
                    "Singulier"
                ],
                "documents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "documentaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "documentary"
                        ],
                        "ca": [
                            "documental"
                        ],
                        "hr": [
                            "dokumentarni"
                        ],
                        "es": [
                            "documental"
                        ],
                        "it": [
                            "documentario"
                        ],
                        "nl": [
                            "documentaire"
                        ],
                        "oc": [
                            "documentari"
                        ],
                        "pl": [
                            "dokumentalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "documental",
                            "document\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "dokument\u00e1rn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "documentaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "documentaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dokumentation"
                        ],
                        "en": [
                            "documentary"
                        ],
                        "ca": [
                            "documental"
                        ],
                        "hr": [
                            "dokumentarac",
                            "dokumentarni film"
                        ],
                        "es": [
                            "documental"
                        ],
                        "fi": [
                            "dokumentaari",
                            "dokumentti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c4\u03bf\u03ba\u03b9\u03bc\u03b1\u03bd\u03c4\u03ad\u03c1"
                        ],
                        "it": [
                            "documentario"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "documentaire"
                        ],
                        "no": [
                            "dokumentar"
                        ],
                        "oc": [
                            "documentari"
                        ],
                        "pt": [
                            "document\u00e1rio"
                        ],
                        "sv": [
                            "dokument\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "dokument\u00e1rn\u00ed film",
                            "dokument"
                        ],
                        "tr": [
                            "belgesel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "documentaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "documentaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "documentaliste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dokumentar",
                            "Dokumentarin"
                        ],
                        "en": [
                            "documentalist"
                        ],
                        "es": [
                            "documentalista"
                        ],
                        "it": [
                            "documentalista"
                        ],
                        "pt": [
                            "documentalista"
                        ],
                        "sv": [
                            "dokumentalist"
                        ],
                        "cs": [
                            "dokument\u00e1tor",
                            "dokument\u00e1torka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "documentaliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "documentalistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "documentation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dokumentation"
                        ],
                        "en": [
                            "documentation"
                        ],
                        "ca": [
                            "documentaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6587\u6863"
                        ],
                        "hr": [
                            "dokumentacija",
                            "podatak"
                        ],
                        "es": [
                            "documentaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "dokumentaro"
                        ],
                        "it": [
                            "documentazione"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dokumentatioun"
                        ],
                        "nl": [
                            "documentatie"
                        ],
                        "oc": [
                            "documentacion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "documentation": [
                    "Singulier"
                ],
                "documentations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "documenter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dokumentieren"
                        ],
                        "en": [
                            "document"
                        ],
                        "hr": [
                            "dokumentirati"
                        ],
                        "es": [
                            "documentar"
                        ],
                        "it": [
                            "documentare"
                        ],
                        "pt": [
                            "documentar"
                        ],
                        "cs": [
                            "dokumentovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "documenteur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mockumentary"
                        ],
                        "en": [
                            "mockumentary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062b\u0627\u0626\u0642\u064a \u0643\u0627\u0630\u0628"
                        ],
                        "hr": [
                            "pseudodokumentarni film"
                        ],
                        "da": [
                            "mockumentary"
                        ],
                        "es": [
                            "falso documental"
                        ],
                        "fi": [
                            "pseudodokumentti"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05e7\u05d5\u05de\u05e0\u05d8\u05e8\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "falso documentario"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc"
                        ],
                        "mk": [
                            "mockumentary"
                        ],
                        "nl": [
                            "mockumentary"
                        ],
                        "no": [
                            "fiktiv dokumentarfilm"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0628\u0647 \u0645\u0633\u062a\u0646\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "mockumentary"
                        ],
                        "pt": [
                            "pseudodocument\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "mocumentar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c"
                        ],
                        "sh": [
                            "pseudodokumentarni film"
                        ],
                        "sv": [
                            "fiktiv dokument\u00e4rfilm"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0439 \u0444\u0456\u043b\u044c\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "documenteur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "documenteurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "documenteure": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "documenteures": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dod\u00e9ca\u00e8dre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dodecahedron"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341\u4e8c\u9762\u4f53"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2ed\uc774\uba74\uccb4"
                        ],
                        "hr": [
                            "dodekaedar",
                            "dvanaesteroplo\u0161nik"
                        ],
                        "es": [
                            "dodecaedro"
                        ],
                        "eo": [
                            "dekduedro"
                        ],
                        "gl": [
                            "dodecaedro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c9\u03b4\u03b5\u03ba\u03ac\u03b5\u03b4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "dodecaedro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u4e8c\u9762\u4f53"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0434\u0435\u043a\u0430\u044d\u0434\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dod\u00e9ca\u00e8dre": [
                    "Singulier"
                ],
                "dod\u00e9ca\u00e8dres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dod\u00e9cagone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dodecagon",
                            "gon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341\u4e8c\u8fb9\u5f62"
                        ],
                        "es": [
                            "dodec\u00e1gono"
                        ],
                        "eo": [
                            "dekdulatero"
                        ],
                        "gl": [
                            "dodec\u00e1gono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c9\u03b4\u03b5\u03ba\u03ac\u03b3\u03c9\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "dodecagono"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u4e8c\u89d2\u5f62"
                        ],
                        "cs": [
                            "dvan\u00e1cti\u00faheln\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dod\u00e9cagone": [
                    "Singulier"
                ],
                "dod\u00e9cagones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dodeliner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sway",
                            "nod",
                            "jiggle",
                            "dandle"
                        ],
                        "hr": [
                            "gegati",
                            "naginjati"
                        ],
                        "io": [
                            "ocilar"
                        ],
                        "it": [
                            "dondolare"
                        ],
                        "oc": [
                            "tintorlar",
                            "dindolar",
                            "cabocejar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dodo": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sommeil\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Heia"
                        ],
                        "en": [
                            "bye",
                            "sleepy time"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u064a\u0646\u064a"
                        ],
                        "hr": [
                            "spavanje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03ac\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "nanna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u306d\u3093\u306d"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Raphus cucullatus"
                        ],
                        "de": [
                            "Dodo",
                            "Dronte"
                        ],
                        "en": [
                            "dodo"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c4\ub3c4"
                        ],
                        "hr": [
                            "drontar"
                        ],
                        "eo": [
                            "dido"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30fc\u30c9\u30fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dodo": [
                    "Singulier"
                ],
                "dodos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Doge"
                        ],
                        "en": [
                            "doge"
                        ],
                        "hr": [
                            "du\u017ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "do\u011do"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03cc\u03b3\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "doge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0436"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00f3\u017ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doge": [
                    "Singulier"
                ],
                "doges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dogmatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Adh\u00e9rant des croyances non n\u00e9cessairement prouv\u00e9es (1):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dogmatisch"
                        ],
                        "en": [
                            "dogmatic"
                        ],
                        "ca": [
                            "dogm\u00e0tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "dogmatski",
                            "dogmati\u010dan",
                            "dogmati\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "dogm\u00e1tico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d5\u05d2\u05de\u05d8\u05d9",
                            "\u05e4\u05e1\u05e7\u05e0\u05d9"
                        ],
                        "id": [
                            "dogmatis",
                            "dogmatik",
                            "kolot"
                        ],
                        "it": [
                            "dogmatico"
                        ],
                        "pt": [
                            "dogm\u00e1tico"
                        ],
                        "sv": [
                            "dogmatisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dogmatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dogmatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dogme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dogma"
                        ],
                        "de": [
                            "Dogma",
                            "Glaubenssatz",
                            "Glaubenslehre",
                            "Lehre",
                            "Lehrsatz"
                        ],
                        "en": [
                            "dogma"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0642\u064a\u062f\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "dogma"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043e\u0433\u043c\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "dogma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6559\u6761",
                            "\u5b9a\u8bba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad50\uc870"
                        ],
                        "hr": [
                            "dogma"
                        ],
                        "da": [
                            "dogme"
                        ],
                        "es": [
                            "dogma"
                        ],
                        "eo": [
                            "dogmo"
                        ],
                        "et": [
                            "dogma"
                        ],
                        "fi": [
                            "dogmi"
                        ],
                        "gl": [
                            "dogma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03cc\u03b3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "dogma"
                        ],
                        "io": [
                            "dogmato"
                        ],
                        "id": [
                            "dogma"
                        ],
                        "it": [
                            "dogma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b9a\u8aac"
                        ],
                        "lv": [
                            "dogma"
                        ],
                        "lt": [
                            "dogma"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dogma"
                        ],
                        "nl": [
                            "dogma",
                            "leerstelling",
                            "leerstuk"
                        ],
                        "no": [
                            "dogme"
                        ],
                        "pl": [
                            "dogmat"
                        ],
                        "pt": [
                            "dogma"
                        ],
                        "ro": [
                            "dogm\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0433\u043c\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u043e\u0433\u043c\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "dogma"
                        ],
                        "sl": [
                            "dogma"
                        ],
                        "sv": [
                            "dogm"
                        ],
                        "cs": [
                            "dogma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dogme": [
                    "Singulier"
                ],
                "dogmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dogue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dogge"
                        ],
                        "en": [
                            "molosser"
                        ],
                        "hr": [
                            "doga"
                        ],
                        "es": [
                            "dogo"
                        ],
                        "cs": [
                            "doga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dogue": [
                    "Singulier"
                ],
                "dogues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dohol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dhol"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0534\u0578\u056c"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0688\u06be\u0648\u0644"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a32",
                            "\u0688\u06be\u0648\u0644"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0647\u0644"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dohol": [
                    "Singulier"
                ],
                "dohols": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doigt": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Extr\u00e9mit\u00e9 des mains.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vinger"
                        ],
                        "sq": [
                            "gisht",
                            "gisht dorashke"
                        ],
                        "de": [
                            "Finger"
                        ],
                        "en": [
                            "finger",
                            "digit"
                        ],
                        "ang": [
                            "finger"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0635\u0628\u0639"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u057f"
                        ],
                        "eu": [
                            "atzamar",
                            "hatz",
                            "eri"
                        ],
                        "br": [
                            "biz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u044a\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "dit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u624b\u6307"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc190\uac00\ub77d"
                        ],
                        "kw": [
                            "bys"
                        ],
                        "co": [
                            "ditu"
                        ],
                        "hr": [
                            "prst"
                        ],
                        "da": [
                            "finger"
                        ],
                        "es": [
                            "dedo"
                        ],
                        "eo": [
                            "manfingro",
                            "fingro"
                        ],
                        "et": [
                            "s\u00f5rm"
                        ],
                        "fo": [
                            "fingur"
                        ],
                        "fi": [
                            "sormi"
                        ],
                        "fy": [
                            "finger"
                        ],
                        "gd": [
                            "meur"
                        ],
                        "cy": [
                            "bys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ac\u03ba\u03c4\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2",
                            "\u03b4\u03ac\u03ba\u03c4\u03c5\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e6\u05d1\u05e2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ujj"
                        ],
                        "io": [
                            "fingro"
                        ],
                        "is": [
                            "fingur"
                        ],
                        "it": [
                            "dito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6307"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0443\u0441\u0430\u049b"
                        ],
                        "rw": [
                            "toki"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u043c\u0430\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "digitus"
                        ],
                        "lv": [
                            "pirksts"
                        ],
                        "ln": [
                            "mosai",
                            "mosapi"
                        ],
                        "lt": [
                            "pir\u0161tas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fanger"
                        ],
                        "ms": [
                            "jari"
                        ],
                        "mg": [
                            "tanana"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u0443\u0440\u0443\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "vinger"
                        ],
                        "no": [
                            "finger",
                            "finger"
                        ],
                        "oc": [
                            "det",
                            "dit"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0646\u06af\u0634\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "palec"
                        ],
                        "pt": [
                            "dedo"
                        ],
                        "ro": [
                            "deget"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0435\u0446",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0441\u0442"
                        ],
                        "sg": [
                            "li t\u00ee mab\u00f4ko"
                        ],
                        "sk": [
                            "prst"
                        ],
                        "sl": [
                            "prst"
                        ],
                        "sv": [
                            "finger"
                        ],
                        "sw": [
                            "kidole cha mkono",
                            "kidole"
                        ],
                        "tl": [
                            "dalir\u00ec"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u043c\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "prst"
                        ],
                        "tr": [
                            "parmak"
                        ],
                        "tk": [
                            "barmak"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u00f3n tay"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Extr\u00e9mit\u00e9 des pieds.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "toon"
                        ],
                        "sq": [
                            "gisht"
                        ],
                        "de": [
                            "Zehe"
                        ],
                        "en": [
                            "toe"
                        ],
                        "ang": [
                            "ta"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0635\u0628\u0639"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0578\u057f\u0584\u056b \u0574\u0561\u057f"
                        ],
                        "eu": [
                            "behatz",
                            "eri"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u044a\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "dit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u811a\u8dbe"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc1c\uac00\ub77d"
                        ],
                        "co": [
                            "ditu"
                        ],
                        "hr": [
                            "prst"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "dedo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fingro",
                            "piedfingro"
                        ],
                        "et": [
                            "varvas"
                        ],
                        "fo": [
                            "fingur"
                        ],
                        "fi": [
                            "sormi",
                            "varvas"
                        ],
                        "fy": [
                            "finger",
                            "tean"
                        ],
                        "gd": [
                            "meur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ac\u03ba\u03c4\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2",
                            "\u03b4\u03ac\u03ba\u03c4\u03c5\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "ujj"
                        ],
                        "io": [
                            "fingro"
                        ],
                        "is": [
                            "fingur",
                            "t\u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "dito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6307",
                            "\u8dbe"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0448\u043f\u0430\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "digitus"
                        ],
                        "lv": [
                            "k\u0101jas pirksts"
                        ],
                        "ln": [
                            "mosapi"
                        ],
                        "lt": [
                            "kojos pir\u0161tas"
                        ],
                        "ms": [
                            "jari"
                        ],
                        "nl": [
                            "teen"
                        ],
                        "no": [
                            "t\u00e5",
                            "t\u00e5"
                        ],
                        "oc": [
                            "artelh"
                        ],
                        "pl": [
                            "palec"
                        ],
                        "pt": [
                            "dedo"
                        ],
                        "ro": [
                            "deget"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0435\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "prst"
                        ],
                        "sl": [
                            "prst"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e5"
                        ],
                        "sw": [
                            "kidole"
                        ],
                        "tl": [
                            "dalir\u00ec"
                        ],
                        "cs": [
                            "prst"
                        ],
                        "tr": [
                            "parmak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doigt": [
                    "Singulier"
                ],
                "doigts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doigt\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u2019un instrumentiste\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fingersatz"
                        ],
                        "en": [
                            "fingering"
                        ],
                        "ca": [
                            "digitaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "prstomet"
                        ],
                        "es": [
                            "digitaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "fingrado"
                        ],
                        "fi": [
                            "sormitus",
                            "sormij\u00e4rjestys"
                        ],
                        "it": [
                            "diteggiatura"
                        ],
                        "lv": [
                            "aplikat\u016bra"
                        ],
                        "nl": [
                            "vingerzetting"
                        ],
                        "pl": [
                            "aplikatura"
                        ],
                        "pt": [
                            "digita\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "digita\u021bie"
                        ],
                        "sv": [
                            "grepp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doigt\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "doigt\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doigter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "caresser du bout des doigts",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "finger"
                        ],
                        "br": [
                            "ober fistoulig da"
                        ],
                        "hr": [
                            "dirati prstom",
                            "dirkati"
                        ],
                        "eo": [
                            "fingrumi"
                        ],
                        "cs": [
                            "prstit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dollar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dollar"
                        ],
                        "sq": [
                            "dollare"
                        ],
                        "de": [
                            "Dollar"
                        ],
                        "en": [
                            "dollar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u0430\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "d\u00f2lar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f8e\u5143",
                            "\u52a0\u5143",
                            "\u6e2f\u5143",
                            "\u65b0\u5143",
                            "\u6fb3\u5143"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2ec\ub7ec",
                            "\ubd88"
                        ],
                        "hr": [
                            "dolar"
                        ],
                        "da": [
                            "dollar"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00f3lar"
                        ],
                        "eo": [
                            "dolaro"
                        ],
                        "et": [
                            "dollar"
                        ],
                        "fi": [
                            "dollari"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "doll\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "dollaro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30eb"
                        ],
                        "lv": [
                            "dol\u0101rs"
                        ],
                        "lt": [
                            "doleris"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "dollar"
                        ],
                        "no": [
                            "dollar",
                            "dollar"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00f3lar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "dol\u00e1r"
                        ],
                        "sl": [
                            "dolar"
                        ],
                        "sv": [
                            "dollar"
                        ],
                        "cs": [
                            "dolar"
                        ],
                        "tr": [
                            "dolar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u0430\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dollar": [
                    "Singulier"
                ],
                "dollars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dollarisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dollarisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "dollarization"
                        ],
                        "es": [
                            "dolarizaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "dolarizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "dollarizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30eb\u5316"
                        ],
                        "lt": [
                            "dolerizacija"
                        ],
                        "pl": [
                            "dolaryzacja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "dollarisering"
                        ],
                        "tr": [
                            "dolarizasyon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dollarisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "dollarisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dolman": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dolman"
                        ],
                        "en": [
                            "dolman"
                        ],
                        "hr": [
                            "dolama"
                        ],
                        "hu": [
                            "dolm\u00e1ny"
                        ],
                        "pl": [
                            "dolman"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u043e\u043c\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dolman": [
                    "Singulier"
                ],
                "dolmans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dolmen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Megalith",
                            "H\u00fcnengrab"
                        ],
                        "en": [
                            "dolmen"
                        ],
                        "eu": [
                            "trikuharri"
                        ],
                        "br": [
                            "vaen",
                            "lec\u02bch",
                            "korriganed"
                        ],
                        "ca": [
                            "dolmen"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3cc\uba58",
                            "\uace0\uc778\ub3cc"
                        ],
                        "co": [
                            "stazzona"
                        ],
                        "hr": [
                            "dolmen"
                        ],
                        "es": [
                            "dolmen"
                        ],
                        "it": [
                            "dolmen"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u652f\u77f3\u5893"
                        ],
                        "nl": [
                            "hunebed"
                        ],
                        "oc": [
                            "siborni\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "dolmen"
                        ],
                        "pt": [
                            "anta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u044c\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "sl": [
                            "dolmen"
                        ],
                        "sv": [
                            "stend\u00f6s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dolmen": [
                    "Singulier"
                ],
                "dolmens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dolomite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dolomit"
                        ],
                        "en": [
                            "dolomite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0648\u0644\u0648\u0645\u064a\u062a"
                        ],
                        "eu": [
                            "dolomita"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0430\u043b\u0430\u043c\u0456\u0442"
                        ],
                        "bs": [
                            "dolomit"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u043e\u043c\u0438\u0442"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u767d\u4e91\u77f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc31\uc6b4\uc554"
                        ],
                        "hr": [
                            "dolomit"
                        ],
                        "es": [
                            "dolomita"
                        ],
                        "eo": [
                            "dolomito"
                        ],
                        "et": [
                            "dolomiit"
                        ],
                        "fi": [
                            "dolomiitti"
                        ],
                        "gl": [
                            "dolomita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03bb\u03bf\u03bc\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d5\u05dc\u05d5\u05de\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "dolomit"
                        ],
                        "io": [
                            "dolomito"
                        ],
                        "id": [
                            "dolomit"
                        ],
                        "is": [
                            "d\u00f3l\u00f3m\u00edt"
                        ],
                        "it": [
                            "dolomite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30ed\u30de\u30a4\u30c8"
                        ],
                        "lt": [
                            "dolomitas"
                        ],
                        "no": [
                            "dolomitt"
                        ],
                        "pt": [
                            "dolomita"
                        ],
                        "ro": [
                            "dolomit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u043e\u043c\u0438\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u043e\u043c\u0438\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "dolomit"
                        ],
                        "sk": [
                            "dolomit"
                        ],
                        "sv": [
                            "dolomit"
                        ],
                        "cs": [
                            "dolomit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u043e\u043c\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dolomite": [
                    "Singulier"
                ],
                "dolomites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "domaine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Propri\u00e9t\u00e9 d\u2019une assez vaste \u00e9tendue et contenant des biens-fonds de diverse nature (Sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afdeling",
                            "vak",
                            "plaas",
                            "boereplaas"
                        ],
                        "de": [
                            "Bauernhof",
                            "Besitzung",
                            "Gut",
                            "Landgut",
                            "Bauerngut"
                        ],
                        "en": [
                            "domain"
                        ],
                        "eu": [
                            "jabari"
                        ],
                        "ca": [
                            "domini"
                        ],
                        "hr": [
                            "imanje"
                        ],
                        "da": [
                            "afdeling",
                            "fag",
                            "bondeg\u00e5rd",
                            "g\u00e5rd"
                        ],
                        "es": [
                            "dominio"
                        ],
                        "eo": [
                            "fako",
                            "bieno"
                        ],
                        "fo": [
                            "grein",
                            "deild",
                            "r\u00fam",
                            "yrki",
                            "b\u00f3ndagar\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "lokero",
                            "maatila",
                            "tilus"
                        ],
                        "fy": [
                            "fak",
                            "fek",
                            "boerepleats",
                            "boupleats",
                            "pleats"
                        ],
                        "hu": [
                            "gazdas\u00e1g"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00fagar\u00f0ur",
                            "b\u00fa",
                            "st\u00f3rb\u00fdli"
                        ],
                        "it": [
                            "tenuta",
                            "propriet\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9818\u57df"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u0435\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "vicus",
                            "villa"
                        ],
                        "ms": [
                            "vak"
                        ],
                        "nl": [
                            "afdeling",
                            "branche",
                            "tak",
                            "vak",
                            "boerderij",
                            "goed",
                            "landgoed",
                            "bezitting"
                        ],
                        "no": [
                            "avdeling",
                            "g\u00e5rd"
                        ],
                        "oc": [
                            "domeni"
                        ],
                        "pt": [
                            "dom\u00ednio"
                        ],
                        "ro": [
                            "mo\u0219ie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fack",
                            "yrke",
                            "bondg\u00e5rd",
                            "g\u00e5rd",
                            "s\u00e4teri"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00fakid",
                            "kabukir\u00e1n"
                        ],
                        "cs": [
                            "statek"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilipulazi",
                            "ipulazi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) Ce qui appartient \u00e0 l'\u00c9tat, au souverain\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gebiet",
                            "Territorium",
                            "Kolonie"
                        ],
                        "en": [
                            "domain"
                        ],
                        "hr": [
                            "dobro"
                        ],
                        "it": [
                            "demanio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9818\u57df"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Secteur, branche, registre\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bereich",
                            "Abteilung",
                            "Fach"
                        ],
                        "en": [
                            "subject",
                            "area",
                            "domain"
                        ],
                        "hr": [
                            "sfera"
                        ],
                        "id": [
                            "bidang",
                            "ranah"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5206\u91ce"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "mt": [
                            "qasam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "domaine": [
                    "Singulier"
                ],
                "domaines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00f4me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kuppel",
                            "Schild"
                        ],
                        "en": [
                            "dome"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0574\u0562\u0565\u0569"
                        ],
                        "eu": [
                            "kupula"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u0430\u043b"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u043e\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00fapula",
                            "dom"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62f1\u9876"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3d4"
                        ],
                        "hr": [
                            "kupola",
                            "svod"
                        ],
                        "da": [
                            "kuppel"
                        ],
                        "es": [
                            "domo",
                            "c\u00fapula"
                        ],
                        "eo": [
                            "kupolo"
                        ],
                        "et": [
                            "kuppel"
                        ],
                        "fi": [
                            "kupoli",
                            "kupu"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10e3\u10db\u10d1\u10d0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03cc\u03bb\u03bf\u03c2",
                            "\u03c4\u03c1\u03bf\u03cd\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kupola"
                        ],
                        "io": [
                            "kupolo"
                        ],
                        "id": [
                            "kubah"
                        ],
                        "is": [
                            "hvolf\u00feak"
                        ],
                        "it": [
                            "cupola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5929\u84cb",
                            "\u30c9\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "kupols"
                        ],
                        "lt": [
                            "kupolas"
                        ],
                        "ms": [
                            "kubah"
                        ],
                        "nl": [
                            "koepel"
                        ],
                        "no": [
                            "kuppel"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00f2ma"
                        ],
                        "pl": [
                            "kopu\u0142a"
                        ],
                        "pt": [
                            "domo",
                            "c\u00fapula"
                        ],
                        "ro": [
                            "dom",
                            "cupol\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u043e\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kupola"
                        ],
                        "sl": [
                            "kupola"
                        ],
                        "sv": [
                            "kupol"
                        ],
                        "cs": [
                            "kopule",
                            "kupole"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e42\u0e14\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "kubbe"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u043e\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00f4me": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00f4mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "domestication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "mak maak"
                        ],
                        "de": [
                            "Domestizierung",
                            "Domestikation"
                        ],
                        "en": [
                            "domestication"
                        ],
                        "an": [
                            "domesticaci\u00f3n"
                        ],
                        "ast": [
                            "doma"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259hlil\u0259\u015fdirm\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "etxekotze"
                        ],
                        "bs": [
                            "pripitomljavanje",
                            "domesticiranje"
                        ],
                        "ca": [
                            "domesticaci\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\ucd95\ud654"
                        ],
                        "hr": [
                            "domesticiranje",
                            "pripitomljenje"
                        ],
                        "da": [
                            "domesticering",
                            "t\u00e6mning"
                        ],
                        "es": [
                            "domesticaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "aldomigo"
                        ],
                        "et": [
                            "kodustamine",
                            "domestikatsioon"
                        ],
                        "fi": [
                            "domestikaatio"
                        ],
                        "gl": [
                            "domesticaci\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e1zias\u00edt\u00e1s",
                            "domesztik\u00e1ci\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "domestikasi"
                        ],
                        "is": [
                            "tamning"
                        ],
                        "it": [
                            "addomesticamento",
                            "addomesticazione",
                            "domesticazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bb6\u755c\u5316"
                        ],
                        "lv": [
                            "domestik\u0101cija"
                        ],
                        "li": [
                            "domesticatie",
                            "vertaming"
                        ],
                        "ms": [
                            "pembelajinakan",
                            "pendomestikan"
                        ],
                        "nl": [
                            "domesticatie"
                        ],
                        "no": [
                            "domestisering"
                        ],
                        "oc": [
                            "domesticacion",
                            "adomergiment"
                        ],
                        "pt": [
                            "domestica\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "domesticire"
                        ],
                        "sk": [
                            "domestik\u00e1cia"
                        ],
                        "sl": [
                            "udoma\u010ditev"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e4mjande",
                            "domesticering"
                        ],
                        "sw": [
                            "fugo"
                        ],
                        "tl": [
                            "domestikasyon"
                        ],
                        "cs": [
                            "domestikace"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1ef1 thu\u1ea7n ho\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "domestication": [
                    "Singulier"
                ],
                "domestications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "domestique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est de la maison\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "h\u00e4uslich"
                        ],
                        "en": [
                            "domestic"
                        ],
                        "hr": [
                            "doma\u010bi"
                        ],
                        "eo": [
                            "hejma"
                        ],
                        "io": [
                            "domala"
                        ],
                        "ia": [
                            "domestic"
                        ],
                        "nl": [
                            "eigen",
                            "huiselijk",
                            "vertrouwd"
                        ],
                        "pl": [
                            "domowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "dom\u00e9stico"
                        ],
                        "ro": [
                            "domestic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "domestique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "domestiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bediende",
                            "bediende"
                        ],
                        "de": [
                            "Diener",
                            "Dienerin",
                            "M\u00e4dchen",
                            "Bursche",
                            "Gehilfe",
                            "Dienstbote",
                            "Magd"
                        ],
                        "en": [
                            "servant",
                            "maid",
                            "servant",
                            "handmaid",
                            "handmaiden",
                            "servant",
                            "girl"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00feegen",
                            "\u00feegn",
                            "\u00feeow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0627\u062f\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "sehi"
                        ],
                        "ca": [
                            "criada"
                        ],
                        "hr": [
                            "slu\u017ein\u010de",
                            "posluga"
                        ],
                        "da": [
                            "kn\u00e6gt",
                            "tjener",
                            "tjener"
                        ],
                        "es": [
                            "criado",
                            "sirviente",
                            "criada"
                        ],
                        "eo": [
                            "servisto",
                            "servistino"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00faskallur",
                            "t\u00e6nari",
                            "arbei\u00f0skona"
                        ],
                        "fi": [
                            "renki",
                            "piika",
                            "palvelija"
                        ],
                        "fy": [
                            "betsjinder",
                            "feint",
                            "faam"
                        ],
                        "gd": [
                            "searbhanta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03cc\u03bb\u03bf\u03c5\u03b8\u03bf\u03c2",
                            "\u03b4\u03bc\u03c9\u03ae"
                        ],
                        "id": [
                            "babu"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fej\u00f3nn"
                        ],
                        "it": [
                            "servire"
                        ],
                        "la": [
                            "ambactus",
                            "anculus",
                            "calo",
                            "cliens",
                            "minister",
                            "ancilla",
                            "ancula"
                        ],
                        "ms": [
                            "jongos",
                            "pelayan",
                            "babu",
                            "pelayan"
                        ],
                        "nl": [
                            "bediende",
                            "dienaar",
                            "knecht",
                            "dienares",
                            "dienstmeisje",
                            "meid",
                            "dienstbode",
                            "dienstmaagd"
                        ],
                        "no": [
                            "hushjelp"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142u\u017cacy",
                            "s\u0142u\u017c\u0105ca"
                        ],
                        "pt": [
                            "criado",
                            "servente",
                            "servidor",
                            "criada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "betj\u00e4nt",
                            "dr\u00e4ng",
                            "tj\u00e4nare",
                            "st\u00e4derska",
                            "st\u00e4dhj\u00e4lp",
                            "tj\u00e4narinna",
                            "tj\u00e4nstflicka"
                        ],
                        "sw": [
                            "mtumishi"
                        ],
                        "tl": [
                            "alil\u00e0",
                            "kat\u00falong"
                        ],
                        "cs": [
                            "sluha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "domestique": [
                    "Singulier"
                ],
                "domestiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "domestiquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "domestizieren",
                            "z\u00e4hmen"
                        ],
                        "en": [
                            "domesticate",
                            "tame"
                        ],
                        "br": [
                            "do\u00f1vaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "domesticar"
                        ],
                        "hr": [
                            "udoma\u010biti",
                            "ovladati"
                        ],
                        "es": [
                            "domesticar"
                        ],
                        "fi": [
                            "kesytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "domestikigar"
                        ],
                        "pl": [
                            "udomowi\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "domesticera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "domicile": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tuiste"
                        ],
                        "de": [
                            "Wohnsitz"
                        ],
                        "en": [
                            "domicile",
                            "residence",
                            "place of residence",
                            "quarters"
                        ],
                        "ca": [
                            "domicili"
                        ],
                        "hr": [
                            "domicil",
                            "mjesto stalnog boravka"
                        ],
                        "da": [
                            "hjem",
                            "bop\u00e6l"
                        ],
                        "fi": [
                            "asuinpaikka"
                        ],
                        "ha": [
                            "gida"
                        ],
                        "it": [
                            "domicilio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435",
                            "\u043c\u0435\u0441\u0442\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0434\u043e\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "hem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "domicile": [
                    "Singulier"
                ],
                "domiciles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dominateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beheerser"
                        ],
                        "de": [
                            "Herrscher",
                            "Statthalter"
                        ],
                        "en": [
                            "ruler",
                            "governor",
                            "lord"
                        ],
                        "hr": [
                            "vladar"
                        ],
                        "eo": [
                            "reganto"
                        ],
                        "it": [
                            "dominatore"
                        ],
                        "la": [
                            "dominus"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebieder",
                            "beheerser",
                            "heerser"
                        ],
                        "oc": [
                            "dominaire"
                        ],
                        "pt": [
                            "gerente",
                            "governador"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4rskare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dominateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "dominateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "domination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "domination"
                        ],
                        "ca": [
                            "dominaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "dominaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "dominazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "dominacion"
                        ],
                        "ro": [
                            "domina\u021bie",
                            "dominare"
                        ],
                        "sv": [
                            "makt",
                            "herrav\u00e4lde"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "domination": [
                    "Singulier"
                ],
                "dominations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dominatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dominatrix"
                        ],
                        "eo": [
                            "regantino"
                        ],
                        "it": [
                            "dominatrice"
                        ],
                        "oc": [
                            "dominaira"
                        ],
                        "cs": [
                            "domina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dominatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "dominatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dominer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Commander souverainement, avoir une puissance absolue.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herrschen",
                            "beherrschen",
                            "dominieren"
                        ],
                        "ca": [
                            "dominar"
                        ],
                        "hr": [
                            "vladati",
                            "gospodariti"
                        ],
                        "es": [
                            "dominar"
                        ],
                        "it": [
                            "dominare"
                        ],
                        "oc": [
                            "dominar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Maitriser\u00a0; exercer son autorit\u00e9, son influence sur quelqu\u2019un ou sur quelque chose.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herrschen",
                            "beherrschen"
                        ],
                        "ca": [
                            "dominar"
                        ],
                        "hr": [
                            "vladati"
                        ],
                        "es": [
                            "dominar"
                        ],
                        "it": [
                            "dominare"
                        ],
                        "oc": [
                            "dominar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Paraitre le plus parmi d\u2019autres choses, se faire le plus remarquer, \u00eatre le plus fort.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herrschen",
                            "beherrschen"
                        ],
                        "ca": [
                            "dominar"
                        ],
                        "hr": [
                            "prevladavati"
                        ],
                        "es": [
                            "dominar"
                        ],
                        "oc": [
                            "dominar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00catre plus \u00e9lev\u00e9 que d'autres choses que l'on tient en suj\u00e9tion.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herrschen",
                            "beherrschen",
                            "\u00fcberlegen sein",
                            "\u00fcberragen"
                        ],
                        "ca": [
                            "dominar"
                        ],
                        "hr": [
                            "nadvisiti"
                        ],
                        "es": [
                            "dominar"
                        ],
                        "it": [
                            "dominare"
                        ],
                        "oc": [
                            "dominar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ma\u00eetriser, gouverner, tant au propre qu\u2019au figur\u00e9. \u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herrschen",
                            "beherrschen"
                        ],
                        "ca": [
                            "dominar"
                        ],
                        "hr": [
                            "dominirati",
                            "svladati"
                        ],
                        "es": [
                            "dominar"
                        ],
                        "it": [
                            "dominare"
                        ],
                        "oc": [
                            "dominar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Montrer sa sup\u00e9riorit\u00e9 sur un adversaire.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herrschen",
                            "beherrschen",
                            "\u00fcberlegen sein",
                            "\u00fcberragen"
                        ],
                        "ca": [
                            "dominar"
                        ],
                        "hr": [
                            "prevladavati",
                            "nadma\u0161iti"
                        ],
                        "es": [
                            "dominar"
                        ],
                        "oc": [
                            "dominar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Connaitre une mati\u00e8re en profondeur, en embrasser tous les aspects.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beherrschen"
                        ],
                        "ca": [
                            "dominar"
                        ],
                        "hr": [
                            "vladati"
                        ],
                        "es": [
                            "dominar"
                        ],
                        "oc": [
                            "dominar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to dominate",
                            "to override",
                            "to predominate",
                            "to exceed",
                            "tosurpass",
                            "to beat",
                            "to defeat",
                            "to excel",
                            "to outclass",
                            "to outscore",
                            "to outshine"
                        ],
                        "ca": [
                            "dominar",
                            "superar"
                        ],
                        "da": [
                            "overg\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "dominar",
                            "aventajar",
                            "superar"
                        ],
                        "eo": [
                            "superregi"
                        ],
                        "io": [
                            "dominacar"
                        ],
                        "id": [
                            "mendominasi"
                        ],
                        "nl": [
                            "domineren",
                            "overheersen",
                            "uitschitteren",
                            "overtreffen",
                            "te boven gaan",
                            "uitblinken",
                            "uitmunten",
                            "voorbijstreven"
                        ],
                        "pl": [
                            "przewy\u017csza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "exceder",
                            "ser superior",
                            "superar",
                            "suplantar"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verstiga",
                            "\u00f6vertr\u00e4ffa"
                        ],
                        "cs": [
                            "dominovat",
                            "panovat",
                            "ovl\u00e1dat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dominicain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sens religieux",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Dominikaans"
                        ],
                        "en": [
                            "Dominican"
                        ],
                        "hr": [
                            "dominikanski"
                        ],
                        "eo": [
                            "dominikia",
                            "dominika"
                        ],
                        "it": [
                            "domenicano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Dominicaans",
                            "dominicaans",
                            "dominicaner"
                        ],
                        "pl": [
                            "dominika\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "dominicano"
                        ],
                        "cs": [
                            "dominik\u00e1nsk\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 la R\u00e9publique dominicaine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dominikanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Dominican"
                        ],
                        "hr": [
                            "dominikanski"
                        ],
                        "es": [
                            "dominicano"
                        ],
                        "it": [
                            "dominicano"
                        ],
                        "pl": [
                            "dominika\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "dominicano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dominicain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "dominicains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "dominicaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dominicaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dominikaner",
                            "Predigerorden"
                        ],
                        "en": [
                            "black friar",
                            "blackfriar",
                            "Dominican"
                        ],
                        "hr": [
                            "dominikanac"
                        ],
                        "es": [
                            "dominico"
                        ],
                        "it": [
                            "domenicano"
                        ],
                        "nl": [
                            "dominicaan",
                            "predikheer"
                        ],
                        "pl": [
                            "dominikanin"
                        ],
                        "pt": [
                            "dominicano"
                        ],
                        "cs": [
                            "dominik\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dominicain": [
                    "Singulier"
                ],
                "dominicains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Dominicain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dominikaner"
                        ],
                        "en": [
                            "Dominican"
                        ],
                        "eo": [
                            "dominikano"
                        ],
                        "io": [
                            "dominikano"
                        ],
                        "it": [
                            "dominicano"
                        ],
                        "nl": [
                            "dominicaan"
                        ],
                        "pt": [
                            "dominicano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Dominicain": [
                    "Singulier"
                ],
                "Dominicains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dominical": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif au dimanche.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sonnt\u00e4glich"
                        ],
                        "hr": [
                            "nedjeljni",
                            "gospodnji"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03c1\u03b9\u03b1\u03ba\u03ac\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "domenicale"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u043a\u0440\u0435\u0441\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "ned\u011bln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dominical": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "dominicaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "dominicale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dominicales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "domino": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "jeu\u00a0(1b)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dominospiel"
                        ],
                        "en": [
                            "dominoes"
                        ],
                        "ca": [
                            "d\u00f2mino",
                            "domin\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9aa8\u724c"
                        ],
                        "hr": [
                            "domino"
                        ],
                        "da": [
                            "domino"
                        ],
                        "es": [
                            "domin\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "domino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30df\u30ce"
                        ],
                        "nl": [
                            "domino"
                        ],
                        "pl": [
                            "domino"
                        ],
                        "pt": [
                            "domin\u00f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "domino": [
                    "Singulier"
                ],
                "dominos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dommage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9g\u00e2t mat\u00e9riel (sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skade"
                        ],
                        "de": [
                            "Schaden"
                        ],
                        "en": [
                            "damage"
                        ],
                        "eu": [
                            "kalte"
                        ],
                        "br": [
                            "truez"
                        ],
                        "ca": [
                            "dany"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161teta"
                        ],
                        "da": [
                            "skade"
                        ],
                        "es": [
                            "da\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "dama\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "kahju"
                        ],
                        "fi": [
                            "vahinko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03b7\u03bc\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "danno"
                        ],
                        "nl": [
                            "schade",
                            "jammer"
                        ],
                        "no": [
                            "skade"
                        ],
                        "oc": [
                            "damatge"
                        ],
                        "pl": [
                            "szkoda"
                        ],
                        "pt": [
                            "dano"
                        ],
                        "sv": [
                            "skada",
                            "f\u00f6rlust"
                        ],
                        "tl": [
                            "sir\u00e0"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161koda"
                        ],
                        "tr": [
                            "hasar",
                            "zarar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chose regrettable.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pity",
                            "shame",
                            "too bad"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9057\u61be\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161teta"
                        ],
                        "it": [
                            "peccato"
                        ],
                        "nl": [
                            "spijtig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dommage": [
                    "Singulier"
                ],
                "dommages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Utilis\u00e9 pour d\u00e9plorer quelque chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schade"
                        ],
                        "en": [
                            "pity",
                            "what a pity",
                            "shame",
                            "what a shame"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161teta",
                            "na\u017ealost"
                        ],
                        "it": [
                            "peccato"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0442\u0442\u0435\u04a3",
                            "\u0430\u0439",
                            "\u049b\u0430\u043f"
                        ],
                        "pl": [
                            "szkoda"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ebfc qu\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dommageable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sch\u00e4dlich"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161tetan"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03b3\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "schadelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "skadelig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dommageable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dommageables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dommages-int\u00e9r\u00eats": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schadenersatz",
                            "Schadensersatz"
                        ],
                        "en": [
                            "damages"
                        ],
                        "br": [
                            "haouio\u00f9"
                        ],
                        "da": [
                            "skadeserstatning"
                        ],
                        "es": [
                            "resarcimiento de da\u00f1os"
                        ],
                        "fi": [
                            "vahingonkorvaus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b6\u03b7\u03bc\u03af\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "is": [
                            "ska\u00f0ab\u00e6tur"
                        ],
                        "it": [
                            "risarcimento dei danni"
                        ],
                        "nl": [
                            "schadevergoeding"
                        ],
                        "no": [
                            "erstatning"
                        ],
                        "pl": [
                            "odszkodowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "ressarcimento de danos"
                        ],
                        "sv": [
                            "skadest\u00e5nd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dommage-int\u00e9r\u00eat": [
                    "Singulier"
                ],
                "dommages-int\u00e9r\u00eats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "domotique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Haustechnik"
                        ],
                        "en": [
                            "home automation",
                            "domotics"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062a\u0645\u062a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0632\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "dom\u00f2tica"
                        ],
                        "es": [
                            "dom\u00f3tica"
                        ],
                        "it": [
                            "domotica"
                        ],
                        "lb": [
                            "Haustechnik"
                        ],
                        "oc": [
                            "domotica"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00e0 th\u00f4ng minh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "domotique": [
                    "Singulier"
                ],
                "domotiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "domptage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "taming",
                            "breaking"
                        ],
                        "hr": [
                            "ukro\u010bivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "doma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ac\u03bc\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "domatura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "domptage": [
                    "Singulier"
                ],
                "domptages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dompte-venin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwalbenwurz"
                        ],
                        "en": [
                            "wort"
                        ],
                        "da": [
                            "svalerod"
                        ],
                        "es": [
                            "vencet\u00f3sigo"
                        ],
                        "et": [
                            "angervars"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4\u00e4rmeenpistonyrtti"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e9reggyilok",
                            "vadpaprika"
                        ],
                        "it": [
                            "vincetossico"
                        ],
                        "la": [
                            "circaea"
                        ],
                        "lt": [
                            "kreg\u017ed\u016bn\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "gbloem"
                        ],
                        "no": [
                            "svalerot"
                        ],
                        "pl": [
                            "ciemi\u0119\u017cyk"
                        ],
                        "sv": [
                            "tulk\u00f6rt"
                        ],
                        "cs": [
                            "tolita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dompte-venin": [
                    "Singulier"
                ],
                "dompte-venins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dompter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "z\u00fcgeln",
                            "z\u00e4hmen",
                            "bez\u00e4hmen"
                        ],
                        "en": [
                            "to tame"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0628\u062d"
                        ],
                        "br": [
                            "do\u00f1vaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "domar",
                            "domtar",
                            "adondar"
                        ],
                        "hr": [
                            "ukrotiti",
                            "svladati"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e6mme"
                        ],
                        "es": [
                            "domar"
                        ],
                        "eo": [
                            "subpremi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kesytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "domtar"
                        ],
                        "it": [
                            "domare"
                        ],
                        "la": [
                            "domo"
                        ],
                        "pt": [
                            "domar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dompteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dresseur"
                        ],
                        "en": [
                            "tamer"
                        ],
                        "br": [
                            "damesaer",
                            "do\u00f1vaer"
                        ],
                        "hr": [
                            "krotitelj"
                        ],
                        "da": [
                            "dompt\u00f8r",
                            "dyret\u00e6mmer"
                        ],
                        "eo": [
                            "dresisto"
                        ],
                        "cy": [
                            "dofwr"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b1\u03bc\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "domatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "dierentemmer",
                            "dresseur",
                            "temmer"
                        ],
                        "pt": [
                            "domador"
                        ],
                        "sv": [
                            "dompt\u00f6r"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0440\u0435\u0441\u0438\u0440\u0443\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dompteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "dompteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "don": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019offrir \u00e0 quelqu\u2019un quelque chose, de lui en abandonner la propri\u00e9t\u00e9 ou Pr\u00e9sent qu\u2019on lui fait ainsi.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spende",
                            "Gabe",
                            "Geschenk"
                        ],
                        "en": [
                            "present",
                            "gift"
                        ],
                        "eu": [
                            "dohain"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "hr": [
                            "dar",
                            "poklon",
                            "darovanje"
                        ],
                        "da": [
                            "gave"
                        ],
                        "fi": [
                            "lahjoitus"
                        ],
                        "hu": [
                            "adom\u00e1ny",
                            "aj\u00e1nd\u00e9k"
                        ],
                        "pl": [
                            "prezent",
                            "dar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u043e\u043a",
                            "\u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5va",
                            "sk\u00e4nk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chose donn\u00e9e.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spende",
                            "Zuwendung",
                            "Gabe"
                        ],
                        "en": [
                            "gift"
                        ],
                        "hr": [
                            "dar"
                        ],
                        "da": [
                            "gave"
                        ],
                        "eo": [
                            "ofero"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10e9\u10e3\u10e5\u10d0\u10e0\u10d8",
                            "\u10eb\u10e6\u10d5\u10d4\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "adom\u00e1ny",
                            "aj\u00e1nd\u00e9k"
                        ],
                        "it": [
                            "dono"
                        ],
                        "pl": [
                            "dar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5va"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Aptitude.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Begabung",
                            "Gabe",
                            "geeignet sein"
                        ],
                        "hr": [
                            "talent",
                            "sposobnost"
                        ],
                        "da": [
                            "gave",
                            "anl\u00e6g"
                        ],
                        "it": [
                            "dono"
                        ],
                        "pl": [
                            "dar"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5va",
                            "anlag"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "don": [
                    "Singulier"
                ],
                "dons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "donataire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beschenkter",
                            "Beschenkte"
                        ],
                        "en": [
                            "donee"
                        ],
                        "br": [
                            "donezonadour"
                        ],
                        "hr": [
                            "obdarenik"
                        ],
                        "es": [
                            "donatario"
                        ],
                        "it": [
                            "donatario"
                        ],
                        "nl": [
                            "begiftigde"
                        ],
                        "pl": [
                            "obdarowany"
                        ],
                        "pt": [
                            "donat\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "donatar"
                        ],
                        "cs": [
                            "obdarovan\u00e9ho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "donataire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "donataires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "donateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schenker",
                            "Stifter"
                        ],
                        "en": [
                            "donor",
                            "donator"
                        ],
                        "br": [
                            "roer",
                            "donezoner"
                        ],
                        "ca": [
                            "donador",
                            "donant"
                        ],
                        "hr": [
                            "donator",
                            "darovatelj",
                            "darivatelj"
                        ],
                        "es": [
                            "donante"
                        ],
                        "eo": [
                            "donanto"
                        ],
                        "it": [
                            "donante"
                        ],
                        "nl": [
                            "schenker"
                        ],
                        "oc": [
                            "balhaire",
                            "donaire",
                            "daire",
                            "donador"
                        ],
                        "pl": [
                            "darczy\u0144ca"
                        ],
                        "pt": [
                            "doador"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00e1rce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "donateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "donateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "donation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de donner",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schenkung",
                            "Zuwendung"
                        ],
                        "en": [
                            "gift",
                            "donation"
                        ],
                        "eu": [
                            "dohaintza"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "hr": [
                            "donacija"
                        ],
                        "es": [
                            "donaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "lahjoitus"
                        ],
                        "gl": [
                            "doaz\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "donazione"
                        ],
                        "mt": [
                            "donazzjoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "schenking",
                            "gift"
                        ],
                        "pl": [
                            "darowizna"
                        ],
                        "pt": [
                            "doa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0436\u0435\u0440\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "donation"
                        ],
                        "cs": [
                            "dar",
                            "darov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "donation": [
                    "Singulier"
                ],
                "donations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "donc": [
        {
            "type": "Conjonction de coordination",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marque de conclusion d\u2019un raisonnement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "daarom"
                        ],
                        "de": [
                            "daher",
                            "deshalb",
                            "also"
                        ],
                        "en": [
                            "therefore",
                            "so"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a",
                            "\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "dem\u0259li"
                        ],
                        "ca": [
                            "aleshores",
                            "doncs",
                            "llavors"
                        ],
                        "hr": [
                            "prema tome",
                            "stoga",
                            "zato",
                            "zbog toga"
                        ],
                        "da": [
                            "derfor"
                        ],
                        "es": [
                            "por tanto",
                            "pues",
                            "luego",
                            "por eso",
                            "entonces"
                        ],
                        "eo": [
                            "do"
                        ],
                        "hu": [
                            "teh\u00e1t"
                        ],
                        "it": [
                            "pertanto"
                        ],
                        "no": [
                            "derfor"
                        ],
                        "oc": [
                            "donc",
                            "doncas",
                            "alara",
                            "atal",
                            "alavetz"
                        ],
                        "pl": [
                            "wi\u0119c"
                        ],
                        "pt": [
                            "portanto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u043b\u043e \u0431\u044b\u0442\u044c",
                            "\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442",
                            "\u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c\u0443"
                        ],
                        "sr": [
                            "dakle",
                            "prema tome"
                        ],
                        "tr": [
                            "o zaman",
                            "o halde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Marque l\u2019induction\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "so",
                            "consequently",
                            "thus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646"
                        ],
                        "hr": [
                            "dakle"
                        ],
                        "da": [
                            "dog"
                        ],
                        "es": [
                            "entonces"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u043d\u044b\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "no": [
                            "derfor"
                        ],
                        "oc": [
                            "doncas",
                            "atal",
                            "alara"
                        ],
                        "pl": [
                            "wi\u0119c"
                        ],
                        "pt": [
                            "ent\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "kdy\u017etak"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6yleyse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Marque d\u2019\u00e9tonnement, de surprise\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "denn",
                            "doch"
                        ],
                        "en": [
                            "then"
                        ],
                        "hr": [
                            "ama",
                            "ali"
                        ],
                        "da": [
                            "dog"
                        ],
                        "hu": [
                            "nah\u00e1t"
                        ],
                        "no": [
                            "da",
                            "dog"
                        ],
                        "oc": [
                            "doncas",
                            "donc"
                        ],
                        "pt": [
                            "ent\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rend plus pressante une demande, une injonction\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "doch",
                            "endlich",
                            "mal"
                        ],
                        "en": [
                            "already"
                        ],
                        "hr": [
                            "ama"
                        ],
                        "da": [
                            "dog"
                        ],
                        "es": [
                            "ya"
                        ],
                        "no": [
                            "da"
                        ],
                        "oc": [
                            "doncas",
                            "donc"
                        ],
                        "pt": [
                            "j\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "donjon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Architecture m\u00e9di\u00e9vale) Tour la plus forte du ch\u00e2teau\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Donjon",
                            "Wohnturm"
                        ],
                        "en": [
                            "keep",
                            "donjon",
                            "stronghold"
                        ],
                        "eu": [
                            "dorretxe"
                        ],
                        "br": [
                            "meur"
                        ],
                        "ca": [
                            "torre major",
                            "torre mestra"
                        ],
                        "hr": [
                            "kula"
                        ],
                        "es": [
                            "torre\u00f3n",
                            "torre del homenaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "lo\u011dejturo",
                            "donjono"
                        ],
                        "gl": [
                            "torre da homenaxe"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1rtorony"
                        ],
                        "ia": [
                            "donjon"
                        ],
                        "it": [
                            "dongione"
                        ],
                        "nl": [
                            "donjon"
                        ],
                        "oc": [
                            "donjon",
                            "domnon",
                            "torrassa",
                            "torranha"
                        ],
                        "pl": [
                            "don\u017con"
                        ],
                        "pt": [
                            "torre de menagem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0437\u0435\u043c\u0435\u043b\u044c\u0435",
                            "\u0434\u043e\u043d\u0436\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "don\u017eon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "donjon": [
                    "Singulier"
                ],
                "donjons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "donjuanisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Don Juanism"
                        ],
                        "es": [
                            "donjuanismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03bd\u03b6\u03bf\u03c5\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ro": [
                            "donjuanism"
                        ],
                        "cs": [
                            "sukni\u010dk\u00e1\u0159stv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "donjuanisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "donjuanismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "donn\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Point sur lequel on fonde un raisonnement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "data",
                            "premise"
                        ],
                        "hr": [
                            "podatak"
                        ],
                        "es": [
                            "dato"
                        ],
                        "eo": [
                            "datumo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0435\u0440\u0435\u043a"
                        ],
                        "pt": [
                            "dado",
                            "premissa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Quantit\u00e9 connue en math\u00e9matiques\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "data",
                            "given"
                        ],
                        "hr": [
                            "podatak",
                            "postavka"
                        ],
                        "es": [
                            "dato"
                        ],
                        "eo": [
                            "datumo"
                        ],
                        "it": [
                            "dato"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Repr\u00e9sentation informatique d\u2019une information\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "data"
                        ],
                        "hr": [
                            "podatak"
                        ],
                        "es": [
                            "dato"
                        ],
                        "eo": [
                            "datumo"
                        ],
                        "it": [
                            "dato"
                        ],
                        "pt": [
                            "dado"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1eef li\u1ec7u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "donn\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "donn\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "donner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Transf\u00e9rer sans r\u00e9tribution la propri\u00e9t\u00e9 d\u2019une chose \u00e0 une autre personne\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geben",
                            "schenken"
                        ],
                        "en": [
                            "give",
                            "donate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0649"
                        ],
                        "br": [
                            "rei\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "dati"
                        ],
                        "es": [
                            "dar"
                        ],
                        "it": [
                            "dare",
                            "fare dono"
                        ],
                        "la": [
                            "dare"
                        ],
                        "nl": [
                            "geven",
                            "schenken",
                            "doneren"
                        ],
                        "oc": [
                            "donar"
                        ],
                        "pl": [
                            "da\u0107",
                            "dawa\u0107"
                        ],
                        "sg": [
                            "m\u00fb"
                        ],
                        "sk": [
                            "da\u0165"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Livrer, mettre entre les mains\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "az": [
                            "verm\u0259k"
                        ],
                        "hr": [
                            "predati"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u04af\u04af"
                        ],
                        "nl": [
                            "overhandigen"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0438\u0440\u04af"
                        ],
                        "tk": [
                            "bermek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanskakel",
                            "aanbots",
                            "aangee",
                            "deurbring",
                            "oordra",
                            "uitgaan",
                            "gee",
                            "aangee"
                        ],
                        "sq": [
                            "dal",
                            "jap"
                        ],
                        "de": [
                            "geben",
                            "schenken",
                            "angeben",
                            "herreichen",
                            "verbringen",
                            "zubringen",
                            "ausgehen",
                            "ausr\u00fccken",
                            "hinausgehen",
                            "erteilen",
                            "verabreichen",
                            "hervorbringen",
                            "erzeugen",
                            "spenden",
                            "machen",
                            "\u00fcbergeben",
                            "\u00fcberantworten",
                            "anvertrauen",
                            "gew\u00e4hren",
                            "gestatten"
                        ],
                        "en": [
                            "pass",
                            "spend",
                            "exit",
                            "go out",
                            "alight",
                            "emerge",
                            "leave",
                            "quit",
                            "accord",
                            "administer",
                            "grant",
                            "impart",
                            "provide",
                            "confer",
                            "allow",
                            "spare",
                            "afford"
                        ],
                        "ang": [
                            "giefan"
                        ],
                        "br": [
                            "rei\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "donar",
                            "donar"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00e5 ud",
                            "stige ud",
                            "give"
                        ],
                        "es": [
                            "dar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dalti",
                            "pu\u015di\u011di",
                            "pasigi",
                            "eliri",
                            "doni"
                        ],
                        "fo": [
                            "fara \u00fat",
                            "geva"
                        ],
                        "fi": [
                            "antaa",
                            "viett\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanjaan",
                            "oanlangje",
                            "oanrikke",
                            "oanjaan"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuir air"
                        ],
                        "hu": [
                            "adom\u00e1nyoz",
                            "kapcsol",
                            "ny\u00fajt"
                        ],
                        "io": [
                            "donar"
                        ],
                        "id": [
                            "beri",
                            "memberi"
                        ],
                        "is": [
                            "gefa"
                        ],
                        "it": [
                            "dare",
                            "donare",
                            "accendere",
                            "passare",
                            "uscire"
                        ],
                        "rw": [
                            "tanga"
                        ],
                        "ku": [
                            "dan"
                        ],
                        "la": [
                            "dare",
                            "donare"
                        ],
                        "ln": [
                            "ko pesa"
                        ],
                        "lt": [
                            "duoti"
                        ],
                        "jbo": [
                            "dunda"
                        ],
                        "ms": [
                            "meloncat",
                            "memberi"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u04e9\u0433\u04e9\u0445",
                            "\u04e9\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "schenken",
                            "geven",
                            "doneren",
                            "aandoen",
                            "aandraaien",
                            "aansteken",
                            "schakelen",
                            "inschakelen",
                            "aanbotsen",
                            "geduwd worden",
                            "zich stoten",
                            "aangeven",
                            "aanreiken",
                            "doorbrengen",
                            "verdrijven",
                            "uitgaan",
                            "uitkomen",
                            "uitlopen",
                            "uitstappen",
                            "uitstijgen",
                            "uittreden",
                            "opbrengen",
                            "toebrengen",
                            "toekennen",
                            "verlenen"
                        ],
                        "no": [
                            "gi"
                        ],
                        "oc": [
                            "balhar",
                            "donar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0627\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0142\u0105cza\u0107",
                            "sp\u0119dza\u0107",
                            "wychodzi\u0107",
                            "wyj\u015b\u0107",
                            "da\u0107",
                            "dawa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ligar",
                            "acender",
                            "fazer passar",
                            "sair",
                            "dar",
                            "entregar",
                            "ministrar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a dona",
                            "ie\u0219i",
                            "da"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0434\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0442\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "da\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4nka",
                            "ge",
                            "giva"
                        ],
                        "tl": [
                            "bigy\u00e1n",
                            "ibig\u00e1y",
                            "magbig\u00e1y"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00e1ti",
                            "d\u00e1vati"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7\u0131kmak",
                            "vermek",
                            "bah\u015fetmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "donneur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "celui qui donne\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "giver"
                        ],
                        "eu": [
                            "emaile"
                        ],
                        "br": [
                            "roer"
                        ],
                        "hr": [
                            "davatelj"
                        ],
                        "it": [
                            "donatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "gever"
                        ],
                        "sw": [
                            "mpaji"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "donneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "donneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dont": [
        {
            "type": "Pronom relatif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De qui, de quoi, duquel, de laquelle, desquels, desquelles.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dessen",
                            "deren",
                            "wovon",
                            "von",
                            "\u00fcber den"
                        ],
                        "en": [
                            "whose",
                            "of which"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a",
                            "\u064a"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010diji",
                            "o \u010demu",
                            "iz koje",
                            "o kojem",
                            "od koje",
                            "koje"
                        ],
                        "da": [
                            "hvorom"
                        ],
                        "es": [
                            "cuyo",
                            "de quien",
                            "del cual"
                        ],
                        "eo": [
                            "el kie",
                            "kies",
                            "pri kio"
                        ],
                        "is": [
                            "hvers"
                        ],
                        "la": [
                            "cuius",
                            "quarum",
                            "quorum"
                        ],
                        "nl": [
                            "waarvan",
                            "waarvandaan",
                            "waarom",
                            "waarover",
                            "wiens",
                            "wier"
                        ],
                        "no": [
                            "som"
                        ],
                        "pl": [
                            "kt\u00f3ry"
                        ],
                        "pt": [
                            "cujo",
                            "cuja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e",
                            "\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439",
                            "\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445",
                            "kotorykh ant\u00e9c\u00e9dent au pluriel ou au \u0447\u0435\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "som"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0431\u0438\u0447\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Incluant.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "darunter"
                        ],
                        "en": [
                            "among which",
                            "including"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646",
                            "\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "od kojih"
                        ],
                        "es": [
                            "incluyendo"
                        ],
                        "nl": [
                            "waaronder"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dopage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Utilisation d\u2019une drogue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Doping"
                        ],
                        "en": [
                            "doping"
                        ],
                        "eu": [
                            "dopin"
                        ],
                        "bs": [
                            "doping"
                        ],
                        "br": [
                            "doperezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "dopatge"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5174\u594b\u5242"
                        ],
                        "hr": [
                            "doping"
                        ],
                        "da": [
                            "doping"
                        ],
                        "es": [
                            "dopaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "dopado"
                        ],
                        "et": [
                            "doping"
                        ],
                        "fi": [
                            "doping"
                        ],
                        "gl": [
                            "dopaxe"
                        ],
                        "cy": [
                            "amhureddu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c4\u03bf\u03c0\u03ac\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "dopado"
                        ],
                        "id": [
                            "doping"
                        ],
                        "it": [
                            "dopaggio"
                        ],
                        "jv": [
                            "doping"
                        ],
                        "ku": [
                            "dop\u00eeng"
                        ],
                        "lv": [
                            "dopings"
                        ],
                        "lt": [
                            "dopingas"
                        ],
                        "nl": [
                            "doping"
                        ],
                        "no": [
                            "doping"
                        ],
                        "oc": [
                            "dopatge"
                        ],
                        "pl": [
                            "doping"
                        ],
                        "pt": [
                            "dopagem"
                        ],
                        "ro": [
                            "dopaj"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043f\u0438\u043d\u0433"
                        ],
                        "sk": [
                            "doping"
                        ],
                        "sl": [
                            "doping"
                        ],
                        "sv": [
                            "dopning"
                        ],
                        "cs": [
                            "doping"
                        ],
                        "tr": [
                            "doping"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9lectronique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dotierung"
                        ],
                        "en": [
                            "doping"
                        ],
                        "ca": [
                            "dopatge"
                        ],
                        "es": [
                            "dopaje"
                        ],
                        "fi": [
                            "douppaus"
                        ],
                        "ga": [
                            "d\u00f3p\u00e1il"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00f3pol\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "doping"
                        ],
                        "it": [
                            "drogaggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "doteren"
                        ],
                        "no": [
                            "doping",
                            "dotering"
                        ],
                        "pl": [
                            "domieszkowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "dopagem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "legovanie"
                        ],
                        "sl": [
                            "dopiranje"
                        ],
                        "sv": [
                            "dopning"
                        ],
                        "cs": [
                            "dotov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dopage": [
                    "Singulier"
                ],
                "dopages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dopamine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dopamin"
                        ],
                        "en": [
                            "dopamine"
                        ],
                        "ca": [
                            "dopamina"
                        ],
                        "es": [
                            "dopamina"
                        ],
                        "it": [
                            "dopammina",
                            "dopamina"
                        ],
                        "oc": [
                            "dopamina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0444\u0430\u043c\u0438\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "dopamin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dopamine": [
                    "Singulier"
                ],
                "dopamines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dopaminergique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dopaminerg"
                        ],
                        "en": [
                            "dopaminergic"
                        ],
                        "es": [
                            "dopamin\u00e9rgico"
                        ],
                        "it": [
                            "dopaminergico",
                            "dopamminergico"
                        ],
                        "pt": [
                            "dopamin\u00e9rgico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dopaminergique": [
                    "Singulier"
                ],
                "dopaminergiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dorade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "poisson sparid\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brasse",
                            "Goldbrasse"
                        ],
                        "en": [
                            "sea bream"
                        ],
                        "br": [
                            "lagadeg"
                        ],
                        "ca": [
                            "aurada",
                            "orada"
                        ],
                        "co": [
                            "laurata",
                            "aurata"
                        ],
                        "hr": [
                            "podlanica",
                            "lovrata",
                            "komar\u010da"
                        ],
                        "es": [
                            "dorada"
                        ],
                        "eo": [
                            "sparo",
                            "ora sparo"
                        ],
                        "gl": [
                            "dourada"
                        ],
                        "io": [
                            "dorado"
                        ],
                        "it": [
                            "orata"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dorade": [
                    "Singulier"
                ],
                "dorades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dor\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "golden"
                        ],
                        "en": [
                            "golden"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u91d1\u7684",
                            "\u91d1\u8272\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "pozla\u010ben",
                            "zlatan"
                        ],
                        "da": [
                            "gylden"
                        ],
                        "es": [
                            "dorado"
                        ],
                        "eo": [
                            "ora"
                        ],
                        "fi": [
                            "kultainen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10e5\u10e0\u10dd\u10e1\u10e4\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03c5\u03c3\u03b1\u03c6\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "dorato"
                        ],
                        "la": [
                            "aureus"
                        ],
                        "ms": [
                            "perang"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u043b\u0442\u0430\u043d",
                            "\u0430\u043b\u0442\u0430\u043d \u0448\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "gouden"
                        ],
                        "no": [
                            "gyllen"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0142oty"
                        ],
                        "pt": [
                            "dourado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "zlat\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "gyllene"
                        ],
                        "cs": [
                            "zlatav\u00fd",
                            "zlat\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dor\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "dor\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "dor\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dor\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dor\u00e9navant": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "von nun an",
                            "k\u00fcnftig",
                            "fortan",
                            "ab jetzt"
                        ],
                        "en": [
                            "from now on",
                            "henceforth"
                        ],
                        "br": [
                            "hiviziken",
                            "diwar vrema\u00f1"
                        ],
                        "shy": [
                            "sya amma"
                        ],
                        "hr": [
                            "odsada",
                            "ubudu\u010be"
                        ],
                        "es": [
                            "de ahora en adelante"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c6\u03b5\u03be\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ora in poi",
                            "ora in avanti"
                        ],
                        "nl": [
                            "van nu af aan"
                        ],
                        "oc": [
                            "ara endavant",
                            "desenant",
                            "ara enl\u00e0",
                            "aura en\u00e7ai"
                        ],
                        "pt": [
                            "doravante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u043d\u044b\u043d\u0435",
                            "\u0432\u043f\u0440\u0435\u0434\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dorer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vergolden"
                        ],
                        "en": [
                            "gild"
                        ],
                        "hr": [
                            "pozlatiti",
                            "pozla\u010bivati",
                            "odavati sjaj",
                            "sazoriti",
                            "glazirati",
                            "dozoriti"
                        ],
                        "es": [
                            "dorar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ori"
                        ],
                        "io": [
                            "orizar"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergulden"
                        ],
                        "oc": [
                            "daurar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e4cka med guld",
                            "guldpl\u00e4tera"
                        ],
                        "cs": [
                            "zlatit",
                            "pozlatit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "doreur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vergolder"
                        ],
                        "en": [
                            "gilder"
                        ],
                        "hr": [
                            "pozlatar"
                        ],
                        "eo": [
                            "origisto"
                        ],
                        "it": [
                            "doratore"
                        ],
                        "la": [
                            "inaurator"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0142otnik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doreur": [
                    "Singulier"
                ],
                "doreurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doreuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vergolderin"
                        ],
                        "en": [
                            "gilder"
                        ],
                        "es": [
                            "doradora"
                        ],
                        "eo": [
                            "orumistino"
                        ],
                        "it": [
                            "doratrice",
                            "indoratrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "douradora",
                            "doiradora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doreuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "doreuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dorique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Dories"
                        ],
                        "de": [
                            "dorisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Dorian",
                            "Doric"
                        ],
                        "hr": [
                            "dorski"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00f3rico"
                        ],
                        "eo": [
                            "dorika"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c9\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "dorika"
                        ],
                        "it": [
                            "dorico"
                        ],
                        "nl": [
                            "Dorisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00f3rica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dorique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "doriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dorloter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Soigner d\u00e9licatement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "h\u00e4tscheln",
                            "verh\u00e4tscheln",
                            "verz\u00e4rteln",
                            "verziehen",
                            "verw\u00f6hnen"
                        ],
                        "en": [
                            "to dote",
                            "to coddle",
                            "to pamper"
                        ],
                        "ca": [
                            "amanyagar",
                            "aviciar"
                        ],
                        "hr": [
                            "teto\u0161iti",
                            "njegovati",
                            "milovati"
                        ],
                        "da": [
                            "fork\u00e6le"
                        ],
                        "es": [
                            "mimar",
                            "consentir"
                        ],
                        "eo": [
                            "dorloti"
                        ],
                        "fo": [
                            "spilla"
                        ],
                        "hu": [
                            "elk\u00e9nyeztet"
                        ],
                        "io": [
                            "dorlotar"
                        ],
                        "it": [
                            "coccolare",
                            "vezzeggiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "koesteren",
                            "troetelen",
                            "vertroetelen",
                            "verwennen"
                        ],
                        "no": [
                            "skjemme"
                        ],
                        "pt": [
                            "acariciar",
                            "afagar",
                            "amimar",
                            "favorecer",
                            "mimosear"
                        ],
                        "ro": [
                            "alinta",
                            "m\u00e2ng\u00e2ia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kela"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u00fd\u010dkat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dormir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se reposer dans un \u00e9tat inconscient",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "slaap"
                        ],
                        "sq": [
                            "fle"
                        ],
                        "de": [
                            "schlafen"
                        ],
                        "en": [
                            "sleep",
                            "be asleep"
                        ],
                        "ang": [
                            "sl\u00e6pan"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0584\u0576\u0565\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "yatmaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "lo egin"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "kousket"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043f\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "dormir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7761\u89c9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\ub2e4",
                            "\uc7a0\uc790\ub2e4"
                        ],
                        "kw": [
                            "cusca"
                        ],
                        "co": [
                            "dorm\u00e8"
                        ],
                        "hr": [
                            "spavati",
                            "spati",
                            "mirovati",
                            "po\u010divati"
                        ],
                        "da": [
                            "sove"
                        ],
                        "es": [
                            "dormir"
                        ],
                        "eo": [
                            "dormi"
                        ],
                        "et": [
                            "magama"
                        ],
                        "fo": [
                            "sova"
                        ],
                        "fi": [
                            "nukkua"
                        ],
                        "fy": [
                            "sliepe"
                        ],
                        "gd": [
                            "caidil"
                        ],
                        "ga": [
                            "codail"
                        ],
                        "cy": [
                            "cysgu"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10eb\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bc\u03ac\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05e9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "alszik"
                        ],
                        "io": [
                            "dormar"
                        ],
                        "is": [
                            "sofa"
                        ],
                        "it": [
                            "dormire"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7720\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0439\u044b\u049b\u0442\u0430\u0443"
                        ],
                        "rw": [
                            "sinzira"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u043a\u0442\u043e\u043e"
                        ],
                        "ku": [
                            "nivistin",
                            "raketin",
                            "razan"
                        ],
                        "la": [
                            "dormio"
                        ],
                        "lv": [
                            "gul\u0113t"
                        ],
                        "li": [
                            "sjlafen"
                        ],
                        "lt": [
                            "miegoti"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043f\u0438\u0435"
                        ],
                        "ms": [
                            "tidur"
                        ],
                        "mg": [
                            "matory"
                        ],
                        "mt": [
                            "raqad"
                        ],
                        "gv": [
                            "cadley"
                        ],
                        "nl": [
                            "maffen",
                            "slapen",
                            "pitten"
                        ],
                        "no": [
                            "sove"
                        ],
                        "oc": [
                            "dormir"
                        ],
                        "uz": [
                            "uxlamoq"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0648\u0627\u0628\u06cc\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "spa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "dormir"
                        ],
                        "ro": [
                            "dormi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0432\u0430\u0442\u0438",
                            "\u0441\u043f\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "spa\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "spati"
                        ],
                        "sv": [
                            "sova"
                        ],
                        "sw": [
                            "kulala usingizi"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0445\u043e\u0431\u0438\u0434\u0430\u043d"
                        ],
                        "tl": [
                            "mat\u00falog"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0439\u043e\u043a\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "sp\u00e1t"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e2d\u0e19",
                            "\u0e1a"
                        ],
                        "tr": [
                            "uyumak"
                        ],
                        "tk": [
                            "uklamak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u1ee7"
                        ],
                        "wa": [
                            "doirmi"
                        ],
                        "zu": [
                            "lele"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dormition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mort de la Sainte Vierge\u2026\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dormition"
                        ],
                        "hr": [
                            "smrt Marijina"
                        ],
                        "es": [
                            "dormici\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "dormizione"
                        ],
                        "pt": [
                            "dormi\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dorsodental": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dorsodental"
                        ],
                        "ca": [
                            "dorsodental"
                        ],
                        "hr": [
                            "stra\u017enji zubni"
                        ],
                        "es": [
                            "dorsodental"
                        ],
                        "pt": [
                            "dorsodental"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dorsodental": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "dorsodentaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "dorsodentale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dorsodentales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}