{
    "cervical": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Anatomie) Qui appartient \u00e0 la nuque, \u00e0 la partie post\u00e9rieure du cou",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zervikal"
                        ],
                        "en": [
                            "cervical"
                        ],
                        "io": [
                            "kolala"
                        ],
                        "it": [
                            "cervicale"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0435\u0439\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "cervik\u00e1ln\u00ed",
                            "kr\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cervical": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cervicaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cervicale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cervicales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ces": [
        {
            "type": "Forme d\u2019adjectif d\u00e9monstratif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "diese"
                        ],
                        "en": [
                            "these",
                            "those"
                        ],
                        "nds": [
                            "dissen"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4m\u00e4"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u146f\u140a"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3053\u308c\u3089\u306e",
                            "\u305d\u308c\u3089\u306e",
                            "\u3042\u308c\u3089\u306e"
                        ],
                        "nl": [
                            "deze"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0628\u06c7\u0644\u0627\u0631",
                            "\u0626\u06c7\u0644\u0627\u0631"
                        ],
                        "sv": [
                            "dessa"
                        ],
                        "tr": [
                            "bunlar",
                            "\u015funlar",
                            "onlar"
                        ],
                        "wa": [
                            "ces"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ce": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ces": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cette": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9sarienne": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnittentbindung",
                            "Kaiserschnitt"
                        ],
                        "en": [
                            "Caesarean section",
                            "section"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5256\u8179\u4ea7",
                            "\u5256\u5bab\u4ea7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc81c\uc655 \uc808\uac1c"
                        ],
                        "da": [
                            "kejsersnit"
                        ],
                        "eo": [
                            "cezara sekco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b9\u03c3\u03b1\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "cesareo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e1d\u738b\u5207\u958b"
                        ],
                        "pl": [
                            "cesarka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0435\u0441\u0430\u0440\u0435\u0432\u043e \u0441\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "kejsarsnitt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9sarienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9sariennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cesser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Discontinuer, arr\u00eater, finir, interrompre, terminer.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ophou",
                            "eindig",
                            "afsluit",
                            "be\u00ebindig"
                        ],
                        "de": [
                            "aufh\u00f6ren",
                            "beenden",
                            "einstellen",
                            "aufgeben"
                        ],
                        "en": [
                            "cease"
                        ],
                        "ang": [
                            "ablinnan"
                        ],
                        "br": [
                            "tevel"
                        ],
                        "ca": [
                            "cessar",
                            "acabar",
                            "finir",
                            "terminar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u505c\u6b62",
                            "\u7ec8\u6b62",
                            "\u4e2d\u65ad",
                            "\u4e2d\u6b62"
                        ],
                        "da": [
                            "oph\u00f8re",
                            "fuldende"
                        ],
                        "es": [
                            "cesar",
                            "acabar",
                            "dejar de",
                            "terminar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109esi",
                            "fini"
                        ],
                        "fo": [
                            "halda uppat",
                            "enda"
                        ],
                        "fi": [
                            "lakata",
                            "lopetta"
                        ],
                        "fy": [
                            "besljochtsje",
                            "dien meitsje",
                            "\u00f4fmeitsje"
                        ],
                        "hu": [
                            "abbahagy",
                            "megsz\u0171nik"
                        ],
                        "io": [
                            "cesar"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00e6tta"
                        ],
                        "it": [
                            "cessare",
                            "finire",
                            "terminare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b62\u3081\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "aflaten",
                            "ophouden",
                            "stoppen",
                            "uitscheiden",
                            "wijken",
                            "afmaken",
                            "afsluiten",
                            "be\u00ebindigen",
                            "besluiten",
                            "uitmaken",
                            "voleindigen"
                        ],
                        "pl": [
                            "przesta\u0107",
                            "ko\u0144czy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "cessar",
                            "parar",
                            "acabar",
                            "encerrar",
                            "finalizar",
                            "terminar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a \u00eentrerupe",
                            "\u00eenceta",
                            "se opri",
                            "stopa",
                            "termina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "upph\u00f6ra",
                            "fullborda",
                            "\u00e4nda"
                        ],
                        "cs": [
                            "skon\u010dit",
                            "kon\u010dit",
                            "p\u0159estat"
                        ],
                        "tr": [
                            "bitirmek"
                        ],
                        "zu": [
                            "qeda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cession": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abtretung",
                            "Zession"
                        ],
                        "en": [
                            "assignment",
                            "assignation",
                            "cession"
                        ],
                        "es": [
                            "cesi\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "cedo"
                        ],
                        "it": [
                            "cessione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8b72\u6e21"
                        ],
                        "nl": [
                            "cessie"
                        ],
                        "pl": [
                            "cesja",
                            "przelew"
                        ],
                        "pt": [
                            "cess\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u0441\u0441\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cession": [
                    "Singulier"
                ],
                "cessions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00e9sure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "caesura"
                        ],
                        "it": [
                            "cesura"
                        ],
                        "nl": [
                            "cesuur",
                            "snede",
                            "coupure"
                        ],
                        "oc": [
                            "cesura"
                        ],
                        "wa": [
                            "ricepeure"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "partici\u00f3 de mots"
                        ],
                        "es": [
                            "guionizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "sillabazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "woordafbreking"
                        ],
                        "pt": [
                            "hifeniza\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00e9sure": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00e9sures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cf.": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "see"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646\u0638\u0631",
                            "\u0631\u0627\u062c\u0639"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53c2\u89c1"
                        ],
                        "es": [
                            "v\u00e9ase"
                        ],
                        "gl": [
                            "cf",
                            "vexa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53c2\u7167"
                        ],
                        "nl": [
                            "zie"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chablis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bois abattu par le vent\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Windbruch",
                            "Windwurf",
                            "Sturmholz"
                        ],
                        "en": [
                            "windthrow"
                        ],
                        "nl": [
                            "windbreuk"
                        ],
                        "oc": [
                            "trencad\u00eds"
                        ],
                        "wa": [
                            "chabli"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chacal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Canid\u00e9",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "jakkals"
                        ],
                        "sq": [
                            "\u00e7akalli"
                        ],
                        "de": [
                            "Schakal"
                        ],
                        "en": [
                            "jackal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0627\u0648\u064a",
                            "\u0621\u0627\u0628\u0646 \u0622\u0648\u0649"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u0576\u0561\u0563\u0561\u0575\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00e7aqqal"
                        ],
                        "br": [
                            "aourgi",
                            "bleizlouarn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0430\u043a\u0430\u043b"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80e1\u72fc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\uce7c"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dagalj"
                        ],
                        "da": [
                            "sjakal"
                        ],
                        "es": [
                            "chacal"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dakalo"
                        ],
                        "et": [
                            "\u0161aakal"
                        ],
                        "fi": [
                            "sakaali"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e2\u10e3\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c3\u03b1\u03ba\u03ac\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05df"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "sak\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "shakalo"
                        ],
                        "it": [
                            "sciacallo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30e3\u30c3\u30ab\u30eb"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0634\u0627\u0644"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0440\u049b\u0430\u0443 \u049b\u0430\u0441\u049b\u044b\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u04e9\u04e9",
                            "\u043a\u04e9\u0440\u043a\u043e\u043e"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u06b5"
                        ],
                        "la": [
                            "thos"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0161ak\u0101lis"
                        ],
                        "ln": [
                            "mbuli"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161akalas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0447\u0430\u043a\u0430\u043b"
                        ],
                        "gv": [
                            "coo conveyrt"
                        ],
                        "nl": [
                            "jakhals"
                        ],
                        "no": [
                            "sjakal"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u063a\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "szakal"
                        ],
                        "pt": [
                            "chacal"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219acal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u043a\u0430\u043b"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0915"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161akal"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161akal"
                        ],
                        "sv": [
                            "schakal",
                            "sjakal"
                        ],
                        "sw": [
                            "bweha"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u04af\u043b \u0431\u04af\u0440\u0435\u0441\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161akal"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7akal"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u015fagal"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0430\u043a\u0430\u043b"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u00f3 r\u1eebng"
                        ],
                        "wo": [
                            "till"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chacal": [
                    "Singulier"
                ],
                "chacals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chaga": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "zh": [
                            "\u767d\u6a3a\u8338"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\uc791\ub098\ubb34\uc2dc\ub8e8\ubed4\ubc84\uc12f"
                        ],
                        "fi": [
                            "pakurik\u00e4\u00e4p\u00e4"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30d0\u30ce\u30a2\u30ca\u30bf\u30b1"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0430\u0433\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chaga": [
                    "Singulier"
                ],
                "chagas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chagrin": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chagrin",
                            "grief"
                        ],
                        "br": [
                            "nec\u02bchamant"
                        ],
                        "ca": [
                            "pena"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\ubbfc"
                        ],
                        "da": [
                            "sorg"
                        ],
                        "es": [
                            "pena",
                            "congoja"
                        ],
                        "eo": [
                            "mal\u011dojo",
                            "malgajeco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03bb\u03af\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e1nat"
                        ],
                        "it": [
                            "dispiacere"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdriet"
                        ],
                        "no": [
                            "sorg"
                        ],
                        "oc": [
                            "pena",
                            "lagui",
                            "lanha"
                        ],
                        "pt": [
                            "desgosto"
                        ],
                        "sv": [
                            "sorg"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chagrin": [
                    "Singulier"
                ],
                "chagrins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chagriner": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e4rgern",
                            "bek\u00fcmmern",
                            "betr\u00fcben",
                            "kr\u00e4nken",
                            "Kummer bereiten",
                            "verdrie\u00dfen",
                            "qu\u00e4len"
                        ],
                        "en": [
                            "sadden",
                            "chagrin",
                            "vex"
                        ],
                        "ca": [
                            "adolorar",
                            "disgustar",
                            "enutjar"
                        ],
                        "da": [
                            "bekymre",
                            "\u00e6rgre"
                        ],
                        "es": [
                            "enojar",
                            "disgustar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109agreni"
                        ],
                        "io": [
                            "chagrenigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedroeven"
                        ],
                        "pt": [
                            "afligir",
                            "magoar",
                            "molestar"
                        ],
                        "ro": [
                            "enerva"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chai": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weinkeller"
                        ],
                        "en": [
                            "wine cellar"
                        ],
                        "eu": [
                            "upategi",
                            "upeltegi"
                        ],
                        "es": [
                            "bodega"
                        ],
                        "io": [
                            "kelero"
                        ],
                        "it": [
                            "cantina"
                        ],
                        "oc": [
                            "chai"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chai": [
                    "Singulier"
                ],
                "chais": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Chai"
                        ],
                        "en": [
                            "chai",
                            "chai tea",
                            "masala chai"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\uc0b4\ub77c \ucc28\uc774",
                            "\ucc28\uc774"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30e3\u30a4",
                            "\u30de\u30b5\u30e9\u30c1\u30e3\u30a4",
                            "\u30de\u30b5\u30e9\u30c6\u30a3\u30fc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0430\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0430\u043b\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chai": [
                    "Singulier"
                ],
                "chais": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cha\u00eene": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Succession d\u2019anneaux enserr\u00e9s\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kette",
                            "Seil",
                            "Schnur"
                        ],
                        "en": [
                            "chain"
                        ],
                        "br": [
                            "chadenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "cadena"
                        ],
                        "co": [
                            "catena"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00e6de"
                        ],
                        "es": [
                            "cadena"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109eno"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03c5\u03c3\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "belenggu",
                            "rantai"
                        ],
                        "ia": [
                            "catena"
                        ],
                        "it": [
                            "catena"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9396"
                        ],
                        "mt": [
                            "kattina"
                        ],
                        "nl": [
                            "ketting",
                            "snoer"
                        ],
                        "nrm": [
                            "channe"
                        ],
                        "oc": [
                            "cadena"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142a\u0144cuchy",
                            "sznur",
                            "sznurow"
                        ],
                        "pt": [
                            "cadeia",
                            "corrente"
                        ],
                        "ro": [
                            "lan\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043f\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0438\u0433\u0440\u044b\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c",
                            "\u0446\u0435\u043f\u043e\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kedja"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159et\u011bz"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cha\u00eene de transmission\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "transmission belt",
                            "transmission chain",
                            "bicycle chain"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0646\u0632\u064a\u0631"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uccb4\uc778"
                        ],
                        "id": [
                            "belenggu",
                            "rantai"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30a7\u30fc\u30f3"
                        ],
                        "oc": [
                            "cadena"
                        ],
                        "sv": [
                            "kedja"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u00e9rie de montagnes \u2192 voir chaine de montagnes.\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "co": [
                            "sarra",
                            "serra",
                            "sarrenda"
                        ],
                        "da": [
                            "bjergk\u00e6de"
                        ],
                        "ia": [
                            "catena de montanias"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00e8rra"
                        ],
                        "pt": [
                            "serra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Groupement de soci\u00e9t\u00e9s\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "station",
                            "channel",
                            "chain"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uccb4\uc778"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10e2\u10d4\u10da\u10d4\u10d5\u10d8\u10d6\u10d8\u10dd \u10d0\u10e0\u10ee\u10d8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30a7\u30fc\u30f3"
                        ],
                        "sv": [
                            "kedja"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fils dispos\u00e9s dans la longueur.\u00a0(14)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kette",
                            "Kettrichtung",
                            "Webkette"
                        ],
                        "en": [
                            "warp"
                        ],
                        "br": [
                            "steu\u00f1venn"
                        ],
                        "es": [
                            "urdimbre"
                        ],
                        "ga": [
                            "dl\u00fath",
                            "deilbh"
                        ],
                        "it": [
                            "ordito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d4c",
                            "\u305f\u3066\u3044\u3068"
                        ],
                        "nl": [
                            "schering"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0627\u0631",
                            "\u062a\u0627\u0646\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "osnowa"
                        ],
                        "cs": [
                            "osnova"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cha\u00eene": [
                    "Singulier"
                ],
                "cha\u00eenes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chair": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Toutes les parties molles du corps. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fleisch"
                        ],
                        "en": [
                            "flesh"
                        ],
                        "ang": [
                            "fl\u00e6sc"
                        ],
                        "eu": [
                            "haragi",
                            "gihar"
                        ],
                        "br": [
                            "kig"
                        ],
                        "ca": [
                            "carn"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0b4"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8d"
                        ],
                        "es": [
                            "carne"
                        ],
                        "eo": [
                            "karno"
                        ],
                        "fo": [
                            "hold",
                            "kj\u00f8t"
                        ],
                        "fi": [
                            "liha"
                        ],
                        "fy": [
                            "fleis"
                        ],
                        "gd": [
                            "fe\u00f2il"
                        ],
                        "gl": [
                            "carne"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ac\u03c1\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "karno"
                        ],
                        "it": [
                            "carne"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8089"
                        ],
                        "la": [
                            "caro",
                            "corpus"
                        ],
                        "ln": [
                            "monsuni"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlees"
                        ],
                        "oc": [
                            "carn"
                        ],
                        "pl": [
                            "cia\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "carne",
                            "polpa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u043e",
                            "\u043f\u043b\u043e\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00f6tt"
                        ],
                        "tl": [
                            "karn\u00e9",
                            "lam\u00e1n"
                        ],
                        "cs": [
                            "maso"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "wa": [
                            "tch\u00e5"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chair": [
                    "Singulier"
                ],
                "chairs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tribune pour le pr\u00eatre (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kanzel"
                        ],
                        "en": [
                            "pulpit"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0631\u0633\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "pulpitu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "brezeg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043c\u0432\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "trona",
                            "p\u00falpit"
                        ],
                        "da": [
                            "pr\u00e6dikestol"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00falpito",
                            "c\u00e1tedra"
                        ],
                        "et": [
                            "kantsel"
                        ],
                        "fi": [
                            "saarnastuoli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bc\u03b2\u03c9\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00f3sz\u00e9k"
                        ],
                        "io": [
                            "katedro"
                        ],
                        "it": [
                            "pulpito"
                        ],
                        "lv": [
                            "kancele"
                        ],
                        "lt": [
                            "sakykla"
                        ],
                        "nl": [
                            "preekstoel",
                            "kansel"
                        ],
                        "no": [
                            "prekestol"
                        ],
                        "pl": [
                            "ambona",
                            "kazalnica"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00falpito"
                        ],
                        "ro": [
                            "amvon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kazate\u013enica"
                        ],
                        "sl": [
                            "pri\u017enica"
                        ],
                        "sv": [
                            "predikstol"
                        ],
                        "cs": [
                            "kazatelna"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "pirlodje",
                            "pretchoe",
                            "tcheyire di verit\u00e9"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) Poste pour le professeur (5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chair"
                        ],
                        "br": [
                            "gelenn"
                        ],
                        "nl": [
                            "leerstoel"
                        ],
                        "pl": [
                            "katedra"
                        ],
                        "wa": [
                            "pirlodje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "chaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chakra": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Chakra"
                        ],
                        "en": [
                            "chakra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8109\u8f6e",
                            "\u67e5\u514b\u62c9",
                            "\u6c14\u5366",
                            "\u8f6e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc28\ud06c\ub77c"
                        ],
                        "es": [
                            "chakra"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109akro"
                        ],
                        "fi": [
                            "chakra",
                            "tsakra",
                            "t\u0161akra"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab0"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "it": [
                            "chakra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30e3\u30af\u30e9"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cb0"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "nl": [
                            "chakra"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0627\u06a9\u0631\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0107akra"
                        ],
                        "pt": [
                            "chakra",
                            "chacra"
                        ],
                        "ro": [
                            "chakra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0430\u043a\u0440\u0430"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u010dakra"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010dakra"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dakra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chakra": [
                    "Singulier"
                ],
                "chakras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chalenge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herausforderung"
                        ],
                        "en": [
                            "challenge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u062d\u062f\u064a"
                        ],
                        "es": [
                            "desaf\u00edo",
                            "reto"
                        ],
                        "id": [
                            "tantangan"
                        ],
                        "it": [
                            "sfida"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitdaging"
                        ],
                        "no": [
                            "utfordring",
                            "utfordring"
                        ],
                        "pt": [
                            "desafio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0437\u043e\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "trots",
                            "utmaning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chalenge": [
                    "Singulier"
                ],
                "chalenges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chalet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitation rustique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bergh\u00fctte"
                        ],
                        "en": [
                            "chalet"
                        ],
                        "ca": [
                            "xalet"
                        ],
                        "es": [
                            "chal\u00e9"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109aledo"
                        ],
                        "hu": [
                            "fah\u00e1z"
                        ],
                        "it": [
                            "chalet"
                        ],
                        "oc": [
                            "chalet",
                            "buron",
                            "masuc",
                            "cabanon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chalet": [
                    "Singulier"
                ],
                "chalets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chaloupe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Canot \u00e0 rame ou \u00e0 moteur embarqu\u00e9 \u00e0 bord des bateaux pour rejoindre le rivage ou \u00e9vacuer les passagers.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schaluppe"
                        ],
                        "en": [
                            "shallop",
                            "dinghy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0648\u0631\u0642"
                        ],
                        "es": [
                            "chalupa",
                            "calera"
                        ],
                        "it": [
                            "scialuppa"
                        ],
                        "pl": [
                            "szalupa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chaloupe": [
                    "Singulier"
                ],
                "chaloupes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chalut": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Filet de forme conique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schleppnetz"
                        ],
                        "en": [
                            "dragnet",
                            "trawl"
                        ],
                        "da": [
                            "trawl"
                        ],
                        "nl": [
                            "sleepnet"
                        ],
                        "oc": [
                            "gangui"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chalut": [
                    "Singulier"
                ],
                "chaluts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chalutier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bateau de p\u00eache (1):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trawler",
                            "Fischtrawler",
                            "Fischkutter"
                        ],
                        "en": [
                            "trawler"
                        ],
                        "da": [
                            "trawler"
                        ],
                        "fi": [
                            "troolari"
                        ],
                        "id": [
                            "kapal pukat harimau"
                        ],
                        "it": [
                            "paranza"
                        ],
                        "no": [
                            "tr\u00e5ler"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chalutier": [
                    "Singulier"
                ],
                "chalutiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Chambord": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Chambord"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0627\u0645\u0628\u0648\u0631"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0f9\ubcf4\ub974"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30e3\u30f3\u30dc\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "la": [
                            "Camboricum"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chambre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce habitable",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kamer",
                            "vertrek"
                        ],
                        "sq": [
                            "dhom\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Zimmer"
                        ],
                        "en": [
                            "room"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0631\u0641\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0565\u0576\u0575\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "otaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "gela"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "cambra",
                            "habitaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u623f\u95f4",
                            "\u623f\u9593",
                            "\u5c4b\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc29"
                        ],
                        "co": [
                            "camara",
                            "stanza"
                        ],
                        "da": [
                            "rum"
                        ],
                        "es": [
                            "habitaci\u00f3n",
                            "cuarto"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ambro"
                        ],
                        "et": [
                            "tuba"
                        ],
                        "fi": [
                            "huone"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10d7\u10d0\u10ee\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c9\u03bc\u03ac\u03c4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d3\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "szoba"
                        ],
                        "io": [
                            "chambro"
                        ],
                        "id": [
                            "ruang",
                            "kamar"
                        ],
                        "ia": [
                            "camera"
                        ],
                        "it": [
                            "stanza",
                            "sala"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u90e8\u5c4b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04e9\u043b\u043c\u0435"
                        ],
                        "la": [
                            "cella",
                            "cubiculum"
                        ],
                        "lv": [
                            "istaba"
                        ],
                        "lt": [
                            "kambarys"
                        ],
                        "ms": [
                            "bilik"
                        ],
                        "mt": [
                            "kamra"
                        ],
                        "nl": [
                            "kamer",
                            "vertrek"
                        ],
                        "no": [
                            "rom",
                            "v\u00e6relse",
                            "rom"
                        ],
                        "oc": [
                            "cambra"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u062a\u0627\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "pok\u00f3j"
                        ],
                        "pt": [
                            "aposento",
                            "c\u00e2mara",
                            "quarto",
                            "sala"
                        ],
                        "ro": [
                            "camer\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0430",
                            "\u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "da"
                        ],
                        "sk": [
                            "izba"
                        ],
                        "sl": [
                            "soba"
                        ],
                        "sv": [
                            "rum"
                        ],
                        "cs": [
                            "pokoj",
                            "m\u00edstnost"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "oda"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0456\u043c\u043d\u0430\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce pour dormir",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "slaapkamer"
                        ],
                        "de": [
                            "Schlafzimmer"
                        ],
                        "en": [
                            "bedroom"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0576\u057b\u0561\u0580\u0561\u0576",
                            "\u0576\u0576\u057b\u0561\u057d\u0565\u0576\u0575\u0561\u056f"
                        ],
                        "eu": [
                            "ganbera"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u043b\u043d\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "dormitori"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5367\u5ba4",
                            "\u5bdd\u5ba4"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce68\uc2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "sovev\u00e6relse"
                        ],
                        "es": [
                            "dormitorio"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ambro",
                            "dormo\u0109ambro"
                        ],
                        "et": [
                            "magamistuba"
                        ],
                        "fi": [
                            "makuuhuone"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10eb\u10d8\u10dc\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10d8 \u10dd\u10d7\u10d0\u10ee\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c9\u03bc\u03ac\u03c4\u03b9\u03bf",
                            "\u03ba\u03c1\u03b5\u03b2\u03b1\u03c4\u03bf\u03ba\u03ac\u03bc\u03b1\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d9\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e1l\u00f3",
                            "h\u00e1l\u00f3szoba"
                        ],
                        "io": [
                            "chambro"
                        ],
                        "ia": [
                            "dormitorio"
                        ],
                        "it": [
                            "camera",
                            "camera da letto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bdd\u5ba4"
                        ],
                        "la": [
                            "cubiculum"
                        ],
                        "lv": [
                            "gu\u013camistaba"
                        ],
                        "lt": [
                            "miegamasis"
                        ],
                        "ms": [
                            "bilik tidur"
                        ],
                        "mt": [
                            "kamra"
                        ],
                        "nl": [
                            "slaapkamer"
                        ],
                        "no": [
                            "sovev\u00e6relse",
                            "soverom"
                        ],
                        "oc": [
                            "cambra"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0637\u0627\u0642 \u062e\u0648\u0627\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "sypialnia"
                        ],
                        "pt": [
                            "dormit\u00f3rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "dormitor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u043b\u044c\u043d\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "sp\u00e1l\u0148a"
                        ],
                        "sl": [
                            "spalnica"
                        ],
                        "sv": [
                            "sovrum"
                        ],
                        "cs": [
                            "lo\u017enice"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e07\u0e19\u0e2d\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "yatak odas\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u043b\u044c\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Assembl\u00e9e l\u00e9gislative",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kammer"
                        ],
                        "en": [
                            "chamber",
                            "house"
                        ],
                        "eu": [
                            "ganbera"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e1mara"
                        ],
                        "lb": [
                            "Chamber"
                        ],
                        "nl": [
                            "kamer"
                        ],
                        "no": [
                            "kammer"
                        ],
                        "pl": [
                            "izba"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e2mara"
                        ],
                        "ro": [
                            "camer\u0103"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Certaines assembl\u00e9es qui s\u2019occupent d\u2019int\u00e9r\u00eats sp\u00e9ciaux",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chamber"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e1mara"
                        ],
                        "nl": [
                            "kamer"
                        ],
                        "no": [
                            "kammer"
                        ],
                        "pl": [
                            "izba"
                        ],
                        "cs": [
                            "sn\u011bmovna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "od\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Raum",
                            "Gemach",
                            "Stube"
                        ],
                        "en": [
                            "ward"
                        ],
                        "ang": [
                            "rum"
                        ],
                        "az": [
                            "otaq"
                        ],
                        "br": [
                            "kambr"
                        ],
                        "hr": [
                            "soba"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6relse"
                        ],
                        "fo": [
                            "kamar",
                            "r\u00fam",
                            "stova"
                        ],
                        "fy": [
                            "keamer"
                        ],
                        "gd": [
                            "se\u00f2mar"
                        ],
                        "is": [
                            "herbergi"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u04e9\u043b\u043c\u04e9"
                        ],
                        "ms": [
                            "kamar",
                            "bilik",
                            "ruang"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u04e9\u0440\u04e9\u04e9",
                            "\u0442\u0430\u0441\u0430\u043b\u0433\u0430\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "lokaal",
                            "zaal",
                            "ruimte"
                        ],
                        "oc": [
                            "cambra"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0626\u06c6\u064a"
                        ],
                        "uz": [
                            "\u04b3\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "so": [
                            "boos",
                            "qol"
                        ],
                        "sv": [
                            "gemak",
                            "kammare"
                        ],
                        "sw": [
                            "chumba"
                        ],
                        "tl": [
                            "kuw\u00e1rto",
                            "sil\u00edd"
                        ],
                        "tpi": [
                            "rum"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "zu": [
                            "indawo",
                            "ikamelo",
                            "ilikamelo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chambre": [
                    "Singulier"
                ],
                "chambres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chameau": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mammif\u00e8re",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kameel"
                        ],
                        "sq": [
                            "deve"
                        ],
                        "de": [
                            "Kamel"
                        ],
                        "en": [
                            "camel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0645\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0578\u0582\u0572\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u0259v\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "gamelu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u044f\u0440\u0431\u043b\u044e\u0434"
                        ],
                        "br": [
                            "ka\u00f1val"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0438\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "camell"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a86\u9a7c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub099\ud0c0"
                        ],
                        "hr": [
                            "kamila",
                            "deva"
                        ],
                        "da": [
                            "kamel"
                        ],
                        "es": [
                            "camello"
                        ],
                        "et": [
                            "kaamel"
                        ],
                        "fi": [
                            "kameli"
                        ],
                        "gl": [
                            "kamelo"
                        ],
                        "cy": [
                            "camel"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e5\u10da\u10d4\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bc\u03ae\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0a9f"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05de\u05dc"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091f"
                        ],
                        "hu": [
                            "teve"
                        ],
                        "io": [
                            "kamelo"
                        ],
                        "id": [
                            "unta"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00falfaldi"
                        ],
                        "it": [
                            "cammello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30af\u30c0",
                            "\u99f1\u99dd"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u0439\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u04e9\u04e9"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e94"
                        ],
                        "lv": [
                            "kamielis"
                        ],
                        "lt": [
                            "kupranugaris"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0438\u043b\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "unta"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0121emel"
                        ],
                        "gv": [
                            "camel"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u091f"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u044d\u043c\u044d\u044d",
                            "\u1832\u1821\u182e\u1821\u182d\u1821"
                        ],
                        "nl": [
                            "kameel"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u091f"
                        ],
                        "no": [
                            "kamel"
                        ],
                        "oc": [
                            "cam\u00e8l"
                        ],
                        "uz": [
                            "tuya"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u0627\u0648\u069a"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a0a\u0a20"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u062a\u0631",
                            "\u0627\u0634\u062a\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "wielb\u0142\u0105d"
                        ],
                        "pt": [
                            "camelo"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103mil\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0431\u043b\u044e\u0434"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0438\u043b\u0430",
                            "\u0434\u0435\u0432\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0165ava"
                        ],
                        "sl": [
                            "kamela",
                            "velblod"
                        ],
                        "sv": [
                            "kamel"
                        ],
                        "sw": [
                            "ngamia"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0448\u0443\u0442\u0443\u0440",
                            "\u0443\u0448\u0442\u0443\u0440"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0434\u04e9\u044f",
                            "\u0442\u04d9\u0432\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "velbloud"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e10"
                        ],
                        "tr": [
                            "deve",
                            "hecin"
                        ],
                        "tk": [
                            "d\u00fc\u00fde"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0431\u043b\u044e\u0434"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ea1c \u0111\u00e0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chameau": [
                    "Singulier"
                ],
                "chameaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chamois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Rupicapra rupicapra"
                        ],
                        "de": [
                            "G\u00e4mse"
                        ],
                        "en": [
                            "chamois"
                        ],
                        "br": [
                            "venez",
                            "venez"
                        ],
                        "ca": [
                            "camussa",
                            "isard"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5ca9\u7f9a\u7f8a"
                        ],
                        "es": [
                            "gamuza"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109amo"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4\u00e4misk\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "chamo"
                        ],
                        "ia": [
                            "camoce"
                        ],
                        "it": [
                            "camoscio"
                        ],
                        "la": [
                            "capra",
                            "capreolus",
                            "rupicapra"
                        ],
                        "nl": [
                            "berggeit",
                            "gems",
                            "klipgeit"
                        ],
                        "oc": [
                            "camo\u00e7",
                            "rupicabra"
                        ],
                        "pl": [
                            "kozica"
                        ],
                        "pt": [
                            "camur\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u043d\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "kamz\u00edk"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u01a1n d\u01b0\u01a1ng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "champ": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Terrain de campagne",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "veld",
                            "akker"
                        ],
                        "sq": [
                            "fush\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Feld",
                            "Flur",
                            "Land",
                            "Acker",
                            "Parzelle"
                        ],
                        "en": [
                            "field",
                            "farmland"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0642\u0644"
                        ],
                        "ang": [
                            "feld",
                            "\u00e6cer"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0561\u0577\u057f"
                        ],
                        "eu": [
                            "elge",
                            "alor",
                            "zelai"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0438\u0432\u0430",
                            "\u043f\u043e\u043b\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "camp"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7530"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc2d"
                        ],
                        "da": [
                            "mark"
                        ],
                        "es": [
                            "campo",
                            "agro"
                        ],
                        "eo": [
                            "kampo"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00e4li"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00f8ur",
                            "fl\u00f8ttur"
                        ],
                        "fi": [
                            "pelto",
                            "viljelys"
                        ],
                        "fy": [
                            "fjild",
                            "eker"
                        ],
                        "gd": [
                            "achadh",
                            "machair"
                        ],
                        "ga": [
                            "p\u00e1irc"
                        ],
                        "cy": [
                            "maes"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "mez\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "agro"
                        ],
                        "id": [
                            "ladang"
                        ],
                        "ia": [
                            "campo"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00f6llur",
                            "akur"
                        ],
                        "it": [
                            "campo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7551",
                            "\u91ce",
                            "\u5834"
                        ],
                        "ku": [
                            "zev\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "arvum",
                            "ager"
                        ],
                        "lv": [
                            "lauks"
                        ],
                        "lt": [
                            "laukas"
                        ],
                        "nl": [
                            "land",
                            "veld",
                            "akker"
                        ],
                        "no": [
                            "leir"
                        ],
                        "oc": [
                            "camp",
                            "champ"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0626\u06d0\u062a\u0649\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "pole"
                        ],
                        "pt": [
                            "agro",
                            "campo"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u00e2mp",
                            "ogorul"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "pole"
                        ],
                        "sl": [
                            "polje"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4lt",
                            "\u00e5ker"
                        ],
                        "sw": [
                            "shamba",
                            "konde"
                        ],
                        "cs": [
                            "pole"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Recul, libert\u00e9, espace, domaine",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0645\u064a\u062f\u0627\u0646",
                            "\u0633\u0627\u062d\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "eremu"
                        ],
                        "ca": [
                            "espai"
                        ],
                        "fi": [
                            "tila",
                            "ala",
                            "liikkumatila",
                            "ala"
                        ],
                        "nl": [
                            "terrein"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0645\u06d5\u064a\u062f\u0627\u0646",
                            "\u062f\u0627\u0626\u0649\u0631\u06d5",
                            "\u0633\u0627\u06be\u06d5"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Espace (math\u00e9matique, sociologie, etc.)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feld",
                            "Eingabefeld",
                            "Anzeigefeld"
                        ],
                        "en": [
                            "field",
                            "area"
                        ],
                        "eu": [
                            "eremu"
                        ],
                        "ca": [
                            "camp",
                            "\u00e0rea"
                        ],
                        "da": [
                            "felt"
                        ],
                        "fi": [
                            "kentt\u00e4",
                            "ala",
                            "alue"
                        ],
                        "ia": [
                            "campo"
                        ],
                        "nl": [
                            "veld"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Espace \u00e9ditable dans un formulaire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "input field",
                            "box"
                        ],
                        "ca": [
                            "camp"
                        ],
                        "da": [
                            "felt"
                        ],
                        "fi": [
                            "kentt\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "veld"
                        ],
                        "cs": [
                            "pole"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "champ": [
                    "Singulier"
                ],
                "champs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "champagne": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vin (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Champagne",
                            "Champagner",
                            "Sekt"
                        ],
                        "en": [
                            "champagne"
                        ],
                        "ca": [
                            "cava",
                            "xampany"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9999\u69df\u9152"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0f4\ud398\uc778"
                        ],
                        "da": [
                            "champagne"
                        ],
                        "es": [
                            "champ\u00e1n",
                            "champa\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ampano"
                        ],
                        "fo": [
                            "kampav\u00edn"
                        ],
                        "ga": [
                            "seaimp\u00e9in"
                        ],
                        "gl": [
                            "champa\u00f1a"
                        ],
                        "ia": [
                            "champagne"
                        ],
                        "is": [
                            "kampav\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "champagne"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30e3\u30f3\u30d1\u30f3",
                            "\u30b7\u30e3\u30f3\u30da\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "champagne"
                        ],
                        "no": [
                            "champagne"
                        ],
                        "pt": [
                            "champanha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "champagne"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161ampa\u0148sk\u00e9",
                            "\u0161ampus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "champagne": [
                    "Singulier"
                ],
                "champagnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "champignon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Organisme eucaryote sans chlorophylle\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Fungi"
                        ],
                        "en": [
                            "fungus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0637\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "ziza",
                            "onddo",
                            "perretxiko"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u83cc\u985e"
                        ],
                        "es": [
                            "hongo",
                            "seta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03cd\u03ba\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2",
                            "\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03c4\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "fungo"
                        ],
                        "sv": [
                            "svamp"
                        ],
                        "cs": [
                            "houba"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00ab\u00a0Fructification\u00a0\u00bb temporaire et visible, le sporophore\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pilz"
                        ],
                        "en": [
                            "mushroom",
                            "toadstool",
                            "mold",
                            "ou mould"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0637\u0631",
                            "\u0631\u0627\u0628"
                        ],
                        "an": [
                            "sampi\u00f1\u00f3n"
                        ],
                        "eu": [
                            "onddo",
                            "perretxiko"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0440\u044b\u0431"
                        ],
                        "br": [
                            "touseg",
                            "touseg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u044a\u0431\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "bolet",
                            "fong"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8611\u83c7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc84\uc12f"
                        ],
                        "co": [
                            "funzu"
                        ],
                        "da": [
                            "svamp"
                        ],
                        "es": [
                            "seta",
                            "hongo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fungo"
                        ],
                        "et": [
                            "seen"
                        ],
                        "fi": [
                            "sieni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03c4\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "gomba"
                        ],
                        "io": [
                            "fungo",
                            "champiniono"
                        ],
                        "it": [
                            "fungo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304d\u306e\u3053"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u04a3\u044b\u0440\u0430\u0443\u049b\u04b1\u043b\u0430\u049b"
                        ],
                        "rw": [
                            "humyo"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u043e\u0437\u0443 \u043a\u0430\u0440\u044b\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "kuvark",
                            "karok",
                            "kavkul\u00eelk"
                        ],
                        "la": [
                            "fungus",
                            "boletus"
                        ],
                        "lv": [
                            "s\u0113ne"
                        ],
                        "lt": [
                            "grybas"
                        ],
                        "nl": [
                            "champignon"
                        ],
                        "no": [
                            "sjampinjong",
                            "sopp"
                        ],
                        "oc": [
                            "campair\u00f2l",
                            "cocorla",
                            "cocorlon",
                            "mossairon",
                            "mossalon"
                        ],
                        "pl": [
                            "grzyb"
                        ],
                        "pt": [
                            "cogumelo"
                        ],
                        "ro": [
                            "ciuperc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u0431"
                        ],
                        "sk": [
                            "huba"
                        ],
                        "sl": [
                            "goba"
                        ],
                        "sv": [
                            "svamp"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0433\u04e9\u043c\u0431\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "houba"
                        ],
                        "tr": [
                            "mantar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u0431"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "champignon": [
                    "Singulier"
                ],
                "champignons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "champion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "combattant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00e4mpfer",
                            "K\u00e4mpe"
                        ],
                        "en": [
                            "champion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0637\u0644"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ampiono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03b1\u03b8\u03bb\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "championo"
                        ],
                        "it": [
                            "campione"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0647\u0631\u0645\u0627\u0646"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "vainqueur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vork\u00e4mpfer",
                            "Sieger",
                            "Meister"
                        ],
                        "en": [
                            "champion"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0430\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "es": [
                            "campe\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ampiono"
                        ],
                        "ia": [
                            "campion"
                        ],
                        "it": [
                            "campione"
                        ],
                        "nl": [
                            "kampioen"
                        ],
                        "pt": [
                            "campe\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "campion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161ampi\u00f3n"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fampiyon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "champion": [
                    "Singulier"
                ],
                "champions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "championne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "champion",
                            "championess"
                        ],
                        "es": [
                            "campeona"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03b1\u03b8\u03bb\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "campionessa"
                        ],
                        "nl": [
                            "kampioene"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "championne": [
                    "Singulier"
                ],
                "championnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tout \u00e9v\u00e8nement, heureux ou malheureux, qui peut r\u00e9sulter d\u2019un ordre de choses donn\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00f6glichkeit",
                            "Chance"
                        ],
                        "en": [
                            "chance",
                            "likelihood",
                            "luck"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0638"
                        ],
                        "eu": [
                            "zori",
                            "zorte"
                        ],
                        "ca": [
                            "sort"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fd0\u6c14",
                            "\u597d\u8fd0",
                            "\u5e78\u8fd0"
                        ],
                        "es": [
                            "suerte"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015danco"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e1dh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03cd\u03c7\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "chanco"
                        ],
                        "it": [
                            "fortuna"
                        ],
                        "mg": [
                            "vintana"
                        ],
                        "nl": [
                            "geluk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0627\u0646\u0633"
                        ],
                        "pt": [
                            "sorte"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219ans\u0103"
                        ],
                        "sw": [
                            "nala"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161t\u011bst\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Hasard heureux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gl\u00fcck"
                        ],
                        "en": [
                            "luck"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "geluk"
                        ],
                        "tr": [
                            "u\u011fur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chance": [
                    "Singulier"
                ],
                "chances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chanceler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00catre peu ferme sur ses pieds",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stagger",
                            "teeter",
                            "totter"
                        ],
                        "io": [
                            "shancelar"
                        ],
                        "nl": [
                            "struikelen",
                            "wankelen"
                        ],
                        "oc": [
                            "trantalhar",
                            "trantolar"
                        ],
                        "pt": [
                            "vacilar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chanceli\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme occupant la fonction de chef du gouvernement en Allemagne et en Autriche.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kanzlerin"
                        ],
                        "en": [
                            "chancellor",
                            "chancelloress"
                        ],
                        "br": [
                            "ka\u00f1sellerez"
                        ],
                        "ca": [
                            "cancellera"
                        ],
                        "it": [
                            "cancelliera"
                        ],
                        "cs": [
                            "kancl\u00e9\u0159ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chanceli\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "chanceli\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chanceux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Favoris\u00e9 par la chance",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lucky"
                        ],
                        "br": [
                            "cha\u00f1sus"
                        ],
                        "ca": [
                            "afortunat"
                        ],
                        "da": [
                            "heldig"
                        ],
                        "es": [
                            "afortunado"
                        ],
                        "eo": [
                            "bonsorta"
                        ],
                        "fi": [
                            "onnekas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c5\u03c7\u03b5\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "fortunoza"
                        ],
                        "id": [
                            "mujur"
                        ],
                        "it": [
                            "fortunato"
                        ],
                        "nl": [
                            "mazzel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0434\u0430\u0447\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chanceuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "chanceuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "chandelier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leuchter"
                        ],
                        "en": [
                            "candelabra",
                            "candelabrum",
                            "candlestick"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0645\u0639\u062f\u0627\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "kantolor"
                        ],
                        "co": [
                            "cand\u00e9labru",
                            "candileru"
                        ],
                        "da": [
                            "lysekrone"
                        ],
                        "es": [
                            "candelabro"
                        ],
                        "eo": [
                            "kandelingo"
                        ],
                        "hu": [
                            "csill\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "kandeliero"
                        ],
                        "it": [
                            "candeliere"
                        ],
                        "la": [
                            "candelabrum"
                        ],
                        "no": [
                            "lysekrone"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0441\u0432\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a",
                            "\u043a\u0430\u043d\u0434\u0435\u043b\u044f\u0431\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "ljusstake"
                        ],
                        "cs": [
                            "sv\u00edcen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chandelier": [
                    "Singulier"
                ],
                "chandeliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chanfrein": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Surface form\u00e9e en cassant une ar\u00eate\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fase"
                        ],
                        "en": [
                            "chamfer",
                            "rebate",
                            "bevel"
                        ],
                        "ca": [
                            "xamfr\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "chafl\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "bizelo"
                        ],
                        "it": [
                            "cianfrino",
                            "cianfrinatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "afschuining"
                        ],
                        "pl": [
                            "fazowane"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219anfren"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chanfrein": [
                    "Singulier"
                ],
                "chanfreins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "change": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de changer, troc d\u2019une chose contre une autre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "change"
                        ],
                        "ca": [
                            "canvi"
                        ],
                        "co": [
                            "cambiu"
                        ],
                        "es": [
                            "cambio"
                        ],
                        "it": [
                            "cambio"
                        ],
                        "oc": [
                            "cambi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "change": [
                    "Singulier"
                ],
                "changes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "changeur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne qui fait le change des monnaies",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geldwechsler",
                            "Wechsler"
                        ],
                        "en": [
                            "changer",
                            "money changer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0631\u0627\u0641"
                        ],
                        "es": [
                            "cambiador",
                            "cambista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b3\u03c5\u03c1\u03b1\u03bc\u03bf\u03b9\u03b2\u03cc\u03c2",
                            "\u03ba\u03bf\u03bb\u03bb\u03c5\u03b2\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2",
                            "\u03c3\u03b1\u03c1\u03ac\u03c6\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "cambiatore",
                            "scambista"
                        ],
                        "la": [
                            "argentarius"
                        ],
                        "nl": [
                            "geldwisselaar",
                            "wisselaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "cambista"
                        ],
                        "sw": [
                            "mbadili fedha"
                        ],
                        "cs": [
                            "veksl\u00e1k"
                        ],
                        "tr": [
                            "sarraf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "changeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "changeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chanson": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lied"
                        ],
                        "sq": [
                            "k\u00ebng\u00eb",
                            "k\u00ebng\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Lied",
                            "Song"
                        ],
                        "en": [
                            "song",
                            "ballad"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u063a\u0646\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0580\u0563"
                        ],
                        "az": [
                            "mahn\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "abesti"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0435\u0441\u043d\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "kanaouenn",
                            "son",
                            "sonenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "can\u00e7\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b4c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub178\ub798"
                        ],
                        "hr": [
                            "pesma",
                            "pjesma"
                        ],
                        "da": [
                            "sang",
                            "vise"
                        ],
                        "es": [
                            "copla",
                            "cupl\u00e9",
                            "canci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanto"
                        ],
                        "et": [
                            "laul"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00edsa",
                            "r\u00edma"
                        ],
                        "fi": [
                            "laulu"
                        ],
                        "fy": [
                            "liet",
                            "sang"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00f2ran",
                            "amhran"
                        ],
                        "ga": [
                            "amhr\u00e1n",
                            "ceol"
                        ],
                        "gl": [
                            "canci\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "c\u00e2n"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d8\u10db\u10e6\u10d4\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03b1\u03b3\u03bf\u03cd\u03b4\u03b9",
                            "\u03c9\u03b4\u03ae"
                        ],
                        "ha": [
                            "wa\u0199a"
                        ],
                        "hsb": [
                            "p\u011bse\u0144"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d9\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9nek",
                            "dal"
                        ],
                        "io": [
                            "kansono"
                        ],
                        "id": [
                            "lagu",
                            "tembang"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1431\u14ef\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "lag"
                        ],
                        "it": [
                            "canzone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b4c"
                        ],
                        "csb": [
                            "piesni\u00f4"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u043d",
                            "\u0436\u044b\u0440"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1784"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044b\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "stiran",
                            "stran",
                            "kilam"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ec0\u0e9e\u0e87"
                        ],
                        "la": [
                            "carmen"
                        ],
                        "lv": [
                            "dziesma"
                        ],
                        "lt": [
                            "daina"
                        ],
                        "lb": [
                            "Lidd"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0435\u0441\u043d\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "lagu",
                            "gita"
                        ],
                        "mg": [
                            "hira",
                            "vazo"
                        ],
                        "mt": [
                            "kanzunetta"
                        ],
                        "gv": [
                            "arrane"
                        ],
                        "nl": [
                            "lied",
                            "liedje"
                        ],
                        "no": [
                            "sang",
                            "song"
                        ],
                        "oc": [
                            "can\u00e7on",
                            "cansoun"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0647\u0646\u06af",
                            "\u062a\u0631\u0627\u0646\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "piosenka",
                            "pie\u015b\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "can\u00e7\u00e3o",
                            "modinha"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u00e2ntec"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0441\u043d\u044f"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0924",
                            "\u0928"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0435\u0441\u043c\u0430",
                            "\u043f\u0458\u0435\u0441\u043c\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "piese\u0148",
                            "pesni\u010dka"
                        ],
                        "sl": [
                            "pesem"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e5ng"
                        ],
                        "sw": [
                            "wimbo"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0497\u044b\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00edse\u0148",
                            "p\u00edsni\u010dka",
                            "\u0161anson"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e40\u0e1e\u0e25\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fark\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "a\u00fddym"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0456\u0441\u043d\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e0i h\u00e1t"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchanson"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05dc\u05d9\u05d3",
                            "\u05d9\u05e2\u05e1\u05e0\u05d9\u05e2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chanson": [
                    "Singulier"
                ],
                "chansons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chant": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9mission de sons vari\u00e9s et rythm\u00e9s",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesang",
                            "Singen"
                        ],
                        "en": [
                            "singing"
                        ],
                        "eu": [
                            "eresi",
                            "abes"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b4c\u58f0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\ucc3d"
                        ],
                        "es": [
                            "canto"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanto"
                        ],
                        "fi": [
                            "laulaminen",
                            "laulu"
                        ],
                        "ga": [
                            "cantaireacht",
                            "canadh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05d9\u05de\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9nekl\u00e9s"
                        ],
                        "id": [
                            "nyanyian"
                        ],
                        "it": [
                            "canto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b4c\u58f0",
                            "\u6b4c\u5531"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u0443\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "zang"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bpiew"
                        ],
                        "pt": [
                            "canto"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u00e2ntare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043f\u0435\u0441\u043d\u043e\u043f\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sh": [
                            "pevanje"
                        ],
                        "cs": [
                            "zp\u011bv"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c1f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043f\u0456\u0432"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chant": [
                    "Singulier"
                ],
                "chants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chantage": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Extorquer de l\u2019argent",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erpressung"
                        ],
                        "en": [
                            "blackmail"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0632"
                        ],
                        "ca": [
                            "xantatge"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52d2\u7d22"
                        ],
                        "da": [
                            "afpresning"
                        ],
                        "es": [
                            "chantaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109anta\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiristys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b2\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "extorso",
                            "extorsado"
                        ],
                        "it": [
                            "ricatto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u043e\u043f\u0441\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "chantage"
                        ],
                        "no": [
                            "utpressing"
                        ],
                        "oc": [
                            "chantatge"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0627\u0646\u062a\u0627\u0698"
                        ],
                        "pl": [
                            "szanta\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "chantagem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436"
                        ],
                        "sv": [
                            "utpressning"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyd\u00edr\u00e1n\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fantaj"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chantage": [
                    "Singulier"
                ],
                "chantages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chanter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Former avec la voix une suite de sons vari\u00e9s, selon les r\u00e8gles de la musique",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "k\u00ebndoj"
                        ],
                        "de": [
                            "singen"
                        ],
                        "en": [
                            "to sing",
                            "to chant"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0646\u0649"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0580\u0563\u0565\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "oxumaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "abestu",
                            "kantatu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u043f\u044f\u0432\u0430\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "kana\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0435\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "cantar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5531",
                            "\u5531\u6b4c",
                            "\u6b4c\u5531"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub178\ub798\ud558\ub2e4",
                            "\ubd80\ub974\ub2e4"
                        ],
                        "kw": [
                            "cana"
                        ],
                        "co": [
                            "cant\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "pijevati"
                        ],
                        "da": [
                            "synge"
                        ],
                        "es": [
                            "cantar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanti"
                        ],
                        "et": [
                            "laulma"
                        ],
                        "fi": [
                            "laulaa"
                        ],
                        "gd": [
                            "seinn"
                        ],
                        "cy": [
                            "canu"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e6\u10d4\u10e0\u10d8\u10d0\u10dc"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03b1\u03b3\u03bf\u03c5\u03b4\u03ce"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9nekel"
                        ],
                        "io": [
                            "kantar",
                            "extorsar"
                        ],
                        "id": [
                            "nyanyi",
                            "bernyanyi"
                        ],
                        "it": [
                            "cantare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5531\u6b4c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u043d \u0430\u0439\u0442\u0443",
                            "\u04d9\u043d \u0441\u0430\u043b\u0443",
                            "\u04d9\u043d \u0448\u044b\u0440\u049b\u0430\u0443",
                            "\u04e9\u043b\u0435\u04a3 \u0430\u0439\u0442\u0443",
                            "\u0436\u044b\u0440\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1784"
                        ],
                        "rw": [
                            "ririmba"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044b\u0440\u0434\u043e\u043e"
                        ],
                        "lv": [
                            "dzied\u0101t"
                        ],
                        "ln": [
                            "koyemba",
                            "koyemba",
                            "konzemba"
                        ],
                        "lt": [
                            "dainuoti"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u0443\u0443\u043b\u0430\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "zingen"
                        ],
                        "no": [
                            "synge"
                        ],
                        "oc": [
                            "cantar",
                            "chantar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0631\u0648\u062f\u0646",
                            "\u0622\u0648\u0627\u0632 \u062e\u0648\u0627\u0646\u062f\u0646",
                            "\u062e\u0648\u0627\u0646\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bpiewa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "cantar"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u00e2nta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0435\u0432\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "spieva\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "peti",
                            "zapeti"
                        ],
                        "sv": [
                            "sjunga"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0497\u044b\u0440\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "zp\u00edvat"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fark\u0131 s\u00f6ylemek"
                        ],
                        "tk": [
                            "a\u00fddym a\u00fdtmak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043f\u0456\u0432\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u00e1t"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchanter"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire son cri en parlant du coq",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kr\u00e4hen"
                        ],
                        "en": [
                            "crow"
                        ],
                        "id": [
                            "berkokok"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u049b\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u044b\u0439\u043a\u044b\u0440\u0443\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "kraaien"
                        ],
                        "pl": [
                            "pia\u0107"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuwika"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u044b\u0447\u043a\u044b\u0440\u0443"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chanteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sanger"
                        ],
                        "sq": [
                            "k\u00ebng\u00ebtar"
                        ],
                        "de": [
                            "Berufss\u00e4nger",
                            "Kantor",
                            "S\u00e4nger"
                        ],
                        "en": [
                            "singer",
                            "vocalist",
                            "blackmailer"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0580\u0563\u056b\u0579"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fc\u011f\u0259nni"
                        ],
                        "eu": [
                            "abeslari"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u043f\u044f\u0432\u0430\u043a"
                        ],
                        "br": [
                            "kaner"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "cantant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b4c\u624b",
                            "\u6b4c\u5531\u5bb6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uc218"
                        ],
                        "hr": [
                            "peva\u010d"
                        ],
                        "da": [
                            "sanger"
                        ],
                        "es": [
                            "cantor",
                            "cantante"
                        ],
                        "eo": [
                            "kantisto",
                            "kantanto"
                        ],
                        "et": [
                            "laulja"
                        ],
                        "fi": [
                            "laulaja"
                        ],
                        "fy": [
                            "sjonger"
                        ],
                        "gd": [
                            "seinneadair"
                        ],
                        "ga": [
                            "amhr\u00e1na\u00ed"
                        ],
                        "gl": [
                            "cantante"
                        ],
                        "cy": [
                            "canwr"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10db\u10e6\u10d4\u10e0\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03b1\u03b3\u03bf\u03c5\u03b4\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9nekes"
                        ],
                        "io": [
                            "kantisto",
                            "kantero"
                        ],
                        "id": [
                            "penyanyi"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00f6ngvari"
                        ],
                        "it": [
                            "cantante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b4c\u624b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u043d\u0448\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043e\u0431\u043e\u043d\u0447\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "stranb\u00eaj",
                            "dengb\u00eaj"
                        ],
                        "la": [
                            "cantor"
                        ],
                        "lv": [
                            "dzied\u0101t\u0101js"
                        ],
                        "lt": [
                            "dainininkas"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u0443\u0443\u0447",
                            "\u0434\u0443\u0443\u0447\u0438\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "zanger"
                        ],
                        "no": [
                            "sanger",
                            "songar"
                        ],
                        "oc": [
                            "cantaire",
                            "cantador"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0648\u0627\u0646\u0646\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bpiewak"
                        ],
                        "pt": [
                            "cantador",
                            "cantor"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u00e2nt\u0103re\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0435\u0432\u0430\u0447"
                        ],
                        "sk": [
                            "spev\u00e1k"
                        ],
                        "sl": [
                            "pevec"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e5ngare"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0497\u044b\u0440\u0447\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "zp\u011bv\u00e1k"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fark\u0131c\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "a\u00fddym\u00e7y"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043f\u0456\u0432\u0430\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "ca s\u0129"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchanteu"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d6\u05d9\u05e0\u05d2\u05e2\u05e8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chanteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "chanteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "singing"
                        ],
                        "ca": [
                            "cantador",
                            "cantaire"
                        ],
                        "eo": [
                            "kantanta",
                            "kantema"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u0443\u0443\u0447\u0438\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "zangvogel"
                        ],
                        "oc": [
                            "cantaire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0432\u0447\u0438\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fant\u00f6r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chanteur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "chanteurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "chanteuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "chanteuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "chanteuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "S\u00e4ngerin"
                        ],
                        "en": [
                            "singer",
                            "chantress",
                            "chanteuse",
                            "songstress"
                        ],
                        "br": [
                            "kanerez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cantant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b4c\u624b",
                            "\u6b4c\u5531\u5bb6"
                        ],
                        "es": [
                            "cantora"
                        ],
                        "eo": [
                            "kantistino"
                        ],
                        "fi": [
                            "laulajatar"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9nekesn\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "cantante"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u0443\u0443\u0447",
                            "\u0434\u0443\u0443\u0447\u0438\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "zangeres"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bpiewaczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "cantora"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u00e2nt\u0103rea\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "spev\u00e1\u010dka"
                        ],
                        "cs": [
                            "zp\u011bv\u00e1\u010dka"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fant\u00f6z"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chanteuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "chanteuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chantier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Construction) Site de construction\u00a0(3.a)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Baustelle"
                        ],
                        "en": [
                            "construction site",
                            "building site",
                            "worksite"
                        ],
                        "es": [
                            "cantera"
                        ],
                        "fi": [
                            "ty\u00f6maa"
                        ],
                        "it": [
                            "cantiere"
                        ],
                        "nl": [
                            "bouwplaats",
                            "bouwwerf",
                            "werf"
                        ],
                        "no": [
                            "byggeplass"
                        ],
                        "pt": [
                            "canteiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219antier"
                        ],
                        "sv": [
                            "byggarbetsplats"
                        ],
                        "cs": [
                            "staveni\u0161t\u011b"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Construction) (Marine) Chantier naval\u00a0(3.b)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Werft"
                        ],
                        "en": [
                            "shipyard"
                        ],
                        "fi": [
                            "telakka"
                        ],
                        "it": [
                            "cantiere",
                            "cantiere navale"
                        ],
                        "nl": [
                            "scheepswerf"
                        ],
                        "sv": [
                            "varv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chantier": [
                    "Singulier"
                ],
                "chantiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chantilly": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Cuisine) Cr\u00e8me fouett\u00e9e, l\u00e9g\u00e8rement sucr\u00e9e et vanill\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlagsahne"
                        ],
                        "en": [
                            "whipped cream",
                            "Chantilly cream"
                        ],
                        "es": [
                            "chantill\u00ed"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03b3\u03af"
                        ],
                        "lb": [
                            "Chantilly"
                        ],
                        "nl": [
                            "slagroom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chantilly": [
                    "Singulier"
                ],
                "chantillys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chaos": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Th\u00e9ologie",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "chaos"
                        ],
                        "de": [
                            "Chaos"
                        ],
                        "en": [
                            "chaos"
                        ],
                        "eu": [
                            "kaos"
                        ],
                        "ca": [
                            "caos"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6df7\u6c8c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud63c\ub3c8"
                        ],
                        "da": [
                            "kaos"
                        ],
                        "es": [
                            "caos"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0125aoso"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaaos"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03ac\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e1osz"
                        ],
                        "io": [
                            "kaoso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6df7\u6c8c"
                        ],
                        "la": [
                            "chaos"
                        ],
                        "nl": [
                            "chaos"
                        ],
                        "no": [
                            "kaos"
                        ],
                        "oc": [
                            "ca\u00f2s"
                        ],
                        "pl": [
                            "chaos"
                        ],
                        "pt": [
                            "caos"
                        ],
                        "sv": [
                            "kaos"
                        ],
                        "cs": [
                            "chaos"
                        ],
                        "tr": [
                            "kaos"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ed7n \u0111\u1ed9n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Confusion totale",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "baaierd"
                        ],
                        "de": [
                            "Wirrwarr"
                        ],
                        "en": [
                            "chaos",
                            "disorder",
                            "havoc",
                            "disarray"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0648\u0636\u0649"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6df7\u4e71"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud63c\ub780"
                        ],
                        "da": [
                            "rod"
                        ],
                        "fo": [
                            "ru\u00f0uleiki",
                            "fl\u00f8kja"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4j\u00e4rjestys",
                            "sotku"
                        ],
                        "fy": [
                            "disoarder",
                            "tizeboel"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6df7\u4e71"
                        ],
                        "ms": [
                            "kekacauan"
                        ],
                        "nl": [
                            "wanorde",
                            "baaierd",
                            "rommel",
                            "warboel",
                            "warwinkel"
                        ],
                        "oc": [
                            "ca\u00f2s"
                        ],
                        "pl": [
                            "chaos",
                            "nieporz\u0105dek",
                            "bez\u0142ad"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "oordning",
                            "trassel"
                        ],
                        "tr": [
                            "karmakar\u0131\u015f\u0131k hal"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ed7n lo\u1ea1n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chaoui": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traduction de la langue chaoui",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Shawiya"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0627\u0648\u064a\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "xawia"
                        ],
                        "br": [
                            "chawiyeg"
                        ],
                        "hr": [
                            "tachawit"
                        ],
                        "fi": [
                            "ta\u0161awit"
                        ],
                        "it": [
                            "tachawit"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30e3\u30a6\u30a3\u30fc\u30a2\u8a9e"
                        ],
                        "ms": [
                            "shawiya"
                        ],
                        "oc": [
                            "shaui"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u0443\u0439\u044f"
                        ],
                        "sh": [
                            "tachawit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chapeau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qu\u2019on met sur la t\u00eate",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hoed"
                        ],
                        "sq": [
                            "kapel\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Hut"
                        ],
                        "en": [
                            "hat"
                        ],
                        "ang": [
                            "h\u00e6t"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0628\u0639\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u056c\u056d\u0561\u0580\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015flyapa",
                            "papaq",
                            "ba\u015fl\u0131q"
                        ],
                        "eu": [
                            "kapela"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u044f\u043b\u044e\u0448",
                            "\u0448\u0430\u043f\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "tog"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0430\u043f\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "barret",
                            "capell"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e3d\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubaa8\uc790"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161e\u0161ir",
                            "klobuk",
                            "\u0161apka"
                        ],
                        "da": [
                            "hat"
                        ],
                        "es": [
                            "sombrero"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109apelo"
                        ],
                        "et": [
                            "m\u00fcts"
                        ],
                        "fo": [
                            "hattur"
                        ],
                        "fi": [
                            "hattu"
                        ],
                        "fy": [
                            "hoed"
                        ],
                        "gd": [
                            "ad"
                        ],
                        "ga": [
                            "hata"
                        ],
                        "gl": [
                            "chapeu",
                            "sombreiro"
                        ],
                        "cy": [
                            "het"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10e3\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c0\u03ad\u03bb\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05d5\u05d1\u05e2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kalap"
                        ],
                        "io": [
                            "chapelo"
                        ],
                        "id": [
                            "topi"
                        ],
                        "ia": [
                            "cappello"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c7\u14f4\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "hattur"
                        ],
                        "it": [
                            "cappello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e3d\u5b50",
                            "\u30cf\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043b\u043f\u0430\u049b"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1780"
                        ],
                        "ku": [
                            "kelaw"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0edd\u0ea7\u0e81"
                        ],
                        "lv": [
                            "cepure"
                        ],
                        "lt": [
                            "skryb\u0117l\u0117",
                            "kepur\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "topi"
                        ],
                        "mt": [
                            "hat"
                        ],
                        "mi": [
                            "p\u014dtae"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0433\u0430\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoed"
                        ],
                        "no": [
                            "hatt"
                        ],
                        "oc": [
                            "cap\u00e8l",
                            "cap\u00e8u",
                            "chap\u00e8l"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0679\u0648\u067e\u0649"
                        ],
                        "uz": [
                            "qalpoq"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0644\u0627\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "kapelusz"
                        ],
                        "pt": [
                            "chap\u00e9u",
                            "sombreiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103l\u0103rie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043b\u044f\u043f\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0448\u0435\u0448\u0438\u0440",
                            "\u043a\u043b\u043e\u0431\u0443\u043a",
                            "\u0448\u0430\u043f\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "klob\u00fak"
                        ],
                        "sl": [
                            "klobuk"
                        ],
                        "sv": [
                            "hatt"
                        ],
                        "sw": [
                            "kofia"
                        ],
                        "tl": [
                            "sambal\u00edlo"
                        ],
                        "cs": [
                            "klobouk"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2b\u0e21\u0e27\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fapka"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u015fl\u00fdapa"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0430\u043f\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u0169",
                            "n\u00f3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chapeau": [
                    "Singulier"
                ],
                "chapeaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chapelain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kaplan"
                        ],
                        "en": [
                            "chaplain"
                        ],
                        "ca": [
                            "capell\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "kapellan"
                        ],
                        "es": [
                            "capell\u00e1n"
                        ],
                        "fi": [
                            "kappalainen"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e1pl\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "cappellano"
                        ],
                        "nl": [
                            "kapelaan"
                        ],
                        "no": [
                            "kapellan"
                        ],
                        "pl": [
                            "kapelan"
                        ],
                        "pt": [
                            "capel\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u0430\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "kaplan"
                        ],
                        "cs": [
                            "kaplan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chapelain": [
                    "Singulier"
                ],
                "chapelains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chapelet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rosary"
                        ],
                        "es": [
                            "rosario"
                        ],
                        "ia": [
                            "rosario",
                            "rosario"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u00f3\u017caniec"
                        ],
                        "cs": [
                            "r\u016f\u017eenec"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "collier de grains enfil\u00e9s, sur lesquels les croyants comptent les pri\u00e8res qu'ils r\u00e9citent",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prayer beads"
                        ],
                        "ia": [
                            "rosario",
                            "rosario"
                        ],
                        "it": [
                            "rosario"
                        ],
                        "nl": [
                            "rozenkrans"
                        ],
                        "pt": [
                            "ros\u00e1rio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chapelet": [
                    "Singulier"
                ],
                "chapelets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chapelier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hutmacher"
                        ],
                        "en": [
                            "hatter",
                            "hat maker",
                            "hatmaker"
                        ],
                        "br": [
                            "toger"
                        ],
                        "io": [
                            "chapelifisto",
                            "chapelisto"
                        ],
                        "it": [
                            "cappellaio"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoedenmaker"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103l\u0103rier"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043b\u044f\u043f\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "klobou\u010dn\u00edk"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchapl\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chapelier": [
                    "Singulier"
                ],
                "chapeliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chapelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "petit lieu de culte",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "tempull"
                        ],
                        "de": [
                            "Kapelle"
                        ],
                        "en": [
                            "chapel"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u057f\u0578\u0582\u057c"
                        ],
                        "eu": [
                            "kapera"
                        ],
                        "br": [
                            "chapel"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043b\u0438\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "capella"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u6559\u5802"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc608\ubc30\ub2f9",
                            "\ucc44\ud50c"
                        ],
                        "da": [
                            "kapel"
                        ],
                        "es": [
                            "capilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapelo",
                            "pre\u011dejeto"
                        ],
                        "et": [
                            "kabel"
                        ],
                        "fi": [
                            "kappeli",
                            "rukoushuone"
                        ],
                        "gd": [
                            "caibeal"
                        ],
                        "ga": [
                            "s\u00e9ip\u00e9al"
                        ],
                        "cy": [
                            "capel"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10db\u10da\u10dd\u10ea\u10d5\u10d4\u10da\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b5\u03ba\u03ba\u03bb\u03ae\u03c3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e1polna"
                        ],
                        "io": [
                            "kapelo"
                        ],
                        "ia": [
                            "cappella"
                        ],
                        "is": [
                            "kapella"
                        ],
                        "it": [
                            "cappella",
                            "chiesetta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30e3\u30da\u30eb"
                        ],
                        "lv": [
                            "kapela"
                        ],
                        "lt": [
                            "koply\u010dia"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kapell"
                        ],
                        "nl": [
                            "kapel"
                        ],
                        "no": [
                            "kapell"
                        ],
                        "oc": [
                            "cap\u00e8la"
                        ],
                        "pl": [
                            "kaplica"
                        ],
                        "pt": [
                            "capela"
                        ],
                        "ro": [
                            "capel\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u044f",
                            "\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "kapela"
                        ],
                        "sk": [
                            "kaplnka"
                        ],
                        "sl": [
                            "kapela"
                        ],
                        "sv": [
                            "kapell"
                        ],
                        "sw": [
                            "chapeli"
                        ],
                        "tl": [
                            "tuklong"
                        ],
                        "cs": [
                            "kaple"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fapel"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u043b\u0438\u0446\u044f"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchapele"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chapelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "chapelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chapelure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paniermehl"
                        ],
                        "en": [
                            "breadcrumb"
                        ],
                        "ca": [
                            "farina de galeta"
                        ],
                        "es": [
                            "migaja"
                        ],
                        "io": [
                            "pano"
                        ],
                        "it": [
                            "pangrattato"
                        ],
                        "nl": [
                            "paneermeel"
                        ],
                        "ro": [
                            "pesmet"
                        ],
                        "sk": [
                            "str\u00fahanka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chapelure": [
                    "Singulier"
                ],
                "chapelures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chaperon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Accompagnateur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anstandsdame"
                        ],
                        "en": [
                            "chaperone",
                            "chaperon"
                        ],
                        "eo": [
                            "duenjo"
                        ],
                        "io": [
                            "dueno"
                        ],
                        "ia": [
                            "chaperon"
                        ],
                        "nl": [
                            "er"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chaperon": [
                    "Singulier"
                ],
                "chaperons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chapitre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Division d\u2019un ouvrage pour le structurer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kapitel"
                        ],
                        "en": [
                            "chapter"
                        ],
                        "eu": [
                            "atala"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cap\u00edtol"
                        ],
                        "da": [
                            "kapitel"
                        ],
                        "es": [
                            "cap\u00edtulo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109apitro"
                        ],
                        "fo": [
                            "kapittul",
                            "t\u00e1ttur",
                            "partur"
                        ],
                        "fi": [
                            "luku",
                            "luku"
                        ],
                        "gd": [
                            "caibidil"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c6\u03ac\u03bb\u03b1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "fejezet"
                        ],
                        "io": [
                            "chapitro"
                        ],
                        "id": [
                            "bab",
                            "bagian"
                        ],
                        "is": [
                            "kafli"
                        ],
                        "it": [
                            "capitolo"
                        ],
                        "la": [
                            "caput"
                        ],
                        "nl": [
                            "chapiter",
                            "hoofdstuk",
                            "kapittel"
                        ],
                        "no": [
                            "kapittel"
                        ],
                        "oc": [
                            "cap\u00edtol"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozdzia\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "cap\u00edtulo"
                        ],
                        "ro": [
                            "capitol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0432\u0430",
                            "\u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "kapitola",
                            "hlava"
                        ],
                        "sl": [
                            "poglavje"
                        ],
                        "sv": [
                            "kapitel"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapitola"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00f6l\u00fcm",
                            "k\u0131s\u0131m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chapitre": [
                    "Singulier"
                ],
                "chapitres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "char": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Antiquit\u00e9) V\u00e9hicule hippomobile \u00e0 deux roues utilis\u00e9 dans l'Antiquit\u00e9\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wagen"
                        ],
                        "en": [
                            "chariot"
                        ],
                        "co": [
                            "carru"
                        ],
                        "es": [
                            "carroza",
                            "carro"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109aro"
                        ],
                        "it": [
                            "carro"
                        ],
                        "pl": [
                            "rydwan"
                        ],
                        "ro": [
                            "car"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Militaire) V\u00e9hicule militaire arm\u00e9, blind\u00e9 et motoris\u00e9 dont l'\u00e9quipage embarqu\u00e9 se compose de plusieurs soldats d'infanteries.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tank"
                        ],
                        "es": [
                            "tanque"
                        ],
                        "fi": [
                            "panssarivaunu",
                            "tankki"
                        ],
                        "ro": [
                            "tanc",
                            "car blindat"
                        ],
                        "sv": [
                            "stridsvagn"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kar"
                        ],
                        "de": [
                            "Fuder",
                            "Fuhre",
                            "Karren",
                            "Wagen",
                            "Fuhrwerk",
                            "F\u00f6rderwagen",
                            "Hund",
                            "Hunt",
                            "Laufkatze"
                        ],
                        "en": [
                            "cart",
                            "trolley"
                        ],
                        "ca": [
                            "eix",
                            "carro"
                        ],
                        "da": [
                            "kampvogn"
                        ],
                        "es": [
                            "carro",
                            "carroza",
                            "coche",
                            "tanque"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109aro",
                            "tanko"
                        ],
                        "fo": [
                            "kerra"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4rryt"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c1\u03bc\u03b1",
                            "\u03ac\u03c1\u03bc\u03b1 \u03bc\u03ac\u03c7\u03b7\u03c2",
                            "\u03c4\u03b1\u03bd\u03ba",
                            "\u03c4\u03b1\u03bd\u03be"
                        ],
                        "io": [
                            "charo"
                        ],
                        "ms": [
                            "gerobak"
                        ],
                        "nl": [
                            "karretje",
                            "kar",
                            "handkar",
                            "wagen",
                            "tank",
                            "vechtwagen"
                        ],
                        "oc": [
                            "carri"
                        ],
                        "pt": [
                            "caminh\u00e3o",
                            "carro",
                            "carro\u00e7a",
                            "tanque"
                        ],
                        "zu": [
                            "itanki",
                            "ilitanki"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "char": [
                    "Singulier"
                ],
                "chars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "charabia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kauderwelsch"
                        ],
                        "en": [
                            "gibberish",
                            "double Dutch",
                            "mumbo jumbo"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80e1\u8bdd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud6a1\uc124\uc218\uc124"
                        ],
                        "es": [
                            "galimat\u00edas"
                        ],
                        "eo": [
                            "volapuka\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "siansaksa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c5\u03bd\u03b1\u03c1\u03c4\u03b7\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "zagyvas\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "jargonacho"
                        ],
                        "it": [
                            "ostrogoto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3067\u305f\u3089\u3081",
                            "\u3061\u3093\u3077\u3093\u304b\u3093\u3077\u3093"
                        ],
                        "nl": [
                            "koeterwaals"
                        ],
                        "oc": [
                            "charabiat"
                        ],
                        "pl": [
                            "chi\u0144szczyzna"
                        ],
                        "pt": [
                            "algaravia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u0440\u0449\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "rotv\u00e4lska"
                        ],
                        "cs": [
                            "hatmatilka"
                        ],
                        "tr": [
                            "sa\u00e7ma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "charabia": [
                    "Singulier"
                ],
                "charabias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "charbonnier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00f6hler"
                        ],
                        "en": [
                            "collier"
                        ],
                        "br": [
                            "glaouaer",
                            "glaouer"
                        ],
                        "ca": [
                            "carboner"
                        ],
                        "co": [
                            "carbunaru"
                        ],
                        "io": [
                            "karbonifisto",
                            "karbonisto"
                        ],
                        "it": [
                            "carbonaro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "charbonnier": [
                    "Singulier"
                ],
                "charbonniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "charbonni\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Endroit o\u00f9 se fabrique du charbon de bois",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kohlenmeiler"
                        ],
                        "en": [
                            "charcoal kiln"
                        ],
                        "eu": [
                            "txondor",
                            "ikaztegi"
                        ],
                        "ca": [
                            "carbonera"
                        ],
                        "es": [
                            "carbonera"
                        ],
                        "fi": [
                            "miilu"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e9n\u00e9get\u00e9s"
                        ],
                        "id": [
                            "pengarangan"
                        ],
                        "it": [
                            "carbonaia"
                        ],
                        "nl": [
                            "houtskoolmeiler"
                        ],
                        "no": [
                            "kullmile",
                            "kolmile"
                        ],
                        "pl": [
                            "mielerz"
                        ],
                        "sv": [
                            "kolmila"
                        ],
                        "cs": [
                            "mil\u00ed\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "charbonni\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "charbonni\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "charcutier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pork butcher"
                        ],
                        "br": [
                            "moc\u02bch"
                        ],
                        "es": [
                            "charcutero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03c0\u03ce\u03bb\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "salumiere"
                        ],
                        "la": [
                            "porcinarius"
                        ],
                        "pt": [
                            "salsicheiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "mezelar"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u00faden\u00e1r"
                        ],
                        "sv": [
                            "charkuterist"
                        ],
                        "cs": [
                            "uzen\u00e1\u0159",
                            "\u0159ezn\u00edk"
                        ],
                        "wa": [
                            "cr\u00e5xh\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "charcutier": [
                    "Singulier"
                ],
                "charcutiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "charge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "fardeau, ce qui p\u00e8se",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "load"
                        ],
                        "br": [
                            "samm"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00e0rrec"
                        ],
                        "co": [
                            "c\u00e0rica"
                        ],
                        "es": [
                            "carga"
                        ],
                        "oc": [
                            "carga",
                            "charja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "vikt"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1t\u011b\u017e",
                            "b\u0159emeno"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "ce dont on est charg\u00e9\u00a0: magistrature, poste",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "charge"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00e0rrega"
                        ],
                        "co": [
                            "inc\u00e0ricu"
                        ],
                        "es": [
                            "carga"
                        ],
                        "oc": [
                            "carga",
                            "charja"
                        ],
                        "cs": [
                            "funkce",
                            "\u0161ar\u017ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "ce qui est charg\u00e9 (sur un animal de b\u00e2t, un navire\u2026)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "load"
                        ],
                        "br": [
                            "samm"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00e0rrega"
                        ],
                        "es": [
                            "carga"
                        ],
                        "oc": [
                            "cargason",
                            "cargament"
                        ],
                        "sv": [
                            "vikt"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1t\u011b\u017e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anklage",
                            "Anklagepunkt"
                        ],
                        "hr": [
                            "teret",
                            "navala",
                            "najezda",
                            "prodor",
                            "proboj",
                            "naboj",
                            "tovar",
                            "breme"
                        ],
                        "eo": [
                            "akuza\u0135o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03c1\u03c4\u03af\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "kargajo"
                        ],
                        "id": [
                            "angkut",
                            "angkutan",
                            "beban"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1s\u00f6kun",
                            "\u00e1k\u00e6ra"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanklacht",
                            "telastlegging",
                            "tenlastelegging"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "charge": [
                    "Singulier"
                ],
                "charges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "charger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "laden",
                            "beauftragen",
                            "betrauen"
                        ],
                        "en": [
                            "charge",
                            "load",
                            "burden",
                            "overload",
                            "pad",
                            "entrust",
                            "assign",
                            "commission",
                            "instruct",
                            "appoint",
                            "authorize",
                            "take charge of"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0645\u0644",
                            "\u0634\u062d\u0646",
                            "\u0630\u062e\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "carregar",
                            "encarregar"
                        ],
                        "es": [
                            "cargar",
                            "encargar",
                            "comisionar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dargi",
                            "komisii",
                            "\u015dar\u011di"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00f8\u00f0a",
                            "lata"
                        ],
                        "fi": [
                            "antaa teht\u00e4v\u00e4ksi",
                            "lastata"
                        ],
                        "io": [
                            "charjar",
                            "asumar"
                        ],
                        "it": [
                            "caricare"
                        ],
                        "nl": [
                            "laden",
                            "belasten met",
                            "opdracht geven",
                            "opdragen"
                        ],
                        "pt": [
                            "carregar",
                            "comissionar",
                            "incumbir"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenc\u0103rca",
                            "\u00eencredin\u021ba"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chargeur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De batterie\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ladeger\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "charger"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5145\u7535\u673a",
                            "\u5145\u7535\u5668"
                        ],
                        "es": [
                            "cargador"
                        ],
                        "id": [
                            "pengecas"
                        ],
                        "it": [
                            "caricabatterie"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142adowarka"
                        ],
                        "sk": [
                            "nab\u00edja\u010dka"
                        ],
                        "cs": [
                            "nab\u00edje\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chargeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "chargeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chariot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sorte de voiture \u00e0 quatre roues, propre \u00e0 porter divers fardeaux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wagon",
                            "ou waggon",
                            "carriage"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "gurdi",
                            "orga"
                        ],
                        "es": [
                            "carro"
                        ],
                        "ia": [
                            "carro"
                        ],
                        "nl": [
                            "karretje",
                            "kar"
                        ],
                        "oc": [
                            "carri"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103rucior"
                        ],
                        "wa": [
                            "tch\u00e5r",
                            "tcheriot"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Sp\u00e9cialement) Fauteuil roulant\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rollstuhl"
                        ],
                        "en": [
                            "wheelchair"
                        ],
                        "es": [
                            "silla de ruedas"
                        ],
                        "ia": [
                            "chaise rolante"
                        ],
                        "nl": [
                            "rolstoel"
                        ],
                        "ro": [
                            "scaun rulant"
                        ],
                        "wa": [
                            "tcherete"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Poussette permettant \u00e0 la client\u00e8le des magasins\u2026\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einkaufswagen"
                        ],
                        "en": [
                            "caddie cart",
                            "shopping cart",
                            "shopping trolley"
                        ],
                        "es": [
                            "carrito"
                        ],
                        "it": [
                            "carrello della spesa"
                        ],
                        "nl": [
                            "winkelkar"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103rucior"
                        ],
                        "wa": [
                            "tcherete"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kar"
                        ],
                        "de": [
                            "Karren",
                            "Wagen",
                            "Fuhrwerk",
                            "Fuhre",
                            "F\u00f6rderwagen",
                            "Hund",
                            "Laufkatze",
                            "Fuder",
                            "Hunt"
                        ],
                        "ca": [
                            "eix"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109aro"
                        ],
                        "fo": [
                            "kerra"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4rryt"
                        ],
                        "io": [
                            "charioto"
                        ],
                        "ms": [
                            "gerobak"
                        ],
                        "nl": [
                            "handkar",
                            "wagen"
                        ],
                        "pt": [
                            "caminh\u00e3o",
                            "carro",
                            "carro\u00e7a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chariot": [
                    "Singulier"
                ],
                "chariots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "charisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aura ind\u00e9finissable\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Charisma"
                        ],
                        "en": [
                            "charisma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9b45\u529b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9e4\ub825"
                        ],
                        "es": [
                            "carisma"
                        ],
                        "eo": [
                            "karismeco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03ac\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9b45\u529b"
                        ],
                        "oc": [
                            "carisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "charyzma"
                        ],
                        "cs": [
                            "charisma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "charisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "charismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "charitable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "charitable"
                        ],
                        "eo": [
                            "almozdonema"
                        ],
                        "fi": [
                            "armelias",
                            "laupias",
                            "antelias"
                        ],
                        "io": [
                            "karitatema"
                        ],
                        "id": [
                            "bajik"
                        ],
                        "it": [
                            "caritatevole"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "charitable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "charitables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "charit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "N\u00e4chstenliebe"
                        ],
                        "en": [
                            "charity"
                        ],
                        "ca": [
                            "caritat"
                        ],
                        "es": [
                            "caridad"
                        ],
                        "eo": [
                            "kariteco"
                        ],
                        "fi": [
                            "armeliaisuus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b1\u03b8\u03bf\u03b5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "karitato"
                        ],
                        "id": [
                            "derma"
                        ],
                        "it": [
                            "carit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "liefdadigheid",
                            "naastenliefde"
                        ],
                        "no": [
                            "veldedighet"
                        ],
                        "oc": [
                            "caritat"
                        ],
                        "pl": [
                            "charytatywno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "caridade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "charita"
                        ],
                        "tr": [
                            "sadaka",
                            "yard\u0131mseverlik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0447\u0438\u043d\u043d\u0456\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "charit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "charit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "charivari": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Par extension) Protestation bruyante, bruit pour t\u00e9moigner sa d\u00e9sapprobation\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Charivari"
                        ],
                        "en": [
                            "charivari",
                            "skimmington",
                            "shivaree"
                        ],
                        "ca": [
                            "xivarri"
                        ],
                        "nl": [
                            "charivari",
                            "lawaaiactie",
                            "gejoel"
                        ],
                        "oc": [
                            "carivari",
                            "charvalin"
                        ],
                        "cs": [
                            "krav\u00e1l",
                            "\u0161arivari"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "charivari": [
                    "Singulier"
                ],
                "charivaris": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "charlatan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Quacksalber",
                            "Scharlatan",
                            "Kurpfuscher",
                            "Marktschreier",
                            "Schwindler",
                            "Gaukler"
                        ],
                        "en": [
                            "charlatan",
                            "quack",
                            "mountebank"
                        ],
                        "es": [
                            "charlat\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109arlatano"
                        ],
                        "fo": [
                            "sv\u00edkjari",
                            "svikari"
                        ],
                        "fi": [
                            "puoskari"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c3\u03b1\u03c1\u03bb\u03b1\u03c4\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sarlat\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "sharlatano"
                        ],
                        "it": [
                            "ciarlatano"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwakzalver",
                            "bedrieger",
                            "charlatan"
                        ],
                        "pl": [
                            "szarlatan"
                        ],
                        "pt": [
                            "capad\u00f3cio",
                            "charlat\u00e3o",
                            "curandeiro",
                            "impostor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "charlatan",
                            "kvacksalvare"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161arlat\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "charlatan": [
                    "Singulier"
                ],
                "charlatans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "charlatane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scharlatanin"
                        ],
                        "en": [
                            "charlatan"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109arlatanino"
                        ],
                        "it": [
                            "ciarlatana"
                        ],
                        "pt": [
                            "charlat\u00e3",
                            "charlatona"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "charlatane": [
                    "Singulier"
                ],
                "charlatanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "charleston": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hi hat"
                        ],
                        "en": [
                            "hat"
                        ],
                        "ca": [
                            "xarleston"
                        ],
                        "it": [
                            "hat",
                            "charleston"
                        ],
                        "nl": [
                            "hat"
                        ],
                        "pt": [
                            "chimbal"
                        ],
                        "sv": [
                            "hat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "charleston": [
                    "Singulier"
                ],
                "charlestons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "charmant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "charmant",
                            "reizend",
                            "bezaubernd"
                        ],
                        "en": [
                            "charming",
                            "winsome"
                        ],
                        "br": [
                            "dudius",
                            "hoalus"
                        ],
                        "da": [
                            "yndefuld"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109arma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bf\u03b7\u03c4\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "charmanta"
                        ],
                        "is": [
                            "yndislegur"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekoorlijk"
                        ],
                        "no": [
                            "yndig"
                        ],
                        "pl": [
                            "czaruj\u0105cy",
                            "uroczy"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rtjusande",
                            "s\u00f6t",
                            "h\u00e4rlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "charmant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "charmants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "charmante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "charmantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "charme": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ascendant physique ou sentimental",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reize"
                        ],
                        "en": [
                            "charm",
                            "spell",
                            "grace",
                            "gracefulness"
                        ],
                        "ca": [
                            "licient",
                            "atractiu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9b45\u529b"
                        ],
                        "co": [
                            "carpinu",
                            "incantu"
                        ],
                        "es": [
                            "atractivo",
                            "encanto",
                            "atracci\u00f3n",
                            "encanto",
                            "aliciente"
                        ],
                        "eo": [
                            "gracieco"
                        ],
                        "fi": [
                            "viehkeys",
                            "vieh\u00e4tys",
                            "vieh\u00e4tysvoima"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bf\u03b7\u03c4\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "charmo"
                        ],
                        "nl": [
                            "charme",
                            "sierlijkheid"
                        ],
                        "no": [
                            "sjarm"
                        ],
                        "pt": [
                            "garbo",
                            "gra\u00e7a"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u016fvab",
                            "\u0161arm"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pouvoir de s\u00e9duction",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zauber"
                        ],
                        "en": [
                            "charm"
                        ],
                        "co": [
                            "dilettu"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109armo"
                        ],
                        "id": [
                            "pesona"
                        ],
                        "sv": [
                            "tjuskraft"
                        ],
                        "wa": [
                            "tch\u00e5me"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sort",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zauber"
                        ],
                        "en": [
                            "spell",
                            "charm"
                        ],
                        "es": [
                            "encantamiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "sor\u0109o"
                        ],
                        "fi": [
                            "tenho",
                            "taikavoima"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b3\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "pesona"
                        ],
                        "la": [
                            "fascinum",
                            "magia"
                        ],
                        "nl": [
                            "toverij"
                        ],
                        "pt": [
                            "encanto",
                            "feiti\u00e7o"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4xeri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "charme": [
                    "Singulier"
                ],
                "charmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arbre",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Carpinus"
                        ],
                        "sq": [
                            "shkoz\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Hainbuche",
                            "Wei\u00dfbuche"
                        ],
                        "en": [
                            "hornbeam"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "hegigar"
                        ],
                        "br": [
                            "but"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0430\u0431\u044a\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "carp\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e45\u8033\u67a5"
                        ],
                        "co": [
                            "carpinu"
                        ],
                        "da": [
                            "avnb\u00f8g"
                        ],
                        "es": [
                            "carpe"
                        ],
                        "eo": [
                            "karpeno"
                        ],
                        "fi": [
                            "valkopy\u00f6kki"
                        ],
                        "cy": [
                            "oestrwydden"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ac\u03b2\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyerty\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "karpino"
                        ],
                        "it": [
                            "carpino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5782"
                        ],
                        "lb": [
                            "Hobich"
                        ],
                        "nl": [
                            "haagbeuk"
                        ],
                        "no": [
                            "agnb\u00f8k",
                            "agnb\u00f8k"
                        ],
                        "oc": [
                            "calpre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0645\u0631\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "grab"
                        ],
                        "pt": [
                            "carpa"
                        ],
                        "ro": [
                            "carpen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0431"
                        ],
                        "sv": [
                            "avenbok"
                        ],
                        "cs": [
                            "habr"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcrgen"
                        ],
                        "wa": [
                            "tch\u00e5rnale",
                            "tch\u00e5rnea",
                            "tch\u00e5ne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "charme": [
                    "Singulier"
                ],
                "charmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "charmer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to charm"
                        ],
                        "br": [
                            "hoala\u00f1",
                            "loava\u00f1"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109armi"
                        ],
                        "fi": [
                            "hurmata",
                            "kiehtoa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bf\u03b7\u03c4\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "no": [
                            "bergta"
                        ],
                        "pl": [
                            "oczarowa\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "tjusa",
                            "f\u00f6rh\u00e4xa",
                            "f\u00f6rtrolla",
                            "f\u00f6rtjusa",
                            "h\u00e4nf\u00f6ra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "charnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Attach\u00e9 aux plaisirs des sens.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "k\u00f6rperlich"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u064a",
                            "\u062c\u0633\u062f\u064a",
                            "\u0634\u0647\u0648\u0627\u0646\u064a"
                        ],
                        "es": [
                            "carnal"
                        ],
                        "eo": [
                            "fivolupta"
                        ],
                        "it": [
                            "carnale"
                        ],
                        "pl": [
                            "cielesny"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui a rapport \u00e0 la chair.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fleischlich"
                        ],
                        "en": [
                            "carnal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03c1\u03ba\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9rz\u00e9ki"
                        ],
                        "io": [
                            "karnala"
                        ],
                        "it": [
                            "carnale"
                        ],
                        "pl": [
                            "cielesny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "charnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "charnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "charnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "charnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "charnier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Endroit o\u00f9 l\u2019on d\u00e9pose les ossements des morts",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sammelgrab"
                        ],
                        "en": [
                            "mass grave"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u0628\u0631\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "karnel"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u842c\u4eba\u5751",
                            "\u4e07\u4eba\u5751",
                            "\u842c\u4eba\u585a",
                            "\u4e07\u4eba\u51a2"
                        ],
                        "fi": [
                            "joukkohauta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96c6\u56e3\u5893\u5730",
                            "\u5171\u540c\u5893\u5730"
                        ],
                        "nl": [
                            "knekelhuis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0433\u0438\u043b\u0430",
                            "\u043c\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0437\u0430\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Endroit o\u00f9 gisent de nombreux cadavres",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "massagraf"
                        ],
                        "sq": [
                            "varr masiv"
                        ],
                        "de": [
                            "Massengrab"
                        ],
                        "en": [
                            "mass grave"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u0628\u0631\u0629",
                            "\u0645\u0642\u0628\u0631\u0629 \u062c\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629"
                        ],
                        "bs": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0433\u0440\u043e\u0431\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "karnel"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u043e\u0432 \u0433\u0440\u043e\u0431"
                        ],
                        "hr": [
                            "masovna grobnica"
                        ],
                        "da": [
                            "massegrav"
                        ],
                        "es": [
                            "fosa com\u00fan"
                        ],
                        "fi": [
                            "joukkohauta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bc\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c4\u03ac\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b6\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c4\u03ac\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00f6megs\u00edr"
                        ],
                        "it": [
                            "carnaio"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0433\u0440\u043e\u0431\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoop lijken",
                            "massagraf"
                        ],
                        "no": [
                            "massegrav"
                        ],
                        "pl": [
                            "mogi\u0142a zbiorowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "vala comum"
                        ],
                        "ro": [
                            "groap\u0103 comun\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0433\u0438\u043b\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "massgrav"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0433\u0440\u043e\u0431\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "masov\u00fd hrob"
                        ],
                        "sl": [
                            "masovna grobnica"
                        ],
                        "cs": [
                            "masov\u00fd hrob"
                        ],
                        "tr": [
                            "toplu mezar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0442\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0433\u0438\u043b\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "charnier": [
                    "Singulier"
                ],
                "charniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "charni\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assemblage mobile de deux pi\u00e8ces",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scharnier"
                        ],
                        "en": [
                            "hinge"
                        ],
                        "ca": [
                            "frontissa"
                        ],
                        "es": [
                            "bisagra",
                            "charnela"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109arniro"
                        ],
                        "io": [
                            "charniro"
                        ],
                        "id": [
                            "engsel"
                        ],
                        "it": [
                            "cerniera"
                        ],
                        "nl": [
                            "scharnier"
                        ],
                        "no": [
                            "hengsel"
                        ],
                        "pt": [
                            "charneira",
                            "dobradi\u00e7a",
                            "gonzo"
                        ],
                        "ro": [
                            "balama",
                            "\u0219arnier\u0103",
                            "\u021b\u00e2\u021b\u00e2n\u0103",
                            "\u00eencheietur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u0440\u043d\u0438\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5ngj\u00e4rn"
                        ],
                        "tr": [
                            "mente\u015fe"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gelenkband"
                        ],
                        "es": [
                            "gozne"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109arniro"
                        ],
                        "fo": [
                            "hongsl",
                            "leikindi"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5ngj\u00e4rn",
                            "h\u00e4ngsle"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "charni\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "charni\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "charogne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "cadavre animal en d\u00e9composition",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aas"
                        ],
                        "en": [
                            "carrion"
                        ],
                        "br": [
                            "gagn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u044a\u0440\u0448\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "carro\u00f1a"
                        ],
                        "it": [
                            "carogna"
                        ],
                        "la": [
                            "cadaverina"
                        ],
                        "nl": [
                            "kadaver",
                            "kreng"
                        ],
                        "pl": [
                            "padlina",
                            "\u015bcierwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "carni\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0434\u0430\u043b\u044c",
                            "\u043c\u0435\u0440\u0442\u0432\u0435\u0447\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "mrhovina"
                        ],
                        "cs": [
                            "mrcha",
                            "mr\u0161ina"
                        ],
                        "tr": [
                            "le\u015f"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00fbr\u00e8ye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "charogne": [
                    "Singulier"
                ],
                "charognes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "charpente": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geb\u00e4lk",
                            "Zimmerwerk",
                            "Ger\u00fcst",
                            "Tragwerk"
                        ],
                        "en": [
                            "frame",
                            "structure",
                            "carpentry",
                            "beams"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0634\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0646\u0627\u0621"
                        ],
                        "ca": [
                            "carcassa",
                            "brancada",
                            "esquelet",
                            "estructura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6728\u5de5"
                        ],
                        "co": [
                            "intempiu",
                            "intimpiatura"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109arpenta\u0135o"
                        ],
                        "fo": [
                            "timbur"
                        ],
                        "io": [
                            "karpenturo"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebinte",
                            "stelling",
                            "geraamte",
                            "getimmerte",
                            "timmerwerk"
                        ],
                        "pl": [
                            "szkielet"
                        ],
                        "pt": [
                            "carpintaria"
                        ],
                        "wa": [
                            "tcherpinte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "charpente": [
                    "Singulier"
                ],
                "charpentes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "charpenter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zimmern",
                            "zusammenzimmern",
                            "zurechtzimmern"
                        ],
                        "en": [
                            "build",
                            "carpenter"
                        ],
                        "ca": [
                            "embigar",
                            "fustejar",
                            "fusterejar"
                        ],
                        "es": [
                            "carpintear"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109arpenti"
                        ],
                        "fi": [
                            "veist\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03bb\u03b5\u03ba\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "karpentar"
                        ],
                        "nl": [
                            "bouwen",
                            "opbouwen",
                            "timmeren"
                        ],
                        "pt": [
                            "carpintejar",
                            "desbastar"
                        ],
                        "sv": [
                            "snickra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "charpentier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zimmermann"
                        ],
                        "en": [
                            "carpenter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u062c\u0627\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "zurgin"
                        ],
                        "br": [
                            "kalvez"
                        ],
                        "ca": [
                            "fuster"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6728\u5320",
                            "\u6728\u4f5c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubaa9\uc218"
                        ],
                        "co": [
                            "intimpiadore"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00f8mrer",
                            "t\u00f8mmermand"
                        ],
                        "es": [
                            "carpintero"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109arpentisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "puusepp\u00e4"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10e3\u10e0\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03c5\u03bb\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05d2\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1cs",
                            "asztalos"
                        ],
                        "io": [
                            "karpentisto"
                        ],
                        "ia": [
                            "carpentero"
                        ],
                        "it": [
                            "carpentiere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u5de5"
                        ],
                        "nl": [
                            "timmerman"
                        ],
                        "no": [
                            "t\u00f8mrer"
                        ],
                        "oc": [
                            "carpenti\u00e8r"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0631\u0648\u062f\u06af\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "cie\u015bla",
                            "stolarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "carpinteiro",
                            "marceneiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "dulgher"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "timmerman",
                            "snickare"
                        ],
                        "cs": [
                            "tesa\u0159",
                            "truhl\u00e1\u0159"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0435\u0441\u043b\u044f\u0440"
                        ],
                        "wa": [
                            "tcherpet\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "charpentier": [
                    "Singulier"
                ],
                "charpentiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "charretier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui, celle qui conduit une charrette",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wagner"
                        ],
                        "en": [
                            "cart driver",
                            "carter"
                        ],
                        "co": [
                            "carritteru"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03b1\u03be\u03ac\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "tukang kereta"
                        ],
                        "it": [
                            "carrettiere"
                        ],
                        "nl": [
                            "voerman"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103ru\u021ba\u0219",
                            "c\u0103r\u0103u\u0219",
                            "vizitiu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "charretier": [
                    "Singulier"
                ],
                "charretiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "charrette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Charronnerie) Voiture \u00e0 deux roues, avec deux ridelles et deux limons.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kar"
                        ],
                        "de": [
                            "Karre",
                            "Karren",
                            "Fuder",
                            "Fuhre",
                            "Wagen",
                            "Fuhrwerk",
                            "F\u00f6rderwagen",
                            "Hunt",
                            "Laufkatze"
                        ],
                        "en": [
                            "cart",
                            "chariot",
                            "wagon",
                            "trolley"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u062c\u0644\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "orga"
                        ],
                        "br": [
                            "karr"
                        ],
                        "ca": [
                            "eix"
                        ],
                        "co": [
                            "carretta"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00e6rre",
                            "vogn",
                            "k\u00e6rre",
                            "tr\u00e6kvogn"
                        ],
                        "es": [
                            "carreta",
                            "carro"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109aro"
                        ],
                        "fo": [
                            "kerra"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4rryt"
                        ],
                        "io": [
                            "chareto"
                        ],
                        "it": [
                            "carretto",
                            "carrello"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u0431\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "gerobak"
                        ],
                        "nl": [
                            "karretje",
                            "kar",
                            "handkar",
                            "wagen"
                        ],
                        "oc": [
                            "carreta"
                        ],
                        "pt": [
                            "caminh\u00e3o",
                            "carro",
                            "carro\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219aret\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "voz\u00ed\u010dek"
                        ],
                        "wa": [
                            "ch\u00e8r\u00e8te"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "charrette": [
                    "Singulier"
                ],
                "charrettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "charron": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stellmacher"
                        ],
                        "en": [
                            "cartwright",
                            "wheelwright"
                        ],
                        "co": [
                            "carraghju"
                        ],
                        "es": [
                            "carretero"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109arfaristo"
                        ],
                        "io": [
                            "charifisto"
                        ],
                        "it": [
                            "carraio"
                        ],
                        "nl": [
                            "wagenmaker"
                        ],
                        "oc": [
                            "rodi\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u0142odziej"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "kol\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "charron": [
                    "Singulier"
                ],
                "charrons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "charruage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akkerfeld",
                            "Pflugschatz",
                            "Pfluggeld",
                            "Hufenschoss"
                        ],
                        "en": [
                            "caruage",
                            "carvage",
                            "carucage",
                            "arable land",
                            "ploughland",
                            "hida",
                            "hydage",
                            "ploughing",
                            "plowing",
                            "plough bote",
                            "charrus"
                        ],
                        "es": [
                            "charuaj",
                            "tierra labrant\u00eda",
                            "labor\u00edo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03bf \u03b6\u03b5\u03cd\u03b3\u03bf\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03ac\u03c1\u03bf\u03c4\u03ae\u03c1\u03c9\u03bd \u03b2\u03bf\u03ce\u03bd"
                        ],
                        "it": [
                            "terra lavorativa",
                            "charruage"
                        ],
                        "la": [
                            "jugerum",
                            "carucagium",
                            "carrucata",
                            "charruyagium"
                        ],
                        "oc": [
                            "rompre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0441\u043f\u0430\u0448\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "charruage": [
                    "Singulier"
                ],
                "charruages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "charrue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument de labourage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pflug"
                        ],
                        "en": [
                            "plough",
                            "ou plow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062b"
                        ],
                        "az": [
                            "kotan"
                        ],
                        "eu": [
                            "golde"
                        ],
                        "br": [
                            "alar",
                            "arar"
                        ],
                        "ca": [
                            "arada",
                            "aladre",
                            "arreu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7281"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7c1\uae30"
                        ],
                        "kw": [
                            "arader"
                        ],
                        "co": [
                            "cunceghju",
                            "aratu"
                        ],
                        "da": [
                            "plov"
                        ],
                        "es": [
                            "arado"
                        ],
                        "eo": [
                            "plugilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "aura"
                        ],
                        "fy": [
                            "ploege"
                        ],
                        "ga": [
                            "c\u00e9achta"
                        ],
                        "cy": [
                            "aradr"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03ad\u03c4\u03c1\u03b9",
                            "\u03ac\u03c1\u03bf\u03c4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "eke"
                        ],
                        "io": [
                            "plugilo"
                        ],
                        "id": [
                            "bajak"
                        ],
                        "is": [
                            "pl\u00f3gur"
                        ],
                        "it": [
                            "aratro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u049b\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "aratrum"
                        ],
                        "lb": [
                            "Plou"
                        ],
                        "ms": [
                            "bajak"
                        ],
                        "mt": [
                            "mo\u0127riet"
                        ],
                        "nl": [
                            "ploeg"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u06cc\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142ug"
                        ],
                        "pt": [
                            "arado"
                        ],
                        "rm": [
                            "arader",
                            "criec"
                        ],
                        "ro": [
                            "plug"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0443\u0433"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u043f\u043b\u0443\u0433",
                            "plug"
                        ],
                        "sv": [
                            "plog"
                        ],
                        "tl": [
                            "ar\u00e1ro"
                        ],
                        "cs": [
                            "pluh"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e44\u0e16"
                        ],
                        "tr": [
                            "saban"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e0y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "charrue": [
                    "Singulier"
                ],
                "charrues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chartreuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couvent",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kartause"
                        ],
                        "en": [
                            "charterhouse"
                        ],
                        "ca": [
                            "cartoixa"
                        ],
                        "es": [
                            "cartuja"
                        ],
                        "it": [
                            "certosa"
                        ],
                        "pl": [
                            "kartuzja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chartreuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "chartreuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chartreux": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kart\u00e4userm\u00f6nch",
                            "Kart\u00e4user"
                        ],
                        "en": [
                            "Carthusian"
                        ],
                        "es": [
                            "cartujo"
                        ],
                        "it": [
                            "certosino"
                        ],
                        "pl": [
                            "kartuz"
                        ],
                        "cs": [
                            "kartuzi\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Chartreux",
                            "Kart\u00e4user",
                            "Kart\u00e4userm\u00f6nch",
                            "Kart\u00e4userkatze"
                        ],
                        "en": [
                            "chartreux"
                        ],
                        "es": [
                            "chartreux"
                        ],
                        "it": [
                            "certosino"
                        ],
                        "pl": [
                            "kot kartuski"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chas": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "trou (d\u2019une aiguille)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00d6hr"
                        ],
                        "en": [
                            "eye"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0628\u0631\u0629"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\ub298\uadc0",
                            "\uadc0",
                            "\ubc14\ub298\uad6c\uba4d"
                        ],
                        "co": [
                            "cruna"
                        ],
                        "es": [
                            "ojo"
                        ],
                        "io": [
                            "agultruo"
                        ],
                        "id": [
                            "liang jarum"
                        ],
                        "it": [
                            "cruna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91dd\u306e\u7a74",
                            "\u91dd\u5b54"
                        ],
                        "nl": [
                            "oog"
                        ],
                        "pl": [
                            "oczko"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0448\u043a\u043e"
                        ],
                        "sw": [
                            "tundu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chaseret": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00e4seform"
                        ],
                        "en": [
                            "sash frame to make cheese"
                        ],
                        "es": [
                            "cincho para espremir queso"
                        ],
                        "el": [
                            "t\u03c5\u03c1\u03bf\u03b2\u03cc\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "sajtnyom\u00f3kava"
                        ],
                        "nl": [
                            "kaesvorm"
                        ],
                        "oc": [
                            "escudelou"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chaseret": [
                    "Singulier"
                ],
                "chaserets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chasse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de poursuivre pour capturer ou tuer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "jag"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjueti"
                        ],
                        "de": [
                            "Jagd",
                            "Weidwerk"
                        ],
                        "en": [
                            "hunting",
                            "hunt"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u064a\u062f"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0578\u0580\u057d"
                        ],
                        "az": [
                            "ov",
                            "ov\u00e7uluq"
                        ],
                        "eu": [
                            "ehiza"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u044f\u0432\u0430\u043d\u043d\u0435"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u043e\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "ca\u00e7a",
                            "cacera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u72e9\u7375",
                            "\u72e9\u730e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\ub0e5"
                        ],
                        "hr": [
                            "lov"
                        ],
                        "da": [
                            "jagt"
                        ],
                        "es": [
                            "cacer\u00eda",
                            "caza"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109aso"
                        ],
                        "et": [
                            "jaht"
                        ],
                        "fi": [
                            "mets\u00e4stys",
                            "jahti"
                        ],
                        "fy": [
                            "jacht"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03bd\u03ae\u03b3\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05d9\u05d3"
                        ],
                        "hu": [
                            "vad\u00e1szat"
                        ],
                        "io": [
                            "chaso",
                            "chasado"
                        ],
                        "id": [
                            "perburuan"
                        ],
                        "is": [
                            "vei\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "caccia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u72e9\u308a",
                            "\u72e9\u731f"
                        ],
                        "la": [
                            "venatio"
                        ],
                        "lv": [
                            "med\u012bbas"
                        ],
                        "lt": [
                            "med\u017eiokl\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043b\u043e\u0432"
                        ],
                        "nl": [
                            "jacht"
                        ],
                        "no": [
                            "jakt"
                        ],
                        "pl": [
                            "polowanie",
                            "\u0142\u00f3w"
                        ],
                        "pt": [
                            "ca\u00e7a",
                            "ca\u00e7ada"
                        ],
                        "ro": [
                            "v\u00e2n\u0103toare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0445\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u043e\u0432"
                        ],
                        "sk": [
                            "lov"
                        ],
                        "sl": [
                            "lov"
                        ],
                        "sv": [
                            "jakt"
                        ],
                        "cs": [
                            "hon",
                            "lov"
                        ],
                        "tr": [
                            "av"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u044e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chasse": [
                    "Singulier"
                ],
                "chasses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chasser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre dehors avec violence, forcer de sortir de quelque lieu.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "werfen",
                            "vertreiben",
                            "hinaustreiben",
                            "austreiben",
                            "wegjagen",
                            "wegtreiben"
                        ],
                        "en": [
                            "chase away",
                            "chase out",
                            "drive off",
                            "throw out",
                            "drive out",
                            "cast out",
                            "chase off"
                        ],
                        "eo": [
                            "foririgi"
                        ],
                        "id": [
                            "mengusir",
                            "menghalau",
                            "menggusah",
                            "mengenyahkan"
                        ],
                        "it": [
                            "scacciare"
                        ],
                        "nl": [
                            "werpen",
                            "verdrijven",
                            "uitdrijven"
                        ],
                        "oc": [
                            "cochar",
                            "bandir",
                            "expulsar"
                        ],
                        "ro": [
                            "izgoni"
                        ],
                        "sw": [
                            "kufukuza"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Absolument) Poursuivre toute sorte de gibier.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "jagen"
                        ],
                        "en": [
                            "hunt"
                        ],
                        "br": [
                            "chaseal"
                        ],
                        "id": [
                            "memburu",
                            "berburu"
                        ],
                        "it": [
                            "cacciare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0443\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "oc": [
                            "ca\u00e7ar"
                        ],
                        "pl": [
                            "polowa\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chasseuse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "J\u00e4gerin"
                        ],
                        "en": [
                            "huntress"
                        ],
                        "da": [
                            "j\u00e6gerinde"
                        ],
                        "es": [
                            "cazadora"
                        ],
                        "it": [
                            "cacciatrice"
                        ],
                        "la": [
                            "venatrix"
                        ],
                        "nl": [
                            "jageres"
                        ],
                        "pt": [
                            "ca\u00e7adora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0445\u043e\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "lovkyn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chasseuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "chasseuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chaste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "keusch"
                        ],
                        "en": [
                            "celibate",
                            "chaste"
                        ],
                        "da": [
                            "kysk"
                        ],
                        "es": [
                            "casto"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109asta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "no": [
                            "kysk"
                        ],
                        "pt": [
                            "casto"
                        ],
                        "sv": [
                            "kysk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chaste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "chastes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "chat": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chat domestique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Felis silvestris catus"
                        ],
                        "af": [
                            "kat"
                        ],
                        "sq": [
                            "mace"
                        ],
                        "de": [
                            "Katze"
                        ],
                        "en": [
                            "cat"
                        ],
                        "ang": [
                            "catt"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0637",
                            "\u0642\u0637\u0629",
                            "\u0647\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u057f\u0578\u0582"
                        ],
                        "ast": [
                            "gatu"
                        ],
                        "eu": [
                            "katu"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b2"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u043e\u0442",
                            "\u043a\u043e\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "ma\u010dka",
                            "ma\u010dak"
                        ],
                        "br": [
                            "kizier"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0442\u043a\u0430",
                            "\u043a\u043e\u0442\u0430\u043a",
                            "\u043a\u043e\u0442\u0430\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "gat",
                            "mix"
                        ],
                        "krl": [
                            "ka\u017ei"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13ea\u13cc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u732b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\uc591\uc774",
                            "\uc57c\uc639\uc774"
                        ],
                        "kw": [
                            "cath"
                        ],
                        "co": [
                            "gattu",
                            "ghjattu"
                        ],
                        "hr": [
                            "ma\u010dka"
                        ],
                        "dlm": [
                            "cuot"
                        ],
                        "da": [
                            "huskat",
                            "kat"
                        ],
                        "es": [
                            "gato",
                            "gata"
                        ],
                        "eo": [
                            "kato"
                        ],
                        "et": [
                            "kass"
                        ],
                        "fo": [
                            "ketta",
                            "h\u00fasketta",
                            "k\u00f8ttur",
                            "h\u00fask\u00f8ttur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kissa"
                        ],
                        "fy": [
                            "kat"
                        ],
                        "gd": [
                            "cat"
                        ],
                        "ga": [
                            "cat"
                        ],
                        "gl": [
                            "gato"
                        ],
                        "cy": [
                            "cath"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10e2\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ac\u03c4\u03b1",
                            "\u03b3\u03ac\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hsb": [
                            "ko\u010dka"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc",
                            "\u05d7\u05ea\u05d5\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "macska",
                            "kand\u00far"
                        ],
                        "io": [
                            "kato"
                        ],
                        "id": [
                            "kucing"
                        ],
                        "ia": [
                            "catto",
                            "catta"
                        ],
                        "is": [
                            "kisa",
                            "k\u00f6ttur"
                        ],
                        "it": [
                            "gatto",
                            "gatta",
                            "micio",
                            "micia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u732b",
                            "\u30cd\u30b3"
                        ],
                        "csb": [
                            "k\u00f2t"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u044b\u0441\u044b\u049b"
                        ],
                        "rw": [
                            "jangwe"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u044b\u0448\u044b\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "pis\u00eeng",
                            "pis\u00eek"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ec1\u0ea1\u0ea7"
                        ],
                        "la": [
                            "feles",
                            "felis",
                            "cattus"
                        ],
                        "lv": [
                            "ka\u0137is"
                        ],
                        "ln": [
                            "ny\u00e1u",
                            "p\u00fasu"
                        ],
                        "lt": [
                            "kat\u0117",
                            "katinas"
                        ],
                        "jbo": [
                            "mlatu"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kaz",
                            "Kueder"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0430\u0447\u043a\u0430",
                            "\u043c\u0430\u0447\u043e\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "kucing"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d1a"
                        ],
                        "mg": [
                            "saka",
                            "piso"
                        ],
                        "mt": [
                            "qtates"
                        ],
                        "gv": [
                            "kayt"
                        ],
                        "mi": [
                            "poti",
                            "ngeru"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u091c\u0930"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u0443\u0443\u0440",
                            "\u043c\u0438\u0439",
                            "\u182e\u1824\u1824\u1837"
                        ],
                        "nl": [
                            "huiskat",
                            "kat",
                            "poes",
                            "kater"
                        ],
                        "no": [
                            "huskatt",
                            "katt",
                            "katte"
                        ],
                        "oc": [
                            "gat",
                            "cat"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0628\u064a\u0644\u06cc"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0631\u0628\u0647",
                            "\u067e\u0634\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "kot",
                            "kotka",
                            "kocur",
                            "kocica",
                            "kotek"
                        ],
                        "pt": [
                            "gato",
                            "gata"
                        ],
                        "ro": [
                            "pisic\u0103",
                            "\u043f\u0438\u0441\u0438\u043a\u044d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0442",
                            "\u043a\u043e\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sm": [
                            "pusi"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "gattu"
                        ],
                        "sk": [
                            "ma\u010dka",
                            "koc\u00far"
                        ],
                        "sl": [
                            "ma\u010dek",
                            "ma\u010dka"
                        ],
                        "sv": [
                            "katt"
                        ],
                        "sw": [
                            "paka"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0433\u0443\u0440\u0431\u0430",
                            "\u043f\u0438\u0448\u0430\u043a"
                        ],
                        "tl": [
                            "pusa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u04d9\u0447\u0435",
                            "\u043f\u0435\u0441\u0438"
                        ],
                        "cs": [
                            "ko\u010dka",
                            "kocour"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e41\u0e21\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "kedi",
                            "pisi"
                        ],
                        "tk": [
                            "pi\u015fik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0456\u0442",
                            "\u043a\u0456\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "vec": [
                            "gato"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e8o"
                        ],
                        "wa": [
                            "tch\u00e8t",
                            "cat"
                        ],
                        "wo": [
                            "muus",
                            "wundu"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e7\u05d0\u05e5"
                        ],
                        "zu": [
                            "ikati"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chat m\u00e2le\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kater"
                        ],
                        "en": [
                            "tomcat"
                        ],
                        "br": [
                            "kazh"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjattu"
                        ],
                        "eo": [
                            "virkato",
                            "kati\u0109o"
                        ],
                        "io": [
                            "katulo"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kueder"
                        ],
                        "nl": [
                            "kater"
                        ],
                        "pl": [
                            "kot",
                            "kocur"
                        ],
                        "pt": [
                            "gato"
                        ],
                        "cs": [
                            "kocour"
                        ],
                        "vo": [
                            "hikat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "F\u00e9lin\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kat"
                        ],
                        "de": [
                            "Katze"
                        ],
                        "en": [
                            "cat"
                        ],
                        "az": [
                            "pi\u015fik"
                        ],
                        "eu": [
                            "katu"
                        ],
                        "bs": [
                            "ma\u010dka",
                            "ma\u010dak"
                        ],
                        "br": [
                            "kazhezed"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "fel\u00ed",
                            "felina"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13ea\u13cc",
                            "\u13ea\u13cf"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u732b"
                        ],
                        "hr": [
                            "ma\u010dka"
                        ],
                        "da": [
                            "kat"
                        ],
                        "es": [
                            "felino",
                            "felina"
                        ],
                        "eo": [
                            "kato"
                        ],
                        "et": [
                            "kaslane"
                        ],
                        "fo": [
                            "ketta",
                            "h\u00fasketta",
                            "k\u00f8ttur",
                            "h\u00fask\u00f8ttur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kissael\u00e4in"
                        ],
                        "fy": [
                            "kat"
                        ],
                        "gd": [
                            "cat"
                        ],
                        "ga": [
                            "cat"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03bb\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03ad\u03c2",
                            "\u03b1\u03af\u03bb\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "macska"
                        ],
                        "id": [
                            "kucing"
                        ],
                        "ia": [
                            "felin"
                        ],
                        "is": [
                            "k\u00f6ttur"
                        ],
                        "it": [
                            "felino",
                            "felina"
                        ],
                        "la": [
                            "feles",
                            "felis"
                        ],
                        "lv": [
                            "ka\u0137is"
                        ],
                        "lt": [
                            "kat\u0117"
                        ],
                        "jbo": [
                            "mlatu"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0430\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "kat"
                        ],
                        "no": [
                            "kattedyr",
                            "katt"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0628\u0644\u0649"
                        ],
                        "pl": [
                            "kot"
                        ],
                        "pt": [
                            "felino",
                            "felina"
                        ],
                        "ro": [
                            "pisic\u0103",
                            "motan",
                            "cotoi",
                            "m\u00e2\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ma\u010dka"
                        ],
                        "sl": [
                            "ma\u010dka"
                        ],
                        "sv": [
                            "kattdjur"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161elma ko\u010dkovit\u00e1"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e41\u0e21\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "kedi"
                        ],
                        "tk": [
                            "pi\u015fik"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e8o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chat": [
                    "Singulier"
                ],
                "chats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ch\u00e2taigne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kastanie"
                        ],
                        "en": [
                            "chestnut",
                            "blow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0635\u0637\u0644",
                            "\u0642\u0633\u0637\u0644",
                            "\u0643\u0633\u062a\u0646\u0627\u0621"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u0561\u0563\u0561\u0576\u0561\u056f"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaztaina"
                        ],
                        "br": [
                            "kistin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "castanya"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13d8\u13b5"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6817\u5b50"
                        ],
                        "kw": [
                            "kesten"
                        ],
                        "co": [
                            "castagna"
                        ],
                        "da": [
                            "kastanie"
                        ],
                        "es": [
                            "casta\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "ka\u015dtano"
                        ],
                        "fo": [
                            "kastanja"
                        ],
                        "fi": [
                            "kastanja"
                        ],
                        "cy": [
                            "castan"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10d0\u10d1\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ac\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "kastano"
                        ],
                        "it": [
                            "castagna"
                        ],
                        "gv": [
                            "cro spaainagh"
                        ],
                        "nl": [
                            "kastanje",
                            "paardekastanje"
                        ],
                        "oc": [
                            "castanha"
                        ],
                        "pt": [
                            "castanha"
                        ],
                        "ro": [
                            "castan\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0448\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "ga\u0161tan"
                        ],
                        "sv": [
                            "kastanj"
                        ],
                        "cs": [
                            "ka\u0161tan"
                        ],
                        "tr": [
                            "kestane"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ch\u00e2taigne": [
                    "Singulier"
                ],
                "ch\u00e2taignes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ch\u00e2tain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kastanienbraun"
                        ],
                        "en": [
                            "chestnut"
                        ],
                        "ca": [
                            "castany"
                        ],
                        "es": [
                            "casta\u00f1o"
                        ],
                        "it": [
                            "castano"
                        ],
                        "nl": [
                            "kastanjebruin"
                        ],
                        "oc": [
                            "castanhenc"
                        ],
                        "pt": [
                            "castanho"
                        ],
                        "ro": [
                            "castaniu"
                        ],
                        "scn": [
                            "castagnu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ch\u00e2tain": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ch\u00e2tains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chestnut"
                        ],
                        "ca": [
                            "castany"
                        ],
                        "es": [
                            "casta\u00f1o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kastanea"
                        ],
                        "it": [
                            "castano"
                        ],
                        "oc": [
                            "castanh"
                        ],
                        "pt": [
                            "castanho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0448\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ch\u00e2telain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlossherr"
                        ],
                        "en": [
                            "castellan"
                        ],
                        "es": [
                            "castellano"
                        ],
                        "eo": [
                            "kastelestro"
                        ],
                        "io": [
                            "kastelestro"
                        ],
                        "it": [
                            "castellano"
                        ],
                        "pl": [
                            "kasztelan"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchesturlin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ch\u00e2telain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ch\u00e2telains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ch\u00e2telaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ch\u00e2telaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}