{
    "chauve": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019a plus de cheveux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "qeros"
                        ],
                        "de": [
                            "kahlk\u00f6pfig",
                            "glatzk\u00f6pfig"
                        ],
                        "en": [
                            "bald",
                            "bare"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0635\u0644\u0639"
                        ],
                        "eu": [
                            "soil"
                        ],
                        "br": [
                            "moal"
                        ],
                        "ca": [
                            "calb"
                        ],
                        "es": [
                            "calvo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalva",
                            "senhara"
                        ],
                        "fo": [
                            "skallutur",
                            "bersk\u00f8llutur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalju"
                        ],
                        "cy": [
                            "moel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03bb\u03b1\u03ba\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kalva"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u152d\u1403\u1466\u1450\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "calvo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "calvus"
                        ],
                        "nl": [
                            "kaal",
                            "kaalhoofdig"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0637\u0627\u0633"
                        ],
                        "pt": [
                            "calvo",
                            "careca"
                        ],
                        "ro": [
                            "chel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044b\u0441\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "flintskallig",
                            "skallig",
                            "kal"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043f\u0435\u043b\u04d9\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "ple\u0161at\u00fd",
                            "holohlav\u00fd",
                            "hol\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "kel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chauve": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "chauves": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne sans cheveux",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "calb"
                        ],
                        "es": [
                            "calvo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalvulo",
                            "senharulo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0441\u049b\u0430 \u0431\u0430\u0441"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044b\u0441\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "ple\u0161oun"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chauve": [
                    "Singulier"
                ],
                "chauves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chauve-souris": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mammif\u00e8re volant",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Chiroptera"
                        ],
                        "af": [
                            "vl\u00earmuis"
                        ],
                        "sq": [
                            "lakuriq",
                            "nate"
                        ],
                        "de": [
                            "Fledermaus",
                            "Fledertier"
                        ],
                        "en": [
                            "bat",
                            "flittermouse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0641\u0627\u0634",
                            "\u0648\u0637\u0648\u0627\u0637"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0570\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "yarasa"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u044f\u0442\u0443\u0447\u0430\u044f \u043c\u044b\u0448",
                            "\u043a\u0430\u0436\u0430\u043d"
                        ],
                        "bs": [
                            "\u0161i\u0161mi\u0161",
                            "slijepi mi\u0161"
                        ],
                        "br": [
                            "hen",
                            "dall",
                            "dall"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043b\u0435\u043f"
                        ],
                        "ca": [
                            "muricec",
                            "ratpenat",
                            "ratapinyada"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13de\u13ba\u13ad"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8759\u8760"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc15\uc950"
                        ],
                        "kw": [
                            "groghen"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161i\u0161mi\u0161"
                        ],
                        "da": [
                            "flagermus"
                        ],
                        "es": [
                            "murci\u00e9lago"
                        ],
                        "eo": [
                            "vesperto"
                        ],
                        "fo": [
                            "flogm\u00fas"
                        ],
                        "fi": [
                            "lepakko"
                        ],
                        "fy": [
                            "flearm\u00fbs"
                        ],
                        "gd": [
                            "ialtag"
                        ],
                        "gl": [
                            "morcego"
                        ],
                        "cy": [
                            "ystlum"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e6\u10d0\u10db\u10e3\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c5\u03c7\u03c4\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d8\u05dc\u05e4\u05d9\u05dd",
                            "\u05e2\u05d8\u05dc\u05e3"
                        ],
                        "hu": [
                            "denev\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "vespertilio"
                        ],
                        "id": [
                            "kelelawar"
                        ],
                        "ia": [
                            "vespertilion"
                        ],
                        "is": [
                            "le\u00f0urblaka"
                        ],
                        "it": [
                            "pipistrello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30a6\u30e2\u30ea"
                        ],
                        "jv": [
                            "kalong"
                        ],
                        "kl": [
                            "imangertaq"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0440\u0493\u0430\u043d\u0430\u0442"
                        ],
                        "rw": [
                            "agacurama"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015fevrev\u00eenk"
                        ],
                        "la": [
                            "vespertilio"
                        ],
                        "lv": [
                            "siksp\u0101r\u0146i"
                        ],
                        "ln": [
                            "ling\u025bmbu",
                            "long\u025bmb\u00fa",
                            "ng\u025bmbo"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161ik\u0161nosparnis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Flantermaus"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043b\u0438\u043bj\u0430\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "kelawar"
                        ],
                        "mg": [
                            "ramanavy"
                        ],
                        "mt": [
                            "lejl"
                        ],
                        "gv": [
                            "craitnag"
                        ],
                        "mi": [
                            "pekapeka"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u044c\u0441\u0430\u043d \u0431\u0430\u0433\u0432\u0430\u0430\u0445\u0430\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "vleermuis"
                        ],
                        "no": [
                            "flaggermus",
                            "flaggermus"
                        ],
                        "oc": [
                            "ratapenada"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0641\u0627\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "nietoperz"
                        ],
                        "pt": [
                            "morcego"
                        ],
                        "qu": [
                            "chi\u00f1i",
                            "masu"
                        ],
                        "ro": [
                            "liliac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0442\u0443\u0447\u0430\u044f \u043c\u044b\u0448\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043b\u0435\u043f\u0438 \u043c\u0438\u0448"
                        ],
                        "scn": [
                            "pipistrellu"
                        ],
                        "sk": [
                            "netopier"
                        ],
                        "sl": [
                            "netopirji"
                        ],
                        "sv": [
                            "fladdermus"
                        ],
                        "tl": [
                            "paniki"
                        ],
                        "cs": [
                            "netop\u00fdr"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e07\u0e04\u0e32\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "yarasa"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdarganat"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u0436\u0430\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "con d\u01a1i"
                        ],
                        "wa": [
                            "sori"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e4\u05dc\u05e2\u05d3\u05e2\u05e8\u05de\u05d5\u05d9\u05d6"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chauve-souris": [
                    "Singulier"
                ],
                "chauves-souris": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chauvin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chauvinist",
                            "chauvinistic"
                        ],
                        "io": [
                            "shovinisto"
                        ],
                        "it": [
                            "sciovinista"
                        ],
                        "nl": [
                            "chauvinistisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "szowinista"
                        ],
                        "sv": [
                            "chauvinistisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chauvin": [
                    "Singulier"
                ],
                "chauvins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chauvinisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "jingoism",
                            "national chauvinism"
                        ],
                        "es": [
                            "chauvinismo",
                            "chovinismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dovinismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c9\u03b2\u03b9\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "shovinismo"
                        ],
                        "it": [
                            "sciovinismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6392\u5916\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "nl": [
                            "chauvinisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "chauvinismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043e\u0432\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161ov\u00e9nstv\u00ed",
                            "\u0161ovinismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chauvinisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "chauvinismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chaux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kalk"
                        ],
                        "en": [
                            "lime"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u064a\u0631",
                            "\u0643\u0644\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "cal\u00e7"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77f3\u7070"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11d\ud68c"
                        ],
                        "co": [
                            "calcina"
                        ],
                        "da": [
                            "kalk"
                        ],
                        "es": [
                            "cal"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalko"
                        ],
                        "fo": [
                            "k\u00e1lk"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalkki"
                        ],
                        "fy": [
                            "kalk"
                        ],
                        "gl": [
                            "cal"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e9sz"
                        ],
                        "io": [
                            "kalko"
                        ],
                        "it": [
                            "calce"
                        ],
                        "la": [
                            "calx"
                        ],
                        "nl": [
                            "kalk"
                        ],
                        "no": [
                            "kalk"
                        ],
                        "oc": [
                            "cau\u00e7"
                        ],
                        "pl": [
                            "wapno"
                        ],
                        "pt": [
                            "cal"
                        ],
                        "ro": [
                            "var"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sl": [
                            "apno"
                        ],
                        "sv": [
                            "kalk"
                        ],
                        "tr": [
                            "kire\u00e7"
                        ],
                        "wa": [
                            "ch\u00e2se"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chavirer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tourner sens dessus dessous",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umwerfen"
                        ],
                        "en": [
                            "overturn"
                        ],
                        "ca": [
                            "capgirar"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaatua"
                        ],
                        "it": [
                            "capovolgersi",
                            "rovesciarsi"
                        ],
                        "nl": [
                            "omslaan"
                        ],
                        "oc": [
                            "capvirar",
                            "chapvirar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) (Marine) Pour une embarcation, perdre d\u00e9finitivement son \u00e9quilibre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kentern",
                            "umkippen"
                        ],
                        "en": [
                            "capsize"
                        ],
                        "ca": [
                            "sotsobrar"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00e6ntre"
                        ],
                        "io": [
                            "renversar"
                        ],
                        "it": [
                            "scuffiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "kapseizen"
                        ],
                        "oc": [
                            "capvirar",
                            "chapvirar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chavot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cottus gobio"
                        ],
                        "de": [
                            "Groppe"
                        ],
                        "en": [
                            "bullhead",
                            "European bullhead"
                        ],
                        "es": [
                            "cavilat"
                        ],
                        "it": [
                            "scazzone"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chavot": [
                    "Singulier"
                ],
                "chavots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chawwal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schawwal"
                        ],
                        "en": [
                            "Shawwal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0648\u0627\u0644"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015f\u0259vval"
                        ],
                        "ca": [
                            "xawwal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9583\u74e6\u9b6f\u6708"
                        ],
                        "da": [
                            "shaww\u00e2l"
                        ],
                        "es": [
                            "shawwal"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d5\u05d5\u05d0\u05dc"
                        ],
                        "id": [
                            "syawal"
                        ],
                        "it": [
                            "shawwal"
                        ],
                        "ms": [
                            "syawal"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0634\u0648\u0627\u0644"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0648\u0627\u0644"
                        ],
                        "pt": [
                            "shawwal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u0432\u0432\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "shawwal"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u015f\u00e4w\u00e4l"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e40\u0e0a\u0e32\u0e27\u0e32\u0e25"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fevval"
                        ],
                        "wo": [
                            "kori"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chayotte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Chayota edulis",
                            "Sechium edule"
                        ],
                        "en": [
                            "chayote"
                        ],
                        "es": [
                            "cayote",
                            "ou chayote"
                        ],
                        "tr": [
                            "dikenli kabak"
                        ],
                        "vi": [
                            "su su"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chayotte": [
                    "Singulier"
                ],
                "chayottes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cheeseburger": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kaasburger"
                        ],
                        "de": [
                            "Cheeseburger"
                        ],
                        "en": [
                            "cheeseburger"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0634\u064a\u0632 \u0628\u0631\u063a\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "cheeseburger"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0438\u0439\u0437\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435\u0440"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce58\uc988\ubc84\uac70"
                        ],
                        "hr": [
                            "cheeseburger"
                        ],
                        "da": [
                            "cheeseburger"
                        ],
                        "es": [
                            "hamburguesa con queso"
                        ],
                        "hu": [
                            "sajtburger"
                        ],
                        "id": [
                            "burger keju"
                        ],
                        "it": [
                            "cheeseburger"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30fc\u30ba\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc"
                        ],
                        "ms": [
                            "burger keju"
                        ],
                        "nl": [
                            "cheeseburger"
                        ],
                        "no": [
                            "cheeseburger"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u06cc\u0632\u0628\u0631\u06af\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "cheeseburger"
                        ],
                        "ro": [
                            "cheeseburger"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0438\u0437\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "ostburgare",
                            "cheeseburgare"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7izburger"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cheeseburger": [
                    "Singulier"
                ],
                "cheeseburgers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cheesecake": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00e4sekuchen"
                        ],
                        "en": [
                            "cheesecake"
                        ],
                        "ca": [
                            "past\u00eds de formatge"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce58\uc988\ucf00\uc774\ud06c"
                        ],
                        "es": [
                            "pastel de queso"
                        ],
                        "eo": [
                            "froma\u011dkuko"
                        ],
                        "fi": [
                            "juustokakku"
                        ],
                        "ga": [
                            "c\u00edste c\u00e1ise"
                        ],
                        "cy": [
                            "teisen gaws"
                        ],
                        "it": [
                            "cheesecake",
                            "dolce al formaggio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30fc\u30ba\u30b1\u30fc\u30ad"
                        ],
                        "nl": [
                            "kaastaart"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0438\u0437\u043a\u0435\u0439\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "ostkaka"
                        ],
                        "cs": [
                            "cheesecake"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cheesecake": [
                    "Singulier"
                ],
                "cheesecakes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chef": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est \u00e0 la t\u00eate d\u2019un corps, d\u2019une assembl\u00e9e, qui y a le premier rang et la principale autorit\u00e9...",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00e4uptling",
                            "Chef",
                            "Oberhaupt",
                            "Haupt",
                            "Leiter",
                            "Chefin",
                            "Leiterin"
                        ],
                        "en": [
                            "head",
                            "boss",
                            "chief",
                            "leader",
                            "chef"
                        ],
                        "eu": [
                            "buru",
                            "buruzagi"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u043e\u0436\u0434",
                            "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d",
                            "\u0433\u043b\u0430\u0432\u0435\u043d"
                        ],
                        "hr": [
                            "poglavar",
                            "poglavica",
                            "vo\u0111a"
                        ],
                        "da": [
                            "chef",
                            "leder"
                        ],
                        "es": [
                            "jefe",
                            "caudillo",
                            "comandante",
                            "jerarca",
                            "patr\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109efo"
                        ],
                        "fi": [
                            "johtaja"
                        ],
                        "gd": [
                            "ceannard"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03b7\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "sarki"
                        ],
                        "ia": [
                            "chef"
                        ],
                        "it": [
                            "capo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30fc\u30d5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u0442\u044b\u049b",
                            "\u0431\u0430\u0441\u0448\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "pr\u012bnceps"
                        ],
                        "ln": [
                            "mokonzi"
                        ],
                        "mi": [
                            "rangatira"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoofd",
                            "baas",
                            "leider",
                            "aanvoerder",
                            "opperhoofd"
                        ],
                        "no": [
                            "sjef"
                        ],
                        "oc": [
                            "cap"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0626\u06cc\u0633"
                        ],
                        "pt": [
                            "chefe",
                            "principal",
                            "l\u00edder",
                            "guia",
                            "cabe\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0436\u0434\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "chef",
                            "ledare"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1\u010deln\u00edk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Responsable de la cuisine dans un restaurant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Chefkoch",
                            "K\u00fcchenchef"
                        ],
                        "en": [
                            "head cook",
                            "chef"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0432\u0435\u043d \u0433\u043e\u0442\u0432\u0430\u0447"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53a8\u5e08"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc694\ub9ac\uc0ac",
                            "\uc8fc\ubc29\uc7a5"
                        ],
                        "da": [
                            "chef"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109efkuiristo"
                        ],
                        "fi": [
                            "keitti\u00f6mestari",
                            "kokki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03bc\u03ac\u03b3\u03b5\u03b9\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05e3"
                        ],
                        "ia": [
                            "chef"
                        ],
                        "is": [
                            "kokkur",
                            "yfirmatsveinn",
                            "matrei\u00f0sluma\u00f0ur",
                            "matsveinn"
                        ],
                        "it": [
                            "capocuoco",
                            "chef"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6599\u7406\u4eba",
                            "\u8abf\u7406\u5e2b",
                            "\u30b7\u30a7\u30d5",
                            "\u30b3\u30c3\u30af",
                            "\u30af\u30c3\u30af"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441 \u0430\u0441\u043f\u0430\u0437\u0448\u044b"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0448\u0435\u0444 \u043d\u0430 \u043a\u0443\u0458\u043d\u0430"
                        ],
                        "mt": [
                            "xeff"
                        ],
                        "nl": [
                            "chefkok"
                        ],
                        "no": [
                            "kj\u00f8kkensjef"
                        ],
                        "pl": [
                            "szef kuchni",
                            "kucharz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0432\u0430\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00f6ksm\u00e4stare"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161\u00e9fkucha\u0159"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorgesetzter",
                            "F\u00fchrer",
                            "Anf\u00fchrer"
                        ],
                        "ang": [
                            "ealdor",
                            "eorl"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8001\u677f"
                        ],
                        "es": [
                            "amo",
                            "capit\u00e1n"
                        ],
                        "fo": [
                            "forma\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4\u00e4llikk\u00f6"
                        ],
                        "fy": [
                            "haad",
                            "lieder",
                            "oanfieder",
                            "sjef"
                        ],
                        "la": [
                            "dux",
                            "archimagirus"
                        ],
                        "oc": [
                            "cap"
                        ],
                        "pl": [
                            "szef",
                            "kierownik"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "tl": [
                            "pun\u00f2",
                            "puno"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161\u00e9f"
                        ],
                        "zu": [
                            "inkosi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chef": [
                    "Singulier"
                ],
                "chefs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chef-lieu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hauptort"
                        ],
                        "en": [
                            "chief town",
                            "county town"
                        ],
                        "br": [
                            "pennlec\u02bch"
                        ],
                        "it": [
                            "capoluogo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0440\u0442\u0430\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "oc": [
                            "caplu\u00f2c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chef-lieu": [
                    "Singulier"
                ],
                "chefs-lieux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chef-d\u2019\u0153uvre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meisterwerk"
                        ],
                        "en": [
                            "masterpiece",
                            "oeuvre"
                        ],
                        "eu": [
                            "maisulan"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6770\u4f5c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac78\uc791"
                        ],
                        "co": [
                            "capidopera"
                        ],
                        "hr": [
                            "djelo"
                        ],
                        "es": [
                            "obra maestra",
                            "pieza maestra"
                        ],
                        "eo": [
                            "majstroverko",
                            "majstra\u0135o",
                            "\u0109efverko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b3\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "mahakarya"
                        ],
                        "it": [
                            "capolavoro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5091\u4f5c",
                            "\u540d\u4f5c"
                        ],
                        "nl": [
                            "meesterwerk"
                        ],
                        "pl": [
                            "arcydzie\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "prima",
                            "mestra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0435\u0434\u0435\u0432\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e4sterverk"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u015fyap\u0131t",
                            "\u015faheser"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chef-d\u2019\u0153uvre": [
                    "Singulier"
                ],
                "chefs-d\u2019\u0153uvre": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cheffe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "prij\u00ebse",
                            "udh\u00ebheq\u00ebse"
                        ],
                        "de": [
                            "Chefin",
                            "Anf\u00fchrerin",
                            "F\u00fchrerin"
                        ],
                        "en": [
                            "leader",
                            "mistress",
                            "chiefess"
                        ],
                        "es": [
                            "jefa"
                        ],
                        "la": [
                            "ductrix"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanvoerster",
                            "leidster"
                        ],
                        "pt": [
                            "chefe",
                            "chefa",
                            "diretora",
                            "l\u00edder"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161\u00e9fov\u00e1",
                            "\u0161\u00e9fka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cheffe": [
                    "Singulier"
                ],
                "cheffes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cheik": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Homme respect\u00e9 en raison de son grand \u00e2ge ou de ses connaissances\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scheich"
                        ],
                        "en": [
                            "sheik"
                        ],
                        "an": [
                            "xec"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u0565\u0575\u056d"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015feyx"
                        ],
                        "ca": [
                            "xeic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8c22\u8d6b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc170\ud750"
                        ],
                        "es": [
                            "jeque"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dejko"
                        ],
                        "et": [
                            "\u0161eik"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u0161eikki"
                        ],
                        "gl": [
                            "xeque"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ad\u03b9\u03c7\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sejk"
                        ],
                        "it": [
                            "sceicco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30e3\u30a4\u30d5"
                        ],
                        "no": [
                            "sjeik",
                            "sjeik"
                        ],
                        "pt": [
                            "xeque"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161ejk"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015feyh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cheik": [
                    "Singulier"
                ],
                "cheiks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ch\u00e9lic\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appendice buccal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kieferklaue",
                            "Chelicere"
                        ],
                        "en": [
                            "chelicera"
                        ],
                        "es": [
                            "quel\u00edcero"
                        ],
                        "fi": [
                            "kelikeeri"
                        ],
                        "pt": [
                            "quel\u00edcera"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0435\u043b\u0438\u0446\u0435\u0440\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "chelicery"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ch\u00e9lic\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "ch\u00e9lic\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ch\u00e9lo\u00efde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Keloid"
                        ],
                        "en": [
                            "keloid"
                        ],
                        "es": [
                            "queloide"
                        ],
                        "fi": [
                            "keloidi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05dc\u05d5\u05d0\u05d9\u05d3"
                        ],
                        "it": [
                            "cheloide"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b1\u30ed\u30a4\u30c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "kelo\u00efd"
                        ],
                        "pl": [
                            "keloid"
                        ],
                        "pt": [
                            "quel\u00f3ide"
                        ],
                        "sv": [
                            "keloid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ch\u00e9lo\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "ch\u00e9lo\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chelou": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "weird"
                        ],
                        "es": [
                            "raro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03b5\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2",
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03be\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "tr": [
                            "acayip",
                            "tuhaf"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0438\u0432\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chelou": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "chelous": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "chemin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Zone sur laquelle on circule",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "path",
                            "road",
                            "route",
                            "way",
                            "course",
                            "passage",
                            "pathway"
                        ],
                        "az": [
                            "yol"
                        ],
                        "eu": [
                            "kamio",
                            "bide"
                        ],
                        "ca": [
                            "cam\u00ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "put",
                            "puteljak"
                        ],
                        "es": [
                            "camino",
                            "v\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "vojo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c1\u03cc\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "voyo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u043e\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u043e\u043b"
                        ],
                        "ln": [
                            "nzel\u00e1",
                            "nzil\u00e1"
                        ],
                        "nl": [
                            "weg"
                        ],
                        "no": [
                            "vei"
                        ],
                        "oc": [
                            "camin",
                            "carral"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0627\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "droga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4g"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044e\u043b"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdol"
                        ],
                        "vo": [
                            "veg",
                            "kul"
                        ],
                        "wa": [
                            "voye",
                            "tchimin"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tout parcours suivi par un objet mobile",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "path"
                        ],
                        "eu": [
                            "bide"
                        ],
                        "ln": [
                            "nzel\u00e1",
                            "nzil\u00e1"
                        ],
                        "nl": [
                            "weg"
                        ],
                        "pl": [
                            "trasa",
                            "droga"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4g"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchimin"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Moyen utilis\u00e9 pour arriver \u00e0 une fin",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "path",
                            "way"
                        ],
                        "eu": [
                            "bide"
                        ],
                        "ln": [
                            "nzel\u00e1",
                            "nzil\u00e1"
                        ],
                        "nl": [
                            "weg"
                        ],
                        "pl": [
                            "droga"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4g"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "pad",
                            "baan",
                            "baan"
                        ],
                        "de": [
                            "Pfad",
                            "Bahn",
                            "Chaussee",
                            "Strecke",
                            "Weg"
                        ],
                        "ang": [
                            "weg"
                        ],
                        "az": [
                            "yol"
                        ],
                        "ca": [
                            "cam\u00ed",
                            "carretera",
                            "via"
                        ],
                        "hr": [
                            "put"
                        ],
                        "da": [
                            "vej"
                        ],
                        "eo": [
                            "vojo",
                            "irejo"
                        ],
                        "et": [
                            "tee"
                        ],
                        "fo": [
                            "vegur"
                        ],
                        "fi": [
                            "polku",
                            "tie"
                        ],
                        "fy": [
                            "wei"
                        ],
                        "gd": [
                            "rathad",
                            "slighe"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fat"
                        ],
                        "is": [
                            "vegur"
                        ],
                        "it": [
                            "cammino",
                            "corsia",
                            "pista",
                            "strada",
                            "via"
                        ],
                        "rw": [
                            "zira"
                        ],
                        "la": [
                            "via"
                        ],
                        "nl": [
                            "pad",
                            "voetpad",
                            "baan",
                            "route",
                            "weg"
                        ],
                        "no": [
                            "vei"
                        ],
                        "oc": [
                            "camin"
                        ],
                        "pt": [
                            "caminho",
                            "estrada",
                            "via",
                            "rumo"
                        ],
                        "ro": [
                            "drum"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5ng",
                            "str\u00e5t",
                            "v\u00e4g",
                            "bana"
                        ],
                        "sw": [
                            "barbara",
                            "njia"
                        ],
                        "tl": [
                            "da\u00e1n",
                            "k\u00e1lye"
                        ],
                        "cs": [
                            "cesta"
                        ],
                        "tr": [
                            "yol"
                        ],
                        "zu": [
                            "indlela",
                            "umgwaqo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chemin": [
                    "Singulier"
                ],
                "chemins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chemin\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Construction abritant un \u00e2tre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kamin"
                        ],
                        "en": [
                            "chimney",
                            "fireplace"
                        ],
                        "eu": [
                            "tximinia"
                        ],
                        "ca": [
                            "xemeneia"
                        ],
                        "co": [
                            "camminu"
                        ],
                        "hr": [
                            "dimnjak"
                        ],
                        "es": [
                            "chimenea"
                        ],
                        "eo": [
                            "kameno"
                        ],
                        "fi": [
                            "tulisija"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bc\u03b9\u03bd\u03ac\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "ia": [
                            "camino"
                        ],
                        "it": [
                            "camino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7159\u7a81"
                        ],
                        "oc": [
                            "chemini\u00e8ra",
                            "chimini\u00e8ra",
                            "chamin\u00e8ia"
                        ],
                        "pl": [
                            "kominek"
                        ],
                        "pt": [
                            "chamin\u00e9"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103min"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "eldstad"
                        ],
                        "cs": [
                            "kom\u00edn"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie inf\u00e9rieure qui sert d\u2019encadrement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kamin"
                        ],
                        "en": [
                            "fireplace",
                            "hearth"
                        ],
                        "co": [
                            "sciamin\u00e8"
                        ],
                        "fi": [
                            "takka"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6696\u7089"
                        ],
                        "pl": [
                            "kominek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie sup\u00e9rieure du conduit en ma\u00e7onnerie qui domine le toit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schornstein",
                            "Schlot"
                        ],
                        "en": [
                            "chimney"
                        ],
                        "co": [
                            "fumaghjolu"
                        ],
                        "es": [
                            "chimenea"
                        ],
                        "fi": [
                            "savupiippu"
                        ],
                        "ia": [
                            "camino"
                        ],
                        "it": [
                            "ciminiera"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04b1\u0440\u0436\u0430"
                        ],
                        "lt": [
                            "kaminas"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoorsteen"
                        ],
                        "pl": [
                            "komin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u044b\u043c\u043e\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "cs": [
                            "kom\u00edn"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Conduit d\u2019\u00e9vacuation des fum\u00e9es",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chimney",
                            "funnel",
                            "smokestack"
                        ],
                        "ca": [
                            "xemeneia"
                        ],
                        "id": [
                            "cerobong",
                            "pipa"
                        ],
                        "lt": [
                            "kaminas"
                        ],
                        "pl": [
                            "komin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u044b\u043c\u043e\u0445\u043e\u0434",
                            "\u0442\u0440\u0443\u0431\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "kom\u00edn"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "skorsten"
                        ],
                        "fo": [
                            "eldsta\u00f0ur"
                        ],
                        "io": [
                            "kameno"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoorsteen",
                            "schouw"
                        ],
                        "pt": [
                            "chamin\u00e9",
                            "lareira"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chemin\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "chemin\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cheminer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "kerzhet"
                        ],
                        "ca": [
                            "caminar"
                        ],
                        "es": [
                            "caminar"
                        ],
                        "io": [
                            "marchar"
                        ],
                        "it": [
                            "camminare"
                        ],
                        "oc": [
                            "caminar"
                        ],
                        "pt": [
                            "caminhar"
                        ],
                        "tr": [
                            "yolcu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cheminot": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eisenbahner",
                            "Bahnangestellter"
                        ],
                        "en": [
                            "railway worker",
                            "railroader"
                        ],
                        "eu": [
                            "burdinbideetako langile",
                            "trenbideetako langile"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94c1\u8def\u5458\u5de5"
                        ],
                        "es": [
                            "ferroviario"
                        ],
                        "eo": [
                            "fervojisto"
                        ],
                        "it": [
                            "ferroviere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u043c\u0456\u0440\u0436\u043e\u043b\u0448\u044b"
                        ],
                        "no": [
                            "slusk"
                        ],
                        "pt": [
                            "ferrovi\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u043d\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cheminot": [
                    "Singulier"
                ],
                "cheminots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chemise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00eatement en linge ou en laine qu\u2019on porte sur la chair, couvrant le buste et les bras.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hemp"
                        ],
                        "de": [
                            "Hemd"
                        ],
                        "en": [
                            "shirt",
                            "dress shirt"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0645\u064a\u0635"
                        ],
                        "br": [
                            "krez"
                        ],
                        "ca": [
                            "camisa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u886c\u886b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc640\uc774\uc154\uce20"
                        ],
                        "kw": [
                            "krys"
                        ],
                        "co": [
                            "camisgia"
                        ],
                        "da": [
                            "skjorte"
                        ],
                        "es": [
                            "camisa"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109emizo"
                        ],
                        "fo": [
                            "skj\u00farta"
                        ],
                        "fi": [
                            "paita"
                        ],
                        "ga": [
                            "l\u00e9ine"
                        ],
                        "cy": [
                            "crys"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "ing"
                        ],
                        "io": [
                            "kamizo"
                        ],
                        "id": [
                            "kemeja"
                        ],
                        "ia": [
                            "camisa"
                        ],
                        "is": [
                            "skyrta"
                        ],
                        "it": [
                            "camicia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ef\u30a4\u30b7\u30e3\u30c4"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0439\u043b\u0435\u043a"
                        ],
                        "mt": [
                            "qmis"
                        ],
                        "nl": [
                            "hemd",
                            "overhemd",
                            "shirt"
                        ],
                        "no": [
                            "skjorte"
                        ],
                        "oc": [
                            "camisa"
                        ],
                        "pl": [
                            "koszula"
                        ],
                        "pt": [
                            "camisa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0443\u0431\u0430\u0448\u043a\u0430",
                            "\u0441\u043e\u0440\u043e\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "skjorta"
                        ],
                        "cs": [
                            "ko\u0161ile"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6mlek"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchimijhe"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Feuille qui renferme et qui couvre d\u2019autres papiers.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00fclle"
                        ],
                        "en": [
                            "folder"
                        ],
                        "co": [
                            "cartariu",
                            "cartulariu"
                        ],
                        "es": [
                            "carpeta"
                        ],
                        "eo": [
                            "dosierujo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansio"
                        ],
                        "io": [
                            "foliuyo"
                        ],
                        "id": [
                            "map"
                        ],
                        "nl": [
                            "map",
                            "ordner"
                        ],
                        "oc": [
                            "dorsi\u00e8r"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e4rm"
                        ],
                        "wa": [
                            "farde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "fo": [
                            "serkur"
                        ],
                        "fy": [
                            "boesgroentsje"
                        ],
                        "no": [
                            "tr\u00f8ye"
                        ],
                        "tl": [
                            "bar\u00f2",
                            "kamisad\u00e9ntro"
                        ],
                        "zu": [
                            "ihembe",
                            "ilihembe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chemise": [
                    "Singulier"
                ],
                "chemises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chemisier": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chemise de femme",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bluse",
                            "Hemdbluse"
                        ],
                        "en": [
                            "blouse"
                        ],
                        "br": [
                            "hiviz"
                        ],
                        "kw": [
                            "heviz"
                        ],
                        "es": [
                            "blusa"
                        ],
                        "ga": [
                            "bl\u00fas"
                        ],
                        "it": [
                            "blusa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30e9\u30a6\u30b9"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchimijh\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chemisier": [
                    "Singulier"
                ],
                "chemisiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ch\u00eanaie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eichenwald"
                        ],
                        "en": [
                            "oak grove"
                        ],
                        "eu": [
                            "harizti"
                        ],
                        "br": [
                            "dervenneg"
                        ],
                        "ca": [
                            "alzinar"
                        ],
                        "co": [
                            "quarcetu",
                            "liccetu",
                            "suvaricciu"
                        ],
                        "da": [
                            "egeskov"
                        ],
                        "es": [
                            "robledal",
                            "robledar"
                        ],
                        "fi": [
                            "tammimets\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c1\u03c5\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "querceto"
                        ],
                        "la": [
                            "querquetum"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0105\u017euolynas"
                        ],
                        "nl": [
                            "eikenbos"
                        ],
                        "no": [
                            "eikeskog",
                            "ekeskog"
                        ],
                        "oc": [
                            "cassanha",
                            "suviera"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u0105browa",
                            "d\u0119bina"
                        ],
                        "pt": [
                            "carvalhal"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekskog"
                        ],
                        "cs": [
                            "dubina",
                            "doubrava"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ch\u00eanaie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ch\u00eanaies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chenapan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bengel",
                            "Taugenichts",
                            "Fr\u00fcchtchen"
                        ],
                        "en": [
                            "rascal",
                            "lowlife",
                            "bum"
                        ],
                        "br": [
                            "lavagnon",
                            "lavagnoner"
                        ],
                        "es": [
                            "pillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "knaba\u0109o"
                        ],
                        "fi": [
                            "veijari"
                        ],
                        "io": [
                            "kanalio",
                            "raskalo"
                        ],
                        "it": [
                            "monello"
                        ],
                        "nl": [
                            "deugniet",
                            "belhamel",
                            "schelm"
                        ],
                        "cs": [
                            "ni\u010dema"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chenapan": [
                    "Singulier"
                ],
                "chenapans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ch\u00eane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arbre",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Quercus"
                        ],
                        "af": [
                            "eik",
                            "akker",
                            "akkerboom"
                        ],
                        "sq": [
                            "dushk",
                            "lis"
                        ],
                        "de": [
                            "Eiche"
                        ],
                        "en": [
                            "oak"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u0101c"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0644\u0648\u0637",
                            "\u0633\u0646\u062f\u064a\u0627\u0646"
                        ],
                        "an": [
                            "caxico",
                            "caixico"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0572\u0576\u056b"
                        ],
                        "nds": [
                            "Ekke"
                        ],
                        "eu": [
                            "haritz"
                        ],
                        "br": [
                            "derv",
                            "dervenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "roure"
                        ],
                        "kw": [
                            "derow"
                        ],
                        "co": [
                            "querciu",
                            "quarciu"
                        ],
                        "hr": [
                            "hrast"
                        ],
                        "da": [
                            "eg"
                        ],
                        "es": [
                            "roble"
                        ],
                        "eo": [
                            "kverko"
                        ],
                        "et": [
                            "tamm",
                            "tammepuu"
                        ],
                        "fo": [
                            "eik"
                        ],
                        "fi": [
                            "tammi"
                        ],
                        "fy": [
                            "iik",
                            "ikebeam",
                            "ikelbeam"
                        ],
                        "gd": [
                            "darach",
                            "darag",
                            "coille"
                        ],
                        "ga": [
                            "dair"
                        ],
                        "gl": [
                            "carballo"
                        ],
                        "cy": [
                            "derw"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e3\u10ee\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c1\u03cd\u03c2",
                            "\u03b2\u03b5\u03bb\u03b1\u03bd\u03b9\u03b4\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0a93\u0a95"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00f6lgy",
                            "t\u00f6lgyfa"
                        ],
                        "io": [
                            "querko"
                        ],
                        "ia": [
                            "querco"
                        ],
                        "is": [
                            "eik"
                        ],
                        "it": [
                            "quercia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30fc\u30af"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u0695\u0648\u0648",
                            "ber\u00fb"
                        ],
                        "la": [
                            "quercus"
                        ],
                        "lv": [
                            "ozols"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0105\u017euolas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Eech"
                        ],
                        "nl": [
                            "eik",
                            "eikenboom"
                        ],
                        "no": [
                            "eik",
                            "ek",
                            "eiketre",
                            "eketre",
                            "eik",
                            "eiketre"
                        ],
                        "oc": [
                            "casse",
                            "chassanh",
                            "chaisne",
                            "chasnhe",
                            "rover"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a24"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0644\u0648\u0637"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u0105b"
                        ],
                        "pt": [
                            "carvalho"
                        ],
                        "ro": [
                            "stejar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0431"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0445\u0440\u0430\u0441\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "hrast"
                        ],
                        "sv": [
                            "ek",
                            "ektr\u00e4d",
                            "ektr\u00e4"
                        ],
                        "cs": [
                            "dub"
                        ],
                        "tr": [
                            "me\u015fe"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchinne"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bois de ch\u00eane",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eichenholz"
                        ],
                        "en": [
                            "oak"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0572\u0576\u0578\u0582 \u0583\u0561\u0575\u057f\u0561\u0576\u0575\u0578\u0582\u0569"
                        ],
                        "eu": [
                            "harizki"
                        ],
                        "ca": [
                            "roure"
                        ],
                        "es": [
                            "roble"
                        ],
                        "eo": [
                            "kverko"
                        ],
                        "et": [
                            "tamm",
                            "tammepuit"
                        ],
                        "fi": [
                            "tammi"
                        ],
                        "cy": [
                            "coed derw"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05d5\u05df"
                        ],
                        "it": [
                            "rovere",
                            "legno di quercia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30fc\u30af\u6750"
                        ],
                        "lv": [
                            "ozols"
                        ],
                        "nl": [
                            "eik",
                            "eikenhout"
                        ],
                        "no": [
                            "eik",
                            "ek",
                            "eikeved",
                            "ekeved",
                            "eik",
                            "eiketre"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u0105b",
                            "d\u0119bina"
                        ],
                        "pt": [
                            "carvalho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0431"
                        ],
                        "sv": [
                            "ek",
                            "ektr\u00e4",
                            "ekvirke"
                        ],
                        "cs": [
                            "dub"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ch\u00eane": [
                    "Singulier"
                ],
                "ch\u00eanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ch\u00eane-li\u00e8ge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Quercus suber"
                        ],
                        "de": [
                            "Korkbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "cork oak"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "alzina surera",
                            "surera",
                            "suro"
                        ],
                        "co": [
                            "suvaru",
                            "s\u00f9vara"
                        ],
                        "es": [
                            "alcornoque"
                        ],
                        "oc": [
                            "surri\u00e8r"
                        ],
                        "cs": [
                            "dub korkov\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "mantar me\u015fesi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ch\u00eane-li\u00e8ge": [
                    "Singulier"
                ],
                "ch\u00eanes-li\u00e8ges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ch\u00e9neau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dachrinne",
                            "Regenrinne"
                        ],
                        "en": [
                            "gutter",
                            "eavestrough"
                        ],
                        "br": [
                            "noed"
                        ],
                        "es": [
                            "canal\u00f3n"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchen\u00e5",
                            "atchen\u00e5"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ch\u00e9neau": [
                    "Singulier"
                ],
                "ch\u00e9neaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chenet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feuerbock"
                        ],
                        "en": [
                            "firedog",
                            "andiron"
                        ],
                        "ca": [
                            "capfoguer"
                        ],
                        "co": [
                            "arale"
                        ],
                        "es": [
                            "morillo"
                        ],
                        "it": [
                            "alare"
                        ],
                        "oc": [
                            "capfogui\u00e8r",
                            "canh\u00f2t"
                        ],
                        "cs": [
                            "krbov\u00fd",
                            "kozl\u00edk"
                        ],
                        "wa": [
                            "cropecinde",
                            "and\u00ee",
                            "tchimin\u00e5"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chenet": [
                    "Singulier"
                ],
                "chenets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ch\u00e8nevis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hanfsamen"
                        ],
                        "en": [
                            "hempseed"
                        ],
                        "es": [
                            "ca\u00f1am\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03bd\u03b1\u03b2\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9",
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03bd\u03b1\u03b2\u03cc\u03c3\u03c0\u03bf\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "canapuccia"
                        ],
                        "nl": [
                            "hennepzaad"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ch\u00e8nevotte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00e4be"
                        ],
                        "en": [
                            "shive"
                        ],
                        "br": [
                            "kanastr",
                            "harech"
                        ],
                        "es": [
                            "ca\u00f1amiza",
                            "agramiza"
                        ],
                        "it": [
                            "canapule",
                            "lisca"
                        ],
                        "nl": [
                            "scheef",
                            "leem"
                        ],
                        "oc": [
                            "barguilha"
                        ],
                        "pl": [
                            "pa\u017adzierze"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4vor"
                        ],
                        "cs": [
                            "pazde\u0159\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ch\u00e8nevotte": [
                    "Singulier"
                ],
                "ch\u00e8nevottes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chengyu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Chengyu"
                        ],
                        "en": [
                            "chengyu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6210\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud55c\uc790\uc131\uc5b4",
                            "\uace0\uc0ac\uc131\uc5b4",
                            "\uc0ac\uc790\uc131\uc5b4"
                        ],
                        "fi": [
                            "chengyu"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6545\u4e8b\u6210\u8a9e",
                            "\u56db\u5b57\u719f\u8a9e"
                        ],
                        "ms": [
                            "chengyu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u044d\u043d\u044a\u044e\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "Vi\u1ec7t",
                            "th\u00e0nh ng\u1eef"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chenil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tablissement o\u00f9 on accueille les chiens.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "kennel"
                        ],
                        "eu": [
                            "txakurtegi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u72d7\u7a9d"
                        ],
                        "eo": [
                            "hundejo"
                        ],
                        "it": [
                            "canile"
                        ],
                        "pt": [
                            "canil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chenil": [
                    "Singulier"
                ],
                "chenils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chenille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Larve de papillon",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "krimb"
                        ],
                        "de": [
                            "Raupe"
                        ],
                        "en": [
                            "caterpillar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0648\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0627\u0634\u0629",
                            "\u0623\u0633\u0631\u0648\u0639",
                            "\u064a\u0633\u0631\u0648\u0639"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0580\u0569\u0578\u0582\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "har",
                            "beldar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0443\u0441\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u044a\u0441\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "eruga"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6bdb\u6bdb\u866b",
                            "\u6bdb\u866b"
                        ],
                        "co": [
                            "brucu",
                            "brusgju",
                            "brucu"
                        ],
                        "hr": [
                            "gusjenica"
                        ],
                        "da": [
                            "sommerfuglelarve",
                            "k\u00e5lorm"
                        ],
                        "es": [
                            "oruga"
                        ],
                        "eo": [
                            "ra\u016dpo"
                        ],
                        "et": [
                            "t\u00f5uk"
                        ],
                        "fi": [
                            "toukka",
                            "perhosen toukka"
                        ],
                        "gd": [
                            "burras"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e3\u10ee\u10da\u10e3\u10ee\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ac\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "herny\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "raupo"
                        ],
                        "id": [
                            "ulat"
                        ],
                        "is": [
                            "lirfa"
                        ],
                        "it": [
                            "bruco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6bdb\u866b",
                            "\u828b\u866b",
                            "\u9752\u866b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u043b\u0434\u044b\u0437\u049b\u04b1\u0440\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "eruca"
                        ],
                        "lv": [
                            "k\u0101purs"
                        ],
                        "ln": [
                            "ebambi",
                            "liki\u00f3",
                            "mb\u00ednz\u00f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "vik\u0161ras"
                        ],
                        "jbo": [
                            "ciftoldi"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0430\u0441\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "beluncas"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0127arir"
                        ],
                        "nl": [
                            "rups"
                        ],
                        "no": [
                            "larve",
                            "k\u00e5lorm"
                        ],
                        "oc": [
                            "eruga",
                            "canilha",
                            "t\u00f2ra"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u062f\u067e\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0105sienica"
                        ],
                        "pt": [
                            "lagarta"
                        ],
                        "ro": [
                            "omid\u0103",
                            "larv\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u0441\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "makong\u00f6"
                        ],
                        "sr": [
                            "gusenica"
                        ],
                        "sk": [
                            "h\u00fasenica"
                        ],
                        "sl": [
                            "gosenica"
                        ],
                        "sv": [
                            "fj\u00e4rilslarv",
                            "mallarv"
                        ],
                        "sw": [
                            "kiwavi"
                        ],
                        "cs": [
                            "housenka"
                        ],
                        "tr": [
                            "t\u0131rt\u0131l"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0443\u0441\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Stade larvaire de certains insectes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Raupe"
                        ],
                        "en": [
                            "caterpillar",
                            "larva"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0633\u0631\u0648\u0639",
                            "\u064a\u0633\u0631\u0648\u0639"
                        ],
                        "da": [
                            "larve"
                        ],
                        "id": [
                            "ulat"
                        ],
                        "nl": [
                            "made",
                            "larve"
                        ],
                        "oc": [
                            "baba"
                        ],
                        "sv": [
                            "larv"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Courroie \u00e0 cha\u00eene m\u00e9tallique \u00e0 la place ou sur des roues d\u2019un v\u00e9hicule",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kruiptrekker"
                        ],
                        "de": [
                            "Gleiskette"
                        ],
                        "en": [
                            "continuous track",
                            "caterpillar track",
                            "tank tread"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0631\u062f",
                            "\u0632\u0646\u062c\u064a\u0631"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c65\u5e26"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb34\ud55c\uada4\ub3c4",
                            "\uce90\ud130\ud544\ub7ec"
                        ],
                        "hr": [
                            "gusjenica"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00e6ltek\u00f8ret\u00f8j",
                            "b\u00e6lte",
                            "larvef\u00f8dder"
                        ],
                        "es": [
                            "tractor oruga"
                        ],
                        "eo": [
                            "ra\u016dpa movilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "telaketju",
                            "ketju",
                            "tela"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dd"
                        ],
                        "id": [
                            "kendaraan roda rantai"
                        ],
                        "it": [
                            "cingolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7121\u9650\u8ecc\u9053",
                            "\u5c65\u5e2f",
                            "\u30ad\u30e3\u30bf\u30d4\u30e9\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "rupsband"
                        ],
                        "no": [
                            "beltedrift",
                            "beltek\u00f8yret\u00f8y"
                        ],
                        "oc": [
                            "canilha",
                            "cadena"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0105sienicowy uk\u0142ad bie\u017cny"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219enil\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u0441\u0435\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sl": [
                            "gosenice"
                        ],
                        "sv": [
                            "bandfordon"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04d9\u0433\u04d9\u0440\u043c\u04d9\u0447 \u0447\u044b\u043b\u0431\u044b\u0440\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e1sov\u00e9 vozidlo"
                        ],
                        "tk": [
                            "zynjyr"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "eruga"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00e5lorm"
                        ],
                        "es": [
                            "oruga"
                        ],
                        "et": [
                            "t\u00f5uk"
                        ],
                        "fo": [
                            "ormvera"
                        ],
                        "fi": [
                            "toukka"
                        ],
                        "fy": [
                            "r\u00fbp"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ac\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05d7\u05dc"
                        ],
                        "io": [
                            "raupo"
                        ],
                        "it": [
                            "bruco"
                        ],
                        "pt": [
                            "lagarta"
                        ],
                        "sv": [
                            "larv",
                            "mask"
                        ],
                        "tr": [
                            "t\u0131rt\u0131l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chenille": [
                    "Singulier"
                ],
                "chenilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chenu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Blanchi par l\u2019\u00e2ge\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hoary"
                        ],
                        "es": [
                            "cano"
                        ],
                        "it": [
                            "canuto"
                        ],
                        "nl": [
                            "wit",
                            "grijs"
                        ],
                        "oc": [
                            "canut"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchenou"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chenu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "chenus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "chenue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "chenues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cheondo\u00efsme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cheondogyo"
                        ],
                        "en": [
                            "Cheondoism",
                            "Chondoism"
                        ],
                        "ca": [
                            "Cheondoisme"
                        ],
                        "es": [
                            "Cheondogyo",
                            "chondo\u00edsmo",
                            "cheondo\u00edsmo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ondoismo",
                            "\u0109ondogjo"
                        ],
                        "fi": [
                            "cheondogyo"
                        ],
                        "id": [
                            "Cheondogyo",
                            "Cheondoisme"
                        ],
                        "it": [
                            "ceondoismo"
                        ],
                        "no": [
                            "cheondogyo",
                            "cheondoisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "czondoizm",
                            "czundoizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "cheondo\u00edsmo",
                            "chondo\u00edsmo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0445\u043e\u043d\u0434\u043e\u0433\u0451"
                        ],
                        "sv": [
                            "Chondoism",
                            "Chondogyo"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dchondoismus",
                            "\u010deondoismus"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00c7endoizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cheondo\u00efsme": [
                    "Singulier"
                ],
                "cheondo\u00efsmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cheptel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "livestock"
                        ],
                        "br": [
                            "chatal"
                        ],
                        "co": [
                            "capitale"
                        ],
                        "es": [
                            "ganado"
                        ],
                        "eo": [
                            "brutaro"
                        ],
                        "nl": [
                            "veestapel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cheptel": [
                    "Singulier"
                ],
                "cheptels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ch\u00e8que": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tjek"
                        ],
                        "de": [
                            "Bankanweisung",
                            "Scheck"
                        ],
                        "en": [
                            "cheque",
                            "check"
                        ],
                        "eu": [
                            "txeke"
                        ],
                        "ca": [
                            "xec"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u652f\u7968"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\ud45c"
                        ],
                        "da": [
                            "bankanvisning"
                        ],
                        "es": [
                            "cheque"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109eko"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u0161ekki"
                        ],
                        "gl": [
                            "cheque"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03b1\u03b3\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "csekk"
                        ],
                        "io": [
                            "cheko"
                        ],
                        "it": [
                            "assegno",
                            "assegno bancario"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c0f\u5207\u624b"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00e7ek"
                        ],
                        "nl": [
                            "cheque"
                        ],
                        "no": [
                            "sjekk"
                        ],
                        "pl": [
                            "czek"
                        ],
                        "pt": [
                            "cheque"
                        ],
                        "sv": [
                            "check"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161ek"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ek"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilisheke",
                            "isheke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ch\u00e8que": [
                    "Singulier"
                ],
                "ch\u00e8ques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cher": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est ch\u00e9ri, tendrement aim\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lieb",
                            "hold"
                        ],
                        "en": [
                            "lovely",
                            "beloved",
                            "cherished",
                            "dear"
                        ],
                        "br": [
                            "ker"
                        ],
                        "hr": [
                            "dragi"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00e6r",
                            "v\u00e6rdifuld"
                        ],
                        "es": [
                            "querido"
                        ],
                        "eo": [
                            "kara"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10eb\u10d5\u10d8\u10e0\u10e4\u10d0\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b1\u03c0\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "drogi"
                        ],
                        "pt": [
                            "querido",
                            "querida"
                        ],
                        "ro": [
                            "drag",
                            "scump"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui a une grande importance\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "precious"
                        ],
                        "br": [
                            "ker"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "preciado"
                        ],
                        "pl": [
                            "najdro\u017cszy"
                        ],
                        "ro": [
                            "scump"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Formule de politesse\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lieb",
                            "geehrt"
                        ],
                        "en": [
                            "dear"
                        ],
                        "br": [
                            "ker"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00e6r",
                            "s\u00f8d"
                        ],
                        "es": [
                            "estimado"
                        ],
                        "ga": [
                            "a chara"
                        ],
                        "nl": [
                            "geacht",
                            "beste"
                        ],
                        "pl": [
                            "drogi"
                        ],
                        "ro": [
                            "drag",
                            "scump"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0432\u0430\u0436\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui a un prix \u00e9lev\u00e9, co\u00fbteux\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "duur"
                        ],
                        "de": [
                            "teuer",
                            "wert"
                        ],
                        "en": [
                            "expensive",
                            "costly"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0643\u0644\u0641"
                        ],
                        "eu": [
                            "kario",
                            "gareste"
                        ],
                        "br": [
                            "ker"
                        ],
                        "hr": [
                            "skupo"
                        ],
                        "da": [
                            "dyr"
                        ],
                        "es": [
                            "caro"
                        ],
                        "eo": [
                            "multekosta"
                        ],
                        "fi": [
                            "kallis"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10eb\u10d5\u10d8\u10e0\u10d8",
                            "\u10eb\u10d5\u10d8\u10e0\u10e4\u10d0\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b1\u03c0\u03b7\u03c4\u03cc\u03c2",
                            "\u03b1\u03b4\u03b5\u03bb\u03c6\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "mahal"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u146d\u1450\u152a\u1585"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u043c\u0431\u0430\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u044b\u043c\u0431\u0430\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "mahal"
                        ],
                        "no": [
                            "dyr"
                        ],
                        "pl": [
                            "drogi"
                        ],
                        "ro": [
                            "scump"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "drah\u00fd"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u044b\u0439\u0431\u0430\u0442\u043b\u044b",
                            "\u043a\u044b\u0439\u043c\u043c\u04d9\u0442",
                            "\u043a\u044b\u0439\u043c\u043c\u04d9\u0442\u043b\u0435"
                        ],
                        "tr": [
                            "pahal\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "gymmat"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dont le prix est plus haut que les autres\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "duur"
                        ],
                        "de": [
                            "teuer",
                            "wert"
                        ],
                        "en": [
                            "expensive",
                            "costly"
                        ],
                        "br": [
                            "ker"
                        ],
                        "da": [
                            "dyr"
                        ],
                        "fi": [
                            "kallis"
                        ],
                        "pl": [
                            "dro\u017cszy"
                        ],
                        "ro": [
                            "scump"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pricey",
                            "valuable",
                            "steep"
                        ],
                        "ang": [
                            "leof"
                        ],
                        "ca": [
                            "car",
                            "estimat",
                            "benvolgut"
                        ],
                        "es": [
                            "costoso"
                        ],
                        "fo": [
                            "k\u00e6rur",
                            "g\u00f3\u00f0ur",
                            "d\u00fdrur"
                        ],
                        "fy": [
                            "djoer",
                            "leaf"
                        ],
                        "hu": [
                            "dr\u00e1ga",
                            "kedves"
                        ],
                        "is": [
                            "d\u00fdr",
                            "s\u00e6tur"
                        ],
                        "it": [
                            "caro",
                            "costoso"
                        ],
                        "la": [
                            "carus"
                        ],
                        "nl": [
                            "duur",
                            "kostbaar",
                            "prijzig",
                            "dierbaar",
                            "lief",
                            "waard",
                            "waardevol"
                        ],
                        "no": [
                            "dyr",
                            "kostbar",
                            "kj\u00e6r",
                            "s\u00f8t"
                        ],
                        "oc": [
                            "car",
                            "apreciat",
                            "estimat"
                        ],
                        "pl": [
                            "drogi",
                            "kosztowny",
                            "dro\u017cej"
                        ],
                        "pt": [
                            "caro",
                            "querido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "dyr",
                            "dyrbar",
                            "k\u00e4r",
                            "rar",
                            "s\u00f6t"
                        ],
                        "sw": [
                            "ghali"
                        ],
                        "tl": [
                            "mah\u00e1l"
                        ],
                        "cs": [
                            "drah\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "pahal\u0131",
                            "de\u011ferli"
                        ],
                        "wa": [
                            "binam\u00e9",
                            "tcher"
                        ],
                        "zu": [
                            "bizayo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cher": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "chers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ch\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ch\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "expensively",
                            "costly",
                            "dear"
                        ],
                        "es": [
                            "caro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03c1\u03b9\u03b2\u03ac"
                        ],
                        "pt": [
                            "caro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chercher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se donner du mouvement, du soin, de la peine pour d\u00e9couvrir quelqu\u2019un ou quelque chose (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "soek"
                        ],
                        "de": [
                            "suchen",
                            "aussuchen"
                        ],
                        "en": [
                            "look for",
                            "seek",
                            "search",
                            "search for",
                            "be after",
                            "go after"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u062d\u062b"
                        ],
                        "eu": [
                            "bilatu"
                        ],
                        "br": [
                            "klask"
                        ],
                        "ca": [
                            "buscar",
                            "cercar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u627e"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00f8ge"
                        ],
                        "es": [
                            "buscar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ser\u0109i"
                        ],
                        "fo": [
                            "leita eftir"
                        ],
                        "fi": [
                            "etsi\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "iarr"
                        ],
                        "gl": [
                            "buscar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03ac\u03c7\u03bd\u03c9",
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03b6\u03b7\u03c4\u03ce",
                            "\u03b3\u03c5\u03c1\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "keres"
                        ],
                        "io": [
                            "serchar"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14ef\u1405\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "buscare",
                            "cercare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u63a2\u3059"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0456\u0437\u0434\u0435\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0438\u0437\u0434\u04e9\u04e9"
                        ],
                        "ku": [
                            "l\u00ea gerr\u00een",
                            "l\u00ea ger\u00een"
                        ],
                        "la": [
                            "quaerere"
                        ],
                        "ms": [
                            "cari"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u0430\u0439\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "zoeken",
                            "opzoeken",
                            "uitkijken",
                            "uitzien"
                        ],
                        "no": [
                            "se etter"
                        ],
                        "oc": [
                            "cercar"
                        ],
                        "pl": [
                            "szuka\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "buscar",
                            "investigar",
                            "procurar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043a\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "h\u013eada\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "leta",
                            "s\u00f6ka"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044d\u0437\u043b\u04d9\u04af"
                        ],
                        "cs": [
                            "hledat",
                            "vyhledat"
                        ],
                        "tr": [
                            "aramak"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00f6zlemek",
                            "agtarmak"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00ecm"
                        ],
                        "wo": [
                            "seet"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chercheur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui cherche",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "searcher"
                        ],
                        "co": [
                            "circadore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0456\u0437\u0434\u0435\u0443\u0448\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "zoeker"
                        ],
                        "oc": [
                            "cercaire"
                        ],
                        "pl": [
                            "badacz"
                        ],
                        "pt": [
                            "pesquisador"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103ut\u0103tor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u044c",
                            "\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi t\u00ecm ki\u1ebfm"
                        ],
                        "wa": [
                            "cwereu",
                            "cacheu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Membre d\u2019une \u00e9quipe de recherche scientifique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Forscher"
                        ],
                        "en": [
                            "researcher",
                            "research worker"
                        ],
                        "eu": [
                            "ikertzaile"
                        ],
                        "co": [
                            "riccircadore"
                        ],
                        "es": [
                            "investigador",
                            "investigadora"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7814\u7a76\u8005"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0437\u0435\u0440\u0442\u0442\u0435\u0443\u0448\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "vorser",
                            "onderzoeker"
                        ],
                        "oc": [
                            "recercaire"
                        ],
                        "ro": [
                            "cercet\u0103tor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c",
                            "\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "forskare"
                        ],
                        "cs": [
                            "badatel"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00e0 nghi\u00ean c\u1ee9u"
                        ],
                        "wa": [
                            "ricwereu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chercheur": [
                    "Singulier"
                ],
                "chercheurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chercheuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme qui cherche",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "searcher",
                            "searcheress",
                            "indagatrix"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u044a\u0440\u0441\u0430\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "investigadora"
                        ],
                        "it": [
                            "cercatrice"
                        ],
                        "la": [
                            "indagatrix"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Femme qui se consacre \u00e0 la recherche scientifique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Forscherin"
                        ],
                        "en": [
                            "researcher"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u062d\u062b\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "investigadora"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0447\u044b\u0446\u0430",
                            "\u0434\u0430\u0441\u044c\u043b\u0435\u0434\u043d\u0456\u0446\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0437\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "investigadora"
                        ],
                        "es": [
                            "investigadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "esploristino"
                        ],
                        "gl": [
                            "investigadora"
                        ],
                        "it": [
                            "ricercatrice"
                        ],
                        "lv": [
                            "p\u0113tniece"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0436\u0443\u0432\u0430\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderzoekster"
                        ],
                        "pl": [
                            "badaczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "investigadora",
                            "pesquisadora"
                        ],
                        "ro": [
                            "cercet\u0103toare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u0447\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "raziskovalka"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdzkumnice",
                            "badatelka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u043e\u0441\u043b\u0456\u0434\u043d\u0438\u0446\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chercheuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "chercheuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ch\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cheer",
                            "fare",
                            "food"
                        ],
                        "es": [
                            "cara"
                        ],
                        "oc": [
                            "cara"
                        ],
                        "pt": [
                            "cara"
                        ],
                        "ro": [
                            "osp\u0103\u021b"
                        ],
                        "wa": [
                            "caire",
                            "mine",
                            "air"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ch\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "ch\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ch\u00e9ri": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schatz",
                            "Liebling"
                        ],
                        "en": [
                            "dearie",
                            "dear",
                            "darling",
                            "sweetie",
                            "honey"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u056b\u0580\u0565\u056c\u056b\u057d"
                        ],
                        "es": [
                            "querido",
                            "querida"
                        ],
                        "eo": [
                            "karulo"
                        ],
                        "nl": [
                            "schat",
                            "schatje"
                        ],
                        "pt": [
                            "querido"
                        ],
                        "ro": [
                            "drag\u0103"
                        ],
                        "sw": [
                            "asali"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ch\u00e9ri": [
                    "Singulier"
                ],
                "ch\u00e9ris": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ch\u00e9rimolier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Annona cherimola"
                        ],
                        "de": [
                            "Cherimoya"
                        ],
                        "en": [
                            "chirimoya",
                            "custard apple",
                            "chirimoyo"
                        ],
                        "es": [
                            "chirimoya",
                            "chirimoyo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109erimolio"
                        ],
                        "gl": [
                            "chirimoio"
                        ],
                        "it": [
                            "cerimolia"
                        ],
                        "nl": [
                            "cherimoya"
                        ],
                        "pl": [
                            "flaszowiec peruwia\u0144ski"
                        ],
                        "sv": [
                            "kirimoja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ch\u00e9rimolier": [
                    "Singulier"
                ],
                "ch\u00e9rimoliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cherokee": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cherokee"
                        ],
                        "en": [
                            "Cherokee"
                        ],
                        "eu": [
                            "txeroki"
                        ],
                        "bs": [
                            "\u010deroki"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13e3\u13b3\u13a9"
                        ],
                        "es": [
                            "cheroqui"
                        ],
                        "it": [
                            "cherokee"
                        ],
                        "nl": [
                            "Cherokee"
                        ],
                        "pt": [
                            "cherokee",
                            "cheroqui"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u043e\u043a\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "cherokesiska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chert\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Teuerung",
                            "hoher Preis"
                        ],
                        "en": [
                            "expensiveness"
                        ],
                        "br": [
                            "kernez"
                        ],
                        "pl": [
                            "dro\u017cyzna"
                        ],
                        "sv": [
                            "dyrhet"
                        ],
                        "cs": [
                            "drahota"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chert\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "chert\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ch\u00e9rubin": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "g\u00e9rub"
                        ],
                        "de": [
                            "Engelchen",
                            "Cherub",
                            "Kerub"
                        ],
                        "en": [
                            "cherub"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0641\u0644 \u062c\u0645\u064a\u0644"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u667a\u5929\u4f7f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucee4\ub8f9"
                        ],
                        "es": [
                            "querub\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "kerubo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b5\u03c1\u03bf\u03c5\u03b2\u03b5\u03af\u03bc"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05da"
                        ],
                        "io": [
                            "kerubo"
                        ],
                        "ia": [
                            "cherub",
                            "cherubin"
                        ],
                        "it": [
                            "cherubino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u667a\u5929\u4f7f"
                        ],
                        "pl": [
                            "cherubin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0435\u0440\u0443\u0432\u0438\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "cherub\u00edn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ch\u00e9rubin": [
                    "Singulier"
                ],
                "ch\u00e9rubins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chervis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Sium sisarum"
                        ],
                        "de": [
                            "Zuckerwurzel"
                        ],
                        "en": [
                            "skirret"
                        ],
                        "es": [
                            "escarav\u00eda",
                            "chiriv\u00eda"
                        ],
                        "nl": [
                            "suikerwortel"
                        ],
                        "pt": [
                            "cherivia",
                            "cherivia"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cheshire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Chesterk\u00e4se",
                            "Chester",
                            "Cheshire"
                        ],
                        "en": [
                            "Cheshire cheese"
                        ],
                        "es": [
                            "Cheshire"
                        ],
                        "fi": [
                            "cheshire",
                            "chester"
                        ],
                        "id": [
                            "keju Cheshire"
                        ],
                        "nl": [
                            "Cheshire"
                        ],
                        "pl": [
                            "Cheshire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0447\u0435\u0448\u0438\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cheshire": [
                    "Singulier"
                ],
                "cheshires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chester": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Chesterk\u00e4se",
                            "Chester"
                        ],
                        "en": [
                            "Cheshire cheese"
                        ],
                        "es": [
                            "Cheshire"
                        ],
                        "fi": [
                            "cheshire",
                            "chester"
                        ],
                        "id": [
                            "keju Cheshire"
                        ],
                        "nl": [
                            "Cheshire"
                        ],
                        "pl": [
                            "Cheshire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0447\u0435\u0448\u0438\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chester": [
                    "Singulier"
                ],
                "chesters": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ch\u00e9tif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schwach",
                            "schw\u00e4chlich",
                            "k\u00fcmmerlich"
                        ],
                        "en": [
                            "sickly",
                            "weak",
                            "scrawny"
                        ],
                        "eu": [
                            "erkin"
                        ],
                        "br": [
                            "munut"
                        ],
                        "ca": [
                            "escanyolit",
                            "desnerit",
                            "escarransit",
                            "esquifit"
                        ],
                        "es": [
                            "fr\u00e1gil",
                            "d\u00e9bil",
                            "enfermizo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c7\u03b5\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyenge",
                            "t\u00f6r\u00e9keny"
                        ],
                        "io": [
                            "debila"
                        ],
                        "nl": [
                            "ziekelijk",
                            "schraal",
                            "spichtig",
                            "mager",
                            "zwak"
                        ],
                        "sv": [
                            "svag",
                            "klen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ch\u00e9tif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ch\u00e9tifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ch\u00e9tive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ch\u00e9tives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cheval": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grand mammif\u00e8re\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Equus caballus"
                        ],
                        "af": [
                            "perd"
                        ],
                        "sq": [
                            "kal\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Pferd"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1348\u1228\u1235"
                        ],
                        "en": [
                            "horse",
                            "steed",
                            "mount",
                            "nag"
                        ],
                        "ang": [
                            "hengest",
                            "eoh",
                            "hors",
                            "mearth",
                            "wicg"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0635\u0627\u0646",
                            "\u0641\u0631\u0633",
                            "\u062e\u064a\u0644"
                        ],
                        "an": [
                            "caballo"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0571\u056b",
                            "\u0576\u056a\u0578\u0582\u0575\u0563",
                            "\u0565\u0580\u056b\u057e\u0561\u0580"
                        ],
                        "ast": [
                            "caballu"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0622\u062a",
                            "at"
                        ],
                        "nds": [
                            "peerd"
                        ],
                        "eu": [
                            "zaldi",
                            "zamari"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "h",
                            "kezeg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "cavall"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13d0\u13c8\u13b5"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a6c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9d0"
                        ],
                        "kw": [
                            "margh"
                        ],
                        "co": [
                            "cavallu"
                        ],
                        "hr": [
                            "ko\u01cc"
                        ],
                        "da": [
                            "hest"
                        ],
                        "es": [
                            "caballo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109evalo"
                        ],
                        "et": [
                            "hobune"
                        ],
                        "fo": [
                            "ross"
                        ],
                        "fi": [
                            "hevonen"
                        ],
                        "fy": [
                            "hynder",
                            "peard",
                            "happe"
                        ],
                        "gd": [
                            "each"
                        ],
                        "ga": [
                            "capall",
                            "each"
                        ],
                        "gl": [
                            "cabalo"
                        ],
                        "cy": [
                            "march"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10ee\u10d4\u10dc\u10d8",
                            "\u10f0\u10e3\u10dc\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bb\u03bf\u03b3\u03bf",
                            "\u03af\u03c0\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "doki"
                        ],
                        "hsb": [
                            "k\u00f3\u0144"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "kavalo"
                        ],
                        "id": [
                            "kuda"
                        ],
                        "ia": [
                            "cavallo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u157f\u14bb\u14a5\u1550\u152a\u140a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "hestur",
                            "hross"
                        ],
                        "it": [
                            "cavallo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u99ac"
                        ],
                        "jv": [
                            "jaran"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0442",
                            "\u0436\u044b\u043b\u049b\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0442",
                            "\u0436\u044b\u043b\u043a\u044b"
                        ],
                        "ku": [
                            "abdar",
                            "hesp",
                            "\u0633\u067e"
                        ],
                        "la": [
                            "caballus",
                            "equus"
                        ],
                        "lv": [
                            "zirgs"
                        ],
                        "li": [
                            "Peerd",
                            "peerd"
                        ],
                        "lt": [
                            "arklys"
                        ],
                        "jbo": [
                            "xirma"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u043e\u045a"
                        ],
                        "ms": [
                            "kuda"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d30"
                        ],
                        "mg": [
                            "soavaly"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u017ciemel"
                        ],
                        "gv": [
                            "cabbyl",
                            "eagh"
                        ],
                        "mi": [
                            "hoiho"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u044c",
                            "\u0448\u04af\u0434\u043b\u0435\u043d",
                            "\u0445\u044f\u0437\u0430\u0430\u043b\u0430\u043d",
                            "\u0441\u043e\u0451\u043e\u043b\u043e\u043d",
                            "\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "paard",
                            "ros",
                            "knol"
                        ],
                        "no": [
                            "hest"
                        ],
                        "oc": [
                            "caval",
                            "chivau",
                            "chavau"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06af\u06be\u0648\u0691\u0627"
                        ],
                        "uz": [
                            "ot"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u0622\u0633"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavalo"
                        ],
                        "qu": [
                            "kawallu"
                        ],
                        "ro": [
                            "cal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u044c",
                            "\u043b\u043e\u0448\u0430\u0434\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0935",
                            "\u091f\u0915",
                            "\u0930\u0917",
                            "\u0939\u092f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043e\u045a"
                        ],
                        "sk": [
                            "k\u00f4\u0148"
                        ],
                        "sl": [
                            "konj"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4st"
                        ],
                        "sw": [
                            "farasi"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0430\u0441\u043f"
                        ],
                        "tl": [
                            "kab\u00e1yo"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u016f\u0148"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "at",
                            "beygir",
                            "ayg\u0131r",
                            "k\u0131srak",
                            "tay",
                            "beygir"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u0430\u0442"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0456\u043d\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u1ef1a"
                        ],
                        "vo": [
                            "jevod"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchiv\u00e5"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e2\u05e8\u05d3"
                        ],
                        "zu": [
                            "ihhashi",
                            "ilihhashi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Viande de cheval\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pferdefleisch",
                            "\u685c\u8089"
                        ],
                        "en": [
                            "horsemeat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a6c\u8089"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9d0\uace0\uae30",
                            "\ub9c8\uc721"
                        ],
                        "hr": [
                            "konjetina"
                        ],
                        "es": [
                            "carne de caballo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109evala\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "hevosenliha"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00f3h\u00fas"
                        ],
                        "is": [
                            "hrossakj\u00f6t"
                        ],
                        "lt": [
                            "arkliena"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0434\u0443\u0443\u043d\u044b \u043c\u0430\u0445"
                        ],
                        "pl": [
                            "konina"
                        ],
                        "pt": [
                            "carne de cavalo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ecbt ng\u1ef1a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cheval": [
                    "Singulier"
                ],
                "chevaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Cheval": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pferd"
                        ],
                        "en": [
                            "Horse"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5348"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624",
                            "\ub9d0",
                            "\ub9d0\ub760"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5348",
                            "\u5348\u5e74"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0416\u044b\u043b\u049b\u044b"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u1ecd"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cheval-vapeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de la puissance d\u2019un moteur (1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "fuqi"
                        ],
                        "de": [
                            "Pferdest\u00e4rke",
                            "PS"
                        ],
                        "en": [
                            "horsepower",
                            "HP",
                            "brake horsepower"
                        ],
                        "eu": [
                            "zaldi potentzia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0441\u0438\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cavall de vapor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a6c\u529b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\ub825"
                        ],
                        "hr": [
                            "ko\u01ccska snaga"
                        ],
                        "da": [
                            "hestekraft"
                        ],
                        "es": [
                            "caballo de vapor"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109evalpovo"
                        ],
                        "et": [
                            "hobuj\u00f5ud"
                        ],
                        "fi": [
                            "hevosvoima"
                        ],
                        "gl": [
                            "cabalo de vapor"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05d5\u05d7 \u05e1\u05d5\u05e1"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00f3er\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "cavallo vapore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u99ac\u529b"
                        ],
                        "la": [
                            "equipotentia"
                        ],
                        "lt": [
                            "arklio galia"
                        ],
                        "nl": [
                            "paardenkracht"
                        ],
                        "no": [
                            "hestekraft"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u0144 mechaniczny",
                            "KM"
                        ],
                        "pt": [
                            "vapor"
                        ],
                        "ro": [
                            "putere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u0448\u0430\u0434\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u043b\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "konjska mo\u010d"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4stkraft"
                        ],
                        "cs": [
                            "ko\u0148sk\u00e1 s\u00edla"
                        ],
                        "tr": [
                            "beygir g\u00fcc\u00fc"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0456\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0441\u0438\u043b\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e3 l\u1ef1c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cheval-vapeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "chevaux-vapeur": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chevaleresque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ritterlich"
                        ],
                        "en": [
                            "chivalrous"
                        ],
                        "es": [
                            "caballeroso"
                        ],
                        "it": [
                            "cavalleresco"
                        ],
                        "nl": [
                            "ridderlijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "rycerski"
                        ],
                        "sv": [
                            "ridderlig",
                            "chevaleresk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chevaleresque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "chevaleresques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "chevaleresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ritterin"
                        ],
                        "en": [
                            "knight",
                            "knightess"
                        ],
                        "ast": [
                            "caballera"
                        ],
                        "ca": [
                            "cavalleressa"
                        ],
                        "it": [
                            "cavalieressa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chevaleresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "chevaleresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chevalerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ritterlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "chivalry"
                        ],
                        "es": [
                            "caballer\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c0\u03c0\u03bf\u03c3\u03cd\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "cavalleria"
                        ],
                        "oc": [
                            "cavalari\u00e1"
                        ],
                        "pl": [
                            "rycersko\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavalaria"
                        ],
                        "sv": [
                            "ridderskap"
                        ],
                        "cs": [
                            "ryt\u00ed\u0159stv\u00ed",
                            "ryt\u00ed\u0159stvo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chevalerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "chevaleries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chevalet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Support servant \u00e0 tenir \u00e9lev\u00e9es les cordes d\u2019un instrument \u00e0 cordes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Steg"
                        ],
                        "en": [
                            "bridge"
                        ],
                        "da": [
                            "stol"
                        ],
                        "eo": [
                            "ponto"
                        ],
                        "et": [
                            "chevalet"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b2\u03b1\u03bb\u03ac\u03c1\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ponte"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0438\u0435\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "brug",
                            "kam"
                        ],
                        "sv": [
                            "stall"
                        ],
                        "cs": [
                            "kobylka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Support du tableau pour le peintre au travail",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "k\u00ebmbaleci",
                            "kavaleti"
                        ],
                        "de": [
                            "Staffelei"
                        ],
                        "en": [
                            "easel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u0645\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0578\u056c\u0562\u0565\u0580\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "molbert"
                        ],
                        "eu": [
                            "asto"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "cavallet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ed1\u677f\u67b6",
                            "\u753b\u67b6",
                            "\u4e09\u89d2\u67b6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\uc824"
                        ],
                        "da": [
                            "staffeli"
                        ],
                        "es": [
                            "caballete",
                            "atril"
                        ],
                        "eo": [
                            "stablo"
                        ],
                        "fi": [
                            "maalausteline"
                        ],
                        "gn": [
                            "apykayvate"
                        ],
                        "hu": [
                            "fest\u0151\u00e1llv\u00e1ny"
                        ],
                        "io": [
                            "tresto"
                        ],
                        "is": [
                            "tr\u00f6nur"
                        ],
                        "it": [
                            "cavalletto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u753b\u67b6",
                            "\u30a4\u30fc\u30bc\u30eb"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "ezel",
                            "schildersezel"
                        ],
                        "no": [
                            "staffeli"
                        ],
                        "pl": [
                            "sztaluga"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavalete"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219evalet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442",
                            "\u043f\u043e\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "staffli"
                        ],
                        "cs": [
                            "podstavec",
                            "mal\u00ed\u0159sk\u00fd stojan"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7izim sehpas\u0131",
                            "\u015f\u00f6vale"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Support de l\u2019ouvrage employ\u00e9 pour l\u2019\u00e9lever \u00e0 hauteur suffisante de travail",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bock"
                        ],
                        "en": [
                            "sawbuck",
                            "sawhorse",
                            "trestle"
                        ],
                        "fi": [
                            "pukki",
                            "sahapukki"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u99ac"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "zaagbok"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u0437\u043b\u044b"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Instrument de supplice",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Folterbank"
                        ],
                        "en": [
                            "rack"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0565\u056c\u0578\u0581",
                            "\u0563\u0565\u056c\u0561\u0580\u0561\u0576"
                        ],
                        "es": [
                            "potro"
                        ],
                        "eo": [
                            "rako"
                        ],
                        "fi": [
                            "piinapenkki"
                        ],
                        "it": [
                            "cavalletto"
                        ],
                        "nl": [
                            "pijnbank"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavalete"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u044b\u0431\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "str\u00e4ckb\u00e4nk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chevalet": [
                    "Singulier"
                ],
                "chevalets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chevalier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Membre de la chevalerie",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kalor\u00ebsi"
                        ],
                        "de": [
                            "Ritter",
                            "Kavalier"
                        ],
                        "en": [
                            "knight"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0627\u0631\u0633"
                        ],
                        "eu": [
                            "zaldun"
                        ],
                        "br": [
                            "marc\u02bcheg"
                        ],
                        "ca": [
                            "cavaller"
                        ],
                        "da": [
                            "ridder"
                        ],
                        "es": [
                            "caballero"
                        ],
                        "eo": [
                            "kavaliro"
                        ],
                        "et": [
                            "r\u00fc\u00fctel"
                        ],
                        "fi": [
                            "ritari"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e0\u10d0\u10d8\u10dc\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c0\u03c0\u03cc\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "lovag"
                        ],
                        "io": [
                            "kavaliero"
                        ],
                        "ia": [
                            "cavallero"
                        ],
                        "is": [
                            "riddari"
                        ],
                        "it": [
                            "cavaliere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9a0e\u58eb"
                        ],
                        "la": [
                            "eques"
                        ],
                        "nl": [
                            "ridder"
                        ],
                        "no": [
                            "ridder"
                        ],
                        "oc": [
                            "cavali\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "rycerz"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavaleiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "riddare"
                        ],
                        "cs": [
                            "ryt\u00ed\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015f\u00f6valye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chevalier": [
                    "Singulier"
                ],
                "chevaliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "oiseau",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Tringa"
                        ],
                        "de": [
                            "Rotschenkel",
                            "Wasserl\u00e4ufer"
                        ],
                        "en": [
                            "sandpiper",
                            "redshank"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u064a\u0637\u0648\u0649"
                        ],
                        "es": [
                            "archibebe"
                        ],
                        "eo": [
                            "tringo"
                        ],
                        "it": [
                            "piropiro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chevalier": [
                    "Singulier"
                ],
                "chevaliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chevali\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Siegelring"
                        ],
                        "en": [
                            "signet ring"
                        ],
                        "it": [
                            "anello con sigillo"
                        ],
                        "pl": [
                            "sygnet"
                        ],
                        "pt": [
                            "anel de sinete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chevali\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "chevali\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ritterin"
                        ],
                        "en": [
                            "knight",
                            "knightess"
                        ],
                        "ast": [
                            "caballera"
                        ],
                        "ca": [
                            "cavalleressa"
                        ],
                        "it": [
                            "cavalieressa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chevali\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "chevali\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chevaucher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Intransitif) Aller \u00e0 cheval\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ry"
                        ],
                        "de": [
                            "reiten",
                            "wegreiten",
                            "bereiten"
                        ],
                        "en": [
                            "ride"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6rnan",
                            "ridan"
                        ],
                        "br": [
                            "marc\u02bchegezh",
                            "marc\u02bchekaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "cavalcar",
                            "muntar"
                        ],
                        "da": [
                            "ride"
                        ],
                        "es": [
                            "cabalgar",
                            "montar"
                        ],
                        "eo": [
                            "rajdi"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00ed\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "ratsastaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b2\u03b1\u03bb\u03b9\u03ba\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "kavalkar"
                        ],
                        "it": [
                            "cavalcare"
                        ],
                        "nl": [
                            "rijden"
                        ],
                        "no": [
                            "ri",
                            "ride",
                            "ri",
                            "ride"
                        ],
                        "oc": [
                            "cavalgar"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavalgar"
                        ],
                        "sv": [
                            "rida"
                        ],
                        "cs": [
                            "jet na koni",
                            "jezdit"
                        ],
                        "tr": [
                            "binmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Intransitif) (Par analogie) Se croiser, se superposer\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberlappen"
                        ],
                        "en": [
                            "span",
                            "overlap"
                        ],
                        "ca": [
                            "encavalcar"
                        ],
                        "nl": [
                            "overlappen"
                        ],
                        "pt": [
                            "se superpor"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ekr\u00fdvat se"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chev\u00eache": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "rapace nocturne",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Athene",
                            "Athene noctua"
                        ],
                        "sq": [
                            "kukuvajka"
                        ],
                        "de": [
                            "Steinkauz",
                            "Steineule"
                        ],
                        "en": [
                            "little owl"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u062f\u0649",
                            "\u0642\u0648\u064a\u0642",
                            "\u0627\u0644\u0633\u0647\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "mozolo"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u044b\u0447"
                        ],
                        "br": [
                            "kaouenn vihan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0431\u0438\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430 \u043a\u0443\u043a\u0443\u043c\u044f\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "mussol"
                        ],
                        "co": [
                            "nottula"
                        ],
                        "hr": [
                            "sivi \u010duk"
                        ],
                        "da": [
                            "kirkeugle"
                        ],
                        "es": [
                            "mochuelo"
                        ],
                        "eo": [
                            "noktuo"
                        ],
                        "et": [
                            "kivikakk"
                        ],
                        "fi": [
                            "minervanp\u00f6ll\u00f6"
                        ],
                        "fy": [
                            "stien\u00fbltsje"
                        ],
                        "ga": [
                            "ulchabh\u00e1n beag"
                        ],
                        "gl": [
                            "moucho"
                        ],
                        "cy": [
                            "tylluan fach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03ba\u03bf\u03c5\u03b2\u03ac\u03b3\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hsb": [
                            "kuli\u0161k",
                            "sowka"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05d5\u05e1 \u05d4\u05d7\u05d5\u05e8\u05d1\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "kuvik"
                        ],
                        "io": [
                            "huo"
                        ],
                        "is": [
                            "kattugla"
                        ],
                        "it": [
                            "civetta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30ad\u30f3\u30e1\u30d5\u30af\u30ed\u30a6"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u0101jas apogs"
                        ],
                        "lt": [
                            "pel\u0117dik\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0443\u043a\u0443\u043cj\u0430\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "mt": [
                            "tikki"
                        ],
                        "nl": [
                            "steenuil"
                        ],
                        "no": [
                            "kirkeugle"
                        ],
                        "oc": [
                            "cav\u00e8ca"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3jd\u017aka"
                        ],
                        "pt": [
                            "mocho galego"
                        ],
                        "ro": [
                            "cucuveaua"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u044b\u0447"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0443\u043a\u0443\u043c\u0430\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kuvik"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010duk"
                        ],
                        "sv": [
                            "minervauggla"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00fd\u010dek"
                        ],
                        "tr": [
                            "kukumav"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0438\u0447"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chev\u00eache": [
                    "Singulier"
                ],
                "chev\u00eaches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chevelu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hairy"
                        ],
                        "br": [
                            "blevek"
                        ],
                        "es": [
                            "cabelludo"
                        ],
                        "it": [
                            "capelluto"
                        ],
                        "la": [
                            "capillatus"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103ros"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchivlou"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chevelu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "chevelus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "chevelue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "chevelues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "chevelure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble des cheveux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hare"
                        ],
                        "de": [
                            "Haar"
                        ],
                        "en": [
                            "hair",
                            "head of hair"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "kreo\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "cabellera"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba38\ub9ac"
                        ],
                        "co": [
                            "capillera",
                            "capelli"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e5r"
                        ],
                        "es": [
                            "melena",
                            "pelo"
                        ],
                        "eo": [
                            "hararo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tukka",
                            "hiukset"
                        ],
                        "gd": [
                            "falt"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03af\u03c7\u03b5\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "haj"
                        ],
                        "io": [
                            "hararo"
                        ],
                        "it": [
                            "capelli",
                            "capigliatura",
                            "crine",
                            "chioma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9aea",
                            "\u982d\u9aea"
                        ],
                        "ln": [
                            "ns\u00faki"
                        ],
                        "nl": [
                            "haar",
                            "haardos",
                            "beharing"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00e5r"
                        ],
                        "oc": [
                            "cabeladura",
                            "pamparruga"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabelo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u044b"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u091a\u0930"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e5r"
                        ],
                        "sw": [
                            "nywele"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u0159\u00edva",
                            "vlasy",
                            "k\u0161tice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chevelure": [
                    "Singulier"
                ],
                "chevelures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chevesne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Squalius cephalus",
                            "Leuciscus cephalus"
                        ],
                        "de": [
                            "D\u00f6bel"
                        ],
                        "en": [
                            "chub"
                        ],
                        "ca": [
                            "bagra"
                        ],
                        "hr": [
                            "klen"
                        ],
                        "es": [
                            "bagre"
                        ],
                        "eo": [
                            "muelilfi\u015do"
                        ],
                        "fi": [
                            "turpa"
                        ],
                        "it": [
                            "cavedano"
                        ],
                        "la": [
                            "chevesne"
                        ],
                        "nl": [
                            "kopvoorn"
                        ],
                        "pl": [
                            "kle\u0144"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u0430\u0432\u043b\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "jelec"
                        ],
                        "tr": [
                            "akbal\u0131k"
                        ],
                        "wa": [
                            "givenne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chevesne": [
                    "Singulier"
                ],
                "chevesnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chevet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "T\u00eate du lit\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kopfende"
                        ],
                        "en": [
                            "head"
                        ],
                        "eo": [
                            "litkapo"
                        ],
                        "io": [
                            "litokapo",
                            "apsido"
                        ],
                        "it": [
                            "capezzale"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoofdeinde"
                        ],
                        "no": [
                            "hodeende av seng"
                        ],
                        "oc": [
                            "cabe\u00e7",
                            "testi\u00e8ra"
                        ],
                        "pl": [
                            "wezg\u0142owie"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103p\u0103t\u00e2i"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u044c\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie d\u2019une \u00e9glise\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "absis"
                        ],
                        "eo": [
                            "absido"
                        ],
                        "it": [
                            "cappella",
                            "presbiterio",
                            "abside"
                        ],
                        "la": [
                            "capitium",
                            "presbyterium"
                        ],
                        "nl": [
                            "abside",
                            "apsis"
                        ],
                        "ro": [
                            "absid\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "absid"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Table de chevet\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nachttisch",
                            "Nachtkasten",
                            "Nachtk\u00e4stchen"
                        ],
                        "en": [
                            "bedside table"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bc\u03bf\u03b4\u03af\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "comodino"
                        ],
                        "nl": [
                            "nachtkastje"
                        ],
                        "no": [
                            "nattbord"
                        ],
                        "pt": [
                            "mudo"
                        ],
                        "ro": [
                            "noptier\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chevet": [
                    "Singulier"
                ],
                "chevets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cheveu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "haar"
                        ],
                        "sq": [
                            "flok",
                            "qime"
                        ],
                        "de": [
                            "Haar"
                        ],
                        "en": [
                            "hair"
                        ],
                        "ang": [
                            "h\u00e6r",
                            "her"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0639\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0566\u0565\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "sa\u00e7"
                        ],
                        "eu": [
                            "ile"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u0430\u0441"
                        ],
                        "br": [
                            "blev"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "p\u00e8l",
                            "cabell"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5934\u53d1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba38\ub9ac\uce74\ub77d"
                        ],
                        "kw": [
                            "blew"
                        ],
                        "co": [
                            "capellu"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e5r"
                        ],
                        "es": [
                            "cabello"
                        ],
                        "eo": [
                            "haro"
                        ],
                        "et": [
                            "juuksed"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00e1r"
                        ],
                        "fi": [
                            "hius"
                        ],
                        "fy": [
                            "hier"
                        ],
                        "gd": [
                            "falt"
                        ],
                        "ga": [
                            "folt",
                            "gruaig"
                        ],
                        "cy": [
                            "blew"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10db\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05e2\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "haj"
                        ],
                        "io": [
                            "haro"
                        ],
                        "ia": [
                            "capillo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u152d\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "capello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9aea",
                            "\u9aea\u306e\u6bdb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0448"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u0430\u0447"
                        ],
                        "la": [
                            "capillus"
                        ],
                        "lv": [
                            "mats"
                        ],
                        "ln": [
                            "ns\u00faki"
                        ],
                        "lt": [
                            "plaukas"
                        ],
                        "mg": [
                            "doha"
                        ],
                        "nl": [
                            "haar"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00e5r"
                        ],
                        "oc": [
                            "piau"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0142os"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabelo",
                            "pelo"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103r"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u043e\u0441"
                        ],
                        "sg": [
                            "kwa"
                        ],
                        "sk": [
                            "vlas"
                        ],
                        "sl": [
                            "las"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e5r"
                        ],
                        "sw": [
                            "unywele"
                        ],
                        "tl": [
                            "buh\u00f3k"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u04d9\u0447"
                        ],
                        "cs": [
                            "vlas"
                        ],
                        "tr": [
                            "sa\u00e7"
                        ],
                        "tk": [
                            "sa\u00e7"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u043e\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00f3c"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchivea"
                        ],
                        "zu": [
                            "ulunwele",
                            "unwele"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cheveu": [
                    "Singulier"
                ],
                "cheveux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cheville": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Morceau de bois\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Holzd\u00fcbel",
                            "Holznagel"
                        ],
                        "en": [
                            "dowel",
                            "peg"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0633\u0627\u0631",
                            "\u062f\u0633\u0627\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "ibil"
                        ],
                        "ca": [
                            "clavilla"
                        ],
                        "co": [
                            "cavichja",
                            "cavichjolu"
                        ],
                        "da": [
                            "dybel"
                        ],
                        "es": [
                            "taco"
                        ],
                        "eo": [
                            "kejlo"
                        ],
                        "it": [
                            "cavicchio",
                            "spina"
                        ],
                        "nl": [
                            "deuvel",
                            "pen"
                        ],
                        "oc": [
                            "cavilha"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u0142ek"
                        ],
                        "pt": [
                            "bucha"
                        ],
                        "ro": [
                            "diblu",
                            "cep"
                        ],
                        "sv": [
                            "plugg"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce de plastique\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Keil",
                            "D\u00fcbel"
                        ],
                        "en": [
                            "peg",
                            "wall plug"
                        ],
                        "ca": [
                            "turmell"
                        ],
                        "da": [
                            "dybel"
                        ],
                        "es": [
                            "taco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03cd\u03c0\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "tassello"
                        ],
                        "nl": [
                            "plug"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u0142ek"
                        ],
                        "pt": [
                            "bucha"
                        ],
                        "sv": [
                            "plugg"
                        ],
                        "cs": [
                            "hmo\u017edinka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Morceau de bois ou de m\u00e9tal pr\u00e9sent dans les instruments \u00e0 cordes\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wirbel"
                        ],
                        "en": [
                            "tuning peg",
                            "tuning pin"
                        ],
                        "co": [
                            "biscu"
                        ],
                        "es": [
                            "clavija"
                        ],
                        "eo": [
                            "agordkejlo"
                        ],
                        "it": [
                            "pirolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "sleutel"
                        ],
                        "pt": [
                            "cravelha"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Articulation\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kn\u00f6chel",
                            "Fu\u00dfkn\u00f6chel"
                        ],
                        "en": [
                            "ankle"
                        ],
                        "ang": [
                            "ancleow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0627\u062d\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "troad",
                            "ufern"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00e0lleol",
                            "turmell"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a4\u13e3\u13cd\u13c6\u13b3\u13db"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u811a\u8e1d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc1c\ubaa9"
                        ],
                        "co": [
                            "talorcu"
                        ],
                        "da": [
                            "ankel"
                        ],
                        "es": [
                            "tobillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "maleolo"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f8kil"
                        ],
                        "fi": [
                            "nilkka"
                        ],
                        "fy": [
                            "ankel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "boka"
                        ],
                        "io": [
                            "stifto"
                        ],
                        "id": [
                            "mata kaki"
                        ],
                        "ia": [
                            "malleolo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14ef\u158f\u1550\u14c2\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f6kli"
                        ],
                        "it": [
                            "caviglia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8db3\u9996"
                        ],
                        "la": [
                            "talus"
                        ],
                        "nl": [
                            "enkel"
                        ],
                        "no": [
                            "ankel"
                        ],
                        "oc": [
                            "cavilha"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0686 \u067e\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "kostka"
                        ],
                        "pt": [
                            "artelho",
                            "mal\u00e9olo",
                            "tornozelo"
                        ],
                        "ro": [
                            "glezn\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u0434\u044b\u0436\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "ankel"
                        ],
                        "sw": [
                            "kifundo cha mguu"
                        ],
                        "cs": [
                            "kotn\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayak bile\u011fi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cheville": [
                    "Singulier"
                ],
                "chevilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ch\u00e8vre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Genre de mammif\u00e8re",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Capra"
                        ],
                        "de": [
                            "Ziege"
                        ],
                        "en": [
                            "goat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5fc\uc18c"
                        ],
                        "dlm": [
                            "cuopra"
                        ],
                        "ia": [
                            "capra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e4\u30ae",
                            "\u5c71\u7f8a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0448\u043a\u0456"
                        ],
                        "la": [
                            "capra"
                        ],
                        "mi": [
                            "nanekoti",
                            "nanenane"
                        ],
                        "oc": [
                            "chabra",
                            "cabra",
                            "craba"
                        ],
                        "pt": [
                            "bode"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0430\u043f"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u00ea"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Femelle du bouc",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dhi"
                        ],
                        "de": [
                            "Zicke"
                        ],
                        "en": [
                            "goat",
                            "nanny goat"
                        ],
                        "ang": [
                            "gat"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0575\u056e"
                        ],
                        "az": [
                            "ke\u00e7i"
                        ],
                        "eu": [
                            "ahuntz"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0997\u09b2"
                        ],
                        "br": [
                            "gavr"
                        ],
                        "ca": [
                            "boc",
                            "cabr\u00f3",
                            "cabra",
                            "cabra"
                        ],
                        "co": [
                            "capra",
                            "sciotta"
                        ],
                        "da": [
                            "ged"
                        ],
                        "es": [
                            "cabra"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaprino"
                        ],
                        "et": [
                            "kits"
                        ],
                        "fo": [
                            "geit"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuohi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10ee\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03c3\u03af\u03ba\u03b1",
                            "\u03b1\u03af\u03b3\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6"
                        ],
                        "io": [
                            "kaprino"
                        ],
                        "ia": [
                            "capra"
                        ],
                        "it": [
                            "capra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c71\u7f8a",
                            "\u30e4\u30ae"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0448\u043a\u0456"
                        ],
                        "rw": [
                            "ihene"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u0447\u043a\u0438"
                        ],
                        "ku": [
                            "bizin"
                        ],
                        "lv": [
                            "kaza"
                        ],
                        "ln": [
                            "ntaba"
                        ],
                        "lt": [
                            "o\u017eys"
                        ],
                        "ms": [
                            "kambing"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u044f\u043c\u0430\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "geit",
                            "sik"
                        ],
                        "no": [
                            "geit"
                        ],
                        "oc": [
                            "cabra"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0628\u06a9\u0631\u06cc"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "koza"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabra"
                        ],
                        "ro": [
                            "capra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "koza"
                        ],
                        "sv": [
                            "get",
                            "get"
                        ],
                        "sw": [
                            "mbuzi"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0431\u0443\u0437"
                        ],
                        "tl": [
                            "kamb\u00edng"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04d9\u0497\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "koza"
                        ],
                        "tr": [
                            "ke\u00e7i"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u0433\u0435\u0447\u0438",
                            "ge\u00e7i"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchive"
                        ],
                        "zu": [
                            "imbuzi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ch\u00e8vre": [
                    "Singulier"
                ],
                "ch\u00e8vres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ziegenk\u00e4se"
                        ],
                        "en": [
                            "goat cheese"
                        ],
                        "nl": [
                            "geitenkaas"
                        ],
                        "no": [
                            "geitost",
                            "chevre"
                        ],
                        "pt": [
                            "queijo de cabra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ch\u00e8vre": [
                    "Singulier"
                ],
                "ch\u00e8vres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Ch\u00e8vre": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schaf"
                        ],
                        "en": [
                            "Goat",
                            "Sheep",
                            "Ram"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u672a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbf8",
                            "\uc591",
                            "\uc591\ub760"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u672a",
                            "\u672a\u5e74"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049a\u043e\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00f9i"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chevreau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kitz",
                            "Zicklein"
                        ],
                        "en": [
                            "kid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0578\u0582\u056c"
                        ],
                        "br": [
                            "gaorig",
                            "gavr"
                        ],
                        "co": [
                            "caprettu"
                        ],
                        "es": [
                            "cabrito"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaprido"
                        ],
                        "fi": [
                            "vohla"
                        ],
                        "ga": [
                            "mionn\u00e1n"
                        ],
                        "gl": [
                            "cabuxo",
                            "cabrito"
                        ],
                        "hu": [
                            "gida"
                        ],
                        "it": [
                            "capretto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ed4\u30e4\u30ae"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043b\u0430\u049b"
                        ],
                        "ku": [
                            "kar",
                            "karik"
                        ],
                        "lv": [
                            "kazl\u0113ns"
                        ],
                        "nl": [
                            "geitje",
                            "geitenlam"
                        ],
                        "oc": [
                            "crabideta"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u017al\u0119",
                            "ko\u017alak",
                            "ko\u017al\u0105tko"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabrita",
                            "cabrito"
                        ],
                        "ro": [
                            "ied"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0437\u043b\u0451\u043d\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "killing"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u016fzle",
                            "kozl\u00edk",
                            "k\u016fzl\u00e1tko",
                            "kozl\u00ed\u010dek"
                        ],
                        "tr": [
                            "o\u011flak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chevreau": [
                    "Singulier"
                ],
                "chevreaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ch\u00e8vrefeuille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lonicera",
                            "Lonicera caprifolium"
                        ],
                        "de": [
                            "Gei\u00dfblatt",
                            "Heckenkirsche",
                            "Beinholz"
                        ],
                        "en": [
                            "honeysuckle"
                        ],
                        "ca": [
                            "lligabosc"
                        ],
                        "co": [
                            "caprifoglia",
                            "matresalba"
                        ],
                        "es": [
                            "madreselva"
                        ],
                        "eo": [
                            "lonicero"
                        ],
                        "gd": [
                            "deolag",
                            "shlat"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b9\u03cc\u03ba\u03bb\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "caprifoglio",
                            "madreselva"
                        ],
                        "la": [
                            "harabis"
                        ],
                        "nl": [
                            "kamperfoelie"
                        ],
                        "no": [
                            "kaprifol"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiciokrzew"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u043c\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kaprifol"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0437\u0435\u043b\u043f\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "zimolez"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ch\u00e8vrefeuille": [
                    "Singulier"
                ],
                "ch\u00e8vrefeuilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chevrette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zicklein"
                        ],
                        "en": [
                            "kid"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapridino"
                        ],
                        "fi": [
                            "naaraskili",
                            "kili"
                        ],
                        "io": [
                            "kaproyunino"
                        ],
                        "it": [
                            "capretta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "femelle du chevreuil",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kaprolle"
                        ],
                        "de": [
                            "Ricke",
                            "Rehgei\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "roe doe"
                        ],
                        "br": [
                            "h",
                            "hez"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapreolino"
                        ],
                        "nl": [
                            "reegeit"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103prioar\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "srnka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chevrette": [
                    "Singulier"
                ],
                "chevrettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chevreuil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cervid\u00e9s beaucoup plus petits que les cerfs",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Capreolus"
                        ],
                        "af": [
                            "ree"
                        ],
                        "de": [
                            "Reh"
                        ],
                        "en": [
                            "roe",
                            "roe deer",
                            "roebuck"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "ca": [
                            "cabirol"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7350",
                            "\u72cd\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub178\ub8e8"
                        ],
                        "kw": [
                            "yorgh"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00e5dyr"
                        ],
                        "es": [
                            "corzo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapreolo"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00e1d\u00fdr"
                        ],
                        "fi": [
                            "mets\u00e4kauris",
                            "kauris"
                        ],
                        "cy": [
                            "iwrch"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03b1\u03c1\u03ba\u03ac\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0151z"
                        ],
                        "io": [
                            "kapreolo"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00e1d\u00fdr"
                        ],
                        "it": [
                            "capriolo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "gv": [
                            "feeaih ruy"
                        ],
                        "nl": [
                            "ree"
                        ],
                        "no": [
                            "r\u00e5dyr"
                        ],
                        "pt": [
                            "cor\u00e7o"
                        ],
                        "ro": [
                            "caprioara"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0443\u043b\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e5djur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chevreuil": [
                    "Singulier"
                ],
                "chevreuils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chevrier": [
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ziegenhirte",
                            "Ziegenhirtin"
                        ],
                        "en": [
                            "goatherd"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0627\u0639\u064a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0639\u0632"
                        ],
                        "ca": [
                            "cabrer"
                        ],
                        "co": [
                            "capraghju"
                        ],
                        "es": [
                            "cabrero"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaprinisto"
                        ],
                        "io": [
                            "kapristo"
                        ],
                        "it": [
                            "capraio"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabreiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103stor",
                            "c\u0103prar",
                            "cioban"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chevrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "chevriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chevron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce inclin\u00e9e de charpente de la couverture d\u2019une maison",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sparren"
                        ],
                        "en": [
                            "rafter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0627\u0641\u062f\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u693d",
                            "\u693d\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11c\uae4c\ub798"
                        ],
                        "es": [
                            "viga"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109evrono"
                        ],
                        "fi": [
                            "kattopiiru",
                            "piiru"
                        ],
                        "it": [
                            "travetto",
                            "travicello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5782\u6728"
                        ],
                        "lt": [
                            "gegn\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043f\u043b\u0430\u0432",
                            "\u0441\u043a\u0435\u043b\u0435",
                            "\u0447\u0430\u0442\u043c\u0430"
                        ],
                        "mi": [
                            "heke"
                        ],
                        "nl": [
                            "dakspant"
                        ],
                        "pl": [
                            "krokwiuj\u0105",
                            "krokiew"
                        ],
                        "pt": [
                            "caibro",
                            "viga",
                            "trave"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103prior"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u043e\u043f\u0438\u043b\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "taksparre"
                        ],
                        "cs": [
                            "krokev"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Meuble h\u00e9raldique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sparren"
                        ],
                        "en": [
                            "chevron"
                        ],
                        "ca": [
                            "xebr\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "cabrio",
                            "chevr\u00f3n"
                        ],
                        "ia": [
                            "chevron"
                        ],
                        "it": [
                            "scaglione"
                        ],
                        "nl": [
                            "keper"
                        ],
                        "pl": [
                            "krokiew"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabria",
                            "asna"
                        ],
                        "sv": [
                            "sparre"
                        ],
                        "cs": [
                            "krokev"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chevron": [
                    "Singulier"
                ],
                "chevrons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chewing-gum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "\u00e7am\u00e7ak\u00ebzi"
                        ],
                        "de": [
                            "Kaugummi"
                        ],
                        "am": [
                            "masteca"
                        ],
                        "en": [
                            "chewing gum",
                            "gum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0644\u0643"
                        ],
                        "eu": [
                            "txingoma",
                            "txikle"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u044a\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53e3\u9999\u7cd6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uaecc"
                        ],
                        "hr": [
                            "guma za \u017evakanje"
                        ],
                        "da": [
                            "tyggegummi"
                        ],
                        "es": [
                            "chicle"
                        ],
                        "eo": [
                            "ma\u0109gumo"
                        ],
                        "fi": [
                            "purukumi"
                        ],
                        "fy": [
                            "kaugom"
                        ],
                        "gl": [
                            "goma de mascar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c3\u03af\u03c7\u03bb\u03b1",
                            "\u03bc\u03b1\u03c3\u03c4\u03af\u03c7\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e1\u05d8\u05d9\u05e7"
                        ],
                        "it": [
                            "gomma da masticare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u30ac\u30e0",
                            "\u30ac\u30e0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0493\u044b\u0437"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kn\u00e4tsch",
                            "Kn\u00e4tschgummi"
                        ],
                        "ms": [
                            "gula getha"
                        ],
                        "nl": [
                            "kauwgom"
                        ],
                        "no": [
                            "tyggegummi"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u062f\u0627\u0645\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "guma do \u017cucia"
                        ],
                        "pt": [
                            "chiclete",
                            "goma de mascar"
                        ],
                        "ro": [
                            "gum\u0103 de mestecat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0432\u0430\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "tuggummi"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0430\u0433\u044b\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017ev\u00fdka\u010dka"
                        ],
                        "tr": [
                            "sak\u0131z"
                        ],
                        "tk": [
                            "sakgy\u00e7"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0436\u0443\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u1eb9o cao su",
                            "g\u00f4m",
                            "k\u1eb9o g\u00f4m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chewing-gum": [
                    "Singulier"
                ],
                "chewing-gums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chez": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bei",
                            "zu"
                        ],
                        "en": [
                            "chez"
                        ],
                        "es": [
                            "en casa",
                            "entre",
                            "donde"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109e"
                        ],
                        "io": [
                            "che"
                        ],
                        "ia": [
                            "apud"
                        ],
                        "ku": [
                            "bal",
                            "cem",
                            "nik",
                            "dev"
                        ],
                        "nl": [
                            "bij"
                        ],
                        "no": [
                            "hos"
                        ],
                        "oc": [
                            "en \u00e7\u00f2 de",
                            "chas",
                            "nos"
                        ],
                        "pl": [
                            "do",
                            "u",
                            "w",
                            "w domu"
                        ],
                        "pt": [
                            "em casa de"
                        ],
                        "ro": [
                            "la"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443"
                        ],
                        "sv": [
                            "hos"
                        ],
                        "cs": [
                            "u"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chiant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Emb\u00eatant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nervig",
                            "schei\u00dfe"
                        ],
                        "en": [
                            "annoying"
                        ],
                        "br": [
                            "revr",
                            "chiantus"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dena"
                        ],
                        "nl": [
                            "strontvervelend",
                            "ambetant"
                        ],
                        "pt": [
                            "chato"
                        ],
                        "tr": [
                            "can s\u0131k\u0131c\u0131"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "P\u00e9nible",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "langweilig",
                            "schei\u00dfe"
                        ],
                        "en": [
                            "boring"
                        ],
                        "br": [
                            "revr",
                            "chiantus",
                            "hek"
                        ],
                        "es": [
                            "pesado",
                            "plasta",
                            "pelma",
                            "pelmazo",
                            "co\u00f1azo",
                            "cansino",
                            "plomo"
                        ],
                        "eo": [
                            "peniga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chiant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "chiants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "chiante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "chiantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "chiasme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "figure rh\u00e9torique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Chiasmus"
                        ],
                        "en": [
                            "chiasmus"
                        ],
                        "ca": [
                            "quiasme"
                        ],
                        "es": [
                            "quiasmo"
                        ],
                        "gl": [
                            "quiasmo"
                        ],
                        "it": [
                            "chiasmo"
                        ],
                        "nl": [
                            "chiasme",
                            "kruisstelling"
                        ],
                        "oc": [
                            "quiasme"
                        ],
                        "pl": [
                            "chiazm"
                        ],
                        "pt": [
                            "quiasma",
                            "quiasmas"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chiasme": [
                    "Singulier"
                ],
                "chiasmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chic": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schick",
                            "todschick"
                        ],
                        "en": [
                            "chic",
                            "dinky"
                        ],
                        "br": [
                            "cheuc\u02bch",
                            "kran"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dika"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bc\u03c8\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "chika"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u06cc\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "szykowny",
                            "szykowna"
                        ],
                        "pt": [
                            "chique"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219ic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0438\u043a\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161ik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chic": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "chics": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "chicaner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bedil"
                        ],
                        "de": [
                            "schikanieren",
                            "Kleinigkeiten tadeln",
                            "schurigeln",
                            "kujonieren"
                        ],
                        "en": [
                            "quibble",
                            "cavil at",
                            "carp at"
                        ],
                        "es": [
                            "disputar",
                            "criticar",
                            "zaherir"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ikani"
                        ],
                        "fo": [
                            "arga"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bb\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "shikanar"
                        ],
                        "it": [
                            "cavillare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedillen",
                            "haarkloven",
                            "muggeziften",
                            "vitten"
                        ],
                        "pt": [
                            "aperrear",
                            "atazanar",
                            "chicanear",
                            "fuxicar"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161ikanovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chicaneur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pettifogger",
                            "shyster"
                        ],
                        "eo": [
                            "advokata\u0109o"
                        ],
                        "io": [
                            "shikanero"
                        ],
                        "nl": [
                            "advocaat van kwade zaken"
                        ],
                        "pt": [
                            "chicaneiro",
                            "chicaneiro"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161\u0165oural",
                            "punti\u010dk\u00e1\u0159",
                            "hnidopich"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chicaneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "chicaneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chicor\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cichorium"
                        ],
                        "en": [
                            "chicory"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0646\u062f\u0628\u0627\u0621",
                            "\u0647\u0646\u062f\u0628\u0627"
                        ],
                        "eu": [
                            "txikoria"
                        ],
                        "co": [
                            "sciccuria",
                            "lattarellu"
                        ],
                        "es": [
                            "achicoria"
                        ],
                        "eo": [
                            "cikorio"
                        ],
                        "fi": [
                            "sikuri"
                        ],
                        "gl": [
                            "chicoria"
                        ],
                        "io": [
                            "cikorio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0448\u044b\u0440\u0430\u0442\u049b\u044b"
                        ],
                        "pt": [
                            "chic\u00f3ria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u043a\u043e\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "cikorka",
                            "\u010dekanka"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e9coreye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chicor\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "chicor\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mammif\u00e8re carnivore",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hond"
                        ],
                        "sq": [
                            "qen"
                        ],
                        "de": [
                            "Hund"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12cd\u123b"
                        ],
                        "en": [
                            "dog",
                            "hound",
                            "doggy",
                            "bitch"
                        ],
                        "ang": [
                            "docga",
                            "hund"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0644\u0628",
                            "\u0643\u0644\u0628\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u00f6p\u0259k",
                            "it"
                        ],
                        "eu": [
                            "zakur"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b0"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0430\u0431\u0430\u043a\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "pas"
                        ],
                        "br": [
                            "ki"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u0447\u0435",
                            "\u043f\u0441\u0435",
                            "\u043f\u0435\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "ca",
                            "gos",
                            "gossa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u72d7",
                            "\u72ac"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac1c"
                        ],
                        "kw": [
                            "ky"
                        ],
                        "co": [
                            "cane",
                            "cani",
                            "ghjacaru"
                        ],
                        "dlm": [
                            "cuon"
                        ],
                        "da": [
                            "hund"
                        ],
                        "es": [
                            "perro",
                            "can"
                        ],
                        "eo": [
                            "hundo"
                        ],
                        "et": [
                            "koer",
                            "peni"
                        ],
                        "fo": [
                            "hundur"
                        ],
                        "fi": [
                            "koira"
                        ],
                        "fy": [
                            "dogge",
                            "h\u00fbn"
                        ],
                        "gd": [
                            "c\u00f9"
                        ],
                        "ga": [
                            "madra",
                            "gadhar"
                        ],
                        "gl": [
                            "can"
                        ],
                        "cy": [
                            "ci"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10eb\u10d0\u10e6\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03c5\u03bb\u03af",
                            "\u03c3\u03ba\u03cd\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "gn": [
                            "jagua"
                        ],
                        "ha": [
                            "kare"
                        ],
                        "hsb": [
                            "pos",
                            "psyk"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05dc\u05d1"
                        ],
                        "hu": [
                            "kutya"
                        ],
                        "io": [
                            "hundo"
                        ],
                        "id": [
                            "anjing"
                        ],
                        "ia": [
                            "can"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u157f\u14bb\u14a5\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "hundur"
                        ],
                        "it": [
                            "cane"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u72ac"
                        ],
                        "jv": [
                            "asu"
                        ],
                        "kl": [
                            "qimmeq"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u0442"
                        ],
                        "rw": [
                            "imbwa"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0438\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "k\u00fb\u00e7ik",
                            "se",
                            "seg"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0eab\u0ea1\u0eb2"
                        ],
                        "la": [
                            "canis"
                        ],
                        "lv": [
                            "suns"
                        ],
                        "ln": [
                            "mbw\u00e1"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161uo"
                        ],
                        "lb": [
                            "Hond"
                        ],
                        "ms": [
                            "anjing"
                        ],
                        "mg": [
                            "alika",
                            "amboa",
                            "kiv\u00e0"
                        ],
                        "mt": [
                            "kelb"
                        ],
                        "gv": [
                            "coill",
                            "coo",
                            "moddey"
                        ],
                        "mi": [
                            "kur\u012b"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u043e\u0445\u043e\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "hond"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "no": [
                            "hund",
                            "tamhund"
                        ],
                        "oc": [
                            "can",
                            "gos",
                            "chin"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0626\u0649\u062a"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06a9\u062a\u0627"
                        ],
                        "uz": [
                            "it"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u06af"
                        ],
                        "pl": [
                            "pies",
                            "pies domowy",
                            "suka",
                            "pies"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e3o",
                            "cachorro"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u00e2ine",
                            "c\u00eeine"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0451\u0441",
                            "\u0441\u043e\u0431\u0430\u043a\u0430"
                        ],
                        "sm": [
                            "maile"
                        ],
                        "sg": [
                            "mbo"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0430\u0441",
                            "\u043a\u0443\u0447\u0435"
                        ],
                        "scn": [
                            "cani"
                        ],
                        "sk": [
                            "pes"
                        ],
                        "sl": [
                            "pes"
                        ],
                        "sv": [
                            "hund"
                        ],
                        "sw": [
                            "mbwa"
                        ],
                        "ss": [
                            "nj\u00e1"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u0430\u0433"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00e1so"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044d\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "pes"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2b\u0e21\u0e32",
                            "\u0e02"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6pek",
                            "it"
                        ],
                        "tk": [
                            "it"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043e\u0431\u0430\u043a\u0430",
                            "\u043f\u0435\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u00f3"
                        ],
                        "vo": [
                            "dog",
                            "dogs"
                        ],
                        "wo": [
                            "xaj"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d4\u05d5\u05e0\u05d8"
                        ],
                        "zu": [
                            "inja"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chien m\u00e2le",
                    "translations": {
                        "ia": [
                            "can"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04e9\u0431\u0435\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0434\u04e9\u0431\u04e9\u0442"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0431\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "mbo"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0442\u0430 \u044d\u0442"
                        ],
                        "tk": [
                            "k\u00f6pek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce d\u2019une arme \u00e0 feu",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cock"
                        ],
                        "hr": [
                            "kokot"
                        ],
                        "es": [
                            "martillo",
                            "percutor"
                        ],
                        "ia": [
                            "can"
                        ],
                        "it": [
                            "cane"
                        ],
                        "no": [
                            "hane"
                        ],
                        "ro": [
                            "percutor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chien": [
                    "Singulier"
                ],
                "chiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Chien": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Zodiaque chinois",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hund"
                        ],
                        "en": [
                            "dog"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u620c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc220",
                            "\uac1c",
                            "\uac1c\ub760"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u620c",
                            "\u620c\u5e74"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0418\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "tu\u1ea5t"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chien-loup": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wolfdog",
                            "wolfhound"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0633\u0628\u0648\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "bleiz"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u72fc\u72d7"
                        ],
                        "gl": [
                            "lobic\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "lupo ibrido"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u72fc\u72ac"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04e9\u0440\u0456\u0431\u0430\u0441\u0430\u0440"
                        ],
                        "pl": [
                            "wilczur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u043a\u043e\u0434\u0430\u0432"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chien-loup": [
                    "Singulier"
                ],
                "chiens-loups": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chiendent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chiendent commun",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Elymus repens"
                        ],
                        "de": [
                            "Quecke"
                        ],
                        "en": [
                            "grass",
                            "quitch"
                        ],
                        "ca": [
                            "agram",
                            "gram"
                        ],
                        "co": [
                            "grimignu"
                        ],
                        "es": [
                            "grama"
                        ],
                        "eo": [
                            "agropiro"
                        ],
                        "fy": [
                            "fiter",
                            "groede"
                        ],
                        "io": [
                            "herbo"
                        ],
                        "nl": [
                            "kweek"
                        ],
                        "oc": [
                            "agram",
                            "gram",
                            "tranuga",
                            "tranuja"
                        ],
                        "pl": [
                            "perz"
                        ],
                        "pt": [
                            "grama"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u044b\u0440\u0435\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00fdr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chiendent": [
                    "Singulier"
                ],
                "chiendents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femelle du chien",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00fcndin"
                        ],
                        "en": [
                            "bitch"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0644\u0628\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "kiez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "gossa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6bcd\u72d7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc554\uce90"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e6ve"
                        ],
                        "es": [
                            "perra"
                        ],
                        "eo": [
                            "hundino"
                        ],
                        "fi": [
                            "narttu"
                        ],
                        "gl": [
                            "cadela"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03cd\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "szuka"
                        ],
                        "id": [
                            "anjing betina"
                        ],
                        "it": [
                            "cagna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96cc\u72ac"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043d\u0448\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0447\u044b\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "canis"
                        ],
                        "lv": [
                            "kuce"
                        ],
                        "lt": [
                            "kal\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0443\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "teef"
                        ],
                        "oc": [
                            "gossa",
                            "canha",
                            "china"
                        ],
                        "pl": [
                            "suka"
                        ],
                        "pt": [
                            "cadela"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103\u021bea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "suka"
                        ],
                        "sl": [
                            "psica"
                        ],
                        "cs": [
                            "fena"
                        ],
                        "tk": [
                            "ganjyk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Femme au fort app\u00e9tit sexuel",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bitch",
                            "slut"
                        ],
                        "es": [
                            "zorra"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u0109ulino",
                            "fiulino"
                        ],
                        "gl": [
                            "cadela"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c3\u03bf\u03cd\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "pt": [
                            "cadela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "chiennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chienner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "kelina\u00f1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0448\u0456\u043a\u0442\u0435\u0443"
                        ],
                        "oc": [
                            "canhotar"
                        ],
                        "sv": [
                            "valpa"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchinler",
                            "tchinter"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kak"
                        ],
                        "de": [
                            "kacken",
                            "schei\u00dfen",
                            "abd\u00f6nern",
                            "Aa machen"
                        ],
                        "en": [
                            "shit",
                            "despise"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0642\u0631\u0641"
                        ],
                        "br": [
                            "kac\u02bchat"
                        ],
                        "ca": [
                            "cagar"
                        ],
                        "da": [
                            "skide",
                            "skide p\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "cagar"
                        ],
                        "eo": [
                            "koti"
                        ],
                        "it": [
                            "cacare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u044b\u0448\u0443"
                        ],
                        "oc": [
                            "cagar"
                        ],
                        "pl": [
                            "sra\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "cagar"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103ca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bajsa"
                        ],
                        "cs": [
                            "sr\u00e1t"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u0131\u00e7mak"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u1ec9a"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chieur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nervens\u00e4ge",
                            "Arschloch"
                        ],
                        "en": [
                            "asshole"
                        ],
                        "co": [
                            "cacadori"
                        ],
                        "oc": [
                            "cagaire"
                        ],
                        "cs": [
                            "sr\u00e1\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chieur": [
                    "Singulier"
                ],
                "chieurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chiffon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mauvais linge",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "flard"
                        ],
                        "de": [
                            "Fetzen",
                            "Hader",
                            "Lappen",
                            "Lumpen"
                        ],
                        "en": [
                            "rag",
                            "cloth",
                            "scrap",
                            "shred"
                        ],
                        "br": [
                            "liboudenn",
                            "pilhenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "esquin\u00e7all",
                            "estripall",
                            "pellingot"
                        ],
                        "co": [
                            "stracciu",
                            "cenciu"
                        ],
                        "es": [
                            "trapo",
                            "harapo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ifono"
                        ],
                        "io": [
                            "shifono"
                        ],
                        "id": [
                            "lap",
                            "topo"
                        ],
                        "it": [
                            "cencio",
                            "straccio",
                            "toppa"
                        ],
                        "nl": [
                            "flard",
                            "vodje",
                            "lap",
                            "lomp",
                            "lor",
                            "tod",
                            "vod"
                        ],
                        "no": [
                            "klut"
                        ],
                        "oc": [
                            "pelha",
                            "peda\u00e7",
                            "peta\u00e7",
                            "frambu\u00e8lh"
                        ],
                        "pt": [
                            "andrajo",
                            "farrapo",
                            "molambo",
                            "trapo"
                        ],
                        "ro": [
                            "zdrean\u021b\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "lapp"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e9toffe l\u00e9g\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Chiffon"
                        ],
                        "en": [
                            "chiffon"
                        ],
                        "es": [
                            "chif\u00f3n"
                        ],
                        "pl": [
                            "szyfon"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161ifon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chiffon": [
                    "Singulier"
                ],
                "chiffons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chiffonnier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lumpensammler"
                        ],
                        "en": [
                            "ragpicker"
                        ],
                        "br": [
                            "pilhaouaer"
                        ],
                        "co": [
                            "stracciaghju"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b1\u03ba\u03bf\u03c3\u03c5\u03bb\u03bb\u03ad\u03ba\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "straccivendolo"
                        ],
                        "no": [
                            "fillepeller",
                            "skrotplukker"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chiffonnier": [
                    "Singulier"
                ],
                "chiffonniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chiffre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "symbole utilis\u00e9 pour \u00e9crire les nombres. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "syfer"
                        ],
                        "de": [
                            "Ziffer",
                            "Zahlzeichen",
                            "Zahl"
                        ],
                        "en": [
                            "cipher",
                            "digit",
                            "figure",
                            "numeral"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0642\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "xifra"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc22b\uc790"
                        ],
                        "es": [
                            "cifra"
                        ],
                        "eo": [
                            "cifero"
                        ],
                        "fo": [
                            "tal"
                        ],
                        "fi": [
                            "numero",
                            "luku"
                        ],
                        "gl": [
                            "algarismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b7\u03c6\u03af\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1m",
                            "sz\u00e1mjegy"
                        ],
                        "io": [
                            "cifro"
                        ],
                        "id": [
                            "angka"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c8\u14f4\u1405\u1466"
                        ],
                        "it": [
                            "cifra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6570\u5b57"
                        ],
                        "rw": [
                            "bare",
                            "umubare"
                        ],
                        "lb": [
                            "Zuel"
                        ],
                        "nl": [
                            "cijfer",
                            "nummer"
                        ],
                        "oc": [
                            "chifra"
                        ],
                        "pl": [
                            "cyfra"
                        ],
                        "pt": [
                            "algarismo",
                            "cifra",
                            "n\u00famero"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u0444\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "siffra"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010d\u00edslo",
                            "\u0161ifra"
                        ],
                        "wa": [
                            "chife"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chiffre": [
                    "Singulier"
                ],
                "chiffres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chiffrement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Cryptographie) Protection d\u2019un document incompr\u00e9hensible sans la cl\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verschl\u00fcsselung"
                        ],
                        "en": [
                            "encryption",
                            "cipher",
                            "cypher"
                        ],
                        "bs": [
                            "enkripcija"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52a0\u5bc6"
                        ],
                        "da": [
                            "kryptering"
                        ],
                        "es": [
                            "codificaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ifrado"
                        ],
                        "et": [
                            "\u0161ifreerimine"
                        ],
                        "fi": [
                            "salaus"
                        ],
                        "id": [
                            "enkripsi"
                        ],
                        "is": [
                            "dulk\u00f3\u00f0un"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6697\u53f7"
                        ],
                        "ms": [
                            "penyulitan"
                        ],
                        "nl": [
                            "encryptie",
                            "versleuteling"
                        ],
                        "pl": [
                            "szyfr"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0438\u0444\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "kryptering"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2a"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u0448\u0438\u0444\u0440\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e3 h\u00f3a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chiffrement": [
                    "Singulier"
                ],
                "chiffrements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chiffrer": [
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Prot\u00e9ger par cryptographie\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cipher",
                            "cypher"
                        ],
                        "ca": [
                            "xifrar"
                        ],
                        "da": [
                            "kode"
                        ],
                        "es": [
                            "cifrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ifri"
                        ],
                        "io": [
                            "chifrar"
                        ],
                        "oc": [
                            "chifrar"
                        ],
                        "pt": [
                            "cifrar",
                            "enumerar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}