{
    "choucroute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plat de choux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "suurkool"
                        ],
                        "de": [
                            "Sauerkraut",
                            "Sauerkohl"
                        ],
                        "en": [
                            "sauerkraut"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u0259l\u0259m tur\u015fusu"
                        ],
                        "br": [
                            "go"
                        ],
                        "ca": [
                            "xucrut"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9178\u83dc"
                        ],
                        "hr": [
                            "kiseli kupus"
                        ],
                        "da": [
                            "surk\u00e5l",
                            "sauerkraut"
                        ],
                        "es": [
                            "chucrut"
                        ],
                        "eo": [
                            "sa\u016drkra\u016dto"
                        ],
                        "et": [
                            "hapukapsas"
                        ],
                        "fi": [
                            "hapankaali"
                        ],
                        "hu": [
                            "savany\u00fa k\u00e1poszta"
                        ],
                        "io": [
                            "surkruto"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00fark\u00e1l"
                        ],
                        "it": [
                            "crauti"
                        ],
                        "li": [
                            "zoermoos"
                        ],
                        "lb": [
                            "Sauermous"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuurkool"
                        ],
                        "no": [
                            "surk\u00e5l",
                            "surk\u00e5l"
                        ],
                        "oc": [
                            "chocrota"
                        ],
                        "pl": [
                            "bigos",
                            "kapusta kwaszona"
                        ],
                        "pt": [
                            "chucrute"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0432\u0430\u0448\u0435\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043f\u0443\u0441\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "surk\u00e5l"
                        ],
                        "cs": [
                            "kysan\u00e9 zel\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u01b0a c\u1ea3i \u0110\u1ee9c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "choucroute": [
                    "Singulier"
                ],
                "choucroutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chouette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Terme g\u00e9n\u00e9rique pour rapaces de l'ordre Strigiformes (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eule"
                        ],
                        "en": [
                            "owl"
                        ],
                        "br": [
                            "kaouenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00f2liba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc62c\ube7c\ubbf8"
                        ],
                        "kw": [
                            "cowan"
                        ],
                        "co": [
                            "malacella"
                        ],
                        "da": [
                            "ugle"
                        ],
                        "es": [
                            "lechuza"
                        ],
                        "eo": [
                            "strigo"
                        ],
                        "fo": [
                            "ugla"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00fble"
                        ],
                        "gl": [
                            "curuxa"
                        ],
                        "cy": [
                            "cuan"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03ba\u03bf\u03c5\u03b2\u03ac\u03b3\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "bagoly"
                        ],
                        "io": [
                            "strigo"
                        ],
                        "ia": [
                            "uluco"
                        ],
                        "is": [
                            "ugla"
                        ],
                        "it": [
                            "civetta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30af\u30ed\u30a6"
                        ],
                        "nl": [
                            "uil"
                        ],
                        "no": [
                            "ugle"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u063a\u062f"
                        ],
                        "pt": [
                            "bufo",
                            "coruja",
                            "coruj\u00e3o",
                            "mocho",
                            "\u00e9strix"
                        ],
                        "ro": [
                            "bufni\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "uggla"
                        ],
                        "tr": [
                            "bayku\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chouette": [
                    "Singulier"
                ],
                "chouettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui plait, sympa.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "toll",
                            "klasse"
                        ],
                        "en": [
                            "cute",
                            "sweet",
                            "nice"
                        ],
                        "da": [
                            "fedt",
                            "l\u00e6kkert"
                        ],
                        "es": [
                            "bonito",
                            "chulo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c0\u03bb\u03b7\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "pt": [
                            "simp\u00e1tico"
                        ],
                        "ro": [
                            "mi\u0219to"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chouette": [
                    "Singulier"
                ],
                "chouettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chrestomathie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "anthologie de textes classiques dans une langue donn\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Chrestomathie"
                        ],
                        "en": [
                            "chrestomathy"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "es": [
                            "crestomat\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "krestomatia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03b7\u03c3\u03c4\u03bf\u03bc\u03ac\u03b8\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "crestomazia"
                        ],
                        "nl": [
                            "chrestomathie"
                        ],
                        "pt": [
                            "crestomatia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "krestomati"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chrestomathie": [
                    "Singulier"
                ],
                "chrestomathies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chr\u00e9tien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui professe la religion issue des enseignements de J\u00e9sus-Christ. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Christ",
                            "christlich"
                        ],
                        "en": [
                            "Christian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "kristau"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "cristi\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "kristent"
                        ],
                        "es": [
                            "cristiano"
                        ],
                        "eo": [
                            "krista"
                        ],
                        "et": [
                            "kristlik"
                        ],
                        "fi": [
                            "kristillinen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10e0\u10d8\u10e1\u10e2\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8",
                            "\u10e5\u10e0\u10d8\u10e1\u10e2\u10d8\u10d0\u10dc\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kereszt\u00e9ny"
                        ],
                        "it": [
                            "cristiano"
                        ],
                        "lv": [
                            "krist\u012bgs"
                        ],
                        "lt": [
                            "krik\u0161\u010dioni\u0161kas",
                            "krik\u0161\u010dioni\u0161ka"
                        ],
                        "nl": [
                            "christen"
                        ],
                        "oc": [
                            "cristian"
                        ],
                        "pl": [
                            "chrze\u015bcija\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "crist\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "cre\u0219tin",
                            "cre\u0219tin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "kres\u0165ansk\u00fd",
                            "kres\u0165ansk\u00e1",
                            "kres\u0165ansk\u00e9"
                        ],
                        "sv": [
                            "kristen",
                            "kristlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159es\u0165ansk\u00fd",
                            "k\u0159es\u0165ansk\u00e1",
                            "k\u0159es\u0165ansk\u00e9"
                        ],
                        "wa": [
                            "crustin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chr\u00e9tien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "chr\u00e9tiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "chr\u00e9tienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "chr\u00e9tiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "christadelphe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "n lid van die Broers in Christus"
                        ],
                        "de": [
                            "Christadelphian"
                        ],
                        "en": [
                            "Christadelphian"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0554\u0580\u056b\u057d\u057f\u0578\u057d\u056b \u0565\u0572\u0562\u0561\u0575\u0580",
                            "\u0554\u0580\u056b\u057d\u057f\u0578\u057d\u056b \u0535\u0572\u0562\u0561\u0575\u0580\u0576\u0565\u0580"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u0434\u0435\u043b\u0444\u0438\u0430\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "cristadelf"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u57fa\u7763\u5f1f\u5144\u6703\u6703\u54e1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\ub9ac\uc2a4\ub3c4\uc544\ub378\ud53c\uc548 \uc2e0\uc790"
                        ],
                        "hr": [
                            "kristadelfijanac"
                        ],
                        "da": [
                            "kristadelfianer"
                        ],
                        "es": [
                            "cristadelfiano"
                        ],
                        "eo": [
                            "kristadelfiano"
                        ],
                        "et": [
                            "kristadelflane",
                            "kristadelflased"
                        ],
                        "fi": [
                            "kristadelfialainen",
                            "kristadelfialaiset"
                        ],
                        "cy": [
                            "Cristadelffwr",
                            "Cristadelffiad"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10e0\u10d8\u10e1\u10e2\u10d4\u10d3\u10d4\u10da\u10e4\u10d8\u10d4\u10da\u10d8",
                            "\u10e5\u10e0\u10d8\u10e1\u10e2\u10d4\u10d3\u10d4\u10da\u10e4\u10d8\u10d4\u10da\u10d4\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03ac\u03b4\u03b5\u03bb\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "krisztadelfi\u00e1nus",
                            "krisztadelfi\u00e1nusok",
                            "Krisztus testv\u00e9rei"
                        ],
                        "it": [
                            "Cristadelfiano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u30f3\u6559\u5f92\u6d3e"
                        ],
                        "lv": [
                            "kristadelfietis",
                            "kristadelfie\u0161i"
                        ],
                        "lt": [
                            "kristadelfas",
                            "kristadelf\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0411\u0440\u0430\u0442 \u0432\u043e \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430"
                        ],
                        "mt": [
                            "kristadelfjan",
                            "kristadelfjana",
                            "kristadelfjani"
                        ],
                        "nl": [
                            "een lid van de Broeders in Christus"
                        ],
                        "no": [
                            "kristadelfianer"
                        ],
                        "pl": [
                            "chrystadelfianin"
                        ],
                        "pt": [
                            "cristadelfiano"
                        ],
                        "ro": [
                            "christadelfian",
                            "christadelfian\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u0430\u043d\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u0434\u0435\u043b\u0444\u0438\u0458\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "kristadelfi\u00e1n"
                        ],
                        "sl": [
                            "kristadelfijanec"
                        ],
                        "sv": [
                            "kristadelfian"
                        ],
                        "tl": [
                            "kristadelpiyano"
                        ],
                        "cs": [
                            "kristadelfi\u00e1n"
                        ],
                        "tr": [
                            "kristadelfiyan",
                            "Christadelphianlar",
                            "te Karde\u015fler"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0456\u044f\u043d\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "christadelphe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "christadelphes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "chrome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment chimique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Chrom"
                        ],
                        "en": [
                            "chrome",
                            "chromium"
                        ],
                        "eu": [
                            "kromo"
                        ],
                        "br": [
                            "krom"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0440\u043e\u043c"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94ec"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud06c\ub85c\ubbb4",
                            "\ud06c\ub86c"
                        ],
                        "hr": [
                            "krom"
                        ],
                        "da": [
                            "chrom"
                        ],
                        "es": [
                            "cromo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kromo",
                            "\u0125romo",
                            "kromio"
                        ],
                        "et": [
                            "kroom"
                        ],
                        "fi": [
                            "kromi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03ce\u03bc\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "kr\u00f3m"
                        ],
                        "io": [
                            "kromo"
                        ],
                        "it": [
                            "cromo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ed\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "hroms"
                        ],
                        "lt": [
                            "chromas"
                        ],
                        "mt": [
                            "kromu"
                        ],
                        "gv": [
                            "kroym"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u0440\u043e\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "chroom"
                        ],
                        "pl": [
                            "chrom"
                        ],
                        "pt": [
                            "cr\u00f3mio"
                        ],
                        "ro": [
                            "crom"
                        ],
                        "sr": [
                            "hrom"
                        ],
                        "sk": [
                            "chr\u00f3m"
                        ],
                        "sl": [
                            "krom"
                        ],
                        "sv": [
                            "krom"
                        ],
                        "cs": [
                            "chrom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chrome": [
                    "Singulier"
                ],
                "chromes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chromosome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kromozomi"
                        ],
                        "de": [
                            "Chromosom"
                        ],
                        "en": [
                            "chromosome"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0584\u0580\u0578\u0574\u0578\u057d\u0578\u0574"
                        ],
                        "ast": [
                            "cromosoma"
                        ],
                        "az": [
                            "xromosom"
                        ],
                        "eu": [
                            "kromosoma"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0445\u0440\u0430\u043c\u0430\u0441\u043e\u043c\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "hromozom"
                        ],
                        "br": [
                            "kromozom"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0440\u043e\u043c\u043e\u0437\u043e\u043c\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cromosoma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u67d3\u8272\u4f53"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5fc\uc0c9\uccb4"
                        ],
                        "hr": [
                            "kromosomi"
                        ],
                        "da": [
                            "kromosom"
                        ],
                        "es": [
                            "cromosoma"
                        ],
                        "eo": [
                            "kromosomo"
                        ],
                        "et": [
                            "kromosoom"
                        ],
                        "fi": [
                            "kromosomi"
                        ],
                        "gl": [
                            "cromosoma"
                        ],
                        "cy": [
                            "cromosom"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10e0\u10dd\u10db\u10dd\u10e1\u10dd\u10db\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03c9\u03bc\u03cc\u03c3\u03c9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05e8\u05d5\u05de\u05d5\u05d6\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "kromosz\u00f3ma"
                        ],
                        "io": [
                            "kromosomo"
                        ],
                        "id": [
                            "kromosom"
                        ],
                        "is": [
                            "litningur"
                        ],
                        "it": [
                            "cromosoma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u67d3\u8272\u4f53"
                        ],
                        "jv": [
                            "kromosom"
                        ],
                        "ku": [
                            "kromozom"
                        ],
                        "la": [
                            "chromosoma"
                        ],
                        "lv": [
                            "hromosoma"
                        ],
                        "lt": [
                            "chromosoma"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0445\u0440\u043e\u043c\u043e\u0437\u043e\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "kromosom"
                        ],
                        "nl": [
                            "chromosoom"
                        ],
                        "no": [
                            "kromosom"
                        ],
                        "oc": [
                            "cromos\u00f2ma"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0644\u0648\u0646\u062c\u0633\u06cc\u0645\u06c1"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "chromosom"
                        ],
                        "pt": [
                            "cromossoma",
                            "cromossomo"
                        ],
                        "ro": [
                            "cromozom"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u043e\u043c\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0445\u0440\u043e\u043c\u043e\u0437\u043e\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "chromoz\u00f3m"
                        ],
                        "sl": [
                            "kromosom"
                        ],
                        "sv": [
                            "kromosom"
                        ],
                        "cs": [
                            "chromoz\u00f3m"
                        ],
                        "tr": [
                            "kromozom"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0445\u0440\u043e\u043c\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "nhi\u1ec5m s\u1eafc th\u1ec3"
                        ],
                        "vo": [
                            "kromosom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chromosome": [
                    "Singulier"
                ],
                "chromosomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chronique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chronic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0642\u0627\u0626\u0639"
                        ],
                        "ca": [
                            "cr\u00f2nic"
                        ],
                        "da": [
                            "kronisk"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0125ronika"
                        ],
                        "gl": [
                            "cr\u00f3nico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "io": [
                            "kronika"
                        ],
                        "id": [
                            "babad"
                        ],
                        "it": [
                            "cronico"
                        ],
                        "nl": [
                            "chronisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "cr\u00f4nica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "chronick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chronique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "chroniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "cr\u00f2nic"
                        ],
                        "da": [
                            "kroniker"
                        ],
                        "gl": [
                            "cr\u00f3nico"
                        ],
                        "it": [
                            "cronico"
                        ],
                        "pt": [
                            "cr\u00f4nico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chronique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "chroniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kronika"
                        ],
                        "en": [
                            "chronicle"
                        ],
                        "da": [
                            "kr\u00f8nike"
                        ],
                        "gl": [
                            "cr\u00f3nica"
                        ],
                        "io": [
                            "kroniko"
                        ],
                        "it": [
                            "cronaca"
                        ],
                        "nl": [
                            "kroniek"
                        ],
                        "pt": [
                            "cr\u00f4nica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kr\u00f6nika"
                        ],
                        "cs": [
                            "kronika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chronique": [
                    "Singulier"
                ],
                "chroniques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chroniqueur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chronicler",
                            "columnist"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0624\u0631\u062e",
                            "\u0645\u0624\u0631\u062e\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "kronikari"
                        ],
                        "hr": [
                            "kolumist"
                        ],
                        "io": [
                            "kronikisto",
                            "kronikero"
                        ],
                        "pt": [
                            "colunista"
                        ],
                        "sv": [
                            "kr\u00f6nik\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "kronik\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chroniqueur": [
                    "Singulier"
                ],
                "chroniqueurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chronologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kronologjia"
                        ],
                        "de": [
                            "Chronologie"
                        ],
                        "en": [
                            "chronology"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056a\u0561\u0574\u0561\u0576\u0561\u056f\u0561\u0563\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "kronologia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0445\u0440\u0430\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0440\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "cronologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e74\u8868"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f0\ub300\ud559"
                        ],
                        "hr": [
                            "kronologija"
                        ],
                        "da": [
                            "kronologi",
                            "tidsforl\u00f8b"
                        ],
                        "es": [
                            "cronolog\u00eda",
                            "cronograf\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "kronologio"
                        ],
                        "et": [
                            "kronoloogia"
                        ],
                        "fi": [
                            "kronologia"
                        ],
                        "gl": [
                            "cronolox\u00eda"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10e0\u10dd\u10dc\u10dd\u10da\u10dd\u10d2\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "id\u0151rend",
                            "kronol\u00f3gia"
                        ],
                        "io": [
                            "kronologio"
                        ],
                        "id": [
                            "kronologi"
                        ],
                        "is": [
                            "t\u00edmatalsfr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "cronologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7de8\u5e74"
                        ],
                        "lv": [
                            "hronolo\u0123ija"
                        ],
                        "lt": [
                            "chronologija"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0445\u0440\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "kronologi"
                        ],
                        "nl": [
                            "chronologie"
                        ],
                        "no": [
                            "kronologi"
                        ],
                        "pl": [
                            "chronologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "cronologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "cronologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0445\u0440\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "chronol\u00f3gia"
                        ],
                        "sl": [
                            "kronologija"
                        ],
                        "sv": [
                            "kronologi"
                        ],
                        "cs": [
                            "chronologie"
                        ],
                        "tr": [
                            "kronoloji"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0445\u0440\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "ni\u00ean \u0111\u1ea1i h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chronologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "chronologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chronom\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument qui sert \u00e0 mesurer le temps.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stoppuhr"
                        ],
                        "en": [
                            "stopwatch",
                            "chronometer",
                            "timer"
                        ],
                        "es": [
                            "cron\u00f3metro"
                        ],
                        "io": [
                            "kronometro"
                        ],
                        "it": [
                            "cronometro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30c8\u30c3\u30d7\u30a6\u30a9\u30c3\u30c1"
                        ],
                        "pl": [
                            "stoper",
                            "sekundomierz"
                        ],
                        "sv": [
                            "kronometer"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dasom\u00edra",
                            "stopky"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chronom\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "chronom\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chrysalide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Puppe"
                        ],
                        "en": [
                            "chrysalis",
                            "pupa"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0627\u062f\u0631\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "cris\u00e0lide"
                        ],
                        "es": [
                            "cris\u00e1lida",
                            "nimfa"
                        ],
                        "eo": [
                            "krizalido"
                        ],
                        "fo": [
                            "reivvera"
                        ],
                        "io": [
                            "krizalido"
                        ],
                        "nl": [
                            "tonnetje",
                            "pop",
                            "chrysalide"
                        ],
                        "oc": [
                            "crisalide"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chrysalide": [
                    "Singulier"
                ],
                "chrysalides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "churrasco": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Churrasco"
                        ],
                        "en": [
                            "churrasco"
                        ],
                        "eu": [
                            "churrasco"
                        ],
                        "ca": [
                            "churrasco",
                            "xurrasco"
                        ],
                        "es": [
                            "churrasco"
                        ],
                        "gl": [
                            "churrasco"
                        ],
                        "it": [
                            "churrasco"
                        ],
                        "oc": [
                            "churrasco"
                        ],
                        "pt": [
                            "churrasco"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "churrasco": [
                    "Singulier"
                ],
                "churrascos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chut": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "leise",
                            "still"
                        ],
                        "en": [
                            "hush",
                            "shh"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0578\u0578\u057d"
                        ],
                        "br": [
                            "grik"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5618"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc27f"
                        ],
                        "es": [
                            "chito"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015d\u015d"
                        ],
                        "fi": [
                            "hys"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05e7\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "csitt"
                        ],
                        "it": [
                            "zitto",
                            "shhh",
                            "ssst"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3057\u30fc\u3063"
                        ],
                        "la": [
                            "st"
                        ],
                        "nl": [
                            "sst"
                        ],
                        "oc": [
                            "chut",
                            "silenci",
                            "suau"
                        ],
                        "pl": [
                            "cii",
                            "cicho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0441\u0441",
                            "\u0448",
                            "\u0446\u044b\u0446",
                            "\u0442\u0438\u0445\u043e",
                            "\u0448\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "tyst"
                        ],
                        "cs": [
                            "ticho"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "fait de chuter\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fall",
                            "Sturz",
                            "Absturz"
                        ],
                        "en": [
                            "collapse",
                            "fall",
                            "downfall"
                        ],
                        "eu": [
                            "eroriko",
                            "erorketa",
                            "jauskera"
                        ],
                        "da": [
                            "fald"
                        ],
                        "es": [
                            "ca\u00edda"
                        ],
                        "fi": [
                            "lankeemus"
                        ],
                        "id": [
                            "kejatuhan"
                        ],
                        "it": [
                            "caduta"
                        ],
                        "la": [
                            "casus"
                        ],
                        "nl": [
                            "val"
                        ],
                        "oc": [
                            "casuda"
                        ],
                        "pl": [
                            "upadek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e1d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Puissante cascade d\u2019un cours d\u2019eau\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wasserfall",
                            "Absturz"
                        ],
                        "id": [
                            "air terjun"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u049b\u044b\u0440\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "waterval"
                        ],
                        "oc": [
                            "saut",
                            "tombada",
                            "aiga"
                        ],
                        "pl": [
                            "wodospad"
                        ],
                        "cs": [
                            "vodop\u00e1d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "p\u00e9riode finale de quelque chose, d\u00e9clin\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fall",
                            "Niedergang",
                            "Ende",
                            "Kollaps",
                            "Untergang"
                        ],
                        "en": [
                            "collapse",
                            "downfall",
                            "drop",
                            "fall"
                        ],
                        "fi": [
                            "lankeemus"
                        ],
                        "id": [
                            "kejatuhan"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "overgang"
                        ],
                        "oc": [
                            "casuda"
                        ],
                        "pl": [
                            "upadek",
                            "upadek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043f\u0430\u0434\u043e\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fapadek",
                            "p\u00e1d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action de diminuer fortement\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fall",
                            "Sturz",
                            "Abfall"
                        ],
                        "nl": [
                            "daling"
                        ],
                        "oc": [
                            "casuda"
                        ],
                        "sv": [
                            "ras"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e1d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fall",
                            "Abfall",
                            "Absturz",
                            "Sturz"
                        ],
                        "en": [
                            "fall",
                            "drop",
                            "downfall",
                            "scrap",
                            "collapse"
                        ],
                        "ca": [
                            "caiguda"
                        ],
                        "es": [
                            "ca\u00edda"
                        ],
                        "eo": [
                            "falo"
                        ],
                        "fo": [
                            "fall"
                        ],
                        "fy": [
                            "fal"
                        ],
                        "io": [
                            "falo"
                        ],
                        "la": [
                            "casus"
                        ],
                        "nl": [
                            "val"
                        ],
                        "oc": [
                            "casuda"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0642\u0648\u0637"
                        ],
                        "pt": [
                            "queda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chute": [
                    "Singulier"
                ],
                "chutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chypriote": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zyprisch",
                            "zypriotisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Cypriot"
                        ],
                        "da": [
                            "cypriotisk"
                        ],
                        "es": [
                            "chipriota"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyproslainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03c0\u03c1\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "cipriota"
                        ],
                        "nl": [
                            "Cypriotisch"
                        ],
                        "no": [
                            "kypriotisk"
                        ],
                        "pt": [
                            "cipriota"
                        ],
                        "sv": [
                            "cypriotisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "kypersk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chypriote": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "chypriotes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "-ci": [
        {
            "type": "Particule",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce \u2026-ci",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dieser"
                        ],
                        "en": [
                            "this"
                        ],
                        "br": [
                            "ma\u00f1"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fd9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109i tiu"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3053\u306e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ci-g\u00eet": [
        {
            "type": "Forme de verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hier ruht"
                        ],
                        "en": [
                            "here lies"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0646\u0627 \u064a\u0631\u0642\u062f"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5728\u6b64\u957f\u7720"
                        ],
                        "es": [
                            "aqu\u00ed yace"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109i tie ripozas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b8\u03ac\u03b4\u03b1\u03b9 \u03ba\u03b5\u03af\u03c4\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "qui gise"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3053\u3053\u306b\u7720\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "hier rust"
                        ],
                        "pt": [
                            "aqui jaz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0434\u0435\u0441\u044c \u043f\u043e\u043a\u043e\u0438\u0442\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4r vilar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ci-g\u00eet": [
                    "Singulier"
                ],
                "ci-gisent": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ciao": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tschau"
                        ],
                        "es": [
                            "chao"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109a\u016d"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u010dau"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u010baw"
                        ],
                        "nl": [
                            "ciao"
                        ],
                        "oc": [
                            "chau"
                        ],
                        "pt": [
                            "tchau"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u0430",
                            "\u0447\u0430\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dau"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cible": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schie\u00dfscheibe",
                            "Zielscheibe"
                        ],
                        "en": [
                            "target"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641",
                            "\u0641"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud45c\uc801",
                            "\ubaa9\ud45c",
                            "\ud0c0\uae43",
                            "\ud0c0\uac9f"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00e5l",
                            "skydeskive"
                        ],
                        "es": [
                            "diana",
                            "blanco"
                        ],
                        "eo": [
                            "celo",
                            "celtabulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "maali"
                        ],
                        "hu": [
                            "c\u00e9l",
                            "c\u00e9lt\u00e1bla"
                        ],
                        "io": [
                            "plako"
                        ],
                        "id": [
                            "sasaran"
                        ],
                        "it": [
                            "bersaglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7684",
                            "\u6a19\u7684",
                            "\u76ee\u6a19",
                            "\u30bf\u30fc\u30b2\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "mikpunt"
                        ],
                        "pt": [
                            "alvo"
                        ],
                        "sk": [
                            "ter\u010d",
                            "cie\u013e"
                        ],
                        "cs": [
                            "ter\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cible": [
                    "Singulier"
                ],
                "cibles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ciboire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kelch",
                            "Ziborium"
                        ],
                        "en": [
                            "ciborium"
                        ],
                        "ca": [
                            "cop\u00f3",
                            "hostiera"
                        ],
                        "es": [
                            "cop\u00f3n",
                            "ciborio"
                        ],
                        "io": [
                            "ciborio"
                        ],
                        "ia": [
                            "ciborio",
                            "pyxide"
                        ],
                        "it": [
                            "pisside"
                        ],
                        "nl": [
                            "ciborium",
                            "kelk"
                        ],
                        "oc": [
                            "cib\u00f2ri"
                        ],
                        "pl": [
                            "cyborium",
                            "puszka"
                        ],
                        "sv": [
                            "nattvardskalk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ciboire": [
                    "Singulier"
                ],
                "ciboires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ciborium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ziborium"
                        ],
                        "en": [
                            "ciborium"
                        ],
                        "ca": [
                            "baldaqu\u00ed"
                        ],
                        "it": [
                            "ciborio"
                        ],
                        "pl": [
                            "cyborium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ciborium": [
                    "Singulier"
                ],
                "ciboriums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cicatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "scar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u062f\u0628\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u057a\u056b"
                        ],
                        "br": [
                            "kleizhenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "cicatriu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f24\u75d5",
                            "\u4f24\u75a4"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud749\ud130"
                        ],
                        "hr": [
                            "rif"
                        ],
                        "da": [
                            "ar"
                        ],
                        "es": [
                            "cicatriz",
                            "alforza"
                        ],
                        "eo": [
                            "cikatro"
                        ],
                        "et": [
                            "arm"
                        ],
                        "fo": [
                            "arr"
                        ],
                        "fi": [
                            "arpi"
                        ],
                        "fy": [
                            "groede"
                        ],
                        "gd": [
                            "le\u00f2n"
                        ],
                        "ga": [
                            "colm"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d0\u10d8\u10d0\u10e0\u10d4\u10d5\u10d8",
                            "\u10dc\u10d0\u10ed\u10e0\u10d8\u10da\u10dd\u10d1\u10d4\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c5\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05dc\u05e7\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "forrad\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "cikatro"
                        ],
                        "it": [
                            "cicatrice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7622\u75d5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u044b\u0440\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "cicatrix"
                        ],
                        "nl": [
                            "litteken",
                            "wondteken"
                        ],
                        "no": [
                            "arr"
                        ],
                        "oc": [
                            "creta",
                            "cretge",
                            "creuge",
                            "cicatritz",
                            "cr\u00e8l"
                        ],
                        "pl": [
                            "blizna"
                        ],
                        "pt": [
                            "cicatriz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0440\u0430\u043c",
                            "\u0440\u0443\u0431\u0435\u0446"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0438\u0444"
                        ],
                        "sk": [
                            "jazva"
                        ],
                        "sl": [
                            "brazgotina"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4rr"
                        ],
                        "sw": [
                            "kovu"
                        ],
                        "cs": [
                            "jizva"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "yara izi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043a\u0435\u043b\u044f",
                            "\u0441\u0442\u0440\u0456\u043c\u0447\u0430\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cicatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "cicatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ciel": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie de l\u2019espace que nous voyons au-dessus de nos t\u00eates.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hemel"
                        ],
                        "sq": [
                            "qiell"
                        ],
                        "de": [
                            "Himmel"
                        ],
                        "en": [
                            "sky"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645\u0627\u0621"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0580\u056f\u056b\u0576\u0584"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00f6y"
                        ],
                        "eu": [
                            "zeru",
                            "ortz"
                        ],
                        "br": [
                            "oabl"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u0431\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "cel"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929",
                            "\u5929\u7a7a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud558\ub298"
                        ],
                        "da": [
                            "himmel"
                        ],
                        "es": [
                            "cielo",
                            "firmamento"
                        ],
                        "et": [
                            "taevas"
                        ],
                        "fi": [
                            "taivas"
                        ],
                        "ga": [
                            "aer"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c5\u03c1\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05de\u05d9\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9g",
                            "\u00e9gbolt"
                        ],
                        "id": [
                            "langit"
                        ],
                        "ia": [
                            "celo"
                        ],
                        "it": [
                            "cielo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a7a",
                            "\u5929\u7a7a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0430\u043d",
                            "\u043a\u04e9\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0441\u043c\u0430\u043d",
                            "\u043a\u04e9\u043a"
                        ],
                        "lv": [
                            "dabesis"
                        ],
                        "lt": [
                            "dangus"
                        ],
                        "ms": [
                            "langit"
                        ],
                        "mi": [
                            "rangi"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u044d\u043d\u0433\u044d\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "heelal",
                            "hemel",
                            "lucht"
                        ],
                        "no": [
                            "himmel"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00e8l",
                            "c\u00e8u"
                        ],
                        "uz": [
                            "osmon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0633\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "niebo",
                            "firmament"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e9u"
                        ],
                        "ro": [
                            "cer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0431\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "nebo",
                            "obloha"
                        ],
                        "sl": [
                            "nebo"
                        ],
                        "sv": [
                            "himmel",
                            "sky"
                        ],
                        "sw": [
                            "anga"
                        ],
                        "tl": [
                            "l\u00e1ngit"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04af\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "nebe"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6ky\u00fcz\u00fc",
                            "g\u00f6k"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0435\u0431\u043e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u00e9jour des bienheureux, paradis.\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hemel"
                        ],
                        "de": [
                            "Himmel"
                        ],
                        "en": [
                            "heaven"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645\u0622\u0621"
                        ],
                        "br": [
                            "ne\u00f1v"
                        ],
                        "ca": [
                            "cel"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u5802",
                            "\u4e50\u56ed\u798f\u5730",
                            "\u4e50\u56ed",
                            "\u798f\u5730"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud558\ub298\ub098\ub77c",
                            "\ucc9c\uad6d"
                        ],
                        "da": [
                            "himmel",
                            "himmerig"
                        ],
                        "es": [
                            "cielos"
                        ],
                        "fi": [
                            "taivas"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10d0"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05de\u05d9\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "menny"
                        ],
                        "id": [
                            "kayangan",
                            "surgaloka"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u157f\u14da\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "cielo",
                            "paradiso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5929"
                        ],
                        "lv": [
                            "dabesis"
                        ],
                        "lt": [
                            "dangus"
                        ],
                        "mg": [
                            "lanitra"
                        ],
                        "nl": [
                            "hemel",
                            "firmament"
                        ],
                        "no": [
                            "himmel"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00e8l",
                            "c\u00e8u"
                        ],
                        "pl": [
                            "niebo"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e9u"
                        ],
                        "ro": [
                            "cer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0431\u043e"
                        ],
                        "sl": [
                            "nebesa"
                        ],
                        "sv": [
                            "himmel",
                            "sky"
                        ],
                        "tl": [
                            "l\u00e1ngit"
                        ],
                        "cs": [
                            "nebesa"
                        ],
                        "tr": [
                            "cennet"
                        ],
                        "vi": [
                            "thi\u00ean \u0111\u00e0ng",
                            "thi\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hemel"
                        ],
                        "ang": [
                            "hefon",
                            "heofon",
                            "wolcen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0633\u0645\u0627\u0621"
                        ],
                        "kw": [
                            "ebrenn",
                            "nef"
                        ],
                        "hr": [
                            "nebo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ielo"
                        ],
                        "fo": [
                            "himin",
                            "himmal"
                        ],
                        "fy": [
                            "himel",
                            "loft"
                        ],
                        "gd": [
                            "adhar",
                            "iarmailt"
                        ],
                        "cy": [
                            "wybren",
                            "nef"
                        ],
                        "io": [
                            "cielo"
                        ],
                        "id": [
                            "angkasa"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u157f\u14da\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "himinn"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0430\u043d",
                            "\u043a\u04e9\u043a"
                        ],
                        "rw": [
                            "juru"
                        ],
                        "ku": [
                            "ezman"
                        ],
                        "la": [
                            "aether",
                            "aethra",
                            "axis",
                            "caelum"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u0435\u0431\u043e"
                        ],
                        "mg": [
                            "lanitra"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0633\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "alturas",
                            "olimpo"
                        ],
                        "sm": [
                            "lagi"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u0435\u0431\u043e"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilizulu",
                            "izulu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ciel": [
                    "Singulier"
                ],
                "cieux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sky"
                        ],
                        "ca": [
                            "cel"
                        ],
                        "io": [
                            "cielo"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00e8l"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0431\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cierge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "candle"
                        ],
                        "br": [
                            "goar"
                        ],
                        "co": [
                            "ceru"
                        ],
                        "es": [
                            "cirio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b9\u03bf\u03ba\u03ad\u03c1\u03b9",
                            "\u03bb\u03b1\u03bc\u03c0\u03ac\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "cero"
                        ],
                        "oc": [
                            "ciri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cierge": [
                    "Singulier"
                ],
                "cierges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cigare": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zigarre"
                        ],
                        "en": [
                            "cigar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u064a\u062c\u0627\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u056b\u0563\u0561\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "siqar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "segalenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "cigar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96ea\u8304"
                        ],
                        "hr": [
                            "cigara"
                        ],
                        "da": [
                            "cigar"
                        ],
                        "es": [
                            "puro",
                            "cigarro"
                        ],
                        "eo": [
                            "cigaro"
                        ],
                        "et": [
                            "sigar"
                        ],
                        "fi": [
                            "sikari"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d8\u10d2\u10d0\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03cd\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d9\u05d2\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "szivar"
                        ],
                        "io": [
                            "sigaro"
                        ],
                        "id": [
                            "cerutu",
                            "serutu",
                            "lisong"
                        ],
                        "it": [
                            "sigaro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8449\u5dfb",
                            "\u30b7\u30ac\u30fc"
                        ],
                        "lv": [
                            "cig\u0101rs"
                        ],
                        "lt": [
                            "cigaras"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "sigaar"
                        ],
                        "no": [
                            "sigar"
                        ],
                        "oc": [
                            "cigarro"
                        ],
                        "uz": [
                            "sigara"
                        ],
                        "pl": [
                            "cygaro"
                        ],
                        "pt": [
                            "charuto"
                        ],
                        "ro": [
                            "trabuc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u0433\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0446\u0438\u0433\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "cigara"
                        ],
                        "sl": [
                            "cigara"
                        ],
                        "sv": [
                            "cigarr"
                        ],
                        "cs": [
                            "doutn\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "puro"
                        ],
                        "tk": [
                            "sigara"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cigare": [
                    "Singulier"
                ],
                "cigares": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cigarette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sigaret"
                        ],
                        "sq": [
                            "cigare"
                        ],
                        "de": [
                            "Zigarette"
                        ],
                        "en": [
                            "smoke",
                            "whiff"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u064a\u062c\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056e\u056d\u0561\u056d\u0578\u057f",
                            "\u057d\u056b\u0563\u0561\u0580\u0565\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "papiros"
                        ],
                        "eu": [
                            "zigarreta"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0446\u044b\u0433\u0430\u0440\u044d\u0442\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "sigaretenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0446\u0438\u0433\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cigarreta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9999\u70df",
                            "\u7eb8\u70df",
                            "\u5377\u70df"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2f4\ubc30",
                            "\uad90\ub828"
                        ],
                        "hr": [
                            "cigareta"
                        ],
                        "da": [
                            "cigaret"
                        ],
                        "es": [
                            "cigarrillo",
                            "cigarillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "cigaredo"
                        ],
                        "et": [
                            "sigaret",
                            "sigarett"
                        ],
                        "fo": [
                            "sigarett"
                        ],
                        "fi": [
                            "savuke",
                            "tupakka"
                        ],
                        "cy": [
                            "sigar\u00e9t",
                            "sigaret"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d0\u10de\u10d8\u10e0\u10dd\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c3\u03b9\u03b3\u03ac\u03c1\u03bf",
                            "\u03c3\u03b9\u03b3\u03b1\u03c1\u03ad\u03c4\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d9\u05d2\u05e8\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "cigaretta"
                        ],
                        "io": [
                            "sigareto"
                        ],
                        "id": [
                            "rokok"
                        ],
                        "ia": [
                            "cigaretta"
                        ],
                        "it": [
                            "sigaretta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7159\u8349"
                        ],
                        "lv": [
                            "cigarete",
                            "papiross"
                        ],
                        "lt": [
                            "cigaret\u0117",
                            "papirosas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0446\u0438\u0433\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "rokok"
                        ],
                        "mt": [
                            "sigaretti"
                        ],
                        "nl": [
                            "sigaret",
                            "saffiaantje"
                        ],
                        "no": [
                            "sigarett"
                        ],
                        "oc": [
                            "cigarreta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u06cc\u06af\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "papieros"
                        ],
                        "pt": [
                            "cigarro"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u021bigar\u0103",
                            "\u021bigaret\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442\u0430",
                            "\u043f\u0430\u043f\u0438\u0440\u043e\u0441\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0446\u0438\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "cigareta"
                        ],
                        "sl": [
                            "cigareta"
                        ],
                        "sv": [
                            "cigarett"
                        ],
                        "sw": [
                            "sigara"
                        ],
                        "tl": [
                            "sigar\u00edlyo"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04d9\u043c\u04d9\u043a\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "cigareta"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1a"
                        ],
                        "tr": [
                            "sigara"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0438\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442\u0430",
                            "\u0446\u0438\u0433\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "thu\u1ed1c l\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cigarette": [
                    "Singulier"
                ],
                "cigarettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poil des paupi\u00e8res",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wimper"
                        ],
                        "de": [
                            "Augenwimper",
                            "Wimper"
                        ],
                        "en": [
                            "eyelash"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0645\u0634"
                        ],
                        "eu": [
                            "betile",
                            "beteraztun"
                        ],
                        "ca": [
                            "pestanya"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18d\ub208\uc379"
                        ],
                        "co": [
                            "cigliu"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8jenvippe"
                        ],
                        "es": [
                            "pesta\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "okulharo"
                        ],
                        "fi": [
                            "silm\u00e4ripsi"
                        ],
                        "gd": [
                            "rosg"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bb\u03b5\u03c6\u03b1\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "cilio"
                        ],
                        "it": [
                            "ciglia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u307e\u3064\u3052"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0456\u0440\u043f\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0438\u0440\u043f\u0438\u043a"
                        ],
                        "mg": [
                            "volomaso"
                        ],
                        "nl": [
                            "ooghaar",
                            "wimper"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8yenvipp",
                            "augevippe"
                        ],
                        "oc": [
                            "cilha"
                        ],
                        "pl": [
                            "rz\u0119sa"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00edlio"
                        ],
                        "ro": [
                            "gean\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0441\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6gonfrans"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0435\u0440\u0444\u0435\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159asa"
                        ],
                        "tk": [
                            "kirpik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cil": [
                    "Singulier"
                ],
                "cils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cime": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kulm",
                            "Spitze",
                            "Stift",
                            "Zacke",
                            "Zinke",
                            "Zipfel"
                        ],
                        "en": [
                            "peak",
                            "culmination"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0645\u0629",
                            "\u0630\u0631\u0648\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "cim",
                            "punta",
                            "punxa"
                        ],
                        "da": [
                            "spids",
                            "top"
                        ],
                        "es": [
                            "punta",
                            "extremo",
                            "cima",
                            "v\u00e9rtice",
                            "culminaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "pinto",
                            "kulmino"
                        ],
                        "fo": [
                            "oddur",
                            "tindur"
                        ],
                        "fi": [
                            "latva",
                            "huippu"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10ec\u10d5\u10d4\u10e0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c7\u03bc\u03ae",
                            "\u03b1\u03ba\u03bc\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "somito"
                        ],
                        "it": [
                            "punta"
                        ],
                        "nl": [
                            "piek",
                            "topje",
                            "neus",
                            "punt",
                            "spits",
                            "tip",
                            "top",
                            "hoogtepunt",
                            "toppunt"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1pice",
                            "extremidade",
                            "pico",
                            "ponta"
                        ],
                        "ro": [
                            "v\u00e2rf"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "copete",
                            "miercopete",
                            "crest\u00eaye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cime": [
                    "Singulier"
                ],
                "cimes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ciment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zement"
                        ],
                        "en": [
                            "cement",
                            "concrete"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0633\u0645\u0646\u062a"
                        ],
                        "ca": [
                            "ciment"
                        ],
                        "es": [
                            "cimiento"
                        ],
                        "gl": [
                            "cemento"
                        ],
                        "io": [
                            "cemento"
                        ],
                        "it": [
                            "cemento"
                        ],
                        "mg": [
                            "simenitra"
                        ],
                        "nl": [
                            "cement",
                            "beton"
                        ],
                        "oc": [
                            "ciment"
                        ],
                        "pl": [
                            "cement"
                        ],
                        "cs": [
                            "cement"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u0103ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ciment": [
                    "Singulier"
                ],
                "ciments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cinabre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cinnabarit",
                            "Zinnober"
                        ],
                        "en": [
                            "cinnabar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0646\u062c\u0641\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u053f\u056b\u0576\u0578\u057e\u0561\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "kinovar"
                        ],
                        "nds": [
                            "Cinnabarit",
                            "Zinnober"
                        ],
                        "eu": [
                            "zinabrio"
                        ],
                        "bs": [
                            "cinabarit"
                        ],
                        "ca": [
                            "cinabri"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7843\u7802"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c4\uc0ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "cinabarit"
                        ],
                        "da": [
                            "cinnober"
                        ],
                        "es": [
                            "cinabrio"
                        ],
                        "eo": [
                            "cinabro"
                        ],
                        "et": [
                            "kinaver"
                        ],
                        "fi": [
                            "sinooperi"
                        ],
                        "gl": [
                            "cinabrio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b9\u03bd\u03bd\u03b1\u03b2\u03b1\u03c1\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "cinnabarit"
                        ],
                        "io": [
                            "cinabro"
                        ],
                        "id": [
                            "sinabar"
                        ],
                        "it": [
                            "cinabro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8fb0\u7802"
                        ],
                        "lv": [
                            "cinobrs"
                        ],
                        "lt": [
                            "cinoberis"
                        ],
                        "nl": [
                            "cinnaber"
                        ],
                        "no": [
                            "sinober",
                            "sinober"
                        ],
                        "oc": [
                            "cinabre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0646\u06af\u0631\u0641"
                        ],
                        "pl": [
                            "cynober"
                        ],
                        "pt": [
                            "cin\u00e1brio",
                            "cinabarita"
                        ],
                        "ro": [
                            "cinabru"
                        ],
                        "sh": [
                            "cinabarit"
                        ],
                        "sk": [
                            "cinabarit"
                        ],
                        "sl": [
                            "cinabarit"
                        ],
                        "sv": [
                            "cinnober"
                        ],
                        "cs": [
                            "cinabarit"
                        ],
                        "tr": [
                            "zincifre"
                        ],
                        "vi": [
                            "chu sa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cinabre": [
                    "Singulier"
                ],
                "cinabres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cin\u00e9matographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cinematography"
                        ],
                        "ca": [
                            "cinematografia"
                        ],
                        "es": [
                            "cinematograf\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "cinematografia"
                        ],
                        "pl": [
                            "kinematografia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cin\u00e9matographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "cin\u00e9matographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cin\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "mobile, en mouvement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kinetisch"
                        ],
                        "en": [
                            "kinetic"
                        ],
                        "es": [
                            "cin\u00e9tico",
                            "cin\u00e9tica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "cinetika"
                        ],
                        "it": [
                            "cinetico",
                            "cinetica"
                        ],
                        "sv": [
                            "kinetisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cin\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cin\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cingalais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Linguistique) Langue parl\u00e9e au Sri Lanka\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Sinhalese",
                            "Sinhala"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dc4\u0dbd"
                        ],
                        "it": [
                            "cingalese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30f3\u30cf\u30e9\u8a9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "Singhalees"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cingl\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "fou",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bekloppt",
                            "bescheuert",
                            "beh\u00e4mmert",
                            "plemplem",
                            "meschugge",
                            "verr\u00fcckt"
                        ],
                        "en": [
                            "bonkers",
                            "nuts",
                            "loopy",
                            "crazy"
                        ],
                        "es": [
                            "chiflado",
                            "loco"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0151r\u00fclt"
                        ],
                        "nl": [
                            "gek"
                        ],
                        "oc": [
                            "destimborlat",
                            "baug",
                            "fadat",
                            "fat"
                        ],
                        "pt": [
                            "doido",
                            "louco"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cingl\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cingl\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cingl\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cingl\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cinq": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "pes\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "f\u00fcnf"
                        ],
                        "en": [
                            "five"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0645\u0633\u0629"
                        ],
                        "ay": [
                            "phisqa"
                        ],
                        "az": [
                            "be\u015f"
                        ],
                        "eu": [
                            "bost",
                            "bortz"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u099a"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u044f\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "pemp"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0435\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "cinc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e94"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\uc12f",
                            "\uc624"
                        ],
                        "kw": [
                            "pymp"
                        ],
                        "da": [
                            "fem"
                        ],
                        "es": [
                            "cinco"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvin"
                        ],
                        "et": [
                            "viis"
                        ],
                        "fi": [
                            "viisi"
                        ],
                        "cy": [
                            "pump"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10e3\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ad\u03bd\u03c4\u03b5"
                        ],
                        "gn": [
                            "po"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0a9a",
                            "\u0a9a"
                        ],
                        "ha": [
                            "biyar"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091a"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6t"
                        ],
                        "io": [
                            "kin"
                        ],
                        "id": [
                            "lima"
                        ],
                        "ia": [
                            "cinque"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1455\u14ea\u14d5\u14aa\u1466"
                        ],
                        "it": [
                            "cinque"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e94"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0698\u06be",
                            "\u0698\u06be"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u0441"
                        ],
                        "rw": [
                            "tanu"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0435\u0448"
                        ],
                        "la": [
                            "quinque"
                        ],
                        "lv": [
                            "pieci"
                        ],
                        "ln": [
                            "m\u00edt\u00e1no"
                        ],
                        "lt": [
                            "penki"
                        ],
                        "lb": [
                            "f\u00ebnnef"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0435\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "lima"
                        ],
                        "mg": [
                            "dimy"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0127amsa"
                        ],
                        "mi": [
                            "rima"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u091a"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u0430\u0432"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijf"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u091a"
                        ],
                        "no": [
                            "fem"
                        ],
                        "oc": [
                            "cinc"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0646\u062c"
                        ],
                        "pl": [
                            "pi\u0119\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinco"
                        ],
                        "qu": [
                            "pisqa"
                        ],
                        "ro": [
                            "cinci"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sm": [
                            "lima"
                        ],
                        "sg": [
                            "ok\u00fc",
                            "ok\u00fb"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u091a"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u043f\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "fem"
                        ],
                        "sw": [
                            "tano"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0438\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u011bt"
                        ],
                        "tr": [
                            "be\u015f"
                        ],
                        "tk": [
                            "b\u00e4\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u0103m",
                            "l\u0103m",
                            "n\u0103m",
                            "ng\u0169"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e9nk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cinq-cents": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fcnfhundert"
                        ],
                        "en": [
                            "five hundred"
                        ],
                        "br": [
                            "pemp kant"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquecento"
                        ],
                        "la": [
                            "quingenti"
                        ],
                        "pl": [
                            "pi\u0119\u0107set"
                        ],
                        "pt": [
                            "quinhentos"
                        ],
                        "sv": [
                            "femhundra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cinquante": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "pes\u00ebdhjet\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "f\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "fifty"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u056b\u057d\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "\u04d9lli"
                        ],
                        "eu": [
                            "berrogeita hamar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u044f\u0446\u044c\u0434\u0437\u0435\u0441\u044f\u0442"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0435\u0442\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e94\u5341"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc270"
                        ],
                        "hr": [
                            "pedeset"
                        ],
                        "da": [
                            "halvtreds"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvindek"
                        ],
                        "et": [
                            "viisk\u00fcmmend"
                        ],
                        "fi": [
                            "viisikymment\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "cheud",
                            "s a deich",
                            "caogad"
                        ],
                        "ga": [
                            "caoga"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10e0\u10db\u10dd\u10ea\u10d3\u10d0\u10d0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03bd\u03ae\u03bd\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hsb": [
                            "pje\u0107d\u017aesat"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6tven"
                        ],
                        "ia": [
                            "cinquanta"
                        ],
                        "is": [
                            "fimmt\u00edu"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquanta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e94\u5341"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043b\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u043b\u04af\u04af"
                        ],
                        "ku": [
                            "p\u00eanc\u00ee"
                        ],
                        "lv": [
                            "piecdesmit"
                        ],
                        "lt": [
                            "penkiasde\u0161imt"
                        ],
                        "lb": [
                            "fofzeg"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0127amsin"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijftig"
                        ],
                        "no": [
                            "femti"
                        ],
                        "oc": [
                            "cinquanta"
                        ],
                        "pl": [
                            "pi\u0119\u0107dziesi\u0105t"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta"
                        ],
                        "ro": [
                            "cincizeci"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0435\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "p\u00e4\u0165desiat"
                        ],
                        "sl": [
                            "petdeset"
                        ],
                        "sv": [
                            "femtio"
                        ],
                        "sw": [
                            "hamsini",
                            "khamsini"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u043b\u043b\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "pades\u00e1t"
                        ],
                        "tr": [
                            "elli"
                        ],
                        "tk": [
                            "elli"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e9ncwante"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "fifty"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0645\u0633\u0648\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "berrogeita hamar"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "ca": [
                            "cinquanta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e94\u5341"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\uc2ed",
                            "\uc270"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvindek"
                        ],
                        "gd": [
                            "cheud",
                            "s a deich",
                            "caogad"
                        ],
                        "gl": [
                            "cincuenta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03bd\u03ae\u03bd\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "io": [
                            "kinadek"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquanta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e94\u5341"
                        ],
                        "ku": [
                            "p\u00eanc\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "quinquaginta"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fofzeg"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u0430\u0432\u044c"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijftig"
                        ],
                        "oc": [
                            "cinquanta"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u044f\u0442\u044c\u0434\u0435\u0441\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "pades\u00e1t"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e9ncwante"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cinquante-cinq": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fcnfundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "five"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y cinco"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantacinque"
                        ],
                        "lb": [
                            "f\u00ebnnefafofzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e cinco"
                        ],
                        "ro": [
                            "cincizeci \u0219i cinci"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e9nk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cinquante-deux": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zweiundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "two"
                        ],
                        "br": [
                            "kant",
                            "kant"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y dos"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantadue"
                        ],
                        "lb": [
                            "zweeafofzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e dois"
                        ],
                        "wa": [
                            "deus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cinquante-et-un": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "one"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y uno"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantuno"
                        ],
                        "lb": [
                            "eenafofzeg"
                        ],
                        "nl": [
                            "eenenvijftig"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e um"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u044f\u0442\u044c\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442 \u043e\u0434\u0438\u043d"
                        ],
                        "wa": [
                            "onk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cinquante-huit": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "achtundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "eight"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y ocho"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantotto"
                        ],
                        "lb": [
                            "aachtafofzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e oito"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00fbt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cinquante-neuf": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "neunundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "nine"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "ca": [
                            "cinquanta nou"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y nueve"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvindek na\u016d"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantanove"
                        ],
                        "lb": [
                            "n\u00e9ngafofzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e nove"
                        ],
                        "wa": [
                            "nouv"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cinquante-quatre": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vierundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "four"
                        ],
                        "br": [
                            "kant",
                            "kant"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc270\uc138"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y cuatro"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantaquattro"
                        ],
                        "lb": [
                            "v\u00e9ierafofzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e quatro"
                        ],
                        "wa": [
                            "cwate"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cinquante-sept": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "siebenundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "seven"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y siete"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantasette"
                        ],
                        "lb": [
                            "siwenafofzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e sete"
                        ],
                        "wa": [
                            "set"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cinquante-six": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sechsundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "six"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc270\uc5ec\uc12f"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y seis"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantasei"
                        ],
                        "lb": [
                            "sechsafofzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e seis"
                        ],
                        "wa": [
                            "shijh"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cinquante-trois": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dreiundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "three"
                        ],
                        "br": [
                            "kant",
                            "kant"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y tres"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantatr\u00e9"
                        ],
                        "lb": [
                            "dr\u00e4iafofzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e tr\u00eas"
                        ],
                        "wa": [
                            "troes"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cinquanti\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment ordinal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fcnfzigste"
                        ],
                        "en": [
                            "fiftieth"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259llinci"
                        ],
                        "ca": [
                            "cinquant\u00e8"
                        ],
                        "es": [
                            "quincuag\u00e9simo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvindeka"
                        ],
                        "et": [
                            "viiek\u00fcmnes"
                        ],
                        "io": [
                            "kinadekesma"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantesimo"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijftigste"
                        ],
                        "oc": [
                            "cinquanten",
                            "cinquantau"
                        ],
                        "tr": [
                            "ellinci"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fraction",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fcnfzigster"
                        ],
                        "en": [
                            "fiftieth"
                        ],
                        "es": [
                            "quincuag\u00e9simo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvindekono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03bd\u03c4\u03b7\u03ba\u03bf\u03c3\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "io": [
                            "kinadekimo"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantesimo"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijftigste"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cinquanti\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cinquanti\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cinqui\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ordinal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fcnfte"
                        ],
                        "en": [
                            "fifth"
                        ],
                        "az": [
                            "be\u015finci"
                        ],
                        "br": [
                            "pempvet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b2c\u4e94"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\uc12f\uc9f8"
                        ],
                        "da": [
                            "femte"
                        ],
                        "es": [
                            "quinto"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvina"
                        ],
                        "fi": [
                            "viides"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ad\u03bc\u03c0\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "kelima"
                        ],
                        "it": [
                            "quinto",
                            "quinta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e94\u756a\u76ee",
                            "\u7b2c\u4e94"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u0456\u043d\u0448\u0456"
                        ],
                        "ku": [
                            "p\u00eancan",
                            "p\u00eancem"
                        ],
                        "la": [
                            "quintus"
                        ],
                        "lt": [
                            "penktas"
                        ],
                        "oc": [
                            "cinquen",
                            "cinquau"
                        ],
                        "ro": [
                            "cincime",
                            "al cincilea",
                            "a cincea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u044f\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "femte"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e1t\u00fd",
                            "p\u00e1t\u00e1",
                            "p\u00e1t\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cinqui\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cinqui\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cintre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Courbure en arcade, en demi-cercle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bogen"
                        ],
                        "en": [
                            "arch",
                            "curve",
                            "arc"
                        ],
                        "br": [
                            "bolz"
                        ],
                        "ca": [
                            "cintra"
                        ],
                        "oc": [
                            "cindra",
                            "cindre",
                            "cintre"
                        ],
                        "cs": [
                            "oblouk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ouvrage temporaire de charpente",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "centring"
                        ],
                        "eu": [
                            "zintra"
                        ],
                        "ca": [
                            "cintra"
                        ],
                        "es": [
                            "cimbra"
                        ],
                        "it": [
                            "centina"
                        ],
                        "nl": [
                            "formeel"
                        ],
                        "pl": [
                            "kr\u0105\u017cyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "cimbre"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Plafond de la sc\u00e8ne d\u2019un th\u00e9\u00e2tre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zug"
                        ],
                        "en": [
                            "fly system"
                        ],
                        "ca": [
                            "tramoia"
                        ],
                        "es": [
                            "tramoya"
                        ],
                        "nl": [
                            "trekkenwand"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ustensile en bois ou en m\u00e9tal servant \u00e0 suspendre les habits",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kleiderb\u00fcgel"
                        ],
                        "en": [
                            "clothes hanger",
                            "hanger",
                            "coat hanger"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u043a\u0430\u0447\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "robes",
                            "penjador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8863\u67b6"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8jle"
                        ],
                        "es": [
                            "percha"
                        ],
                        "eo": [
                            "vestarko"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaateripustin",
                            "henkari"
                        ],
                        "gl": [
                            "perxa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03b5\u03bc\u03ac\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "gruccia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8863\u7d0b\u639b\u3051"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0456\u043b\u0433\u0456\u0448"
                        ],
                        "lt": [
                            "pakaba"
                        ],
                        "lb": [
                            "kleederbijel"
                        ],
                        "nl": [
                            "kledinghanger",
                            "kleerhanger"
                        ],
                        "no": [
                            "kleshenger"
                        ],
                        "oc": [
                            "penjador",
                            "cindra",
                            "cindre"
                        ],
                        "pl": [
                            "wieszak"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabide"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0448\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "cruccia"
                        ],
                        "sv": [
                            "kl\u00e4dh\u00e4ngare"
                        ],
                        "cs": [
                            "ram\u00ednko"
                        ],
                        "tr": [
                            "elbise ask\u0131s\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cintre": [
                    "Singulier"
                ],
                "cintres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cipaye": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sepoy"
                        ],
                        "en": [
                            "sepoy"
                        ],
                        "ca": [
                            "sipai"
                        ],
                        "es": [
                            "cipayo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sepoy"
                        ],
                        "hu": [
                            "szipoj"
                        ],
                        "id": [
                            "sipahi"
                        ],
                        "it": [
                            "sepoy"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0435\u043f\u043e\u0458"
                        ],
                        "nl": [
                            "sepoy",
                            "sipoy"
                        ],
                        "pt": [
                            "cipaio",
                            "sipaio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u043f\u0430\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "sepoy"
                        ],
                        "tr": [
                            "sepoy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cipaye": [
                    "Singulier"
                ],
                "cipayes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "circonfixe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zirkumfix"
                        ],
                        "en": [
                            "circumfix"
                        ],
                        "ca": [
                            "circumfix"
                        ],
                        "es": [
                            "circunfijo"
                        ],
                        "ia": [
                            "circumfixo"
                        ],
                        "it": [
                            "circonfisso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u63a5\u5468\u8f9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "circumfix"
                        ],
                        "pt": [
                            "circunfixo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "circonfixe": [
                    "Singulier"
                ],
                "circonfixes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "circonflexe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "circumflex"
                        ],
                        "es": [
                            "circunflejo"
                        ],
                        "eo": [
                            "cirkumflekso"
                        ],
                        "et": [
                            "tsirkumfleksne"
                        ],
                        "io": [
                            "cirkonflexo"
                        ],
                        "nl": [
                            "circonflexe"
                        ],
                        "pt": [
                            "circunflexo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "circonflexe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "circonflexes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "circuit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sport",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Runde",
                            "Rundgang"
                        ],
                        "en": [
                            "circuit"
                        ],
                        "io": [
                            "cirkuito"
                        ],
                        "id": [
                            "lintas balap"
                        ],
                        "it": [
                            "circuito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30fc\u30ad\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "circuit"
                        ],
                        "wa": [
                            "circ\u00fbt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9lectricit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stromkreis",
                            "Schaltung"
                        ],
                        "en": [
                            "circuit"
                        ],
                        "eu": [
                            "zirkuitu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u8def"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud68c\ub85c"
                        ],
                        "it": [
                            "circuito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56de\u8def"
                        ],
                        "wa": [
                            "circ\u00fbt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "circuit": [
                    "Singulier"
                ],
                "circuits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "circulaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rund"
                        ],
                        "es": [
                            "circular"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03ba\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u14bb\u14aa\u14d7\u1585\u1450\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "circolare"
                        ],
                        "cs": [
                            "kulat\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "circulaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "circulaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lettre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "memo"
                        ],
                        "es": [
                            "circular"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiertokirje"
                        ],
                        "id": [
                            "surat edaran"
                        ],
                        "it": [
                            "circolare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "circulaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "circulaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "circulation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de circuler",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "circulation"
                        ],
                        "io": [
                            "cirkulo",
                            "cirkulado"
                        ],
                        "it": [
                            "circolazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "circulacion"
                        ],
                        "cs": [
                            "cirkulace"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ensemble des v\u00e9hicules qui circulent.",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "tremeniri"
                        ],
                        "ca": [
                            "circulaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "circulaci\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "lalu lintas"
                        ],
                        "it": [
                            "circolazione",
                            "traffico"
                        ],
                        "nl": [
                            "verkeer"
                        ],
                        "oc": [
                            "circulacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "ruch"
                        ],
                        "ro": [
                            "circula\u021bie"
                        ],
                        "vi": [
                            "giao th\u00f4ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "circulation": [
                    "Singulier"
                ],
                "circulations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "circulatoire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "durchblutungsst\u00f6rungen"
                        ],
                        "en": [
                            "circulatory"
                        ],
                        "ca": [
                            "circulatori",
                            "circulat\u00f2ria"
                        ],
                        "es": [
                            "circulatorio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03ba\u03bb\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "circolatorio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "circulatoire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "circulatoires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "was"
                        ],
                        "sq": [
                            "dyll"
                        ],
                        "de": [
                            "Wachs"
                        ],
                        "en": [
                            "wax"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezko"
                        ],
                        "br": [
                            "koar"
                        ],
                        "ca": [
                            "cera"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc00\ub78d",
                            "\uc641\uc2a4"
                        ],
                        "co": [
                            "cera"
                        ],
                        "da": [
                            "voks"
                        ],
                        "es": [
                            "cera"
                        ],
                        "eo": [
                            "vakso"
                        ],
                        "fo": [
                            "voks",
                            "vaks"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c1\u03af"
                        ],
                        "hu": [
                            "viasz"
                        ],
                        "io": [
                            "vaxo"
                        ],
                        "it": [
                            "cera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u308d\u3046",
                            "\u874b",
                            "\u30ef\u30c3\u30af\u30b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0430\u0443\u044b\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "cera"
                        ],
                        "nl": [
                            "was"
                        ],
                        "pt": [
                            "cera"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "vax"
                        ],
                        "sw": [
                            "nta"
                        ],
                        "cs": [
                            "vosk"
                        ],
                        "tr": [
                            "balmumu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cire": [
                    "Singulier"
                ],
                "cires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cirrhose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "cirroza"
                        ],
                        "de": [
                            "Zirrhose"
                        ],
                        "en": [
                            "cirrhosis"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0581\u056b\u057c\u0578\u0566"
                        ],
                        "ast": [
                            "cirrosis"
                        ],
                        "az": [
                            "sirroz"
                        ],
                        "eu": [
                            "zirrosi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0446\u044b\u0440\u043e\u0437"
                        ],
                        "bs": [
                            "ciroza"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0446\u0438\u0440\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cirrosi"
                        ],
                        "hr": [
                            "ciroza"
                        ],
                        "da": [
                            "cirrose"
                        ],
                        "es": [
                            "cirrosis"
                        ],
                        "eo": [
                            "cirozo"
                        ],
                        "et": [
                            "sirroos"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirroosi"
                        ],
                        "ga": [
                            "chiorr\u00f3is"
                        ],
                        "gl": [
                            "cirrose"
                        ],
                        "cy": [
                            "sirosis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03af\u03c1\u03c1\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e1jzsugor",
                            "cirr\u00f3zis"
                        ],
                        "id": [
                            "sirosis"
                        ],
                        "is": [
                            "skorpulifur"
                        ],
                        "it": [
                            "cirrosi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0446\u0438\u0440\u0440\u043e\u0437\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0446\u0438\u0440\u0440\u043e\u0437\u0443"
                        ],
                        "lv": [
                            "ciroze"
                        ],
                        "lt": [
                            "ciroz\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0446\u0438\u0440\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "sirosis"
                        ],
                        "nl": [
                            "cirrose"
                        ],
                        "no": [
                            "cirrhose"
                        ],
                        "uz": [
                            "sirrozi"
                        ],
                        "pl": [
                            "marsko\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "cirrose"
                        ],
                        "ro": [
                            "ciroz\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u0440\u0440\u043e\u0437"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0446\u0438\u0440\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "ciroza"
                        ],
                        "sk": [
                            "cirh\u00f3za"
                        ],
                        "sl": [
                            "ciroza"
                        ],
                        "sv": [
                            "cirros"
                        ],
                        "tl": [
                            "sirosis"
                        ],
                        "cs": [
                            "cirh\u00f3za"
                        ],
                        "tr": [
                            "siroz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0438\u0440\u043e\u0437"
                        ],
                        "vi": [
                            "x\u01a1 gan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cirrhose": [
                    "Singulier"
                ],
                "cirrhoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cisailles": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blechschere",
                            "Metallschere"
                        ],
                        "en": [
                            "shears",
                            "clippers",
                            "nippers",
                            "snips"
                        ],
                        "es": [
                            "cizalla"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109izojo"
                        ],
                        "nl": [
                            "blikschaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "cisalha"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cisalpin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cisalpine"
                        ],
                        "it": [
                            "cisalpino"
                        ],
                        "nl": [
                            "cisalpijns"
                        ],
                        "oc": [
                            "cisalpin"
                        ],
                        "pt": [
                            "cisalpino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cisalpin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cisalpins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cisalpine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cisalpines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ciseaux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument \u00e0 deux lames pour couper ou rogner.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sk\u00ear"
                        ],
                        "sq": [
                            "g\u00ebrsh\u00ebr\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Schere"
                        ],
                        "en": [
                            "scissors",
                            "pair of scissors"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u0635"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u056f\u0580\u0561\u057f"
                        ],
                        "ast": [
                            "tisories"
                        ],
                        "az": [
                            "qay\u00e7\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "artazi",
                            "guraize",
                            "aiztur"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043d\u0430\u0436\u043d\u0456\u0446\u044b"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u043e\u0436\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "sizailho\u00f9",
                            "re",
                            "sizailho\u00f9"
                        ],
                        "ca": [
                            "ganivet",
                            "tisores"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u526a\u5200",
                            "\u526a\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uc704"
                        ],
                        "co": [
                            "forbice",
                            "trisori",
                            "tisori"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161kare",
                            "no\u017eice"
                        ],
                        "da": [
                            "saks"
                        ],
                        "es": [
                            "tijeras"
                        ],
                        "eo": [
                            "tondilo"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00e4\u00e4rid"
                        ],
                        "fi": [
                            "sakset"
                        ],
                        "fy": [
                            "skjirre"
                        ],
                        "ga": [
                            "sios\u00far"
                        ],
                        "gl": [
                            "tesoiras"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10d9\u10e0\u10d0\u10e2\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b1\u03bb\u03af\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e1\u05e4\u05e8\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "oll\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "kunting",
                            "gunting"
                        ],
                        "it": [
                            "forbici"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u306f\u3055\u307f",
                            "\u92cf"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0439\u0448\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0439\u0447\u044b"
                        ],
                        "ku": [
                            "meqes"
                        ],
                        "la": [
                            "axicia",
                            "bracchium"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0161\u0137\u0113res",
                            "grieznes"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eirkl\u0117s"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u043e\u0436\u0438\u0446\u0438"
                        ],
                        "ms": [
                            "kunting"
                        ],
                        "mg": [
                            "hety"
                        ],
                        "nl": [
                            "schaar"
                        ],
                        "no": [
                            "saks"
                        ],
                        "oc": [
                            "cis\u00e8ls"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u06cc\u0686\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "no\u017cyczki"
                        ],
                        "pt": [
                            "tesoura",
                            "tosquiadeira",
                            "podadeira"
                        ],
                        "ro": [
                            "foarfece",
                            "foarfec\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0436\u043d\u0438\u0446\u044b"
                        ],
                        "ia": [
                            "cisorios"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u043a\u0430\u0437\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "no\u017enice"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161karje"
                        ],
                        "sv": [
                            "sax"
                        ],
                        "sw": [
                            "mkasi"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0439\u0447\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u016f\u017eky"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e23\u0e23\u0e44\u0e01\u0e23"
                        ],
                        "tr": [
                            "makas"
                        ],
                        "tk": [
                            "ga\u00fd\u00e7y"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u043e\u0436\u0438\u0446\u0456"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u00e9o"
                        ],
                        "wa": [
                            "cizete"
                        ],
                        "wo": [
                            "siso"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ciseler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beitel"
                        ],
                        "de": [
                            "mei\u00dfeln"
                        ],
                        "en": [
                            "chisel",
                            "carve",
                            "engrave",
                            "whittle"
                        ],
                        "br": [
                            "kizella\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "cisellar"
                        ],
                        "es": [
                            "cincelar",
                            "labrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109izi"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00f8gga \u00fat"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaivertaa",
                            "sisel\u00f6id\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "cicelar"
                        ],
                        "io": [
                            "cizelagar"
                        ],
                        "it": [
                            "cesellare"
                        ],
                        "nl": [
                            "beitelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinzelar",
                            "entalhar",
                            "lavrar"
                        ],
                        "sv": [
                            "mejsla"
                        ],
                        "cs": [
                            "cizelovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ciste": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cistus"
                        ],
                        "de": [
                            "Zistrosen"
                        ],
                        "en": [
                            "rose",
                            "cistrose"
                        ],
                        "eu": [
                            "estrepa"
                        ],
                        "co": [
                            "muchju"
                        ],
                        "es": [
                            "jara",
                            "estepa"
                        ],
                        "eo": [
                            "cisto"
                        ],
                        "gl": [
                            "xara",
                            "estepa"
                        ],
                        "it": [
                            "cisto"
                        ],
                        "nl": [
                            "cistusroos"
                        ],
                        "oc": [
                            "moja",
                            "moge"
                        ],
                        "pl": [
                            "czystek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ciste": [
                    "Singulier"
                ],
                "cistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "citadin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "St\u00e4dter",
                            "Stadtbewohner"
                        ],
                        "en": [
                            "city dweller",
                            "urbanite"
                        ],
                        "br": [
                            "k\u00eariad"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c4\uc2dc \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaupunkilainen"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u90fd\u4f1a\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "stedeling"
                        ],
                        "oc": [
                            "ciutadin"
                        ],
                        "sv": [
                            "stadbo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "citadin": [
                    "Singulier"
                ],
                "citadins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "citation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorladung",
                            "Zitat",
                            "Anf\u00fchrung"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633",
                            "\u0627\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "dei"
                        ],
                        "bs": [
                            "citat"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0446\u0438\u0442\u0430\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "cita",
                            "citaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "citat"
                        ],
                        "da": [
                            "citat"
                        ],
                        "es": [
                            "cita",
                            "citaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "sitaatti",
                            "lainaus"
                        ],
                        "ga": [
                            "r\u00e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b8\u03b5\u03bc\u03b1",
                            "\u03c7\u03c9\u03c1\u03af\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8",
                            "\u05d4",
                            "\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "id\u00e9zet"
                        ],
                        "io": [
                            "cito",
                            "citajo"
                        ],
                        "id": [
                            "kutipan"
                        ],
                        "it": [
                            "citazione"
                        ],
                        "mt": [
                            "kwotazzjoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "dagvaarding",
                            "citaat"
                        ],
                        "no": [
                            "sitat"
                        ],
                        "oc": [
                            "citacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "cytat"
                        ],
                        "pt": [
                            "cita\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "citat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u0442\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0446\u0438\u0442\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "citat"
                        ],
                        "cs": [
                            "cit\u00e1t",
                            "citace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "citation": [
                    "Singulier"
                ],
                "citations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "stad"
                        ],
                        "sq": [
                            "qytet"
                        ],
                        "de": [
                            "Ort",
                            "Stadt"
                        ],
                        "ang": [
                            "burg",
                            "burh",
                            "ceaster"
                        ],
                        "eu": [
                            "hiri"
                        ],
                        "ca": [
                            "ciutat",
                            "pla\u00e7a"
                        ],
                        "dlm": [
                            "cituot"
                        ],
                        "da": [
                            "by",
                            "stad",
                            "storby",
                            "kvarter"
                        ],
                        "es": [
                            "ciudad",
                            "poblaci\u00f3n",
                            "urbe"
                        ],
                        "eo": [
                            "urbo"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00fdur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaupunki"
                        ],
                        "fy": [
                            "st\u00ead"
                        ],
                        "gd": [
                            "baile"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03cc\u03bb\u03b7",
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b5\u03af\u03b1",
                            "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1ros"
                        ],
                        "io": [
                            "civito"
                        ],
                        "is": [
                            "sta\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "citt\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "oppidum",
                            "urbs"
                        ],
                        "mk": [
                            "grad"
                        ],
                        "nl": [
                            "stad",
                            "plaats"
                        ],
                        "no": [
                            "by"
                        ],
                        "oc": [
                            "ciutat"
                        ],
                        "pl": [
                            "miasto"
                        ],
                        "pt": [
                            "cidade",
                            "munic\u00edpio"
                        ],
                        "ro": [
                            "cetate",
                            "ora\u0219"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "stad"
                        ],
                        "sw": [
                            "mji"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00e1yan"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u011bsto"
                        ],
                        "tr": [
                            "kent",
                            "\u015fehir",
                            "belde"
                        ],
                        "zu": [
                            "idolobha",
                            "ilidolobha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "cit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "citoyen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "burger"
                        ],
                        "de": [
                            "Staatsb\u00fcrger"
                        ],
                        "en": [
                            "citizen",
                            "citizeness"
                        ],
                        "ast": [
                            "ciudadanu"
                        ],
                        "eu": [
                            "herritar",
                            "hiritar"
                        ],
                        "ca": [
                            "ciutad\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "statsborger"
                        ],
                        "es": [
                            "ciudadano",
                            "ciudadana"
                        ],
                        "eo": [
                            "civitano"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansalainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "boarger"
                        ],
                        "io": [
                            "civitano"
                        ],
                        "id": [
                            "rakyat"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00edkisborgari"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0437\u0430\u043c\u0430\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "acinc\u00ee"
                        ],
                        "nl": [
                            "burger",
                            "staatsburger"
                        ],
                        "no": [
                            "statsborger",
                            "statsborgar"
                        ],
                        "oc": [
                            "ciutadan"
                        ],
                        "pt": [
                            "cidad\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "cet\u0103\u021bean",
                            "cet\u0103\u021beni"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d",
                            "\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "medborgare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "citoyen": [
                    "Singulier"
                ],
                "citoyens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "citoyenne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Staatsb\u00fcrgerin"
                        ],
                        "en": [
                            "citizen",
                            "citizeness"
                        ],
                        "da": [
                            "statsborger"
                        ],
                        "es": [
                            "ciudadana"
                        ],
                        "eo": [
                            "civitanino"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansalainen"
                        ],
                        "nl": [
                            "burger",
                            "staatsburger"
                        ],
                        "oc": [
                            "ciutadana"
                        ],
                        "pt": [
                            "cidad\u00e3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "medborgare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "citoyenne": [
                    "Singulier"
                ],
                "citoyennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "citrine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Citrin"
                        ],
                        "az": [
                            "sitrin"
                        ],
                        "eu": [
                            "zitrino"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0446\u0438\u0442\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "es": [
                            "citrino"
                        ],
                        "fi": [
                            "sitriini"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "citrin"
                        ],
                        "lv": [
                            "citr\u012bns"
                        ],
                        "lt": [
                            "citrinas"
                        ],
                        "nl": [
                            "citrien"
                        ],
                        "no": [
                            "citrin"
                        ],
                        "pl": [
                            "cytryn"
                        ],
                        "pt": [
                            "citrino"
                        ],
                        "ro": [
                            "citrin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u0442\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "citr\u00edn"
                        ],
                        "sv": [
                            "citrin"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "sitrin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "citrine": [
                    "Singulier"
                ],
                "citrines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "citron": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit du citronnier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "suurlemoen"
                        ],
                        "sq": [
                            "limon"
                        ],
                        "de": [
                            "Zitrone"
                        ],
                        "en": [
                            "lemon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u064a\u0645\u0648\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "limoi",
                            "zitroin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0438\u043c\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "llimona",
                            "llim\u00f3",
                            "llima"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u67e0\u6aac"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub808\ubaac"
                        ],
                        "co": [
                            "limone"
                        ],
                        "da": [
                            "citron"
                        ],
                        "es": [
                            "lim\u00f3n",
                            "citr\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "citrono"
                        ],
                        "et": [
                            "sidrun"
                        ],
                        "fi": [
                            "sitruuna"
                        ],
                        "fy": [
                            "sitroen"
                        ],
                        "gl": [
                            "lim\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03bc\u03cc\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "citrom"
                        ],
                        "io": [
                            "citrono"
                        ],
                        "it": [
                            "limone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30e2\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043b\u0438\u043c\u043e\u043d"
                        ],
                        "rw": [
                            "dimu"
                        ],
                        "ku": [
                            "l\u00eemon"
                        ],
                        "lv": [
                            "citrons"
                        ],
                        "ln": [
                            "nd\u00edmo"
                        ],
                        "lt": [
                            "citrina"
                        ],
                        "lb": [
                            "Zitroun"
                        ],
                        "ms": [
                            "jeruk"
                        ],
                        "gv": [
                            "limon",
                            "limonagh",
                            "lemon"
                        ],
                        "nl": [
                            "citroen"
                        ],
                        "no": [
                            "sitron"
                        ],
                        "oc": [
                            "citron",
                            "limon",
                            "limona"
                        ],
                        "pl": [
                            "cytryna"
                        ],
                        "pt": [
                            "lim\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "l\u0103m\u00e2ie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u043c\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "citr\u00f3n"
                        ],
                        "sl": [
                            "limona"
                        ],
                        "sv": [
                            "citron"
                        ],
                        "cs": [
                            "citr\u00f3n"
                        ],
                        "tr": [
                            "limon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "citron": [
                    "Singulier"
                ],
                "citrons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Gonepteryx rhamni"
                        ],
                        "de": [
                            "Zitronenfalter"
                        ],
                        "en": [
                            "Common Brimstone"
                        ],
                        "ca": [
                            "llimonera"
                        ],
                        "es": [
                            "limonera"
                        ],
                        "nl": [
                            "Citroenvlinder"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017elu\u0165\u00e1sek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "citron": [
                    "Singulier"
                ],
                "citrons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "citrouille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00fcrbis"
                        ],
                        "en": [
                            "pumpkin"
                        ],
                        "az": [
                            "qabaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "kuia"
                        ],
                        "ca": [
                            "carbassa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5357\u74dc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud638\ubc15"
                        ],
                        "es": [
                            "calabaza"
                        ],
                        "eo": [
                            "kukurbo"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00f5rvits"
                        ],
                        "fi": [
                            "kurpitsa"
                        ],
                        "ga": [
                            "puimc\u00edn"
                        ],
                        "cy": [
                            "pwmpen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10dd\u10d2\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03ba\u03c5\u03b8\u03b9\u03ac",
                            "\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03ba\u03cd\u03b8\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "kabewa"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00f6k"
                        ],
                        "io": [
                            "kukurbito"
                        ],
                        "id": [
                            "labu"
                        ],
                        "it": [
                            "zucca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5357\u74dc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441\u049b\u0430\u0431\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0448\u043a\u0430\u0431\u0430\u043a"
                        ],
                        "lb": [
                            "K\u00fcrbis"
                        ],
                        "gv": [
                            "cullyran",
                            "pumkin"
                        ],
                        "no": [
                            "gresskar"
                        ],
                        "pl": [
                            "dynia"
                        ],
                        "pt": [
                            "ab\u00f3bora"
                        ],
                        "ro": [
                            "dovleac",
                            "bostan",
                            "curcubet\u0103",
                            "cucurbet\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u044b\u043a\u0432\u0430"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0431\u0430\u043a"
                        ],
                        "tk": [
                            "k\u00e4di"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "citrouille": [
                    "Singulier"
                ],
                "citrouilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "civette": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "viverrid\u00e9 recherch\u00e9 pour son musc",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "civet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0637 \u0627\u0644\u0632\u0628\u0627\u062f",
                            "\u0632\u0628\u0627\u062f\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "civeta"
                        ],
                        "es": [
                            "zebeto",
                            "civeta"
                        ],
                        "it": [
                            "zibetto"
                        ],
                        "nl": [
                            "civetkat"
                        ],
                        "cs": [
                            "cibetka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "civette": [
                    "Singulier"
                ],
                "civettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "civil": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zivilberuf",
                            "Zivilist",
                            "Zivilperson",
                            "b\u00fcrgerlich",
                            "zivil"
                        ],
                        "en": [
                            "civil",
                            "civilian",
                            "courteous",
                            "military"
                        ],
                        "ca": [
                            "civil"
                        ],
                        "da": [
                            "civil"
                        ],
                        "es": [
                            "civil"
                        ],
                        "eo": [
                            "civila"
                        ],
                        "fo": [
                            "borgaraligur"
                        ],
                        "hu": [
                            "civil",
                            "polg\u00e1ri"
                        ],
                        "io": [
                            "civila"
                        ],
                        "id": [
                            "sipil"
                        ],
                        "it": [
                            "civile"
                        ],
                        "nl": [
                            "burgerlijk",
                            "civiel"
                        ],
                        "oc": [
                            "civil"
                        ],
                        "pt": [
                            "civil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "civil": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "civils": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "civile": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "civiles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "civilisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "qytet\u00ebrim"
                        ],
                        "de": [
                            "Zivilisation"
                        ],
                        "en": [
                            "civilization",
                            "civilisation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0636\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0584\u0561\u0572\u0561\u0584\u0561\u056f\u0580\u0569\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0446\u044b\u0432\u0456\u043b\u0456\u0437\u0430\u0446\u044b\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0446\u0438\u0432\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "civilitzaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6587\u660e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb38\uba85"
                        ],
                        "hr": [
                            "civilizacija"
                        ],
                        "da": [
                            "civilisation"
                        ],
                        "es": [
                            "civilizaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "civilizo",
                            "civilizacio"
                        ],
                        "et": [
                            "tsivilisatsioon"
                        ],
                        "fi": [
                            "sivistys",
                            "sivilisaatio"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10d8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8\u10d6\u10d0\u10ea\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05d9\u05d5\u05d5\u05d9\u05dc\u05d9\u05d6\u05e6\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "civiliz\u00e1ci\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "civilizeso"
                        ],
                        "is": [
                            "si\u00f0menning"
                        ],
                        "it": [
                            "civilt\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6587\u660e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0440\u043a\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u0634\u0627\u0631\u0633\u062a\u0627\u0646\u06ce\u062a\u06cc"
                        ],
                        "lv": [
                            "civiliz\u0101cija"
                        ],
                        "lt": [
                            "civilizacija"
                        ],
                        "nl": [
                            "beschaving"
                        ],
                        "no": [
                            "sivilisasjon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0645\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "cywilizacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "civiliza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "civiliza\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u0432\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0446\u0438\u0432\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "civiliz\u00e1cia"
                        ],
                        "sl": [
                            "civilizacija"
                        ],
                        "sv": [
                            "civilisation"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0442\u0430\u043c\u0430\u0434\u0434\u0443\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "civilizace"
                        ],
                        "tr": [
                            "medeniyet"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0438\u0432\u0456\u043b\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u0103n minh",
                            "n\u1ec1n v\u0103n minh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "civilisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "civilisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "civilis\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zivilisiert"
                        ],
                        "en": [
                            "civilized",
                            "ou civilised"
                        ],
                        "it": [
                            "civilizzato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u0432\u0438\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "civilizovan\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "civilis\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "civilis\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "civilis\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "civilis\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "claie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gitterrost"
                        ],
                        "en": [
                            "hurdle",
                            "rack",
                            "riddle"
                        ],
                        "br": [
                            "kloued"
                        ],
                        "ca": [
                            "cleda"
                        ],
                        "co": [
                            "cannicciu"
                        ],
                        "es": [
                            "ca\u00f1izo",
                            "zarzo"
                        ],
                        "eo": [
                            "hurdo"
                        ],
                        "ga": [
                            "cl\u00edath"
                        ],
                        "cy": [
                            "clwyd"
                        ],
                        "io": [
                            "hurdo"
                        ],
                        "nl": [
                            "horde",
                            "zeef",
                            "vlechtwerk"
                        ],
                        "oc": [
                            "cleda"
                        ],
                        "pt": [
                            "crivo"
                        ],
                        "wa": [
                            "cleuze",
                            "cloye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "claie": [
                    "Singulier"
                ],
                "claies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clair": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui a l\u2019\u00e9clat du jour, de la lumi\u00e8re\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bright"
                        ],
                        "br": [
                            "sklaer"
                        ],
                        "hr": [
                            "sjajan"
                        ],
                        "da": [
                            "lys"
                        ],
                        "fi": [
                            "valoisa"
                        ],
                        "nl": [
                            "helder"
                        ],
                        "pt": [
                            "luminoso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0440\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ljus"
                        ],
                        "tl": [
                            "maliw\u00e1nag"
                        ],
                        "cs": [
                            "sv\u011btl\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "qui re\u00e7oit beaucoup de jour\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "klar",
                            "hell"
                        ],
                        "en": [
                            "light",
                            "bright"
                        ],
                        "ca": [
                            "clar"
                        ],
                        "hr": [
                            "svijetao"
                        ],
                        "da": [
                            "klar"
                        ],
                        "es": [
                            "claro"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e6\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "nl": [
                            "helder"
                        ],
                        "no": [
                            "klar"
                        ],
                        "pl": [
                            "jasny"
                        ],
                        "pt": [
                            "claro"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131k"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "transparent, pas trouble, pur\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "klar"
                        ],
                        "en": [
                            "clear",
                            "bright"
                        ],
                        "hr": [
                            "bistar"
                        ],
                        "da": [
                            "klar"
                        ],
                        "es": [
                            "claro"
                        ],
                        "nl": [
                            "helder"
                        ],
                        "no": [
                            "klar"
                        ],
                        "pt": [
                            "claro"
                        ],
                        "sv": [
                            "klar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "peu fonc\u00e9\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hell"
                        ],
                        "en": [
                            "light"
                        ],
                        "hr": [
                            "svijetlo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaalea"
                        ],
                        "ia": [
                            "clar"
                        ],
                        "nl": [
                            "helder"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "intelligible, ais\u00e9 \u00e0 comprendre, simple",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "klar",
                            "hell"
                        ],
                        "en": [
                            "clear",
                            "clear cut",
                            "perspicuous"
                        ],
                        "hr": [
                            "jasan"
                        ],
                        "is": [
                            "sk\u00fdr"
                        ],
                        "nl": [
                            "duidelijk"
                        ],
                        "tr": [
                            "anla\u015f\u0131l\u0131r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e9vident, manifeste",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "qart\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "deutlich",
                            "greiflich",
                            "ersichtlich",
                            "sichtlich"
                        ],
                        "en": [
                            "clear",
                            "bright",
                            "clear cut"
                        ],
                        "ca": [
                            "clar",
                            "evident"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u660e\u786e"
                        ],
                        "hr": [
                            "jasan"
                        ],
                        "es": [
                            "claro",
                            "evidente"
                        ],
                        "fi": [
                            "selv\u00e4",
                            "selke\u00e4",
                            "selv\u00e4piirteinen"
                        ],
                        "gl": [
                            "evidente"
                        ],
                        "it": [
                            "chiaro",
                            "lampante",
                            "palese",
                            "evidente"
                        ],
                        "nl": [
                            "duidelijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "jasny"
                        ],
                        "pt": [
                            "claro",
                            "evidente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0441\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "tydlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "jasn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clair": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "clairs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "claire": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "claires": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "clair-obscur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Peinture\u00a0: Imitation de l\u2019effet que produit la lumi\u00e8re...\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Chiaroscuro"
                        ],
                        "en": [
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062c\u0644\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0642\u062a\u0645\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056c\u0578\u0582\u057d\u0561\u057d\u057f\u057e\u0565\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "ilun"
                        ],
                        "br": [
                            "skl\u00earijenn de\u00f1val"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0442\u043b\u043e\u0441\u044f\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "clarobscur"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u660e\u6697\u5bf9\u7167\u6cd5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0a4\uc544\ub85c\uc2a4\ucfe0\ub85c"
                        ],
                        "hr": [
                            "kjaroskuro"
                        ],
                        "da": [
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "es": [
                            "claroscuro"
                        ],
                        "eo": [
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "et": [
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "fi": [
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "ga": [
                            "gealdorcha"
                        ],
                        "gl": [
                            "clarescuro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b9\u03b1\u03c1\u03bf\u03c3\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d9\u05d0\u05e8\u05d5\u05e1\u05e7\u05d5\u05e8\u05d5"
                        ],
                        "hu": [
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "id": [
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "it": [
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30a2\u30ed\u30b9\u30af\u30fc\u30ed"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04d9\u0443\u043b\u0435 \u043c\u0435\u043d \u043a\u04e9\u043b\u0435\u04a3\u043a\u0435"
                        ],
                        "lv": [
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "lt": [
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "nl": [
                            "obscur"
                        ],
                        "no": [
                            "chiaroscuro",
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "oc": [
                            "clarescur"
                        ],
                        "pl": [
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "pt": [
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "ro": [
                            "clarobscur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0442\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0430\u043c\u043d\u043e"
                        ],
                        "sh": [
                            "kjaroskuro"
                        ],
                        "sl": [
                            "chiarosc\u00faro"
                        ],
                        "sv": [
                            "kl\u00e4robskyr"
                        ],
                        "tl": [
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161erosvit"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e07\u0e41\u0e2a\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u015f\u0131k g\u00f6lge"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0432\u0456\u0442\u043b\u043e\u0442\u0456\u043d\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clair-obscur": [
                    "Singulier"
                ],
                "clairs-obscurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clairi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Endroit d\u2019une for\u00eat d\u00e9garni d\u2019arbres.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lichtung"
                        ],
                        "en": [
                            "clearing"
                        ],
                        "br": [
                            "digoadenn",
                            "frankizenn"
                        ],
                        "eo": [
                            "maldensejo"
                        ],
                        "io": [
                            "lakuno"
                        ],
                        "it": [
                            "radura"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u044f\u043d\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "lucus"
                        ],
                        "nl": [
                            "laar"
                        ],
                        "oc": [
                            "clariss\u00f2l"
                        ],
                        "pl": [
                            "polana"
                        ],
                        "pt": [
                            "clareira"
                        ],
                        "ro": [
                            "ilumini\u0219",
                            "poian\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u044f\u043d\u0430",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0433\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u043b\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00fdtina",
                            "paseka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u044f\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clairi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "clairi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clairon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "buri"
                        ],
                        "de": [
                            "Signalhorn"
                        ],
                        "en": [
                            "clarion",
                            "bugle"
                        ],
                        "ca": [
                            "clar\u00ed",
                            "bugle"
                        ],
                        "da": [
                            "signalhorn"
                        ],
                        "es": [
                            "clar\u00edn",
                            "corneeta"
                        ],
                        "eo": [
                            "klariono"
                        ],
                        "io": [
                            "klariono"
                        ],
                        "id": [
                            "selompret"
                        ],
                        "it": [
                            "chiarina"
                        ],
                        "la": [
                            "tuba"
                        ],
                        "li": [
                            "klaroen"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoorn",
                            "klaroen",
                            "signaalhoorn"
                        ],
                        "no": [
                            "signalhorn"
                        ],
                        "oc": [
                            "claron"
                        ],
                        "pt": [
                            "clarim"
                        ],
                        "ro": [
                            "goarn\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4garhorn"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clairon": [
                    "Singulier"
                ],
                "clairons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clairsem\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spread thin",
                            "sparse",
                            "scattered"
                        ],
                        "br": [
                            "fraost",
                            "tanav"
                        ],
                        "es": [
                            "ralo"
                        ],
                        "io": [
                            "nedensa"
                        ],
                        "nl": [
                            "dungezaaid"
                        ],
                        "oc": [
                            "clar"
                        ],
                        "pt": [
                            "esparso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clairsem\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "clairsem\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "clairsem\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "clairsem\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "clairvoyance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pouvoir paranormal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hellsichtigkeit",
                            "Hellsehen"
                        ],
                        "en": [
                            "clairvoyance"
                        ],
                        "ca": [
                            "clarivid\u00e8ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "clarividencia"
                        ],
                        "it": [
                            "chiaroveggenza"
                        ],
                        "oc": [
                            "clarvesen\u00e7a"
                        ],
                        "pt": [
                            "clarivid\u00eancia"
                        ],
                        "sv": [
                            "kl\u00e4rvoajans",
                            "synskhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clairvoyance": [
                    "Singulier"
                ],
                "clairvoyances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clan": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tribu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Clan",
                            "Sippe"
                        ],
                        "en": [
                            "clan"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0581\u0565\u0572"
                        ],
                        "br": [
                            "tud"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c0f\u65cf"
                        ],
                        "da": [
                            "klan"
                        ],
                        "es": [
                            "clan"
                        ],
                        "eo": [
                            "klano"
                        ],
                        "fi": [
                            "klaani"
                        ],
                        "hu": [
                            "kl\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "klano"
                        ],
                        "it": [
                            "clan"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c0f\u65cf"
                        ],
                        "ku": [
                            "e\u015f\u00eer\u00ean kurdan"
                        ],
                        "lt": [
                            "klanas"
                        ],
                        "nl": [
                            "stam"
                        ],
                        "no": [
                            "klan"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0626\u0627\u064a\u0645\u0627\u0642"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0634\u0627\u06cc\u0631 \u06a9\u0631\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "klan",
                            "r\u00f3d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "klan"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u015firet",
                            "boy"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Groupe de joueurs",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clan"
                        ],
                        "it": [
                            "clan"
                        ],
                        "nl": [
                            "clan"
                        ],
                        "no": [
                            "spillklan"
                        ],
                        "pl": [
                            "klan"
                        ],
                        "pt": [
                            "cl\u00e3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clan": [
                    "Singulier"
                ],
                "clans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clandestin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui se fait en cachette et contre les lois ou la morale.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "heimlich",
                            "geheim"
                        ],
                        "en": [
                            "clandestine",
                            "furtive"
                        ],
                        "es": [
                            "clandestino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03cc\u03b3\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "sekreta"
                        ],
                        "id": [
                            "rahasia",
                            "bawah tanah"
                        ],
                        "it": [
                            "clandestino"
                        ],
                        "la": [
                            "subrepticius"
                        ],
                        "nl": [
                            "clandestien",
                            "heimelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "clandestino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clandestin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "clandestins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "clandestine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "clandestines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "clap": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klappe"
                        ],
                        "en": [
                            "clapperboard",
                            "sync slate"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5834\u8a18\u677f",
                            "\u573a\u8bb0\u677f"
                        ],
                        "fi": [
                            "klaffi"
                        ],
                        "it": [
                            "ciac"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30c1\u30f3\u30b3"
                        ],
                        "ro": [
                            "clachet\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "klappa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clap": [
                    "Singulier"
                ],
                "claps": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clapier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cabane \u00e0 lapins (3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kaninchenstall"
                        ],
                        "en": [
                            "warren"
                        ],
                        "ca": [
                            "conillar"
                        ],
                        "co": [
                            "cunigliulaghju"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuniklejo"
                        ],
                        "io": [
                            "kunikleyo"
                        ],
                        "it": [
                            "conigliera"
                        ],
                        "nl": [
                            "konijnenhok"
                        ],
                        "pl": [
                            "kr\u00f3likarnia"
                        ],
                        "cs": [
                            "kr\u00e1lik\u00e1rna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clapier": [
                    "Singulier"
                ],
                "clapiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "claque": [
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Coup du plat de la main",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klaps",
                            "Patsch"
                        ],
                        "en": [
                            "slap"
                        ],
                        "br": [
                            "skouarnad",
                            "skouarniad"
                        ],
                        "ca": [
                            "mastegot"
                        ],
                        "io": [
                            "klako"
                        ],
                        "id": [
                            "tamparan",
                            "tempeleng"
                        ],
                        "it": [
                            "schiaffo"
                        ],
                        "nl": [
                            "klap"
                        ],
                        "oc": [
                            "palmada"
                        ],
                        "pt": [
                            "palmada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0449\u0451\u0447\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Troupe de gens qui sont pay\u00e9s pour applaudir",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "claque"
                        ],
                        "ca": [
                            "claca"
                        ],
                        "nl": [
                            "klapvolk"
                        ],
                        "oc": [
                            "palmada"
                        ],
                        "pt": [
                            "claque"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "maison de prostitution",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "brothel"
                        ],
                        "ca": [
                            "bordell"
                        ],
                        "nl": [
                            "bordeel"
                        ],
                        "pt": [
                            "bordel",
                            "puteiro",
                            "prost\u00edbulo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u0434\u0435\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "claquer": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "klik"
                        ],
                        "de": [
                            "klacken",
                            "klappen",
                            "schnalzen",
                            "klappern"
                        ],
                        "en": [
                            "clap",
                            "click",
                            "rattle",
                            "crack",
                            "snap",
                            "clatter",
                            "slam the door"
                        ],
                        "br": [
                            "strakal",
                            "strakat",
                            "straki\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "fer clac",
                            "petar"
                        ],
                        "es": [
                            "restallar",
                            "chasquear",
                            "casta\u00f1etear"
                        ],
                        "eo": [
                            "klaki"
                        ],
                        "fo": [
                            "skrambla",
                            "smella"
                        ],
                        "fi": [
                            "paukkua"
                        ],
                        "is": [
                            "skr\u00f6lta"
                        ],
                        "nl": [
                            "klakken",
                            "klappen",
                            "kletteren"
                        ],
                        "ro": [
                            "bate din palme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044f\u0437\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "claquette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "danse",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tap dance"
                        ],
                        "es": [
                            "claqu\u00e9"
                        ],
                        "pl": [
                            "stepowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "sapateado"
                        ],
                        "cs": [
                            "step",
                            "stepov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "nu-pied",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flop"
                        ],
                        "es": [
                            "chancla"
                        ],
                        "it": [
                            "ciabatta"
                        ],
                        "pl": [
                            "japonki"
                        ],
                        "pt": [
                            "chinelo"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eabka",
                            "vietnamka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "claquette": [
                    "Singulier"
                ],
                "claquettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clarification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de clarifier une situation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klarstellung",
                            "Abkl\u00e4rung"
                        ],
                        "en": [
                            "clarification"
                        ],
                        "eu": [
                            "argipen"
                        ],
                        "es": [
                            "matizacion"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03b1\u03c6\u03ae\u03bd\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "chiarimento"
                        ],
                        "nl": [
                            "verduidelijking",
                            "opheldering"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0627\u0632\u06cc",
                            "\u062a\u0648\u0636\u06cc\u062d"
                        ],
                        "pt": [
                            "aclara\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0447\u0438\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clarification": [
                    "Singulier"
                ],
                "clarifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clarinette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument de musique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klarinette"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12ad\u120b\u122d\u1294\u1275"
                        ],
                        "en": [
                            "clarinet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0644\u0627\u0631\u064a\u0646\u064a\u062a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u056c\u0561\u0580\u0576\u0565\u057f"
                        ],
                        "ast": [
                            "clarinete"
                        ],
                        "az": [
                            "klarnet"
                        ],
                        "eu": [
                            "klarinete"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u099f"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442"
                        ],
                        "bs": [
                            "klarinet"
                        ],
                        "br": [
                            "klarinetenn",
                            "gaol"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u0440\u0438\u043d\u0435\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "clarinet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5355\u7c27\u7ba1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud074\ub77c\ub9ac\ub137"
                        ],
                        "hr": [
                            "klarinet"
                        ],
                        "da": [
                            "klarinet"
                        ],
                        "es": [
                            "clarinete"
                        ],
                        "eo": [
                            "klarneto"
                        ],
                        "et": [
                            "klarnet"
                        ],
                        "fi": [
                            "klarinetti"
                        ],
                        "gd": [
                            "cl\u00e0irneid"
                        ],
                        "ga": [
                            "clairn\u00e9id"
                        ],
                        "gl": [
                            "clarinete"
                        ],
                        "cy": [
                            "clarin\u00e9t"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03b1\u03c1\u03b9\u03bd\u03ad\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05dc\u05e8\u05e0\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "klarin\u00e9t"
                        ],
                        "io": [
                            "klarineto"
                        ],
                        "id": [
                            "klarinet"
                        ],
                        "is": [
                            "klar\u00ednett"
                        ],
                        "it": [
                            "clarinetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "jv": [
                            "klarinet"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442"
                        ],
                        "lv": [
                            "klarnete"
                        ],
                        "lt": [
                            "klarnetas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u0440\u0438\u043d\u0435\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "klarinet"
                        ],
                        "no": [
                            "klarinett"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0644\u0627\u0631\u06cc\u0646\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "klarnet"
                        ],
                        "pt": [
                            "clarinete"
                        ],
                        "qu": [
                            "qipa pinkuyllu"
                        ],
                        "ro": [
                            "clarinet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u0440\u0438\u043d\u0435\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "klarinet"
                        ],
                        "scn": [
                            "clarinu"
                        ],
                        "sk": [
                            "klarinet"
                        ],
                        "sl": [
                            "klarinet"
                        ],
                        "sv": [
                            "klarinett"
                        ],
                        "tl": [
                            "klarinete"
                        ],
                        "cs": [
                            "klarinet"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15"
                        ],
                        "tr": [
                            "klarnet"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u0440\u0438\u043d\u0435\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u00e8n d\u0103m \u0111\u01a1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clarinette": [
                    "Singulier"
                ],
                "clarinettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clarinettiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klarinettist",
                            "Klarinettistin"
                        ],
                        "en": [
                            "clarinetist"
                        ],
                        "gl": [
                            "clarinetista"
                        ],
                        "it": [
                            "clarinettista"
                        ],
                        "nl": [
                            "klarinettist",
                            "klarinettiste"
                        ],
                        "ro": [
                            "clarinetist",
                            "clarinetist\u0103"
                        ],
                        "sl": [
                            "klarinetist",
                            "klarinetistka"
                        ],
                        "cs": [
                            "klarinetista",
                            "klarinetistka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clarinettiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "clarinettistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "classe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Groupe",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "klas"
                        ],
                        "sq": [
                            "klas\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Klasse"
                        ],
                        "en": [
                            "class",
                            "form"
                        ],
                        "br": [
                            "kevrennad"
                        ],
                        "ca": [
                            "classe"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud559\uae09"
                        ],
                        "hr": [
                            "klasa"
                        ],
                        "da": [
                            "klasse"
                        ],
                        "es": [
                            "clase"
                        ],
                        "eo": [
                            "klaso"
                        ],
                        "fo": [
                            "flokkur",
                            "st\u00e6tt"
                        ],
                        "gd": [
                            "clas"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10da\u10d0\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03ac\u03be\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "klaso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u044b\u043d\u044b\u043f"
                        ],
                        "ku": [
                            "dersxane",
                            "sinif",
                            "pol",
                            "sef",
                            "klas",
                            "\u00e7\u00een",
                            "tebeq"
                        ],
                        "la": [
                            "classis"
                        ],
                        "ms": [
                            "kelas"
                        ],
                        "nl": [
                            "klasse",
                            "klas",
                            "stand"
                        ],
                        "no": [
                            "klasse"
                        ],
                        "oc": [
                            "classa"
                        ],
                        "pl": [
                            "klasa"
                        ],
                        "ro": [
                            "clas\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "trieda"
                        ],
                        "sv": [
                            "klass"
                        ],
                        "tl": [
                            "kl\u00e1se",
                            "klase",
                            "ur\u00ed"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u0159\u00edda"
                        ],
                        "zu": [
                            "ikilasi",
                            "ilikilasi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Salle de cours",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "classroom"
                        ],
                        "br": [
                            "skol",
                            "klas"
                        ],
                        "ca": [
                            "aula",
                            "classe"
                        ],
                        "hr": [
                            "razred"
                        ],
                        "da": [
                            "klassev\u00e6relse"
                        ],
                        "es": [
                            "aula"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6559\u5ba4"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u049b\u0443 \u0431\u04e9\u043b\u043c\u0435\u0441\u0456"
                        ],
                        "no": [
                            "klasserom"
                        ],
                        "pl": [
                            "klasa"
                        ],
                        "sk": [
                            "trieda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Distinction",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flair",
                            "Schwung",
                            "Elan"
                        ],
                        "en": [
                            "class",
                            "flair",
                            "panache"
                        ],
                        "ca": [
                            "classe",
                            "categoria"
                        ],
                        "hr": [
                            "klasa"
                        ],
                        "es": [
                            "gracia",
                            "garbo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vauhdikkuus",
                            "lennokkuus",
                            "into"
                        ],
                        "pl": [
                            "polot",
                            "rozmach"
                        ],
                        "pt": [
                            "estilo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u043e\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0435"
                        ],
                        "sh": [
                            "verv",
                            "ki\u0107enost",
                            "kitnjastost"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Informatique, programmation objet",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "class"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7c7b"
                        ],
                        "es": [
                            "clase"
                        ],
                        "it": [
                            "classe"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30e9\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "klasse"
                        ],
                        "pt": [
                            "classe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1edbp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "classe": [
                    "Singulier"
                ],
                "classes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "classificateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mot indiquant la classe d\u2019un r\u00e9f\u00e9rant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Z\u00e4hlwort"
                        ],
                        "en": [
                            "classifier"
                        ],
                        "ca": [
                            "classificador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u91cf\u8bcd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\ubd84\ub958\uc0ac",
                            "\uc870\uc218\uc0ac"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e6lleord"
                        ],
                        "it": [
                            "classificatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u985e\u5225\u8a5e",
                            "\u52a9\u6570\u8a5e"
                        ],
                        "vi": [
                            "lo\u1ea1i t\u1eeb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "classificateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "classificateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "classification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "classification"
                        ],
                        "ca": [
                            "classificaci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "klassifikation"
                        ],
                        "es": [
                            "clasificaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "klasifiko"
                        ],
                        "it": [
                            "classificazione"
                        ],
                        "mt": [
                            "klassifikazzjoni"
                        ],
                        "oc": [
                            "classificacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "classifica\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "clasificare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "klassificering"
                        ],
                        "cs": [
                            "klasifikace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "classification": [
                    "Singulier"
                ],
                "classifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "classifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "classify"
                        ],
                        "es": [
                            "clasificar"
                        ],
                        "eo": [
                            "klasi",
                            "klasifiki",
                            "enklasigi"
                        ],
                        "io": [
                            "klasifikar"
                        ],
                        "oc": [
                            "classificar"
                        ],
                        "sv": [
                            "klassificera"
                        ],
                        "cs": [
                            "klasifikovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "classique": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u0152uvre ayant eu une grande influence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klassiker"
                        ],
                        "en": [
                            "classic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53e4\u5178"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\uc804"
                        ],
                        "it": [
                            "classico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "classique": [
                    "Singulier"
                ],
                "classiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clause": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klausel"
                        ],
                        "en": [
                            "clause"
                        ],
                        "es": [
                            "cl\u00e1usula"
                        ],
                        "eo": [
                            "kla\u016dzo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ehto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03ae\u03c4\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "klauzo"
                        ],
                        "it": [
                            "clausola"
                        ],
                        "nl": [
                            "clausule"
                        ],
                        "pl": [
                            "klauzula"
                        ],
                        "pt": [
                            "cl\u00e1usula"
                        ],
                        "cs": [
                            "dolo\u017eka",
                            "klauzule"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111i\u1ec1u kho\u1ea3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clause": [
                    "Singulier"
                ],
                "clauses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clavecin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cembalo"
                        ],
                        "en": [
                            "harpsichord"
                        ],
                        "gl": [
                            "clavec\u00edn"
                        ],
                        "io": [
                            "klavikordo"
                        ],
                        "it": [
                            "clavicembalo"
                        ],
                        "nl": [
                            "klavecimbel"
                        ],
                        "pl": [
                            "klawesyn"
                        ],
                        "ro": [
                            "clavecin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clavecin": [
                    "Singulier"
                ],
                "clavecins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}