{
    "chron\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "unit\u00e9 de dur\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Chronem"
                        ],
                        "en": [
                            "chroneme"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0631\u0648\u0646\u064a\u0645"
                        ],
                        "fi": [
                            "kroneemi"
                        ],
                        "nl": [
                            "chroneem"
                        ],
                        "pl": [
                            "chronem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chron\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "chron\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chronique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chronic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0642\u0627\u0626\u0639"
                        ],
                        "ca": [
                            "cr\u00f2nic"
                        ],
                        "da": [
                            "kronisk"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0125ronika"
                        ],
                        "gl": [
                            "cr\u00f3nico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "io": [
                            "kronika"
                        ],
                        "id": [
                            "babad"
                        ],
                        "it": [
                            "cronico"
                        ],
                        "nl": [
                            "chronisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "cr\u00f4nica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "chronick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chronique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "chroniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "cr\u00f2nic"
                        ],
                        "da": [
                            "kroniker"
                        ],
                        "gl": [
                            "cr\u00f3nico"
                        ],
                        "it": [
                            "cronico"
                        ],
                        "pt": [
                            "cr\u00f4nico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chronique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "chroniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kronika"
                        ],
                        "en": [
                            "chronicle"
                        ],
                        "da": [
                            "kr\u00f8nike"
                        ],
                        "gl": [
                            "cr\u00f3nica"
                        ],
                        "io": [
                            "kroniko"
                        ],
                        "it": [
                            "cronaca"
                        ],
                        "nl": [
                            "kroniek"
                        ],
                        "pt": [
                            "cr\u00f4nica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kr\u00f6nika"
                        ],
                        "cs": [
                            "kronika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chronique": [
                    "Singulier"
                ],
                "chroniques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chroniqueur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Auteur de chroniques\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chronicler"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0624\u0631\u062e",
                            "\u0645\u0624\u0631\u062e\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "kronikari"
                        ],
                        "io": [
                            "kronikisto",
                            "kronikero"
                        ],
                        "it": [
                            "cronista"
                        ],
                        "sv": [
                            "kr\u00f6nik\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "kronik\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chroniqueur": [
                    "Singulier"
                ],
                "chroniqueurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chroniqueuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Autrice de chroniques\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Chronistin"
                        ],
                        "en": [
                            "chronicler"
                        ],
                        "ast": [
                            "cronista"
                        ],
                        "eo": [
                            "kronikistino"
                        ],
                        "it": [
                            "cronista"
                        ],
                        "lb": [
                            "Chronistin"
                        ],
                        "nl": [
                            "kroniekschrijfster"
                        ],
                        "pt": [
                            "cronista"
                        ],
                        "sl": [
                            "kronistka"
                        ],
                        "cs": [
                            "kronik\u00e1\u0159ka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9dactrice charg\u00e9e de la chronique\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kolumnistin"
                        ],
                        "en": [
                            "columnist"
                        ],
                        "nl": [
                            "columniste"
                        ],
                        "pt": [
                            "colunista"
                        ],
                        "sl": [
                            "kolumnistka"
                        ],
                        "cs": [
                            "sloupka\u0159ka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0443\u043c\u043d\u0456\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chroniqueuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "chroniqueuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chronogramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Inscription correspondant \u00e0 une date",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Chronogramm",
                            "Eteostichon"
                        ],
                        "en": [
                            "chronogram"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7eaa\u5e74\u94ed"
                        ],
                        "da": [
                            "tidslinje"
                        ],
                        "fi": [
                            "kronogrammi"
                        ],
                        "hsb": [
                            "chronogram"
                        ],
                        "hu": [
                            "kronogramma"
                        ],
                        "it": [
                            "cronogramma"
                        ],
                        "la": [
                            "chronogramma"
                        ],
                        "lb": [
                            "chronogramm"
                        ],
                        "nl": [
                            "jaardicht"
                        ],
                        "pl": [
                            "chronostych"
                        ],
                        "pt": [
                            "cronograma"
                        ],
                        "sl": [
                            "kronogram"
                        ],
                        "cs": [
                            "chronogram"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e29\u0e23"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chronogramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "chronogrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chronologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kronologjia"
                        ],
                        "de": [
                            "Chronologie"
                        ],
                        "en": [
                            "chronology"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056a\u0561\u0574\u0561\u0576\u0561\u056f\u0561\u0563\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "kronologia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0445\u0440\u0430\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0440\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "cronologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e74\u8868"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f0\ub300\ud559"
                        ],
                        "hr": [
                            "kronologija"
                        ],
                        "da": [
                            "kronologi",
                            "tidsforl\u00f8b"
                        ],
                        "es": [
                            "cronolog\u00eda",
                            "cronograf\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "kronologio"
                        ],
                        "et": [
                            "kronoloogia"
                        ],
                        "fi": [
                            "kronologia"
                        ],
                        "gl": [
                            "cronolox\u00eda"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10e0\u10dd\u10dc\u10dd\u10da\u10dd\u10d2\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "id\u0151rend",
                            "kronol\u00f3gia"
                        ],
                        "io": [
                            "kronologio"
                        ],
                        "id": [
                            "kronologi"
                        ],
                        "is": [
                            "t\u00edmatalsfr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "cronologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7de8\u5e74"
                        ],
                        "lv": [
                            "hronolo\u0123ija"
                        ],
                        "lt": [
                            "chronologija"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0445\u0440\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "kronologi"
                        ],
                        "nl": [
                            "chronologie"
                        ],
                        "no": [
                            "kronologi"
                        ],
                        "pl": [
                            "chronologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "cronologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "cronologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0445\u0440\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "chronol\u00f3gia"
                        ],
                        "sl": [
                            "kronologija"
                        ],
                        "sv": [
                            "kronologi"
                        ],
                        "cs": [
                            "chronologie"
                        ],
                        "tr": [
                            "kronoloji"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0445\u0440\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "ni\u00ean \u0111\u1ea1i h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chronologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "chronologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chronologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "chronologisch",
                            "zeitlich"
                        ],
                        "en": [
                            "chronological"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "cronol\u00f2gic"
                        ],
                        "da": [
                            "kronologisk"
                        ],
                        "es": [
                            "cronol\u00f3gico"
                        ],
                        "fi": [
                            "kronologinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "id\u0151rendi"
                        ],
                        "it": [
                            "cronologico"
                        ],
                        "nl": [
                            "chronologisch"
                        ],
                        "no": [
                            "kronologisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "chronologiczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "cronol\u00f3gico"
                        ],
                        "ro": [
                            "cronologic"
                        ],
                        "sk": [
                            "chronologick\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "kronologisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "chronologick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chronologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "chronologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "chronom\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument qui sert \u00e0 mesurer le temps.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stoppuhr"
                        ],
                        "en": [
                            "stopwatch",
                            "chronometer",
                            "timer"
                        ],
                        "es": [
                            "cron\u00f3metro"
                        ],
                        "io": [
                            "kronometro"
                        ],
                        "it": [
                            "cronometro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30c8\u30c3\u30d7\u30a6\u30a9\u30c3\u30c1"
                        ],
                        "pl": [
                            "stoper",
                            "sekundomierz"
                        ],
                        "sv": [
                            "kronometer"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dasom\u00edra",
                            "stopky"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chronom\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "chronom\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chronom\u00e9trer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to time"
                        ],
                        "da": [
                            "tage tid"
                        ],
                        "es": [
                            "cronometrar"
                        ],
                        "fi": [
                            "ottaa aika",
                            "kellottaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "cronometrare"
                        ],
                        "no": [
                            "ta tid"
                        ],
                        "pt": [
                            "cronometrar"
                        ],
                        "sv": [
                            "ta tid"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chronom\u00e9treur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "timekeeper"
                        ],
                        "es": [
                            "cronometrador"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03ad\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "cronometrista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a08\u6642\u4fc2",
                            "\u30bf\u30a4\u30e0\u30ad\u30fc\u30d1\u30fc"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dasom\u011b\u0159i\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chronom\u00e9treur": [
                    "Singulier"
                ],
                "chronom\u00e9treurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chronophage": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zeitaufw\u00e4ndig",
                            "zeitaufwendig",
                            "zeitraubend"
                        ],
                        "en": [
                            "consuming"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8017\u8d39\u65f6\u95f4\u7684",
                            "\u8017\u65f6\u7684"
                        ],
                        "da": [
                            "tidskr\u00e6vende"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03b2\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "tijdrovend"
                        ],
                        "oc": [
                            "cronofag"
                        ],
                        "pl": [
                            "czasoch\u0142onny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chronophage": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "chronophages": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "chrysalide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Puppe"
                        ],
                        "en": [
                            "chrysalis",
                            "pupa"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0627\u062f\u0631\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "cris\u00e0lide"
                        ],
                        "es": [
                            "cris\u00e1lida",
                            "nimfa"
                        ],
                        "eo": [
                            "krizalido"
                        ],
                        "fo": [
                            "reivvera"
                        ],
                        "io": [
                            "krizalido"
                        ],
                        "nl": [
                            "tonnetje",
                            "pop",
                            "chrysalide"
                        ],
                        "oc": [
                            "crisalide"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chrysalide": [
                    "Singulier"
                ],
                "chrysalides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chrysanth\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aprilblom"
                        ],
                        "sq": [
                            "krizantem\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Chrysanthemum"
                        ],
                        "en": [
                            "chrysanthemum"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0440\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0435\u043c\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "crisantem"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u83ca\u82b1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6d\ud654"
                        ],
                        "co": [
                            "cal\u00e8ndula",
                            "di morti"
                        ],
                        "hr": [
                            "hrizantema"
                        ],
                        "da": [
                            "krysantemum",
                            "okse\u00f8je"
                        ],
                        "es": [
                            "crisantemo"
                        ],
                        "eo": [
                            "krizantemo"
                        ],
                        "fi": [
                            "krysanteemi"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00f3rscoth"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03c5\u03c3\u03ac\u03bd\u03b8\u03b5\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05e8\u05e6\u05d9\u05ea",
                            "\u05e2\u05d8\u05d5\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "krizant\u00e9m"
                        ],
                        "io": [
                            "krizantemo"
                        ],
                        "id": [
                            "krisantemum",
                            "krisan"
                        ],
                        "it": [
                            "crisantemo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u83ca"
                        ],
                        "lt": [
                            "skaista\u017eied\u0117"
                        ],
                        "ms": [
                            "pokok",
                            "bunga",
                            "kekwa"
                        ],
                        "nl": [
                            "chrysant",
                            "ganzebloem"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u06cc\u0646\u0627\u06cc",
                            "\u0637\u0644\u0627\u0621\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "cris\u00e2ntemo"
                        ],
                        "ro": [
                            "crizantem\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0435\u043c\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0445\u0440\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0435\u043c\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "krysantemum"
                        ],
                        "cs": [
                            "chryzant\u00e9ma",
                            "listopadka"
                        ],
                        "tr": [
                            "kas\u0131mpat\u0131",
                            "krizantem"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0445\u0440\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0435\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chrysanth\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "chrysanth\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chrys\u00e9l\u00e9phantin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chryselephantine"
                        ],
                        "ca": [
                            "criselefant\u00ed"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03c5\u03c3\u03b5\u03bb\u03b5\u03c6\u03ac\u03bd\u03c4\u03b9\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "criselefantino",
                            "crisoelefantino"
                        ],
                        "oc": [
                            "criselefantin"
                        ],
                        "pt": [
                            "criselefantino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chrys\u00e9l\u00e9phantin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "chrys\u00e9l\u00e9phantins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "chrys\u00e9l\u00e9phantine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "chrys\u00e9l\u00e9phantines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "chrysob\u00e9ryl": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Chrysoberyll"
                        ],
                        "en": [
                            "chrysoberyl"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0631\u064a\u0633\u0648\u0628\u064a\u0631\u064a\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0584\u0580\u056b\u0566\u0578\u0562\u0565\u0580\u056b\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "xrizoberil"
                        ],
                        "eu": [
                            "krisoberilo"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0440\u0438\u0437\u043e\u0431\u0435\u0440\u0438\u043b\u044a\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "crisoberil"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0d9a\u0dab\u0d9a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae08\ub85d\uc11d"
                        ],
                        "da": [
                            "krysoberyl"
                        ],
                        "es": [
                            "crisoberilo"
                        ],
                        "et": [
                            "kr\u00fcsober\u00fcll"
                        ],
                        "fi": [
                            "krysoberylli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03c5\u03c3\u03bf\u03b2\u03ae\u03c1\u03c5\u03bb\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05e8\u05d9\u05d6\u05d5\u05d1\u05e8\u05d9\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "krizoberill"
                        ],
                        "it": [
                            "crisoberillo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91d1\u7dd1\u77f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0445\u0440\u0438\u0437\u043e\u0431\u0435\u0440\u0438\u043b\u043b"
                        ],
                        "lv": [
                            "hrizoberils"
                        ],
                        "lt": [
                            "chrizoberilas"
                        ],
                        "nl": [
                            "chrysoberyl"
                        ],
                        "no": [
                            "krysoberyll"
                        ],
                        "pl": [
                            "chryzoberyl"
                        ],
                        "pt": [
                            "crisoberilo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u0438\u0437\u043e\u0431\u0435\u0440\u0438\u043b\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0458\u0443\u043c \u0430\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0430\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "hrizoberil"
                        ],
                        "sv": [
                            "krysoberyll"
                        ],
                        "cs": [
                            "chryzoberyl"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e25"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0445\u0440\u0438\u0437\u043e\u0431\u0435\u0440\u0438\u043b"
                        ],
                        "vi": [
                            "crizoberin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chrysob\u00e9ryl": [
                    "Singulier"
                ],
                "chrysob\u00e9ryls": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chrysobulle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Goldbulle"
                        ],
                        "en": [
                            "chrysobull",
                            "golden bull"
                        ],
                        "es": [
                            "cris\u00f3bula",
                            "bula de oro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03c5\u03c3\u03cc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "cs": [
                            "zlat\u00e1 bula"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chrysobulle": [
                    "Singulier"
                ],
                "chrysobulles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chrysolite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Chrysolith"
                        ],
                        "en": [
                            "chrysolite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0628\u0631\u062c\u062f"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0580\u056b\u0566\u0578\u056c\u056b\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "xrizolit"
                        ],
                        "es": [
                            "crisolita"
                        ],
                        "eo": [
                            "krizolito"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10e0\u10d8\u10d6\u10dd\u10da\u10d8\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "krizolit"
                        ],
                        "lt": [
                            "chrizolitas"
                        ],
                        "pt": [
                            "crisolita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u0438\u0437\u043e\u043b\u0438\u0442"
                        ],
                        "tr": [
                            "zebercet"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0445\u0440\u0438\u0437\u043e\u043b\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chrysolite": [
                    "Singulier"
                ],
                "chrysolites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chrysom\u00e8le": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Chrysomela"
                        ],
                        "de": [
                            "Blattk\u00e4fer"
                        ],
                        "en": [
                            "leaf beetle"
                        ],
                        "nl": [
                            "bladhaantje"
                        ],
                        "sl": [
                            "lepenec"
                        ],
                        "sv": [
                            "bladbagge"
                        ],
                        "cs": [
                            "mandelinka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chrysom\u00e8le": [
                    "Singulier"
                ],
                "chrysom\u00e8les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chrysope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Chrysopidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Florfliege",
                            "Goldauge"
                        ],
                        "en": [
                            "green lacewing"
                        ],
                        "et": [
                            "kiilassilm"
                        ],
                        "fi": [
                            "harsokorento"
                        ],
                        "lv": [
                            "zeltacti\u0146a"
                        ],
                        "lt": [
                            "auksaak\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "gaasvlieg"
                        ],
                        "no": [
                            "gull\u00f8ye"
                        ],
                        "uz": [
                            "oltinko\u02bbzlar"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0142otook"
                        ],
                        "sl": [
                            "ten\u010di\u010darica"
                        ],
                        "tr": [
                            "ye\u015fil zarkanat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chrysope": [
                    "Singulier"
                ],
                "chrysopes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chrysops": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Chrysops"
                        ],
                        "en": [
                            "deer fly"
                        ],
                        "fi": [
                            "sokkopaarma"
                        ],
                        "lv": [
                            "zeltacis"
                        ],
                        "lt": [
                            "aklys"
                        ],
                        "no": [
                            "blindinger"
                        ],
                        "uz": [
                            "tillako\u02bbz pashshalar"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015blepak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chrysostome": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Chrysostom",
                            "chrysostomic"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u043b\u0430\u0442\u043e\u0443\u0441\u0442"
                        ],
                        "es": [
                            "cris\u00f3stomo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a7\u03c1\u03c5\u03c3\u03cc\u03c3\u03c4\u03bf\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0142otousty"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043b\u0430\u0442\u043e\u0443\u0441\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "zlato\u00fast\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chrysostome": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "chrysostomes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "chtchi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schtschi"
                        ],
                        "en": [
                            "shchi"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0447\u0438"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161\u010di"
                        ],
                        "da": [
                            "sjtsji"
                        ],
                        "es": [
                            "shchi"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015d\u0109io"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "scsi"
                        ],
                        "it": [
                            "\u0161\u010di"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30c1\u30fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0449\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "sjtsji"
                        ],
                        "no": [
                            "sjtsji",
                            "sjtsji"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczi",
                            "xi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0449\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "sjtji"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161\u010di"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0449\u0456"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chtchi": [
                    "Singulier"
                ],
                "chtchis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chuchotement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gefl\u00fcster"
                        ],
                        "en": [
                            "whisper"
                        ],
                        "ca": [
                            "xiu",
                            "xiuxiueig"
                        ],
                        "es": [
                            "cuchicheo",
                            "susurro"
                        ],
                        "it": [
                            "bisbiglio"
                        ],
                        "pl": [
                            "szept"
                        ],
                        "pt": [
                            "sussurro"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219oapt\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0451\u043f\u043e\u0442",
                            "\u0448\u0435\u043f\u043e\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0161apat",
                            "\u0448\u0430\u043f\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "viskning"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161epot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chuchotement": [
                    "Singulier"
                ],
                "chuchotements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chuchoter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "p\u00ebshp\u00ebrit"
                        ],
                        "de": [
                            "fl\u00fcstern"
                        ],
                        "en": [
                            "whisper"
                        ],
                        "eu": [
                            "xuxurlatu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0448\u0430\u043f\u0442\u0430\u0446\u044c"
                        ],
                        "ca": [
                            "susurrar",
                            "xiuxiuejar"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161aptati"
                        ],
                        "da": [
                            "hviske"
                        ],
                        "es": [
                            "susurrar",
                            "cuchichear",
                            "chuchear"
                        ],
                        "eo": [
                            "flustri"
                        ],
                        "fo": [
                            "teska"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuiskata"
                        ],
                        "cy": [
                            "sibrwd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b9\u03b8\u03c5\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00fag",
                            "susog",
                            "suttog"
                        ],
                        "io": [
                            "susurar"
                        ],
                        "id": [
                            "bisik"
                        ],
                        "is": [
                            "hv\u00edsla"
                        ],
                        "it": [
                            "sussurrare",
                            "bisbigliare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3055\u3055\u3084\u304f"
                        ],
                        "ku": [
                            "pist\u00een",
                            "pist kirin"
                        ],
                        "ms": [
                            "bisik"
                        ],
                        "nl": [
                            "fluisteren",
                            "smoezelen",
                            "smoezen"
                        ],
                        "no": [
                            "hviske",
                            "kviskre"
                        ],
                        "oc": [
                            "chuchotejar",
                            "chuchetar",
                            "chuchotar"
                        ],
                        "pl": [
                            "szepta\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "cochichar",
                            "segredar",
                            "sussurrar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219opti"
                        ],
                        "sv": [
                            "tissla",
                            "viska"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161eptat"
                        ],
                        "tr": [
                            "f\u0131s\u0131ldamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "churrasco": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Churrasco"
                        ],
                        "en": [
                            "churrasco"
                        ],
                        "eu": [
                            "churrasco"
                        ],
                        "ca": [
                            "churrasco",
                            "xurrasco"
                        ],
                        "es": [
                            "churrasco"
                        ],
                        "gl": [
                            "churrasco"
                        ],
                        "it": [
                            "churrasco"
                        ],
                        "oc": [
                            "churrasco"
                        ],
                        "pt": [
                            "churrasco"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "churrasco": [
                    "Singulier"
                ],
                "churrascos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chut": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "leise",
                            "still"
                        ],
                        "en": [
                            "hush",
                            "shh"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0578\u0578\u057d"
                        ],
                        "br": [
                            "grik"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5618"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc27f"
                        ],
                        "es": [
                            "chito"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015d\u015d"
                        ],
                        "fi": [
                            "hys"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05e7\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "csitt"
                        ],
                        "it": [
                            "zitto",
                            "shhh",
                            "ssst"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3057\u30fc\u3063"
                        ],
                        "la": [
                            "st"
                        ],
                        "nl": [
                            "sst"
                        ],
                        "oc": [
                            "chut",
                            "silenci",
                            "suau"
                        ],
                        "pl": [
                            "cii",
                            "cicho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0441\u0441",
                            "\u0448",
                            "\u0446\u044b\u0446",
                            "\u0442\u0438\u0445\u043e",
                            "\u0448\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "tyst"
                        ],
                        "cs": [
                            "ticho"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "chute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "fait de chuter\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fall",
                            "Sturz",
                            "Absturz"
                        ],
                        "en": [
                            "collapse",
                            "fall",
                            "downfall"
                        ],
                        "eu": [
                            "eroriko",
                            "erorketa",
                            "jauskera"
                        ],
                        "da": [
                            "fald"
                        ],
                        "es": [
                            "ca\u00edda"
                        ],
                        "fi": [
                            "lankeemus"
                        ],
                        "id": [
                            "kejatuhan"
                        ],
                        "it": [
                            "caduta"
                        ],
                        "la": [
                            "casus"
                        ],
                        "nl": [
                            "val"
                        ],
                        "oc": [
                            "casuda"
                        ],
                        "pl": [
                            "upadek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e1d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Puissante cascade d\u2019un cours d\u2019eau\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wasserfall",
                            "Absturz"
                        ],
                        "id": [
                            "air terjun"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u049b\u044b\u0440\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "waterval"
                        ],
                        "oc": [
                            "saut",
                            "tombada",
                            "aiga"
                        ],
                        "pl": [
                            "wodospad"
                        ],
                        "cs": [
                            "vodop\u00e1d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "p\u00e9riode finale de quelque chose, d\u00e9clin\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fall",
                            "Niedergang",
                            "Ende",
                            "Kollaps",
                            "Untergang"
                        ],
                        "en": [
                            "collapse",
                            "downfall",
                            "drop",
                            "fall"
                        ],
                        "fi": [
                            "lankeemus"
                        ],
                        "id": [
                            "kejatuhan"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "overgang"
                        ],
                        "oc": [
                            "casuda"
                        ],
                        "pl": [
                            "upadek",
                            "upadek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043f\u0430\u0434\u043e\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fapadek",
                            "p\u00e1d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action de diminuer fortement\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fall",
                            "Sturz",
                            "Abfall"
                        ],
                        "nl": [
                            "daling"
                        ],
                        "oc": [
                            "casuda"
                        ],
                        "sv": [
                            "ras"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e1d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fall",
                            "Abfall",
                            "Absturz",
                            "Sturz"
                        ],
                        "en": [
                            "fall",
                            "drop",
                            "downfall",
                            "scrap",
                            "collapse"
                        ],
                        "ca": [
                            "caiguda"
                        ],
                        "es": [
                            "ca\u00edda"
                        ],
                        "eo": [
                            "falo"
                        ],
                        "fo": [
                            "fall"
                        ],
                        "fy": [
                            "fal"
                        ],
                        "io": [
                            "falo"
                        ],
                        "la": [
                            "casus"
                        ],
                        "nl": [
                            "val"
                        ],
                        "oc": [
                            "casuda"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0642\u0648\u0637"
                        ],
                        "pt": [
                            "queda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chute": [
                    "Singulier"
                ],
                "chutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chyme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Chymus"
                        ],
                        "en": [
                            "chyme"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u062b"
                        ],
                        "ca": [
                            "quim"
                        ],
                        "es": [
                            "quimo"
                        ],
                        "gl": [
                            "quimo"
                        ],
                        "it": [
                            "chimo"
                        ],
                        "nl": [
                            "chymus"
                        ],
                        "pl": [
                            "chymus"
                        ],
                        "pt": [
                            "quimo"
                        ],
                        "sv": [
                            "kymus"
                        ],
                        "cs": [
                            "tr\u00e1venina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chyme": [
                    "Singulier"
                ],
                "chymes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "chypriote": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zyprisch",
                            "zypriotisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Cypriot"
                        ],
                        "da": [
                            "cypriotisk"
                        ],
                        "es": [
                            "chipriota"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyproslainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03c0\u03c1\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "cipriota"
                        ],
                        "nl": [
                            "Cypriotisch"
                        ],
                        "no": [
                            "kypriotisk"
                        ],
                        "pt": [
                            "cipriota"
                        ],
                        "sv": [
                            "cypriotisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "kypersk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chypriote": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "chypriotes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Chypriote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zypriot",
                            "Zyprier",
                            "Zypriotin",
                            "Zyprierin"
                        ],
                        "en": [
                            "Cypriot"
                        ],
                        "ca": [
                            "xipriota"
                        ],
                        "da": [
                            "cypriot"
                        ],
                        "es": [
                            "Chipriota"
                        ],
                        "eo": [
                            "kiprano",
                            "kiprani\u0109o",
                            "kipranino"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyproslainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039a\u03cd\u03c0\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2",
                            "\u039a\u03c5\u03c0\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e4\u05e8\u05d9\u05e1\u05d0\u05d9",
                            "\u05e7\u05e4\u05e8\u05d9\u05e1\u05d0\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "it": [
                            "cipriota"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30d7\u30ed\u30b9\u4eba"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u010aiprijott",
                            "\u010aiprijotta"
                        ],
                        "gv": [
                            "Kypragh"
                        ],
                        "nl": [
                            "Cyprioot"
                        ],
                        "no": [
                            "kypriot",
                            "kypriot"
                        ],
                        "oc": [
                            "chipri\u00f2ta",
                            "cipri\u00f2ta"
                        ],
                        "pl": [
                            "Cypryjczyk",
                            "Cypryjka"
                        ],
                        "pt": [
                            "cipriota",
                            "c\u00edprio",
                            "c\u00edpria"
                        ],
                        "ro": [
                            "cipriot",
                            "cipriot\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0438\u043f\u0440\u0438\u043e\u0442",
                            "\u043a\u0438\u043f\u0440\u0438\u043e\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "Kipranin",
                            "Kipranka",
                            "Cipranin",
                            "Cipranka"
                        ],
                        "sv": [
                            "cypriot",
                            "cypriotiska"
                        ],
                        "tr": [
                            "K\u0131br\u0131sl\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "Sipre\u00e4nan",
                            "Sipre\u00e4nan",
                            "Sipre\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Chypriote": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Chypriotes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "chytridiomycose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Chytridiomykose"
                        ],
                        "en": [
                            "chytridiomycosis"
                        ],
                        "eu": [
                            "kitridiomikosia"
                        ],
                        "ca": [
                            "quitridiomicosi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u58fa\u83cc\u75c5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0a4\ud2b8\ub9ac\ub514\uc624\ubbf8\ucf54\uc2dc\uc2a4"
                        ],
                        "es": [
                            "quitridiomicosis"
                        ],
                        "eo": [
                            "kitridjomikozo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9\u05d3\u05d9\u05d5\u05de\u05d9\u05e7\u05d5\u05e1\u05d9\u05e1"
                        ],
                        "id": [
                            "sitridiomikosis"
                        ],
                        "it": [
                            "chitridiomicosi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30a8\u30eb\u30c4\u30dc\u30ab\u30d3\u75c7"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u06cc \u062f\u0648\u0632\u06cc\u0633\u062a\u0627\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "quitridiomicose"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "chytridiomycose": [
                    "Singulier"
                ],
                "chytridiomycoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "-ci": [
        {
            "type": "Particule",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce \u2026-ci",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dieser"
                        ],
                        "en": [
                            "this"
                        ],
                        "br": [
                            "ma\u00f1"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fd9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109i tiu"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3053\u306e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ci-dessous": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plus bas dans la page\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "below"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u1456\u14c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ee5\u4e0b",
                            "\u4e0b\u8a18"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderstaand",
                            "hieronder"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0631 \u0632\u06cc\u0631"
                        ],
                        "pt": [
                            "abaixo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ci-dessus": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vorstehend"
                        ],
                        "en": [
                            "above"
                        ],
                        "es": [
                            "arriba"
                        ],
                        "eo": [
                            "supre"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1581\u14db\u14c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ee5\u4e0a",
                            "\u4e0a\u8a18"
                        ],
                        "nl": [
                            "hierboven",
                            "bovenvermeld",
                            "hogervermeld"
                        ],
                        "no": [
                            "ovenfor",
                            "ovafor",
                            "ovanfor"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0627"
                        ],
                        "pt": [
                            "acima"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ci-g\u00eet": [
        {
            "type": "Forme de verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hier ruht"
                        ],
                        "en": [
                            "here lies"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0646\u0627 \u064a\u0631\u0642\u062f"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5728\u6b64\u957f\u7720"
                        ],
                        "es": [
                            "aqu\u00ed yace"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109i tie ripozas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b8\u03ac\u03b4\u03b1\u03b9 \u03ba\u03b5\u03af\u03c4\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "qui gise"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3053\u3053\u306b\u7720\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "hier rust"
                        ],
                        "pt": [
                            "aqui jaz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0434\u0435\u0441\u044c \u043f\u043e\u043a\u043e\u0438\u0442\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4r vilar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ci-g\u00eet": [
                    "Singulier"
                ],
                "ci-gisent": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ciao": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tschau"
                        ],
                        "es": [
                            "chao"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109a\u016d"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u010dau"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u010baw"
                        ],
                        "nl": [
                            "ciao"
                        ],
                        "oc": [
                            "chau"
                        ],
                        "pt": [
                            "tchau"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u0430",
                            "\u0447\u0430\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dau"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cible": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schie\u00dfscheibe",
                            "Zielscheibe"
                        ],
                        "en": [
                            "target"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641",
                            "\u0641"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud45c\uc801",
                            "\ubaa9\ud45c",
                            "\ud0c0\uae43",
                            "\ud0c0\uac9f"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00e5l",
                            "skydeskive"
                        ],
                        "es": [
                            "diana",
                            "blanco"
                        ],
                        "eo": [
                            "celo",
                            "celtabulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "maali"
                        ],
                        "hu": [
                            "c\u00e9l",
                            "c\u00e9lt\u00e1bla"
                        ],
                        "io": [
                            "plako"
                        ],
                        "id": [
                            "sasaran"
                        ],
                        "it": [
                            "bersaglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7684",
                            "\u6a19\u7684",
                            "\u76ee\u6a19",
                            "\u30bf\u30fc\u30b2\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "mikpunt"
                        ],
                        "pt": [
                            "alvo"
                        ],
                        "sk": [
                            "ter\u010d",
                            "cie\u013e"
                        ],
                        "cs": [
                            "ter\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cible": [
                    "Singulier"
                ],
                "cibles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ciboire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kelch",
                            "Ziborium"
                        ],
                        "en": [
                            "ciborium"
                        ],
                        "ca": [
                            "cop\u00f3",
                            "hostiera"
                        ],
                        "es": [
                            "cop\u00f3n",
                            "ciborio"
                        ],
                        "io": [
                            "ciborio"
                        ],
                        "ia": [
                            "ciborio",
                            "pyxide"
                        ],
                        "it": [
                            "pisside"
                        ],
                        "nl": [
                            "ciborium",
                            "kelk"
                        ],
                        "oc": [
                            "cib\u00f2ri"
                        ],
                        "pl": [
                            "cyborium",
                            "puszka"
                        ],
                        "sv": [
                            "nattvardskalk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ciboire": [
                    "Singulier"
                ],
                "ciboires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ciborium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ziborium"
                        ],
                        "en": [
                            "ciborium"
                        ],
                        "ca": [
                            "baldaqu\u00ed"
                        ],
                        "it": [
                            "ciborio"
                        ],
                        "pl": [
                            "cyborium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ciborium": [
                    "Singulier"
                ],
                "ciboriums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ciboule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Allium fistulosum"
                        ],
                        "de": [
                            "Schnittzwiebel",
                            "Winterzwiebel"
                        ],
                        "en": [
                            "Welsh onion",
                            "scallion",
                            "spring onion",
                            "Japanese bunching onion"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8471"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud30c"
                        ],
                        "es": [
                            "cebolleta"
                        ],
                        "gl": [
                            "ceboli\u00f1a"
                        ],
                        "it": [
                            "inverno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8471",
                            "\u30cd\u30ae"
                        ],
                        "pl": [
                            "cebula"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ciboule": [
                    "Singulier"
                ],
                "ciboules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ciboulette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Allium schoenoprasum"
                        ],
                        "af": [
                            "sprietui"
                        ],
                        "de": [
                            "Schnittlauch"
                        ],
                        "en": [
                            "chive"
                        ],
                        "ang": [
                            "secgl\u0113ac"
                        ],
                        "ast": [
                            "cebollu",
                            "cebolla de fueya"
                        ],
                        "az": [
                            "mala so\u011fan\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "tipulin"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0446\u044b\u0431\u0443\u043b\u044f \u0440\u044d\u0437\u0430\u043d\u0435\u0446",
                            "\u0446\u044b\u0431\u0443\u043b\u044f \u0441\u043a\u0430\u0440\u0430\u0434\u0430",
                            "\u0442\u0440\u044b\u0431\u0443\u043b\u044c\u043a\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "vlasac"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u0438 \u043b\u0443\u043a",
                            "\u0434\u0438\u0432 \u043b\u0443\u043a",
                            "\u0440\u0435\u0437\u0430\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "porradell",
                            "cibulet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5317\u8471"
                        ],
                        "co": [
                            "civuletta"
                        ],
                        "hr": [
                            "luk vlasac",
                            "vlasac"
                        ],
                        "da": [
                            "purl\u00f8g"
                        ],
                        "es": [
                            "cebollino",
                            "cebolla de hoja"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015denoprazo"
                        ],
                        "et": [
                            "murulauk"
                        ],
                        "fo": [
                            "gr\u00f8nleykur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruohosipuli",
                            "ruoholaukka"
                        ],
                        "fy": [
                            "biezelok"
                        ],
                        "ga": [
                            "s\u00edobhas"
                        ],
                        "gl": [
                            "ceboli\u00f1o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c7\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c0\u03c1\u03b1\u03c3\u03bf"
                        ],
                        "hsb": [
                            "s\u0142\u00f3dny kobo\u0142k"
                        ],
                        "hu": [
                            "met\u00e9l\u0151hagyma",
                            "snidling"
                        ],
                        "io": [
                            "ciboleto"
                        ],
                        "id": [
                            "lokio"
                        ],
                        "is": [
                            "graslaukur"
                        ],
                        "it": [
                            "erba cipollina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30e3\u30a4\u30d6"
                        ],
                        "jv": [
                            "lokio"
                        ],
                        "csb": [
                            "\u0142\u00ebczk"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u043b\u0493\u044b\u043d \u0436\u0443\u0430"
                        ],
                        "lv": [
                            "maurloki"
                        ],
                        "li": [
                            "bieslouk",
                            "graaslouk"
                        ],
                        "lt": [
                            "lai\u0161kinis \u010desnakas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Bratzel"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u043b\u0430\u0441\u0435\u0446"
                        ],
                        "gv": [
                            "shoushan"
                        ],
                        "nl": [
                            "bieslook"
                        ],
                        "no": [
                            "gressl\u00f8k",
                            "graslauk"
                        ],
                        "oc": [
                            "ceboleta"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczypiorek"
                        ],
                        "pt": [
                            "cebolinho",
                            "ano"
                        ],
                        "ro": [
                            "arpagic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0443\u043a \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430",
                            "\u043b\u0443\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "pa\u017e\u00edtka"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00e4sl\u00f6k"
                        ],
                        "cs": [
                            "pa\u017eitka",
                            "pa\u017eitka pob\u0159e\u017en\u00ed",
                            "\u0161nytl\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "yaprak so\u011fan\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0440\u0438\u0431\u0443\u043b\u044c\u043a\u0430"
                        ],
                        "vec": [
                            "ajo de bisi"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u00e0nh t\u0103m"
                        ],
                        "wa": [
                            "brele"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ciboulette": [
                    "Singulier"
                ],
                "ciboulettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cicatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "scar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u062f\u0628\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u057a\u056b"
                        ],
                        "br": [
                            "kleizhenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "cicatriu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f24\u75d5",
                            "\u4f24\u75a4"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud749\ud130"
                        ],
                        "hr": [
                            "rif"
                        ],
                        "da": [
                            "ar"
                        ],
                        "es": [
                            "cicatriz",
                            "alforza"
                        ],
                        "eo": [
                            "cikatro"
                        ],
                        "et": [
                            "arm"
                        ],
                        "fo": [
                            "arr"
                        ],
                        "fi": [
                            "arpi"
                        ],
                        "fy": [
                            "groede"
                        ],
                        "gd": [
                            "le\u00f2n"
                        ],
                        "ga": [
                            "colm"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d0\u10d8\u10d0\u10e0\u10d4\u10d5\u10d8",
                            "\u10dc\u10d0\u10ed\u10e0\u10d8\u10da\u10dd\u10d1\u10d4\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c5\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05dc\u05e7\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "forrad\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "cikatro"
                        ],
                        "it": [
                            "cicatrice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7622\u75d5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u044b\u0440\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "cicatrix"
                        ],
                        "nl": [
                            "litteken",
                            "wondteken"
                        ],
                        "no": [
                            "arr"
                        ],
                        "oc": [
                            "creta",
                            "cretge",
                            "creuge",
                            "cicatritz",
                            "cr\u00e8l"
                        ],
                        "pl": [
                            "blizna"
                        ],
                        "pt": [
                            "cicatriz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0440\u0430\u043c",
                            "\u0440\u0443\u0431\u0435\u0446"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0438\u0444"
                        ],
                        "sk": [
                            "jazva"
                        ],
                        "sl": [
                            "brazgotina"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4rr"
                        ],
                        "sw": [
                            "kovu"
                        ],
                        "cs": [
                            "jizva"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "yara izi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043a\u0435\u043b\u044f",
                            "\u0441\u0442\u0440\u0456\u043c\u0447\u0430\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cicatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "cicatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cicatriser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vernarben"
                        ],
                        "en": [
                            "to scar"
                        ],
                        "eo": [
                            "cikatri"
                        ],
                        "it": [
                            "cicatrizzare"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4rra",
                            "cikatrisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cicind\u00e8le": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cicindelinae"
                        ],
                        "de": [
                            "Sandlaufk\u00e4fer",
                            "Sandk\u00e4fer"
                        ],
                        "en": [
                            "tiger beetle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062e\u0646\u0641\u0633\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0631\u064a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "cicindela"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u864e\u7532"
                        ],
                        "da": [
                            "sandspringer"
                        ],
                        "es": [
                            "cicindela",
                            "cicindelino"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiit\u00e4j\u00e4inen"
                        ],
                        "hu": [
                            "homokfutrinka"
                        ],
                        "id": [
                            "kumbang macan"
                        ],
                        "it": [
                            "cicindela"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161oklys"
                        ],
                        "ms": [
                            "kumbang harimau"
                        ],
                        "nl": [
                            "zandloopkever",
                            "zandkever",
                            "zandroofkever"
                        ],
                        "no": [
                            "sandjeger"
                        ],
                        "pl": [
                            "trzyszcz"
                        ],
                        "pt": [
                            "cicindela",
                            "tigre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0430\u043a\u0443\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "sandj\u00e4gare"
                        ],
                        "cs": [
                            "svi\u017en\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cicind\u00e8le": [
                    "Singulier"
                ],
                "cicind\u00e8les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cidre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "appeldrank",
                            "appelwyn"
                        ],
                        "de": [
                            "Apfelmost",
                            "Apfelwein",
                            "Most",
                            "Obstwein",
                            "Zider"
                        ],
                        "en": [
                            "cider"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0634\u0631\u0648\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0641\u0627\u062d"
                        ],
                        "eu": [
                            "sagardo"
                        ],
                        "br": [
                            "sistr"
                        ],
                        "ca": [
                            "sidra"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6blevin",
                            "cider"
                        ],
                        "es": [
                            "sidra",
                            "chicha de manzana"
                        ],
                        "eo": [
                            "cidro"
                        ],
                        "fi": [
                            "siideri"
                        ],
                        "gl": [
                            "sidra"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d8\u10d3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b7\u03bb\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "almabor"
                        ],
                        "io": [
                            "cidro"
                        ],
                        "it": [
                            "sidro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30fc\u30c9\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "appelwijn",
                            "cider"
                        ],
                        "no": [
                            "eplevin",
                            "sider"
                        ],
                        "oc": [
                            "cidra",
                            "pomat"
                        ],
                        "pl": [
                            "cydr"
                        ],
                        "pt": [
                            "sidra"
                        ],
                        "sv": [
                            "cider"
                        ],
                        "cs": [
                            "mo\u0161t",
                            "jable\u010dn\u00fd mo\u0161t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cidre": [
                    "Singulier"
                ],
                "cidres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ciel": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie de l\u2019espace que nous voyons au-dessus de nos t\u00eates.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hemel"
                        ],
                        "sq": [
                            "qiell"
                        ],
                        "de": [
                            "Himmel"
                        ],
                        "en": [
                            "sky"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645\u0627\u0621"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0580\u056f\u056b\u0576\u0584"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00f6y"
                        ],
                        "eu": [
                            "zeru",
                            "ortz"
                        ],
                        "br": [
                            "oabl"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u0431\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "cel"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929",
                            "\u5929\u7a7a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud558\ub298"
                        ],
                        "da": [
                            "himmel"
                        ],
                        "es": [
                            "cielo",
                            "firmamento"
                        ],
                        "et": [
                            "taevas"
                        ],
                        "fi": [
                            "taivas"
                        ],
                        "ga": [
                            "aer"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c5\u03c1\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05de\u05d9\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9g",
                            "\u00e9gbolt"
                        ],
                        "id": [
                            "langit"
                        ],
                        "ia": [
                            "celo"
                        ],
                        "it": [
                            "cielo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a7a",
                            "\u5929\u7a7a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0430\u043d",
                            "\u043a\u04e9\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0441\u043c\u0430\u043d",
                            "\u043a\u04e9\u043a"
                        ],
                        "lv": [
                            "dabesis"
                        ],
                        "lt": [
                            "dangus"
                        ],
                        "ms": [
                            "langit"
                        ],
                        "mi": [
                            "rangi"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u044d\u043d\u0433\u044d\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "heelal",
                            "hemel",
                            "lucht"
                        ],
                        "no": [
                            "himmel"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00e8l",
                            "c\u00e8u"
                        ],
                        "uz": [
                            "osmon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0633\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "niebo",
                            "firmament"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e9u"
                        ],
                        "ro": [
                            "cer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0431\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "nebo",
                            "obloha"
                        ],
                        "sl": [
                            "nebo"
                        ],
                        "sv": [
                            "himmel",
                            "sky"
                        ],
                        "sw": [
                            "anga"
                        ],
                        "tl": [
                            "l\u00e1ngit"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04af\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "nebe"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6ky\u00fcz\u00fc",
                            "g\u00f6k"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0435\u0431\u043e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u00e9jour des bienheureux, paradis.\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hemel"
                        ],
                        "de": [
                            "Himmel"
                        ],
                        "en": [
                            "heaven"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645\u0622\u0621"
                        ],
                        "br": [
                            "ne\u00f1v"
                        ],
                        "ca": [
                            "cel"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u5802",
                            "\u4e50\u56ed\u798f\u5730",
                            "\u4e50\u56ed",
                            "\u798f\u5730"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud558\ub298\ub098\ub77c",
                            "\ucc9c\uad6d"
                        ],
                        "da": [
                            "himmel",
                            "himmerig"
                        ],
                        "es": [
                            "cielos"
                        ],
                        "fi": [
                            "taivas"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10d0"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05de\u05d9\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "menny"
                        ],
                        "id": [
                            "kayangan",
                            "surgaloka"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u157f\u14da\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "cielo",
                            "paradiso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5929"
                        ],
                        "lv": [
                            "dabesis"
                        ],
                        "lt": [
                            "dangus"
                        ],
                        "mg": [
                            "lanitra"
                        ],
                        "nl": [
                            "hemel",
                            "firmament"
                        ],
                        "no": [
                            "himmel"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00e8l",
                            "c\u00e8u"
                        ],
                        "pl": [
                            "niebo"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e9u"
                        ],
                        "ro": [
                            "cer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0431\u043e"
                        ],
                        "sl": [
                            "nebesa"
                        ],
                        "sv": [
                            "himmel",
                            "sky"
                        ],
                        "tl": [
                            "l\u00e1ngit"
                        ],
                        "cs": [
                            "nebesa"
                        ],
                        "tr": [
                            "cennet"
                        ],
                        "vi": [
                            "thi\u00ean \u0111\u00e0ng",
                            "thi\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hemel"
                        ],
                        "ang": [
                            "hefon",
                            "heofon",
                            "wolcen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0633\u0645\u0627\u0621"
                        ],
                        "kw": [
                            "ebrenn",
                            "nef"
                        ],
                        "hr": [
                            "nebo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ielo"
                        ],
                        "fo": [
                            "himin",
                            "himmal"
                        ],
                        "fy": [
                            "himel",
                            "loft"
                        ],
                        "gd": [
                            "adhar",
                            "iarmailt"
                        ],
                        "cy": [
                            "wybren",
                            "nef"
                        ],
                        "io": [
                            "cielo"
                        ],
                        "id": [
                            "angkasa"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u157f\u14da\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "himinn"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0430\u043d",
                            "\u043a\u04e9\u043a"
                        ],
                        "rw": [
                            "juru"
                        ],
                        "ku": [
                            "ezman"
                        ],
                        "la": [
                            "aether",
                            "aethra",
                            "axis",
                            "caelum"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u0435\u0431\u043e"
                        ],
                        "mg": [
                            "lanitra"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0633\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "alturas",
                            "olimpo"
                        ],
                        "sm": [
                            "lagi"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u0435\u0431\u043e"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilizulu",
                            "izulu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ciel": [
                    "Singulier"
                ],
                "cieux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sky"
                        ],
                        "ca": [
                            "cel"
                        ],
                        "io": [
                            "cielo"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00e8l"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0431\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cierge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "candle"
                        ],
                        "br": [
                            "goar"
                        ],
                        "co": [
                            "ceru"
                        ],
                        "es": [
                            "cirio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b9\u03bf\u03ba\u03ad\u03c1\u03b9",
                            "\u03bb\u03b1\u03bc\u03c0\u03ac\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "cero"
                        ],
                        "oc": [
                            "ciri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cierge": [
                    "Singulier"
                ],
                "cierges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cigale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Insecte",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cicada"
                        ],
                        "de": [
                            "Zikade"
                        ],
                        "en": [
                            "cicada"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0631\u0635\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "cigala"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u87ec"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9e4\ubbf8",
                            "\uc4f0\ub974\ub77c\ubbf8"
                        ],
                        "co": [
                            "cicala"
                        ],
                        "da": [
                            "cikade"
                        ],
                        "es": [
                            "cigarra",
                            "chicharra",
                            "chicharra",
                            "coyuyo"
                        ],
                        "eo": [
                            "cikado"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaskas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b6\u03af\u03c4\u03b6\u03b9\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "cikado"
                        ],
                        "it": [
                            "cicala"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8749"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e99"
                        ],
                        "la": [
                            "cicada"
                        ],
                        "gv": [
                            "chicada"
                        ],
                        "nl": [
                            "cicade"
                        ],
                        "oc": [
                            "cigala"
                        ],
                        "pl": [
                            "cykada"
                        ],
                        "pt": [
                            "cigarra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u043a\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161kr\u017eat"
                        ],
                        "cs": [
                            "cik\u00e1da"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cigale": [
                    "Singulier"
                ],
                "cigales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cigare": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zigarre"
                        ],
                        "en": [
                            "cigar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u064a\u062c\u0627\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u056b\u0563\u0561\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "siqar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "segalenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "cigar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96ea\u8304"
                        ],
                        "hr": [
                            "cigara"
                        ],
                        "da": [
                            "cigar"
                        ],
                        "es": [
                            "puro",
                            "cigarro"
                        ],
                        "eo": [
                            "cigaro"
                        ],
                        "et": [
                            "sigar"
                        ],
                        "fi": [
                            "sikari"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d8\u10d2\u10d0\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03cd\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d9\u05d2\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "szivar"
                        ],
                        "io": [
                            "sigaro"
                        ],
                        "id": [
                            "cerutu",
                            "serutu",
                            "lisong"
                        ],
                        "it": [
                            "sigaro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8449\u5dfb",
                            "\u30b7\u30ac\u30fc"
                        ],
                        "lv": [
                            "cig\u0101rs"
                        ],
                        "lt": [
                            "cigaras"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "sigaar"
                        ],
                        "no": [
                            "sigar"
                        ],
                        "oc": [
                            "cigarro"
                        ],
                        "uz": [
                            "sigara"
                        ],
                        "pl": [
                            "cygaro"
                        ],
                        "pt": [
                            "charuto"
                        ],
                        "ro": [
                            "trabuc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u0433\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0446\u0438\u0433\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "cigara"
                        ],
                        "sl": [
                            "cigara"
                        ],
                        "sv": [
                            "cigarr"
                        ],
                        "cs": [
                            "doutn\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "puro"
                        ],
                        "tk": [
                            "sigara"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cigare": [
                    "Singulier"
                ],
                "cigares": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cigarette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sigaret"
                        ],
                        "sq": [
                            "cigare"
                        ],
                        "de": [
                            "Zigarette"
                        ],
                        "en": [
                            "smoke",
                            "whiff"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u064a\u062c\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056e\u056d\u0561\u056d\u0578\u057f",
                            "\u057d\u056b\u0563\u0561\u0580\u0565\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "papiros"
                        ],
                        "eu": [
                            "zigarreta"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0446\u044b\u0433\u0430\u0440\u044d\u0442\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "sigaretenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0446\u0438\u0433\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cigarreta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9999\u70df",
                            "\u7eb8\u70df",
                            "\u5377\u70df"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2f4\ubc30",
                            "\uad90\ub828"
                        ],
                        "hr": [
                            "cigareta"
                        ],
                        "da": [
                            "cigaret"
                        ],
                        "es": [
                            "cigarrillo",
                            "cigarillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "cigaredo"
                        ],
                        "et": [
                            "sigaret",
                            "sigarett"
                        ],
                        "fo": [
                            "sigarett"
                        ],
                        "fi": [
                            "savuke",
                            "tupakka"
                        ],
                        "cy": [
                            "sigar\u00e9t",
                            "sigaret"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d0\u10de\u10d8\u10e0\u10dd\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c3\u03b9\u03b3\u03ac\u03c1\u03bf",
                            "\u03c3\u03b9\u03b3\u03b1\u03c1\u03ad\u03c4\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d9\u05d2\u05e8\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "cigaretta"
                        ],
                        "io": [
                            "sigareto"
                        ],
                        "id": [
                            "rokok"
                        ],
                        "ia": [
                            "cigaretta"
                        ],
                        "it": [
                            "sigaretta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7159\u8349"
                        ],
                        "lv": [
                            "cigarete",
                            "papiross"
                        ],
                        "lt": [
                            "cigaret\u0117",
                            "papirosas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0446\u0438\u0433\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "rokok"
                        ],
                        "mt": [
                            "sigaretti"
                        ],
                        "nl": [
                            "sigaret",
                            "saffiaantje"
                        ],
                        "no": [
                            "sigarett"
                        ],
                        "oc": [
                            "cigarreta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u06cc\u06af\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "papieros"
                        ],
                        "pt": [
                            "cigarro"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u021bigar\u0103",
                            "\u021bigaret\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442\u0430",
                            "\u043f\u0430\u043f\u0438\u0440\u043e\u0441\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0446\u0438\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "cigareta"
                        ],
                        "sl": [
                            "cigareta"
                        ],
                        "sv": [
                            "cigarett"
                        ],
                        "sw": [
                            "sigara"
                        ],
                        "tl": [
                            "sigar\u00edlyo"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04d9\u043c\u04d9\u043a\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "cigareta"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1a"
                        ],
                        "tr": [
                            "sigara"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0438\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442\u0430",
                            "\u0446\u0438\u0433\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "thu\u1ed1c l\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cigarette": [
                    "Singulier"
                ],
                "cigarettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cigarillo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zigarillo"
                        ],
                        "en": [
                            "cigarillo"
                        ],
                        "br": [
                            "segalennig"
                        ],
                        "eo": [
                            "cigareto"
                        ],
                        "pt": [
                            "cigarrilha"
                        ],
                        "sv": [
                            "cigarill"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cigarillo": [
                    "Singulier"
                ],
                "cigarillos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cigogne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "lejlek",
                            "sht\u00ebrg"
                        ],
                        "de": [
                            "Storch"
                        ],
                        "en": [
                            "stork"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0642\u0644\u0642"
                        ],
                        "nds": [
                            "Stork",
                            "Aadboor"
                        ],
                        "eu": [
                            "amiamoko"
                        ],
                        "br": [
                            "c\u02bchwibon"
                        ],
                        "ca": [
                            "cigonya"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u767d\u9e73"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud669\uc0c8"
                        ],
                        "co": [
                            "cigogna"
                        ],
                        "da": [
                            "stork"
                        ],
                        "es": [
                            "cig\u00fce\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "cikonio"
                        ],
                        "fo": [
                            "storkur"
                        ],
                        "fi": [
                            "haikara"
                        ],
                        "fy": [
                            "earrebarre"
                        ],
                        "ga": [
                            "corr bh\u00e1n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03bb\u03ad\u03ba\u03b9",
                            "\u03c0\u03b5\u03bb\u03b1\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05e1\u05d9\u05d3\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "g\u00f3lya"
                        ],
                        "io": [
                            "cikonio"
                        ],
                        "id": [
                            "burung",
                            "bangau"
                        ],
                        "is": [
                            "storkur"
                        ],
                        "it": [
                            "cicogna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30a6\u30ce\u30c8\u30ea"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043b\u04d9\u0439\u043b\u0435\u043a"
                        ],
                        "li": [
                            "storke"
                        ],
                        "ln": [
                            "malebo"
                        ],
                        "lt": [
                            "gandriniai"
                        ],
                        "gv": [
                            "stork"
                        ],
                        "nl": [
                            "ooievaar"
                        ],
                        "no": [
                            "stork"
                        ],
                        "oc": [
                            "cigonha"
                        ],
                        "pl": [
                            "bocian"
                        ],
                        "pt": [
                            "cegonha"
                        ],
                        "ro": [
                            "barz\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0440\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "bocian"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161torklja"
                        ],
                        "sv": [
                            "stork"
                        ],
                        "sw": [
                            "korongo"
                        ],
                        "ss": [
                            "dvoy\u00e9"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043b\u04d9\u043a\u043b\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010d\u00e1p"
                        ],
                        "tr": [
                            "leylek"
                        ],
                        "tk": [
                            "leglek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0435\u043b\u0435\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cigogne": [
                    "Singulier"
                ],
                "cigognes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ciguat\u00e9ra": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ciguatera"
                        ],
                        "de": [
                            "Ciguatera"
                        ],
                        "en": [
                            "ciguatera"
                        ],
                        "ca": [
                            "ciguatera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u897f\u52a0\u9c7c\u6bd2"
                        ],
                        "es": [
                            "ciguatera"
                        ],
                        "it": [
                            "ciguatera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30ac\u30c6\u30e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "ciguatera"
                        ],
                        "pl": [
                            "ciguatera"
                        ],
                        "pt": [
                            "ciguatera"
                        ],
                        "ro": [
                            "ciguatera"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u0433\u0443\u0430\u0442\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "ciguatera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cigu\u00eb": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hemlock"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0648\u0643\u0631\u0627\u0646",
                            "\u0637\u062d\u0645\u0627\u0621"
                        ],
                        "eo": [
                            "cikuto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ce\u03bd\u03b5\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "la": [
                            "cicuta"
                        ],
                        "oc": [
                            "ceguda"
                        ],
                        "pl": [
                            "cykuta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cigu\u00eb": [
                    "Singulier"
                ],
                "cigu\u00ebs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cig\u00fce": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Conium",
                            "Conium maculatum"
                        ],
                        "de": [
                            "Schierling"
                        ],
                        "en": [
                            "hemlock"
                        ],
                        "ca": [
                            "cicuta"
                        ],
                        "es": [
                            "cicuta"
                        ],
                        "eo": [
                            "cikuto"
                        ],
                        "cy": [
                            "cegid"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ce\u03bd\u03b5\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "cikuto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6bd2\u4eba\u53c2"
                        ],
                        "la": [
                            "cicuta"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczw\u00f3\u0142"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0438\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432"
                        ],
                        "cs": [
                            "bolehlav"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cig\u00fce": [
                    "Singulier"
                ],
                "cig\u00fces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poil des paupi\u00e8res",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wimper"
                        ],
                        "de": [
                            "Augenwimper",
                            "Wimper"
                        ],
                        "en": [
                            "eyelash"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0645\u0634"
                        ],
                        "eu": [
                            "betile",
                            "beteraztun"
                        ],
                        "ca": [
                            "pestanya"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18d\ub208\uc379"
                        ],
                        "co": [
                            "cigliu"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8jenvippe"
                        ],
                        "es": [
                            "pesta\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "okulharo"
                        ],
                        "fi": [
                            "silm\u00e4ripsi"
                        ],
                        "gd": [
                            "rosg"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bb\u03b5\u03c6\u03b1\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "cilio"
                        ],
                        "it": [
                            "ciglia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u307e\u3064\u3052"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0456\u0440\u043f\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0438\u0440\u043f\u0438\u043a"
                        ],
                        "mg": [
                            "volomaso"
                        ],
                        "nl": [
                            "ooghaar",
                            "wimper"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8yenvipp",
                            "augevippe"
                        ],
                        "oc": [
                            "cilha"
                        ],
                        "pl": [
                            "rz\u0119sa"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00edlio"
                        ],
                        "ro": [
                            "gean\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0441\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6gonfrans"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0435\u0440\u0444\u0435\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159asa"
                        ],
                        "tk": [
                            "kirpik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cil": [
                    "Singulier"
                ],
                "cils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cilice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "esp\u00e8ce de plastron",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00fc\u00dferg\u00fcrtel",
                            "Bu\u00dfg\u00fcrtel",
                            "Cilicium"
                        ],
                        "en": [
                            "cilice",
                            "hair shirt"
                        ],
                        "ca": [
                            "cilici"
                        ],
                        "es": [
                            "cilicio"
                        ],
                        "io": [
                            "cilico"
                        ],
                        "it": [
                            "cilicio"
                        ],
                        "la": [
                            "cilicium"
                        ],
                        "nl": [
                            "boetegordel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cilice": [
                    "Singulier"
                ],
                "cilices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ciller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "fermer et rouvrir les paupi\u00e8res de l\u2019\u0153il",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "blinzeln"
                        ],
                        "en": [
                            "blink"
                        ],
                        "es": [
                            "parpadear",
                            "pesta\u00f1ear"
                        ],
                        "fi": [
                            "r\u00e4p\u00e4ytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "pislog"
                        ],
                        "io": [
                            "palpegragar"
                        ],
                        "nl": [
                            "knipperen"
                        ],
                        "pl": [
                            "mruga\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "piscar"
                        ],
                        "ro": [
                            "clipi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0433\u043d\u0443\u0442\u044c",
                            "\u043c\u0438\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "blinka"
                        ],
                        "cs": [
                            "mrknout"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cimaise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "molding",
                            "moulding"
                        ],
                        "ca": [
                            "cimaci",
                            "gola"
                        ],
                        "fi": [
                            "piena"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03bc\u03ac\u03c4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "cimasa"
                        ],
                        "ro": [
                            "simez\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cimaise": [
                    "Singulier"
                ],
                "cimaises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cime": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kulm",
                            "Spitze",
                            "Stift",
                            "Zacke",
                            "Zinke",
                            "Zipfel"
                        ],
                        "en": [
                            "peak",
                            "culmination"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0645\u0629",
                            "\u0630\u0631\u0648\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "cim",
                            "punta",
                            "punxa"
                        ],
                        "da": [
                            "spids",
                            "top"
                        ],
                        "es": [
                            "punta",
                            "extremo",
                            "cima",
                            "v\u00e9rtice",
                            "culminaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "pinto",
                            "kulmino"
                        ],
                        "fo": [
                            "oddur",
                            "tindur"
                        ],
                        "fi": [
                            "latva",
                            "huippu"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10ec\u10d5\u10d4\u10e0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c7\u03bc\u03ae",
                            "\u03b1\u03ba\u03bc\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "somito"
                        ],
                        "it": [
                            "punta"
                        ],
                        "nl": [
                            "piek",
                            "topje",
                            "neus",
                            "punt",
                            "spits",
                            "tip",
                            "top",
                            "hoogtepunt",
                            "toppunt"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1pice",
                            "extremidade",
                            "pico",
                            "ponta"
                        ],
                        "ro": [
                            "v\u00e2rf"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "copete",
                            "miercopete",
                            "crest\u00eaye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cime": [
                    "Singulier"
                ],
                "cimes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ciment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zement"
                        ],
                        "en": [
                            "cement",
                            "concrete"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0633\u0645\u0646\u062a"
                        ],
                        "ca": [
                            "ciment"
                        ],
                        "es": [
                            "cimiento"
                        ],
                        "gl": [
                            "cemento"
                        ],
                        "io": [
                            "cemento"
                        ],
                        "it": [
                            "cemento"
                        ],
                        "mg": [
                            "simenitra"
                        ],
                        "nl": [
                            "cement",
                            "beton"
                        ],
                        "oc": [
                            "ciment"
                        ],
                        "pl": [
                            "cement"
                        ],
                        "cs": [
                            "cement"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u0103ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ciment": [
                    "Singulier"
                ],
                "ciments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cimentation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de cimenter",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cementation"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0446\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c34\u6ce5\u56fa\u5316"
                        ],
                        "it": [
                            "cementazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "cementacja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cimentation": [
                    "Singulier"
                ],
                "cimentations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cimenter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lier avec du ciment",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zementieren"
                        ],
                        "en": [
                            "cement"
                        ],
                        "es": [
                            "cimentar"
                        ],
                        "gl": [
                            "cementar"
                        ],
                        "it": [
                            "cementare"
                        ],
                        "oc": [
                            "cimentar"
                        ],
                        "pt": [
                            "cimentar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "cementovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cimeterre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "k\u00ebll\u00eb\u00e7"
                        ],
                        "de": [
                            "Scimitar"
                        ],
                        "en": [
                            "scimitar"
                        ],
                        "ast": [
                            "cimitarra"
                        ],
                        "br": [
                            "semterenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "simitarra"
                        ],
                        "da": [
                            "krumsabel"
                        ],
                        "es": [
                            "cimitarra"
                        ],
                        "eo": [
                            "cimitaro"
                        ],
                        "fi": [
                            "sapeli"
                        ],
                        "gl": [
                            "cimitarra"
                        ],
                        "hu": [
                            "handzs\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "cimitaro"
                        ],
                        "id": [
                            "simitar"
                        ],
                        "ia": [
                            "scimitarra"
                        ],
                        "it": [
                            "scimitarra"
                        ],
                        "nl": [
                            "kromsabel"
                        ],
                        "no": [
                            "krumsabel"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0645\u0634\u06cc\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "sejmitar",
                            "bu\u0142at"
                        ],
                        "pt": [
                            "cimitarra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438\u0442\u0430\u0440",
                            "\u0441\u0438\u043c\u0438\u0442\u0430\u0440",
                            "\u0441\u0446\u0438\u043c\u0438\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0438\u043c\u0438\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "kroksabel"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161imitar"
                        ],
                        "tr": [
                            "yata\u011fan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cimeterre": [
                    "Singulier"
                ],
                "cimeterres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cim\u00e9tidine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cimetidin"
                        ],
                        "en": [
                            "cimetidine"
                        ],
                        "ca": [
                            "cimetidina"
                        ],
                        "hr": [
                            "cimetidin"
                        ],
                        "es": [
                            "cimetidina"
                        ],
                        "fi": [
                            "simetidiini"
                        ],
                        "it": [
                            "cimetidina"
                        ],
                        "nl": [
                            "cimetidine"
                        ],
                        "pl": [
                            "cymetydyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "cimetidina"
                        ],
                        "tr": [
                            "simetidin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cimeti\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "begraafplaas",
                            "begraafplek"
                        ],
                        "sq": [
                            "varrez\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Friedhof"
                        ],
                        "en": [
                            "cemetery",
                            "graveyard",
                            "boneyard"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u0628\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0565\u0580\u0565\u0566\u0574\u0561\u0576\u0578\u0581"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259zarl\u0131q",
                            "q\u0259biristan"
                        ],
                        "eu": [
                            "hilerri"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u043e\u0433\u0456\u043b\u043a\u0456"
                        ],
                        "br": [
                            "bered"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0431\u0438\u0449\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "cementiri"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u5893",
                            "\u5893\u5730",
                            "\u575f\u5730"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb18\uc9c0"
                        ],
                        "hr": [
                            "groblje",
                            "mezarje"
                        ],
                        "da": [
                            "kirkeg\u00e5rd"
                        ],
                        "es": [
                            "cementerio",
                            "camposanto"
                        ],
                        "eo": [
                            "tombejo"
                        ],
                        "et": [
                            "surnuaed"
                        ],
                        "fo": [
                            "kirkjugar\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "hautausmaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "tsjerkh\u00f4f"
                        ],
                        "gd": [
                            "cladh"
                        ],
                        "ga": [
                            "reilig",
                            "cill"
                        ],
                        "gl": [
                            "cemiterio"
                        ],
                        "cy": [
                            "claddfa",
                            "mynwent"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10e1\u10d0\u10e4\u10da\u10d0\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03ba\u03c1\u03bf\u03c4\u03b1\u03c6\u03b5\u03af\u03bf",
                            "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bc\u03b7\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d9\u05ea \u05e7\u05d1\u05e8\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928",
                            "\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "temet\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "tombeyo"
                        ],
                        "id": [
                            "pusara",
                            "pekuburan"
                        ],
                        "is": [
                            "kirkjugar\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "cimitero",
                            "camposanto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5893\u5730",
                            "\u5893\u6240"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0437\u0438\u0440\u0430\u0442",
                            "\u0431\u0435\u0439\u0456\u0442",
                            "\u043c\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "lv": [
                            "kapi",
                            "kaps\u0113ta"
                        ],
                        "lt": [
                            "kapin\u0117s"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0431\u0438\u0448\u0442\u0430"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u010bimiterju"
                        ],
                        "nl": [
                            "kerkhof",
                            "begraafplaats"
                        ],
                        "no": [
                            "kirkeg\u00e5rd"
                        ],
                        "oc": [
                            "cement\u00e8ri"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0642\u0628\u0631\u0633\u062a\u0627\u0646",
                            "\u06af\u0648\u0631\u0633\u062a\u0627\u0646"
                        ],
                        "uz": [
                            "qabriston",
                            "go\u02bbriston"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0628\u0631\u0633\u062a\u0627\u0646",
                            "\u06af\u0648\u0631\u0633\u062a\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "cmentarz",
                            "nekropolia"
                        ],
                        "pt": [
                            "cemit\u00e9rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "cimitir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u0434\u0431\u0438\u0449\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0431\u0459\u0435",
                            "\u043c\u0435\u0437\u0430\u0440\u0458\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "cintor\u00edn"
                        ],
                        "sl": [
                            "pokopali\u0161\u010de"
                        ],
                        "sv": [
                            "kyrkog\u00e5rd"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0433\u04ef\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043d"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0437\u0438\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u0159bitov"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32",
                            "\u0e2a\u0e32\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "mezarl\u0131k",
                            "kabristan"
                        ],
                        "tk": [
                            "mazarlyk"
                        ],
                        "tourangeau": [
                            "c\u00e9mequi\u00e8re"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0432\u0438\u043d\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "ngh\u0129a trang",
                            "ngh\u0129a \u0111\u1ecba",
                            "b\u00e3i tha ma"
                        ],
                        "wa": [
                            "aite",
                            "cimintire"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd",
                            "\u05e6\u05d5\u05d5\u05d9\u05e0\u05d8\u05e2\u05e8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cimeti\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "cimeti\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cimier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Figure h\u00e9raldique\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Helmkleinod"
                        ],
                        "en": [
                            "crest"
                        ],
                        "ca": [
                            "cimera"
                        ],
                        "ia": [
                            "cimiera"
                        ],
                        "it": [
                            "cimiero"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cimier": [
                    "Singulier"
                ],
                "cimiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cinabre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cinnabarit",
                            "Zinnober"
                        ],
                        "en": [
                            "cinnabar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0646\u062c\u0641\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u053f\u056b\u0576\u0578\u057e\u0561\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "kinovar"
                        ],
                        "nds": [
                            "Cinnabarit",
                            "Zinnober"
                        ],
                        "eu": [
                            "zinabrio"
                        ],
                        "bs": [
                            "cinabarit"
                        ],
                        "ca": [
                            "cinabri"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7843\u7802"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c4\uc0ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "cinabarit"
                        ],
                        "da": [
                            "cinnober"
                        ],
                        "es": [
                            "cinabrio"
                        ],
                        "eo": [
                            "cinabro"
                        ],
                        "et": [
                            "kinaver"
                        ],
                        "fi": [
                            "sinooperi"
                        ],
                        "gl": [
                            "cinabrio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b9\u03bd\u03bd\u03b1\u03b2\u03b1\u03c1\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "cinnabarit"
                        ],
                        "io": [
                            "cinabro"
                        ],
                        "id": [
                            "sinabar"
                        ],
                        "it": [
                            "cinabro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8fb0\u7802"
                        ],
                        "lv": [
                            "cinobrs"
                        ],
                        "lt": [
                            "cinoberis"
                        ],
                        "nl": [
                            "cinnaber"
                        ],
                        "no": [
                            "sinober",
                            "sinober"
                        ],
                        "oc": [
                            "cinabre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0646\u06af\u0631\u0641"
                        ],
                        "pl": [
                            "cynober"
                        ],
                        "pt": [
                            "cin\u00e1brio",
                            "cinabarita"
                        ],
                        "ro": [
                            "cinabru"
                        ],
                        "sh": [
                            "cinabarit"
                        ],
                        "sk": [
                            "cinabarit"
                        ],
                        "sl": [
                            "cinabarit"
                        ],
                        "sv": [
                            "cinnober"
                        ],
                        "cs": [
                            "cinabarit"
                        ],
                        "tr": [
                            "zincifre"
                        ],
                        "vi": [
                            "chu sa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cinabre": [
                    "Singulier"
                ],
                "cinabres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cin\u00e9aste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Filmemacher",
                            "Filmemacherin"
                        ],
                        "en": [
                            "filmmaker"
                        ],
                        "es": [
                            "cineasta"
                        ],
                        "io": [
                            "cinematografisto"
                        ],
                        "it": [
                            "cineasta"
                        ],
                        "nl": [
                            "filmmaker",
                            "filmmaakster"
                        ],
                        "pt": [
                            "cineasta"
                        ],
                        "ro": [
                            "cineast",
                            "cineast\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "filma\u0159",
                            "filma\u0159ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cin\u00e9aste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cin\u00e9astes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cin\u00e9ma": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Images anim\u00e9es\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "film"
                        ],
                        "de": [
                            "Kino"
                        ],
                        "en": [
                            "cinema",
                            "pictures"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u064a\u0644\u0645",
                            "\u0641\u0644\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u056b\u0576\u0578\u0576\u056f\u0561\u0580",
                            "\u056f\u056b\u0576\u0578"
                        ],
                        "az": [
                            "film",
                            "kinofilm"
                        ],
                        "eu": [
                            "zinema"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0456\u043b\u044c\u043c",
                            "\u043a\u0456\u043d\u0430\u0444\u0456\u043b\u044c\u043c",
                            "\u043a\u0456\u043d\u043e"
                        ],
                        "br": [
                            "fi\u00f1vskeudennerezh",
                            "sinema"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "cine",
                            "cinema"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u5f71"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc601\ud654"
                        ],
                        "hr": [
                            "film"
                        ],
                        "da": [
                            "film",
                            "biograf"
                        ],
                        "es": [
                            "cine"
                        ],
                        "eo": [
                            "kinejo"
                        ],
                        "et": [
                            "film",
                            "kinofilm"
                        ],
                        "fi": [
                            "elokuva",
                            "filmi",
                            "leffa"
                        ],
                        "gl": [
                            "cine",
                            "cinema"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d8\u10dc\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03b9\u03bd\u03af\u03b1",
                            "\u03ad\u03c1\u03b3\u03bf",
                            "\u03c6\u03b9\u03bb\u03bc"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05e8\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "film",
                            "mozi"
                        ],
                        "it": [
                            "cinema"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6620\u753b"
                        ],
                        "lv": [
                            "filma",
                            "kinofilma"
                        ],
                        "lt": [
                            "filmas",
                            "kinas"
                        ],
                        "nl": [
                            "film"
                        ],
                        "no": [
                            "film"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u06cc\u0646\u0645\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "kino",
                            "kinematografia"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinema",
                            "filme"
                        ],
                        "ro": [
                            "film"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c",
                            "\u043a\u0438\u043d\u043e",
                            "\u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "film"
                        ],
                        "sl": [
                            "film"
                        ],
                        "sv": [
                            "bio"
                        ],
                        "cs": [
                            "film"
                        ],
                        "tr": [
                            "sinema",
                            "film"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0456\u043b\u044c\u043c",
                            "\u043a\u0456\u043d\u043e",
                            "\u043a\u0456\u043d\u043e\u0444\u0456\u043b\u044c\u043c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lieu de projection\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kinema"
                        ],
                        "de": [
                            "Kino"
                        ],
                        "en": [
                            "cinema",
                            "movie theater",
                            "pictures"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u06cc\u0646\u0645\u0627"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u056b\u0576\u0578\u0569\u0561\u057f\u0580\u0578\u0576",
                            "\u056f\u056b\u0576\u0578"
                        ],
                        "az": [
                            "kinoteatr",
                            "kino"
                        ],
                        "eu": [
                            "areto"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0456\u043d\u0430\u0442\u044d\u0430\u0442\u0440",
                            "\u043a\u0456\u043d\u043e"
                        ],
                        "br": [
                            "fi\u00f1vskeudenndi",
                            "sinema"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0438\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "cinema"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u5f71\u9662"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf9\uc7a5"
                        ],
                        "hr": [
                            "bioskop"
                        ],
                        "da": [
                            "biograf"
                        ],
                        "es": [
                            "cine",
                            "cinemat\u00f3grafo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kinejo"
                        ],
                        "et": [
                            "kino"
                        ],
                        "fi": [
                            "elokuvateatteri",
                            "elokuva",
                            "leffa"
                        ],
                        "ga": [
                            "picti\u00farlann"
                        ],
                        "gl": [
                            "cine",
                            "cinema"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d8\u10dc\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b9\u03bd\u03b5\u03bc\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d9\u05ea \u05e7\u05d5\u05dc\u05e0\u05d5\u05e2"
                        ],
                        "hu": [
                            "mozi"
                        ],
                        "it": [
                            "cinema"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6620\u753b\u9928"
                        ],
                        "lv": [
                            "kinote\u0101tris",
                            "kino"
                        ],
                        "lt": [
                            "kino teatras",
                            "kinas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0438\u043d\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "cinema",
                            "bioscoop"
                        ],
                        "no": [
                            "kino"
                        ],
                        "oc": [
                            "cin\u00e8ma"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u06cc\u0646\u0645\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "kino",
                            "kinematografia",
                            "film"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinema"
                        ],
                        "ro": [
                            "cinematograf"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0438\u043d\u043e\u0442\u0435\u0430\u0442\u0440",
                            "\u043a\u0438\u043d\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0438\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f"
                        ],
                        "sk": [
                            "kino"
                        ],
                        "sl": [
                            "kino"
                        ],
                        "sv": [
                            "biograf"
                        ],
                        "cs": [
                            "kino"
                        ],
                        "tr": [
                            "sinema"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0456\u043d\u043e\u0442\u0435\u0430\u0442\u0440",
                            "\u043a\u0456\u043d\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "xi n\u00ea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cin\u00e9ma": [
                    "Singulier"
                ],
                "cin\u00e9mas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cin\u00e9mascope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "CinemaScope"
                        ],
                        "en": [
                            "CinemaScope"
                        ],
                        "ast": [
                            "cinemascope"
                        ],
                        "es": [
                            "cinemascope",
                            "cinemascopio"
                        ],
                        "eo": [
                            "cinemaskopo"
                        ],
                        "fi": [
                            "CinemaScope",
                            "Cinemascope"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b9\u03bd\u03b5\u03bc\u03b1\u03c3\u03ba\u03cc\u03c0"
                        ],
                        "hu": [
                            "CinemaScope"
                        ],
                        "nl": [
                            "Cinemascope",
                            "CinemaScope"
                        ],
                        "pl": [
                            "CinemaScope"
                        ],
                        "ro": [
                            "Cinemascop"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0441\u043a\u043e\u043f"
                        ],
                        "cs": [
                            "Cinemascope"
                        ],
                        "tr": [
                            "Sinemaskop"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cin\u00e9mascope": [
                    "Singulier"
                ],
                "cin\u00e9mascopes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cin\u00e9matographe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kinematograph"
                        ],
                        "en": [
                            "film projector",
                            "movie projector"
                        ],
                        "ca": [
                            "cinemat\u00f2graf"
                        ],
                        "es": [
                            "proyector cinematogr\u00e1fico",
                            "cinemat\u00f3grafo"
                        ],
                        "gl": [
                            "cinemat\u00f3grafo"
                        ],
                        "it": [
                            "cinematografo"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinemat\u00f3grafo"
                        ],
                        "tr": [
                            "film \u00e7ekme makinas\u0131"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e3"
                        ],
                        "zu": [
                            "cinematograph"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cin\u00e9matographe": [
                    "Singulier"
                ],
                "cin\u00e9matographes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cin\u00e9matographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cinematography"
                        ],
                        "ca": [
                            "cinematografia"
                        ],
                        "es": [
                            "cinematograf\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "cinematografia"
                        ],
                        "pl": [
                            "kinematografia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cin\u00e9matographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "cin\u00e9matographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cin\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "mobile, en mouvement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kinetisch"
                        ],
                        "en": [
                            "kinetic"
                        ],
                        "es": [
                            "cin\u00e9tico",
                            "cin\u00e9tica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "cinetika"
                        ],
                        "it": [
                            "cinetico",
                            "cinetica"
                        ],
                        "sv": [
                            "kinetisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cin\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cin\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cingalais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Linguistique) Langue parl\u00e9e au Sri Lanka\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Sinhalese",
                            "Sinhala"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dc4\u0dbd"
                        ],
                        "it": [
                            "cingalese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30f3\u30cf\u30e9\u8a9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "Singhalees"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Cingalais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "Shrilankez",
                            "Singhalez"
                        ],
                        "en": [
                            "Sinhalese",
                            "Singhalese",
                            "Cingalese"
                        ],
                        "ca": [
                            "singal\u00e8s",
                            "singalesa"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dc4\u0dbd"
                        ],
                        "es": [
                            "cingal\u00e9s",
                            "cingalesa"
                        ],
                        "fi": [
                            "singaleesi"
                        ],
                        "hu": [
                            "szingal\u00e9z"
                        ],
                        "it": [
                            "cingalese",
                            "srilankese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30f3\u30cf\u30e9\u4eba"
                        ],
                        "ms": [
                            "Sinhala"
                        ],
                        "gv": [
                            "Seeloinagh"
                        ],
                        "pl": [
                            "Syngalez",
                            "Syngalezka"
                        ],
                        "pt": [
                            "cingal\u00eas",
                            "cingalesa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u043d\u0433\u0430\u043b\u0435\u0446",
                            "\u0441\u0438\u043d\u0433\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "singales"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Cingalaise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Sinhalese",
                            "Singhalese",
                            "Cingalese"
                        ],
                        "ca": [
                            "singalesa"
                        ],
                        "es": [
                            "cingalesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "lankonino",
                            "lankonino",
                            "srilankonino"
                        ],
                        "it": [
                            "cingalese"
                        ],
                        "pl": [
                            "Syngalezka"
                        ],
                        "pt": [
                            "cingalesa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Cingalaise": [
                    "Singulier"
                ],
                "Cingalaises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cingl\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "fou",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bekloppt",
                            "bescheuert",
                            "beh\u00e4mmert",
                            "plemplem",
                            "meschugge",
                            "verr\u00fcckt"
                        ],
                        "en": [
                            "bonkers",
                            "nuts",
                            "loopy",
                            "crazy"
                        ],
                        "es": [
                            "chiflado",
                            "loco"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0151r\u00fclt"
                        ],
                        "nl": [
                            "gek"
                        ],
                        "oc": [
                            "destimborlat",
                            "baug",
                            "fadat",
                            "fat"
                        ],
                        "pt": [
                            "doido",
                            "louco"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cingl\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cingl\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cingl\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cingl\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cinq": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "pes\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "f\u00fcnf"
                        ],
                        "en": [
                            "five"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0645\u0633\u0629"
                        ],
                        "ay": [
                            "phisqa"
                        ],
                        "az": [
                            "be\u015f"
                        ],
                        "eu": [
                            "bost",
                            "bortz"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u099a"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u044f\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "pemp"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0435\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "cinc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e94"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\uc12f",
                            "\uc624"
                        ],
                        "kw": [
                            "pymp"
                        ],
                        "da": [
                            "fem"
                        ],
                        "es": [
                            "cinco"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvin"
                        ],
                        "et": [
                            "viis"
                        ],
                        "fi": [
                            "viisi"
                        ],
                        "cy": [
                            "pump"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10e3\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ad\u03bd\u03c4\u03b5"
                        ],
                        "gn": [
                            "po"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0a9a",
                            "\u0a9a"
                        ],
                        "ha": [
                            "biyar"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091a"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6t"
                        ],
                        "io": [
                            "kin"
                        ],
                        "id": [
                            "lima"
                        ],
                        "ia": [
                            "cinque"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1455\u14ea\u14d5\u14aa\u1466"
                        ],
                        "it": [
                            "cinque"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e94"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0698\u06be",
                            "\u0698\u06be"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u0441"
                        ],
                        "rw": [
                            "tanu"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0435\u0448"
                        ],
                        "la": [
                            "quinque"
                        ],
                        "lv": [
                            "pieci"
                        ],
                        "ln": [
                            "m\u00edt\u00e1no"
                        ],
                        "lt": [
                            "penki"
                        ],
                        "lb": [
                            "f\u00ebnnef"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0435\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "lima"
                        ],
                        "mg": [
                            "dimy"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0127amsa"
                        ],
                        "mi": [
                            "rima"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u091a"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u0430\u0432"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijf"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u091a"
                        ],
                        "no": [
                            "fem"
                        ],
                        "oc": [
                            "cinc"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0646\u062c"
                        ],
                        "pl": [
                            "pi\u0119\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinco"
                        ],
                        "qu": [
                            "pisqa"
                        ],
                        "ro": [
                            "cinci"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sm": [
                            "lima"
                        ],
                        "sg": [
                            "ok\u00fc",
                            "ok\u00fb"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u091a"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u043f\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "fem"
                        ],
                        "sw": [
                            "tano"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0438\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u011bt"
                        ],
                        "tr": [
                            "be\u015f"
                        ],
                        "tk": [
                            "b\u00e4\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u0103m",
                            "l\u0103m",
                            "n\u0103m",
                            "ng\u0169"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e9nk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00fcnf"
                        ],
                        "en": [
                            "five"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u056b\u0576\u0563"
                        ],
                        "eu": [
                            "bost",
                            "bortz"
                        ],
                        "br": [
                            "pemp"
                        ],
                        "ca": [
                            "cinc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e94"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\uc12f",
                            "\uc624"
                        ],
                        "es": [
                            "cinco"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvin"
                        ],
                        "fi": [
                            "viisi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10e3\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ad\u03bd\u03c4\u03b5"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0a9a",
                            "\u0a9a"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091a"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6t"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1455\u14ea\u14d5\u14aa\u1466"
                        ],
                        "it": [
                            "cinque"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e94"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u0441"
                        ],
                        "ku": [
                            "p\u00eanc"
                        ],
                        "la": [
                            "quinque"
                        ],
                        "ln": [
                            "m\u00edt\u00e1no"
                        ],
                        "lb": [
                            "F\u00ebnnef"
                        ],
                        "mg": [
                            "dimy"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u0430\u0432"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijf"
                        ],
                        "oc": [
                            "cinc"
                        ],
                        "fa": [
                            "panj"
                        ],
                        "pl": [
                            "pi\u0119\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinco"
                        ],
                        "ro": [
                            "cinci"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "fem",
                            "femma"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u011btka"
                        ],
                        "tr": [
                            "be\u015f"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u0103m"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e9nk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cinq-cents": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fcnfhundert"
                        ],
                        "en": [
                            "five hundred"
                        ],
                        "br": [
                            "pemp kant"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquecento"
                        ],
                        "la": [
                            "quingenti"
                        ],
                        "oc": [
                            "cinc cents"
                        ],
                        "pl": [
                            "pi\u0119\u0107set"
                        ],
                        "pt": [
                            "quinhentos"
                        ],
                        "sv": [
                            "femhundra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cinquante": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "pes\u00ebdhjet\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "f\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "fifty"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u056b\u057d\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "\u04d9lli"
                        ],
                        "eu": [
                            "berrogeita hamar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u044f\u0446\u044c\u0434\u0437\u0435\u0441\u044f\u0442"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0435\u0442\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e94\u5341"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc270"
                        ],
                        "hr": [
                            "pedeset"
                        ],
                        "da": [
                            "halvtreds"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvindek"
                        ],
                        "et": [
                            "viisk\u00fcmmend"
                        ],
                        "fi": [
                            "viisikymment\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "cheud",
                            "s a deich",
                            "caogad"
                        ],
                        "ga": [
                            "caoga"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10e0\u10db\u10dd\u10ea\u10d3\u10d0\u10d0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03bd\u03ae\u03bd\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hsb": [
                            "pje\u0107d\u017aesat"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6tven"
                        ],
                        "ia": [
                            "cinquanta"
                        ],
                        "is": [
                            "fimmt\u00edu"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquanta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e94\u5341"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043b\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u043b\u04af\u04af"
                        ],
                        "ku": [
                            "p\u00eanc\u00ee"
                        ],
                        "lv": [
                            "piecdesmit"
                        ],
                        "lt": [
                            "penkiasde\u0161imt"
                        ],
                        "lb": [
                            "fofzeg"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0127amsin"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijftig"
                        ],
                        "no": [
                            "femti"
                        ],
                        "oc": [
                            "cinquanta"
                        ],
                        "pl": [
                            "pi\u0119\u0107dziesi\u0105t"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta"
                        ],
                        "ro": [
                            "cincizeci"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0435\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "p\u00e4\u0165desiat"
                        ],
                        "sl": [
                            "petdeset"
                        ],
                        "sv": [
                            "femtio"
                        ],
                        "sw": [
                            "hamsini",
                            "khamsini"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u043b\u043b\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "pades\u00e1t"
                        ],
                        "tr": [
                            "elli"
                        ],
                        "tk": [
                            "elli"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e9ncwante"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "fifty"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0645\u0633\u0648\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "berrogeita hamar"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "ca": [
                            "cinquanta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e94\u5341"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\uc2ed",
                            "\uc270"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvindek"
                        ],
                        "gd": [
                            "cheud",
                            "s a deich",
                            "caogad"
                        ],
                        "gl": [
                            "cincuenta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03bd\u03ae\u03bd\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "io": [
                            "kinadek"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquanta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e94\u5341"
                        ],
                        "ku": [
                            "p\u00eanc\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "quinquaginta"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fofzeg"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u0430\u0432\u044c"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijftig"
                        ],
                        "oc": [
                            "cinquanta"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u044f\u0442\u044c\u0434\u0435\u0441\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "pades\u00e1t"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e9ncwante"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cinquante-cinq": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fcnfundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "five"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y cinco"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantacinque"
                        ],
                        "lb": [
                            "f\u00ebnnefafofzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e cinco"
                        ],
                        "ro": [
                            "cincizeci \u0219i cinci"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e9nk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00fcnfundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "five"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\uc2ed\uc624"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y cinco"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantacinque"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e94\u5341\u4e94"
                        ],
                        "lb": [
                            "F\u00ebnnefafofzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e cinco"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e9nk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cinquante-deux": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zweiundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "two"
                        ],
                        "br": [
                            "kant",
                            "kant"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y dos"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantadue"
                        ],
                        "lb": [
                            "zweeafofzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e dois"
                        ],
                        "wa": [
                            "deus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zweiundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "two"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y dos"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantadue"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e94\u5341\u4e8c"
                        ],
                        "lb": [
                            "Zweeafofzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e dois"
                        ],
                        "wa": [
                            "deus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cinquante-et-un": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "one"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y uno"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantuno"
                        ],
                        "lb": [
                            "eenafofzeg"
                        ],
                        "nl": [
                            "eenenvijftig"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e um"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u044f\u0442\u044c\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442 \u043e\u0434\u0438\u043d"
                        ],
                        "wa": [
                            "onk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "one"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y uno"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantuno"
                        ],
                        "lb": [
                            "Eenafofzeg"
                        ],
                        "nl": [
                            "eenenvijftig"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e um"
                        ],
                        "wa": [
                            "onk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cinquante-huit": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "achtundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "eight"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y ocho"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantotto"
                        ],
                        "lb": [
                            "aachtafofzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e oito"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00fbt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Achtundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "eight"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y ocho"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantotto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e94\u5341\u516b"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aachtafofzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e oito"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00fbt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cinquante-neuf": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "neunundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "nine"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "ca": [
                            "cinquanta nou"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y nueve"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvindek na\u016d"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantanove"
                        ],
                        "lb": [
                            "n\u00e9ngafofzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e nove"
                        ],
                        "wa": [
                            "nouv"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neunundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "nine"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y nueve"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantanove"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e94\u5341\u4e5d"
                        ],
                        "lb": [
                            "N\u00e9ngafofzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e nove"
                        ],
                        "wa": [
                            "nouv"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cinquante-quatre": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vierundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "four"
                        ],
                        "br": [
                            "kant",
                            "kant"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc270\uc138"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y cuatro"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantaquattro"
                        ],
                        "lb": [
                            "v\u00e9ierafofzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e quatro"
                        ],
                        "wa": [
                            "cwate"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vierundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "four"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\uc2ed\uc0ac",
                            "\uc270\uc14b"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y cuatro"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantaquattro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e94\u5341\u56db"
                        ],
                        "lb": [
                            "V\u00e9ierafofzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e quatro"
                        ],
                        "wa": [
                            "cwate"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cinquante-sept": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "siebenundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "seven"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y siete"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantasette"
                        ],
                        "lb": [
                            "siwenafofzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e sete"
                        ],
                        "wa": [
                            "set"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Siebenundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "seven"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y siete"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantasette"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e94\u5341\u4e03"
                        ],
                        "lb": [
                            "Siwenafofzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e sete"
                        ],
                        "wa": [
                            "set"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cinquante-six": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sechsundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "six"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc270\uc5ec\uc12f"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y seis"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantasei"
                        ],
                        "lb": [
                            "sechsafofzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e seis"
                        ],
                        "wa": [
                            "shijh"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sechsundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "six"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\uc2ed\uc721",
                            "\uc270\uc5ec\uc12f"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y seis"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantasei"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e94\u5341\u516d"
                        ],
                        "lb": [
                            "Sechsafofzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e seis"
                        ],
                        "wa": [
                            "shijh"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cinquante-trois": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dreiundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "three"
                        ],
                        "br": [
                            "kant",
                            "kant"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y tres"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantatr\u00e9"
                        ],
                        "lb": [
                            "dr\u00e4iafofzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e tr\u00eas"
                        ],
                        "wa": [
                            "troes"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dreiundf\u00fcnfzig"
                        ],
                        "en": [
                            "three"
                        ],
                        "br": [
                            "kant"
                        ],
                        "es": [
                            "cincuenta y tres"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantatr\u00e9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e94\u5341\u4e09"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dr\u00e4iafofzeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinquenta e tr\u00eas"
                        ],
                        "wa": [
                            "troes"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cinquanti\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment ordinal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fcnfzigste"
                        ],
                        "en": [
                            "fiftieth"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259llinci"
                        ],
                        "ca": [
                            "cinquant\u00e8"
                        ],
                        "es": [
                            "quincuag\u00e9simo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvindeka"
                        ],
                        "et": [
                            "viiek\u00fcmnes"
                        ],
                        "io": [
                            "kinadekesma"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantesimo"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijftigste"
                        ],
                        "oc": [
                            "cinquanten",
                            "cinquantau"
                        ],
                        "tr": [
                            "ellinci"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fraction",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fcnfzigster"
                        ],
                        "en": [
                            "fiftieth"
                        ],
                        "es": [
                            "quincuag\u00e9simo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvindekono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03bd\u03c4\u03b7\u03ba\u03bf\u03c3\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "io": [
                            "kinadekimo"
                        ],
                        "it": [
                            "cinquantesimo"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijftigste"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cinquanti\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cinquanti\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cinqui\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ordinal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fcnfte"
                        ],
                        "en": [
                            "fifth"
                        ],
                        "az": [
                            "be\u015finci"
                        ],
                        "br": [
                            "pempvet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b2c\u4e94"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\uc12f\uc9f8"
                        ],
                        "da": [
                            "femte"
                        ],
                        "es": [
                            "quinto"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvina"
                        ],
                        "fi": [
                            "viides"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ad\u03bc\u03c0\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "kelima"
                        ],
                        "it": [
                            "quinto",
                            "quinta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e94\u756a\u76ee",
                            "\u7b2c\u4e94"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u0456\u043d\u0448\u0456"
                        ],
                        "ku": [
                            "p\u00eancan",
                            "p\u00eancem"
                        ],
                        "la": [
                            "quintus"
                        ],
                        "lt": [
                            "penktas"
                        ],
                        "oc": [
                            "cinquen",
                            "cinquau"
                        ],
                        "ro": [
                            "cincime",
                            "al cincilea",
                            "a cincea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u044f\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "femte"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e1t\u00fd",
                            "p\u00e1t\u00e1",
                            "p\u00e1t\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cinqui\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cinqui\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ordinal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00fcnfte"
                        ],
                        "en": [
                            "fifth"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b2c\u4e94"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\uc12f\uc9f8"
                        ],
                        "da": [
                            "femte"
                        ],
                        "it": [
                            "quinto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e94\u756a\u76ee",
                            "\u7b2c\u4e94"
                        ],
                        "ro": [
                            "al cincilea",
                            "a cincea"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "1/5",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00fcnftel"
                        ],
                        "en": [
                            "fifth"
                        ],
                        "br": [
                            "pempvedenn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e94\u5206\u4e4b\u4e00"
                        ],
                        "ko": [
                            "5\ubd84\uc758 1"
                        ],
                        "da": [
                            "en femtedel"
                        ],
                        "it": [
                            "quinto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e94\u5206\u306e\u4e00"
                        ],
                        "ro": [
                            "cincime"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cinqui\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "cinqui\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cintre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Courbure en arcade, en demi-cercle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bogen"
                        ],
                        "en": [
                            "arch",
                            "curve",
                            "arc"
                        ],
                        "br": [
                            "bolz"
                        ],
                        "ca": [
                            "cintra"
                        ],
                        "oc": [
                            "cindra",
                            "cindre",
                            "cintre"
                        ],
                        "cs": [
                            "oblouk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ouvrage temporaire de charpente",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "centring"
                        ],
                        "eu": [
                            "zintra"
                        ],
                        "ca": [
                            "cintra"
                        ],
                        "es": [
                            "cimbra"
                        ],
                        "it": [
                            "centina"
                        ],
                        "nl": [
                            "formeel"
                        ],
                        "pl": [
                            "kr\u0105\u017cyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "cimbre"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Plafond de la sc\u00e8ne d\u2019un th\u00e9\u00e2tre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zug"
                        ],
                        "en": [
                            "fly system"
                        ],
                        "ca": [
                            "tramoia"
                        ],
                        "es": [
                            "tramoya"
                        ],
                        "nl": [
                            "trekkenwand"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ustensile en bois ou en m\u00e9tal servant \u00e0 suspendre les habits",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kleiderb\u00fcgel"
                        ],
                        "en": [
                            "clothes hanger",
                            "hanger",
                            "coat hanger"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u043a\u0430\u0447\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "robes",
                            "penjador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8863\u67b6"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8jle"
                        ],
                        "es": [
                            "percha"
                        ],
                        "eo": [
                            "vestarko"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaateripustin",
                            "henkari"
                        ],
                        "gl": [
                            "perxa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03b5\u03bc\u03ac\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "gruccia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8863\u7d0b\u639b\u3051"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0456\u043b\u0433\u0456\u0448"
                        ],
                        "lt": [
                            "pakaba"
                        ],
                        "lb": [
                            "kleederbijel"
                        ],
                        "nl": [
                            "kledinghanger",
                            "kleerhanger"
                        ],
                        "no": [
                            "kleshenger"
                        ],
                        "oc": [
                            "penjador",
                            "cindra",
                            "cindre"
                        ],
                        "pl": [
                            "wieszak"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabide"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0448\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "cruccia"
                        ],
                        "sv": [
                            "kl\u00e4dh\u00e4ngare"
                        ],
                        "cs": [
                            "ram\u00ednko"
                        ],
                        "tr": [
                            "elbise ask\u0131s\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cintre": [
                    "Singulier"
                ],
                "cintres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cipaye": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sepoy"
                        ],
                        "en": [
                            "sepoy"
                        ],
                        "ca": [
                            "sipai"
                        ],
                        "es": [
                            "cipayo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sepoy"
                        ],
                        "hu": [
                            "szipoj"
                        ],
                        "id": [
                            "sipahi"
                        ],
                        "it": [
                            "sepoy"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0435\u043f\u043e\u0458"
                        ],
                        "nl": [
                            "sepoy",
                            "sipoy"
                        ],
                        "pt": [
                            "cipaio",
                            "sipaio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u043f\u0430\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "sepoy"
                        ],
                        "tr": [
                            "sepoy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cipaye": [
                    "Singulier"
                ],
                "cipayes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cirage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Composition servant \u00e0 rendre luisants les objets de cuir (2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "polish",
                            "shoe polish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0631\u0646\u062f\u062c"
                        ],
                        "co": [
                            "lustru"
                        ],
                        "id": [
                            "semir"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoenpoets"
                        ],
                        "cs": [
                            "vosk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cirage": [
                    "Singulier"
                ],
                "cirages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "circa\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Circaetus"
                        ],
                        "en": [
                            "snake eagle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "pl": [
                            "gado\u017cer"
                        ],
                        "pt": [
                            "cobreira",
                            "branco"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "circa\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "circa\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "circoncire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beschneiden"
                        ],
                        "en": [
                            "to circumcise"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u062a\u0627\u0646"
                        ],
                        "es": [
                            "circuncidar"
                        ],
                        "eo": [
                            "cirkumcidi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c4\u03ad\u03bc\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "menyunat",
                            "mengkhitan"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04af\u043d\u0434\u0435\u0442\u043a\u0435 \u043e\u0442\u044b\u0440\u0493\u044b\u0437\u0443",
                            "\u0441\u04af\u043d\u0434\u0435\u0442\u0442\u0435\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "circumcidere"
                        ],
                        "nl": [
                            "besnijden"
                        ],
                        "pt": [
                            "circuncidar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0440\u0435\u0437\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "f\u00e2a ganz\u00e2"
                        ],
                        "cs": [
                            "ob\u0159ezat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "circonciseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "circumcisor"
                        ],
                        "id": [
                            "tukang sunat"
                        ],
                        "la": [
                            "circumcisor"
                        ],
                        "ln": [
                            "mok\u00e1ti"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzezak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "circonciseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "circonciseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "circoncision": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zirkumzision",
                            "Beschneidung"
                        ],
                        "en": [
                            "circumcision"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u062a\u0627\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u00fcnn\u0259t"
                        ],
                        "eu": [
                            "ebakitza",
                            "erdainkuntza",
                            "zirkunzisio"
                        ],
                        "ca": [
                            "circumcisi\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5272\u793c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3ec\uacbd\uc218\uc220"
                        ],
                        "da": [
                            "omsk\u00e6ring"
                        ],
                        "es": [
                            "circuncisi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "cirkumcido"
                        ],
                        "fi": [
                            "ymp\u00e4rileikkaus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c4\u03bf\u03bc\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d9\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "circoncisione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5272\u793c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04af\u043d\u0434\u0435\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "circumcisio"
                        ],
                        "lv": [
                            "abgraiz\u012b\u0161ana"
                        ],
                        "nl": [
                            "besnijdenis"
                        ],
                        "pl": [
                            "obrzezanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "circuncis\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0440\u0435\u0437\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "manlig omsk\u00e4relse",
                            "omsk\u00e4relse"
                        ],
                        "sw": [
                            "tohara"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00fcnnet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "circoncision": [
                    "Singulier"
                ],
                "circoncisions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "circonf\u00e9rence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Umfang"
                        ],
                        "en": [
                            "circumference"
                        ],
                        "ca": [
                            "circumfer\u00e8ncia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5706\u5468"
                        ],
                        "es": [
                            "circunferencia"
                        ],
                        "gl": [
                            "circunferencia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "kurvo"
                        ],
                        "it": [
                            "circonferenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "omtrek"
                        ],
                        "pt": [
                            "circunfer\u00eancia"
                        ],
                        "sv": [
                            "omkrets"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "circonf\u00e9rence": [
                    "Singulier"
                ],
                "circonf\u00e9rences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}