{
    "circonfixe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zirkumfix"
                        ],
                        "en": [
                            "circumfix"
                        ],
                        "ca": [
                            "circumfix"
                        ],
                        "es": [
                            "circunfijo"
                        ],
                        "ia": [
                            "circumfixo"
                        ],
                        "it": [
                            "circonfisso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u63a5\u5468\u8f9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "circumfix"
                        ],
                        "pt": [
                            "circunfixo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "circonfixe": [
                    "Singulier"
                ],
                "circonfixes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "circonflexe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "circumflex"
                        ],
                        "es": [
                            "circunflejo"
                        ],
                        "eo": [
                            "cirkumflekso"
                        ],
                        "et": [
                            "tsirkumfleksne"
                        ],
                        "io": [
                            "cirkonflexo"
                        ],
                        "nl": [
                            "circonflexe"
                        ],
                        "pt": [
                            "circunflexo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "circonflexe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "circonflexes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "circonscription": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Division \u00e9lecorale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wahlkreis",
                            "Wahlbezirk"
                        ],
                        "en": [
                            "constituency",
                            "riding"
                        ],
                        "ca": [
                            "circumscripci\u00f3 electoral"
                        ],
                        "da": [
                            "valgkreds"
                        ],
                        "es": [
                            "circunscripci\u00f3n electoral",
                            "circunscripci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaalipiiri"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1laszt\u00f3ker\u00fclet",
                            "ker\u00fclet"
                        ],
                        "it": [
                            "circoscrizione elettorale"
                        ],
                        "nl": [
                            "kieskring"
                        ],
                        "no": [
                            "valgkrets"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00edrculo eleitoral"
                        ],
                        "ro": [
                            "circumscrip\u021bie electoral\u00e3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "valkrets"
                        ],
                        "cs": [
                            "volebn\u00ed obvod"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0438\u0431\u043e\u0440\u0447\u0438\u0439 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "et": [
                            "ringkond",
                            "piirkond",
                            "valimisringkond"
                        ],
                        "io": [
                            "distrikto",
                            "skribo"
                        ],
                        "it": [
                            "circoscrizione"
                        ],
                        "pt": [
                            "circunscri\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "circumscrip\u021bie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "circonscription": [
                    "Singulier"
                ],
                "circonscriptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "circonspection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "circumspection"
                        ],
                        "io": [
                            "prudenteso"
                        ],
                        "it": [
                            "circospezione"
                        ],
                        "pt": [
                            "circunspec\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "circumspec\u021bie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "circonspection": [
                    "Singulier"
                ],
                "circonspections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "circonstance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "omstandigheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Bewandtnis",
                            "Umstand"
                        ],
                        "en": [
                            "circumstance"
                        ],
                        "eu": [
                            "egoera",
                            "zertzelada"
                        ],
                        "ca": [
                            "circumst\u00e0ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "circunstancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "cirkonstanco"
                        ],
                        "fo": [
                            "vi\u00f0urskifti",
                            "umst\u00f8\u00f0ur"
                        ],
                        "io": [
                            "cirkonstanco"
                        ],
                        "it": [
                            "circostanza"
                        ],
                        "nl": [
                            "omstandigheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "circonst\u00e0ncia"
                        ],
                        "pt": [
                            "circunst\u00e2ncia"
                        ],
                        "ro": [
                            "circumstan\u021b\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "omst\u00e4ndighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "circonstance": [
                    "Singulier"
                ],
                "circonstances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "circonstanciel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "circumstancial"
                        ],
                        "es": [
                            "circunstancial"
                        ],
                        "eo": [
                            "adjekta"
                        ],
                        "io": [
                            "cirkonstancala"
                        ],
                        "it": [
                            "circostanziale"
                        ],
                        "oc": [
                            "circonstancial",
                            "circonstanciau"
                        ],
                        "pt": [
                            "circunstancial"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "circonstanciel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "circonstanciels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "circonstancielle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "circonstancielles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "circuit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sport",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Runde",
                            "Rundgang"
                        ],
                        "en": [
                            "circuit"
                        ],
                        "io": [
                            "cirkuito"
                        ],
                        "id": [
                            "lintas balap"
                        ],
                        "it": [
                            "circuito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30fc\u30ad\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "circuit"
                        ],
                        "wa": [
                            "circ\u00fbt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9lectricit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stromkreis",
                            "Schaltung"
                        ],
                        "en": [
                            "circuit"
                        ],
                        "eu": [
                            "zirkuitu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u8def"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud68c\ub85c"
                        ],
                        "it": [
                            "circuito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56de\u8def"
                        ],
                        "wa": [
                            "circ\u00fbt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "circuit": [
                    "Singulier"
                ],
                "circuits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "circulaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rund"
                        ],
                        "es": [
                            "circular"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03ba\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u14bb\u14aa\u14d7\u1585\u1450\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "circolare"
                        ],
                        "cs": [
                            "kulat\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "circulaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "circulaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lettre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "memo"
                        ],
                        "es": [
                            "circular"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiertokirje"
                        ],
                        "id": [
                            "surat edaran"
                        ],
                        "it": [
                            "circolare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "circulaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "circulaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "circulation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de circuler",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "circulation"
                        ],
                        "io": [
                            "cirkulo",
                            "cirkulado"
                        ],
                        "it": [
                            "circolazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "circulacion"
                        ],
                        "cs": [
                            "cirkulace"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ensemble des v\u00e9hicules qui circulent.",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "tremeniri"
                        ],
                        "ca": [
                            "circulaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "circulaci\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "lalu lintas"
                        ],
                        "it": [
                            "circolazione",
                            "traffico"
                        ],
                        "nl": [
                            "verkeer"
                        ],
                        "oc": [
                            "circulacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "ruch"
                        ],
                        "ro": [
                            "circula\u021bie"
                        ],
                        "vi": [
                            "giao th\u00f4ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "circulation": [
                    "Singulier"
                ],
                "circulations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "circulatoire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "durchblutungsst\u00f6rungen"
                        ],
                        "en": [
                            "circulatory"
                        ],
                        "ca": [
                            "circulatori",
                            "circulat\u00f2ria"
                        ],
                        "es": [
                            "circulatorio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03ba\u03bb\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "circolatorio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "circulatoire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "circulatoires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "circuler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umgehen",
                            "herumgehen",
                            "umlaufen",
                            "zirkulieren",
                            "kreisen",
                            "im Umlauf sein",
                            "kursieren",
                            "auf und ab gehen",
                            "verkehren"
                        ],
                        "en": [
                            "circulate",
                            "circumvent",
                            "go around",
                            "circle",
                            "go round",
                            "be about",
                            "get about"
                        ],
                        "ca": [
                            "circundar",
                            "rodejar",
                            "circular"
                        ],
                        "es": [
                            "circundar",
                            "rodear",
                            "circular"
                        ],
                        "eo": [
                            "kursadi",
                            "\u0109irka\u016diri",
                            "cirkuli"
                        ],
                        "hu": [
                            "cirkul\u00e1l",
                            "k\u00f6r\u00f6z"
                        ],
                        "io": [
                            "cirkular"
                        ],
                        "it": [
                            "circolare"
                        ],
                        "la": [
                            "ambire"
                        ],
                        "nl": [
                            "omgaan",
                            "rondgaan",
                            "circuleren",
                            "in omloop zijn",
                            "rouleren"
                        ],
                        "pt": [
                            "circular",
                            "rodear"
                        ],
                        "ro": [
                            "circula"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "was"
                        ],
                        "sq": [
                            "dyll"
                        ],
                        "de": [
                            "Wachs"
                        ],
                        "en": [
                            "wax"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezko"
                        ],
                        "br": [
                            "koar"
                        ],
                        "ca": [
                            "cera"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc00\ub78d",
                            "\uc641\uc2a4"
                        ],
                        "co": [
                            "cera"
                        ],
                        "da": [
                            "voks"
                        ],
                        "es": [
                            "cera"
                        ],
                        "eo": [
                            "vakso"
                        ],
                        "fo": [
                            "voks",
                            "vaks"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c1\u03af"
                        ],
                        "hu": [
                            "viasz"
                        ],
                        "io": [
                            "vaxo"
                        ],
                        "it": [
                            "cera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u308d\u3046",
                            "\u874b",
                            "\u30ef\u30c3\u30af\u30b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0430\u0443\u044b\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "cera"
                        ],
                        "nl": [
                            "was"
                        ],
                        "pt": [
                            "cera"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "vax"
                        ],
                        "sw": [
                            "nta"
                        ],
                        "cs": [
                            "vosk"
                        ],
                        "tr": [
                            "balmumu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cire": [
                    "Singulier"
                ],
                "cires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cirer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enduire ou frotter de cire.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wachsen",
                            "einwachsen"
                        ],
                        "en": [
                            "wax"
                        ],
                        "co": [
                            "incir\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "vokse"
                        ],
                        "es": [
                            "encerar"
                        ],
                        "la": [
                            "cero"
                        ],
                        "no": [
                            "vokse",
                            "vokse"
                        ],
                        "pt": [
                            "encerar"
                        ],
                        "sv": [
                            "vaxa"
                        ],
                        "cs": [
                            "voskovat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Enduire de cirage une chaussure pour la faire briller.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "putzen",
                            "polieren",
                            "wichsen",
                            "mit Wichse einschmieren"
                        ],
                        "en": [
                            "wax",
                            "polish"
                        ],
                        "co": [
                            "lustr\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "pudse"
                        ],
                        "es": [
                            "encerar",
                            "lustrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "vaksi",
                            "ciri"
                        ],
                        "io": [
                            "cirajizar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyemir"
                        ],
                        "it": [
                            "lucidare"
                        ],
                        "nl": [
                            "in de was zetten",
                            "met was inwrijven",
                            "poetsen",
                            "schoenen poetsen"
                        ],
                        "no": [
                            "pusse"
                        ],
                        "pt": [
                            "encerar",
                            "engraxar"
                        ],
                        "sv": [
                            "blanka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cireux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "w\u00e4chsern"
                        ],
                        "en": [
                            "waxy"
                        ],
                        "es": [
                            "ceroso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ad\u03c1\u03b9\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "cerose"
                        ],
                        "cs": [
                            "voskov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cireuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cireuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cirque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "entreprise de spectacle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zirkus"
                        ],
                        "en": [
                            "circus"
                        ],
                        "eu": [
                            "zirku"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a6c\u620f",
                            "\u9a6c\u620f\u573a"
                        ],
                        "es": [
                            "circo"
                        ],
                        "eo": [
                            "cirko"
                        ],
                        "io": [
                            "cirko"
                        ],
                        "it": [
                            "circo"
                        ],
                        "oc": [
                            "circ"
                        ],
                        "pt": [
                            "circo"
                        ],
                        "ro": [
                            "circ"
                        ],
                        "sv": [
                            "cirkus",
                            "kitteldal"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bassin de montagnes dispos\u00e9 circulairement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kar"
                        ],
                        "en": [
                            "cirque",
                            "corrie",
                            "cwm"
                        ],
                        "eu": [
                            "zirku"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51b0\u6597"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce74\ub974"
                        ],
                        "es": [
                            "circo"
                        ],
                        "cy": [
                            "peiran"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u570f\u8c37"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "keteldal"
                        ],
                        "oc": [
                            "ola"
                        ],
                        "pt": [
                            "circo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cirque": [
                    "Singulier"
                ],
                "cirques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cirrhose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "cirroza"
                        ],
                        "de": [
                            "Zirrhose"
                        ],
                        "en": [
                            "cirrhosis"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0581\u056b\u057c\u0578\u0566"
                        ],
                        "ast": [
                            "cirrosis"
                        ],
                        "az": [
                            "sirroz"
                        ],
                        "eu": [
                            "zirrosi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0446\u044b\u0440\u043e\u0437"
                        ],
                        "bs": [
                            "ciroza"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0446\u0438\u0440\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cirrosi"
                        ],
                        "hr": [
                            "ciroza"
                        ],
                        "da": [
                            "cirrose"
                        ],
                        "es": [
                            "cirrosis"
                        ],
                        "eo": [
                            "cirozo"
                        ],
                        "et": [
                            "sirroos"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirroosi"
                        ],
                        "ga": [
                            "chiorr\u00f3is"
                        ],
                        "gl": [
                            "cirrose"
                        ],
                        "cy": [
                            "sirosis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03af\u03c1\u03c1\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e1jzsugor",
                            "cirr\u00f3zis"
                        ],
                        "id": [
                            "sirosis"
                        ],
                        "is": [
                            "skorpulifur"
                        ],
                        "it": [
                            "cirrosi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0446\u0438\u0440\u0440\u043e\u0437\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0446\u0438\u0440\u0440\u043e\u0437\u0443"
                        ],
                        "lv": [
                            "ciroze"
                        ],
                        "lt": [
                            "ciroz\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0446\u0438\u0440\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "sirosis"
                        ],
                        "nl": [
                            "cirrose"
                        ],
                        "no": [
                            "cirrhose"
                        ],
                        "uz": [
                            "sirrozi"
                        ],
                        "pl": [
                            "marsko\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "cirrose"
                        ],
                        "ro": [
                            "ciroz\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u0440\u0440\u043e\u0437"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0446\u0438\u0440\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "ciroza"
                        ],
                        "sk": [
                            "cirh\u00f3za"
                        ],
                        "sl": [
                            "ciroza"
                        ],
                        "sv": [
                            "cirros"
                        ],
                        "tl": [
                            "sirosis"
                        ],
                        "cs": [
                            "cirh\u00f3za"
                        ],
                        "tr": [
                            "siroz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0438\u0440\u043e\u0437"
                        ],
                        "vi": [
                            "x\u01a1 gan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cirrhose": [
                    "Singulier"
                ],
                "cirrhoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cirrocumulus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ensemble de petits nuages en forme de fleurs de coton",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cirrocumulus"
                        ],
                        "en": [
                            "cirrocumulus"
                        ],
                        "br": [
                            "kaouled"
                        ],
                        "es": [
                            "cirroc\u00famulo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03c5\u03c3\u03b1\u03bd\u03bf\u03c3\u03c9\u03c1\u03b5\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "cirrocumulo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0447\u0435\u0432\u0430\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "cirrocumulus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cirrostratus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "nuage en forme de voile en haute altitude",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cirrostratus"
                        ],
                        "en": [
                            "cirrostratus"
                        ],
                        "es": [
                            "cirrostrato"
                        ],
                        "it": [
                            "cirrostrato"
                        ],
                        "cs": [
                            "cirrostratus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cisailles": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blechschere",
                            "Metallschere"
                        ],
                        "en": [
                            "shears",
                            "clippers",
                            "nippers",
                            "snips"
                        ],
                        "es": [
                            "cizalla"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109izojo"
                        ],
                        "nl": [
                            "blikschaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "cisalha"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cisalpin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cisalpine"
                        ],
                        "it": [
                            "cisalpino"
                        ],
                        "nl": [
                            "cisalpijns"
                        ],
                        "oc": [
                            "cisalpin"
                        ],
                        "pt": [
                            "cisalpino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cisalpin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cisalpins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cisalpine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cisalpines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ciseau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lame, pi\u00e8ce m\u00e9tallique aiguis\u00e9e \u00e0 son extr\u00e9mit\u00e9, servant \u00e0 couper ou \u00e0 travailler le bois, le m\u00e9tal, etc.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beitel"
                        ],
                        "de": [
                            "Mei\u00dfel",
                            "Stemmeisen",
                            "Stecheisen",
                            "Beitel"
                        ],
                        "en": [
                            "chisel",
                            "graver"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskoplo"
                        ],
                        "br": [
                            "kizell"
                        ],
                        "ca": [
                            "cisell"
                        ],
                        "hr": [
                            "dlijeto"
                        ],
                        "da": [
                            "mejsel"
                        ],
                        "es": [
                            "cincel",
                            "escoplo",
                            "form\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109izilo"
                        ],
                        "fo": [
                            "meitil"
                        ],
                        "io": [
                            "cizelo"
                        ],
                        "it": [
                            "scalpello"
                        ],
                        "la": [
                            "caelum",
                            "cisoria"
                        ],
                        "ln": [
                            "siz\u00f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "beitel"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u0142uto"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinzel",
                            "entalhador"
                        ],
                        "ro": [
                            "dalt\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e",
                            "\u0441\u0442\u0430\u043c\u0435\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "dleto"
                        ],
                        "sl": [
                            "dleto"
                        ],
                        "sv": [
                            "mejsel"
                        ],
                        "sw": [
                            "patasi",
                            "kiteku"
                        ],
                        "cs": [
                            "dl\u00e1to"
                        ],
                        "wa": [
                            "cizea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ciseau": [
                    "Singulier"
                ],
                "ciseaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ciseaux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument \u00e0 deux lames pour couper ou rogner.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sk\u00ear"
                        ],
                        "sq": [
                            "g\u00ebrsh\u00ebr\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Schere"
                        ],
                        "en": [
                            "scissors",
                            "pair of scissors"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u0635"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u056f\u0580\u0561\u057f"
                        ],
                        "ast": [
                            "tisories"
                        ],
                        "az": [
                            "qay\u00e7\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "artazi",
                            "guraize",
                            "aiztur"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043d\u0430\u0436\u043d\u0456\u0446\u044b"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u043e\u0436\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "sizailho\u00f9",
                            "re",
                            "sizailho\u00f9"
                        ],
                        "ca": [
                            "ganivet",
                            "tisores"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u526a\u5200",
                            "\u526a\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uc704"
                        ],
                        "co": [
                            "forbice",
                            "trisori",
                            "tisori"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161kare",
                            "no\u017eice"
                        ],
                        "da": [
                            "saks"
                        ],
                        "es": [
                            "tijeras"
                        ],
                        "eo": [
                            "tondilo"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00e4\u00e4rid"
                        ],
                        "fi": [
                            "sakset"
                        ],
                        "fy": [
                            "skjirre"
                        ],
                        "ga": [
                            "sios\u00far"
                        ],
                        "gl": [
                            "tesoiras"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10d9\u10e0\u10d0\u10e2\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b1\u03bb\u03af\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e1\u05e4\u05e8\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "oll\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "kunting",
                            "gunting"
                        ],
                        "it": [
                            "forbici"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u306f\u3055\u307f",
                            "\u92cf"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0439\u0448\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0439\u0447\u044b"
                        ],
                        "ku": [
                            "meqes"
                        ],
                        "la": [
                            "axicia",
                            "bracchium"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0161\u0137\u0113res",
                            "grieznes"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eirkl\u0117s"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u043e\u0436\u0438\u0446\u0438"
                        ],
                        "ms": [
                            "kunting"
                        ],
                        "mg": [
                            "hety"
                        ],
                        "nl": [
                            "schaar"
                        ],
                        "no": [
                            "saks"
                        ],
                        "oc": [
                            "cis\u00e8ls"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u06cc\u0686\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "no\u017cyczki"
                        ],
                        "pt": [
                            "tesoura",
                            "tosquiadeira",
                            "podadeira"
                        ],
                        "ro": [
                            "foarfece",
                            "foarfec\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0436\u043d\u0438\u0446\u044b"
                        ],
                        "ia": [
                            "cisorios"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u043a\u0430\u0437\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "no\u017enice"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161karje"
                        ],
                        "sv": [
                            "sax"
                        ],
                        "sw": [
                            "mkasi"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0439\u0447\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u016f\u017eky"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e23\u0e23\u0e44\u0e01\u0e23"
                        ],
                        "tr": [
                            "makas"
                        ],
                        "tk": [
                            "ga\u00fd\u00e7y"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u043e\u0436\u0438\u0446\u0456"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u00e9o"
                        ],
                        "wa": [
                            "cizete"
                        ],
                        "wo": [
                            "siso"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ciseler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beitel"
                        ],
                        "de": [
                            "mei\u00dfeln"
                        ],
                        "en": [
                            "chisel",
                            "carve",
                            "engrave",
                            "whittle"
                        ],
                        "br": [
                            "kizella\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "cisellar"
                        ],
                        "es": [
                            "cincelar",
                            "labrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109izi"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00f8gga \u00fat"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaivertaa",
                            "sisel\u00f6id\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "cicelar"
                        ],
                        "io": [
                            "cizelagar"
                        ],
                        "it": [
                            "cesellare"
                        ],
                        "nl": [
                            "beitelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinzelar",
                            "entalhar",
                            "lavrar"
                        ],
                        "sv": [
                            "mejsla"
                        ],
                        "cs": [
                            "cizelovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cisplatine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cisplatin"
                        ],
                        "en": [
                            "cisplatin",
                            "cisplatinum"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u987a\u94c2"
                        ],
                        "es": [
                            "cisplatino"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "it": [
                            "cisplatino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30b9\u30d7\u30e9\u30c1\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "cisplatine"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u0441\u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d"
                        ],
                        "tr": [
                            "sisplatin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cisplatine": [
                    "Singulier"
                ],
                "cisplatines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cisso\u00efde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zissoide"
                        ],
                        "en": [
                            "cissoid"
                        ],
                        "es": [
                            "cisoide"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b9\u03c3\u03c3\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03ad\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "cissoide"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cisso\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "cisso\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ciste": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cistus"
                        ],
                        "de": [
                            "Zistrosen"
                        ],
                        "en": [
                            "rose",
                            "cistrose"
                        ],
                        "eu": [
                            "estrepa"
                        ],
                        "co": [
                            "muchju"
                        ],
                        "es": [
                            "jara",
                            "estepa"
                        ],
                        "eo": [
                            "cisto"
                        ],
                        "gl": [
                            "xara",
                            "estepa"
                        ],
                        "it": [
                            "cisto"
                        ],
                        "nl": [
                            "cistusroos"
                        ],
                        "oc": [
                            "moja",
                            "moge"
                        ],
                        "pl": [
                            "czystek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ciste": [
                    "Singulier"
                ],
                "cistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cisticole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cisticola"
                        ],
                        "en": [
                            "cisticola"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0635\u0628\u0629",
                            "\u0643\u0632\u0648\u0627\u0646"
                        ],
                        "eo": [
                            "cistikoloj"
                        ],
                        "nl": [
                            "Cisticola"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cisticole": [
                    "Singulier"
                ],
                "cisticoles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "citadelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zitadelle"
                        ],
                        "en": [
                            "citadel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0644\u0639\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "ciudadela"
                        ],
                        "eo": [
                            "citadelo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d8\u10db\u10d0\u10d2\u10e0\u10d4"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e6\u05d5\u05d3\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "cittadella"
                        ],
                        "la": [
                            "arx"
                        ],
                        "nl": [
                            "citadel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u043c\u043b\u044c",
                            "\u0446\u0438\u0442\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "citadelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "citadelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "citadin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "St\u00e4dter",
                            "Stadtbewohner"
                        ],
                        "en": [
                            "city dweller",
                            "urbanite"
                        ],
                        "br": [
                            "k\u00eariad"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c4\uc2dc \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaupunkilainen"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u90fd\u4f1a\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "stedeling"
                        ],
                        "oc": [
                            "ciutadin"
                        ],
                        "sv": [
                            "stadbo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "citadin": [
                    "Singulier"
                ],
                "citadins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "st\u00e4dtisch"
                        ],
                        "en": [
                            "urban"
                        ],
                        "es": [
                            "citadino"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaupunkilainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "urbano"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043b\u0430\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "stads"
                        ],
                        "oc": [
                            "ciutadin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "citadin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "citadins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "citadine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "citadines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "citation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorladung",
                            "Zitat",
                            "Anf\u00fchrung"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633",
                            "\u0627\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "dei"
                        ],
                        "bs": [
                            "citat"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0446\u0438\u0442\u0430\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "cita",
                            "citaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "citat"
                        ],
                        "da": [
                            "citat"
                        ],
                        "es": [
                            "cita",
                            "citaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "sitaatti",
                            "lainaus"
                        ],
                        "ga": [
                            "r\u00e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b8\u03b5\u03bc\u03b1",
                            "\u03c7\u03c9\u03c1\u03af\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8",
                            "\u05d4",
                            "\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "id\u00e9zet"
                        ],
                        "io": [
                            "cito",
                            "citajo"
                        ],
                        "id": [
                            "kutipan"
                        ],
                        "it": [
                            "citazione"
                        ],
                        "mt": [
                            "kwotazzjoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "dagvaarding",
                            "citaat"
                        ],
                        "no": [
                            "sitat"
                        ],
                        "oc": [
                            "citacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "cytat"
                        ],
                        "pt": [
                            "cita\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "citat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u0442\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0446\u0438\u0442\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "citat"
                        ],
                        "cs": [
                            "cit\u00e1t",
                            "citace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "citation": [
                    "Singulier"
                ],
                "citations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "stad"
                        ],
                        "sq": [
                            "qytet"
                        ],
                        "de": [
                            "Ort",
                            "Stadt"
                        ],
                        "ang": [
                            "burg",
                            "burh",
                            "ceaster"
                        ],
                        "eu": [
                            "hiri"
                        ],
                        "ca": [
                            "ciutat",
                            "pla\u00e7a"
                        ],
                        "dlm": [
                            "cituot"
                        ],
                        "da": [
                            "by",
                            "stad",
                            "storby",
                            "kvarter"
                        ],
                        "es": [
                            "ciudad",
                            "poblaci\u00f3n",
                            "urbe"
                        ],
                        "eo": [
                            "urbo"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00fdur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaupunki"
                        ],
                        "fy": [
                            "st\u00ead"
                        ],
                        "gd": [
                            "baile"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03cc\u03bb\u03b7",
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b5\u03af\u03b1",
                            "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1ros"
                        ],
                        "io": [
                            "civito"
                        ],
                        "is": [
                            "sta\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "citt\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "oppidum",
                            "urbs"
                        ],
                        "mk": [
                            "grad"
                        ],
                        "nl": [
                            "stad",
                            "plaats"
                        ],
                        "no": [
                            "by"
                        ],
                        "oc": [
                            "ciutat"
                        ],
                        "pl": [
                            "miasto"
                        ],
                        "pt": [
                            "cidade",
                            "munic\u00edpio"
                        ],
                        "ro": [
                            "cetate",
                            "ora\u0219"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "stad"
                        ],
                        "sw": [
                            "mji"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00e1yan"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u011bsto"
                        ],
                        "tr": [
                            "kent",
                            "\u015fehir",
                            "belde"
                        ],
                        "zu": [
                            "idolobha",
                            "ilidolobha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "cit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cit\u00e9-\u00c9tat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stadtstaat"
                        ],
                        "en": [
                            "state"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0565\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "ciutat estat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u57ce\u90a6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c4\uc2dc \uad6d\uac00"
                        ],
                        "da": [
                            "bystat"
                        ],
                        "es": [
                            "estado"
                        ],
                        "eo": [
                            "urbo\u015dtato"
                        ],
                        "et": [
                            "linnriik"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaupunkivaltio"
                        ],
                        "ga": [
                            "cathairst\u00e1it"
                        ],
                        "gl": [
                            "estado"
                        ],
                        "cy": [
                            "wladwriaeth"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d9\u05e8 \u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1ros\u00e1llam"
                        ],
                        "id": [
                            "negara kota"
                        ],
                        "is": [
                            "borgr\u00edki"
                        ],
                        "it": [
                            "stato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u90fd\u5e02\u56fd\u5bb6"
                        ],
                        "lv": [
                            "pils\u0113tvalsts"
                        ],
                        "lt": [
                            "valstyb\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "negara kota"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u043e\u0442 \u0443\u043b\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "stadstaat"
                        ],
                        "no": [
                            "bystat",
                            "bystat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0647\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "wolne miasto"
                        ],
                        "pt": [
                            "estado"
                        ],
                        "ro": [
                            "stat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "mestsk\u00fd \u0161t\u00e1t"
                        ],
                        "sv": [
                            "stadsstat"
                        ],
                        "sw": [
                            "mji"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0434\u04d9\u04af\u043b\u04d9\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u011bstsk\u00fd st\u00e1t"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e10"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fehir devleti"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "vec": [
                            "stato"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cit\u00e9-\u00c9tat": [
                    "Singulier"
                ],
                "cit\u00e9s-\u00c9tats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "citerne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9servoir souterrain ou non, destin\u00e9 \u00e0 recevoir et garder l\u2019eau pluviale\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zisterne"
                        ],
                        "en": [
                            "cistern",
                            "reservoir"
                        ],
                        "ca": [
                            "cisterna",
                            "aljub"
                        ],
                        "da": [
                            "cisterne",
                            "reservoir"
                        ],
                        "es": [
                            "tanque",
                            "cisterna",
                            "aljibe"
                        ],
                        "it": [
                            "cisterna"
                        ],
                        "oc": [
                            "cist\u00e8rna",
                            "s\u00e8rva"
                        ],
                        "pt": [
                            "cisterna"
                        ],
                        "ro": [
                            "cistern\u0103"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) Cuve de stockage\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wassergrube"
                        ],
                        "en": [
                            "water tank",
                            "tank",
                            "reservoir"
                        ],
                        "ca": [
                            "cisterna"
                        ],
                        "da": [
                            "tank"
                        ],
                        "es": [
                            "tanque",
                            "cisterna"
                        ],
                        "it": [
                            "cisterna"
                        ],
                        "oc": [
                            "cist\u00e8rna"
                        ],
                        "pt": [
                            "tanque",
                            "cisterna"
                        ],
                        "ro": [
                            "rezervor",
                            "cistern\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "citerne": [
                    "Singulier"
                ],
                "citernes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cithare": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument de musique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zither"
                        ],
                        "en": [
                            "zither"
                        ],
                        "eu": [
                            "zitara"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0446\u044b\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0446\u0438\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00edtara"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce58\ud130"
                        ],
                        "hr": [
                            "citra"
                        ],
                        "da": [
                            "citar"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00edtara"
                        ],
                        "eo": [
                            "citro"
                        ],
                        "fi": [
                            "sitra"
                        ],
                        "ga": [
                            "siotar"
                        ],
                        "gl": [
                            "c\u00edtola"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c3\u03af\u03c4\u03b5\u03c1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05d9\u05ea\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0925\u0930"
                        ],
                        "io": [
                            "citaro"
                        ],
                        "id": [
                            "celempung"
                        ],
                        "it": [
                            "zither",
                            "cetra",
                            "citara"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c4\u30a3\u30bf\u30fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0446\u0438\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "cithara"
                        ],
                        "lv": [
                            "c\u012btara"
                        ],
                        "nl": [
                            "citer"
                        ],
                        "no": [
                            "siter",
                            "siter"
                        ],
                        "oc": [
                            "citara"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u06cc\u062a\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "cytra"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00edtara"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u021biter\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "citre"
                        ],
                        "sv": [
                            "cittra"
                        ],
                        "cs": [
                            "citera"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0438\u0442\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cithare": [
                    "Singulier"
                ],
                "cithares": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "citoyen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "burger"
                        ],
                        "de": [
                            "Staatsb\u00fcrger"
                        ],
                        "en": [
                            "citizen",
                            "citizeness"
                        ],
                        "ast": [
                            "ciudadanu"
                        ],
                        "eu": [
                            "herritar",
                            "hiritar"
                        ],
                        "ca": [
                            "ciutad\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "statsborger"
                        ],
                        "es": [
                            "ciudadano",
                            "ciudadana"
                        ],
                        "eo": [
                            "civitano"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansalainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "boarger"
                        ],
                        "io": [
                            "civitano"
                        ],
                        "id": [
                            "rakyat"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00edkisborgari"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0437\u0430\u043c\u0430\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "acinc\u00ee"
                        ],
                        "nl": [
                            "burger",
                            "staatsburger"
                        ],
                        "no": [
                            "statsborger",
                            "statsborgar"
                        ],
                        "oc": [
                            "ciutadan"
                        ],
                        "pt": [
                            "cidad\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "cet\u0103\u021bean",
                            "cet\u0103\u021beni"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d",
                            "\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "medborgare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "citoyen": [
                    "Singulier"
                ],
                "citoyens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "citoyenne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Staatsb\u00fcrgerin"
                        ],
                        "en": [
                            "citizen",
                            "citizeness"
                        ],
                        "da": [
                            "statsborger"
                        ],
                        "es": [
                            "ciudadana"
                        ],
                        "eo": [
                            "civitanino"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansalainen"
                        ],
                        "nl": [
                            "burger",
                            "staatsburger"
                        ],
                        "oc": [
                            "ciutadana"
                        ],
                        "pt": [
                            "cidad\u00e3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "medborgare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "citoyenne": [
                    "Singulier"
                ],
                "citoyennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "citoyennet\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Staatsb\u00fcrgerschaft",
                            "Staatsangeh\u00f6rigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "citizenship"
                        ],
                        "ast": [
                            "ciudadan\u00eda"
                        ],
                        "eu": [
                            "herritartasun"
                        ],
                        "es": [
                            "ciudadan\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansalaisuus"
                        ],
                        "io": [
                            "civitaneso"
                        ],
                        "id": [
                            "kewarganegaraan"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00edkisborgarar\u00e9ttur",
                            "r\u00edkisfang"
                        ],
                        "it": [
                            "cittadinanza"
                        ],
                        "nl": [
                            "staatsburgerschap"
                        ],
                        "no": [
                            "statsborgerskap",
                            "statsborgarskap"
                        ],
                        "oc": [
                            "ciutadanetat"
                        ],
                        "ro": [
                            "cet\u0103\u021benie"
                        ],
                        "sv": [
                            "medborgarskap"
                        ],
                        "cs": [
                            "ob\u010danstv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "citoyennet\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "citoyennet\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "citrine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Citrin"
                        ],
                        "az": [
                            "sitrin"
                        ],
                        "eu": [
                            "zitrino"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0446\u0438\u0442\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "es": [
                            "citrino"
                        ],
                        "fi": [
                            "sitriini"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "citrin"
                        ],
                        "lv": [
                            "citr\u012bns"
                        ],
                        "lt": [
                            "citrinas"
                        ],
                        "nl": [
                            "citrien"
                        ],
                        "no": [
                            "citrin"
                        ],
                        "pl": [
                            "cytryn"
                        ],
                        "pt": [
                            "citrino"
                        ],
                        "ro": [
                            "citrin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u0442\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "citr\u00edn"
                        ],
                        "sv": [
                            "citrin"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "sitrin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "citrine": [
                    "Singulier"
                ],
                "citrines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "citron": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit du citronnier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "suurlemoen"
                        ],
                        "sq": [
                            "limon"
                        ],
                        "de": [
                            "Zitrone"
                        ],
                        "en": [
                            "lemon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u064a\u0645\u0648\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "limoi",
                            "zitroin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0438\u043c\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "llimona",
                            "llim\u00f3",
                            "llima"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u67e0\u6aac"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub808\ubaac"
                        ],
                        "co": [
                            "limone"
                        ],
                        "da": [
                            "citron"
                        ],
                        "es": [
                            "lim\u00f3n",
                            "citr\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "citrono"
                        ],
                        "et": [
                            "sidrun"
                        ],
                        "fi": [
                            "sitruuna"
                        ],
                        "fy": [
                            "sitroen"
                        ],
                        "gl": [
                            "lim\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03bc\u03cc\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "citrom"
                        ],
                        "io": [
                            "citrono"
                        ],
                        "it": [
                            "limone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30e2\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043b\u0438\u043c\u043e\u043d"
                        ],
                        "rw": [
                            "dimu"
                        ],
                        "ku": [
                            "l\u00eemon"
                        ],
                        "lv": [
                            "citrons"
                        ],
                        "ln": [
                            "nd\u00edmo"
                        ],
                        "lt": [
                            "citrina"
                        ],
                        "lb": [
                            "Zitroun"
                        ],
                        "ms": [
                            "jeruk"
                        ],
                        "gv": [
                            "limon",
                            "limonagh",
                            "lemon"
                        ],
                        "nl": [
                            "citroen"
                        ],
                        "no": [
                            "sitron"
                        ],
                        "oc": [
                            "citron",
                            "limon",
                            "limona"
                        ],
                        "pl": [
                            "cytryna"
                        ],
                        "pt": [
                            "lim\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "l\u0103m\u00e2ie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u043c\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "citr\u00f3n"
                        ],
                        "sl": [
                            "limona"
                        ],
                        "sv": [
                            "citron"
                        ],
                        "cs": [
                            "citr\u00f3n"
                        ],
                        "tr": [
                            "limon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "citron": [
                    "Singulier"
                ],
                "citrons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Gonepteryx rhamni"
                        ],
                        "de": [
                            "Zitronenfalter"
                        ],
                        "en": [
                            "Common Brimstone"
                        ],
                        "ca": [
                            "llimonera"
                        ],
                        "es": [
                            "limonera"
                        ],
                        "nl": [
                            "Citroenvlinder"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017elu\u0165\u00e1sek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "citron": [
                    "Singulier"
                ],
                "citrons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "citronnelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zitronengras"
                        ],
                        "en": [
                            "lemongrass"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u064a\u0635\u0648\u0645"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0438\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0432\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "pasto de limon"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05e9\u05d1 \u05dc\u05d9\u05de\u05d5\u05df"
                        ],
                        "io": [
                            "suko"
                        ],
                        "id": [
                            "serai"
                        ],
                        "it": [
                            "citronella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30e2\u30f3\u30b0\u30e9\u30b9"
                        ],
                        "ms": [
                            "rumput lemon"
                        ],
                        "nl": [
                            "citroengras"
                        ],
                        "no": [
                            "sitrongress"
                        ],
                        "oc": [
                            "citronela",
                            "citron\u00e8la",
                            "limoneta"
                        ],
                        "pt": [
                            "lim\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "citrongr\u00e4s"
                        ],
                        "cs": [
                            "citronela"
                        ],
                        "vi": [
                            "chi s\u1ea3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "citronnelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "citronnelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "citronnier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "limon"
                        ],
                        "de": [
                            "Zitrone",
                            "Limone"
                        ],
                        "en": [
                            "lemon tree",
                            "lime tree"
                        ],
                        "eu": [
                            "limoiondo"
                        ],
                        "co": [
                            "limone"
                        ],
                        "es": [
                            "limonero"
                        ],
                        "eo": [
                            "citronujo",
                            "limono",
                            "citronarbo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sitruunapuu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03bc\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "citrom"
                        ],
                        "io": [
                            "citroniero"
                        ],
                        "it": [
                            "limone"
                        ],
                        "nl": [
                            "citroen"
                        ],
                        "pl": [
                            "cytryna zwyczajna"
                        ],
                        "ro": [
                            "l\u0103m\u00e2i"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u043c\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "citr\u00f3novn\u00edk"
                        ],
                        "sv": [
                            "citron"
                        ],
                        "cs": [
                            "citron\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "citronnier": [
                    "Singulier"
                ],
                "citronniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "citrouille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00fcrbis"
                        ],
                        "en": [
                            "pumpkin"
                        ],
                        "az": [
                            "qabaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "kuia"
                        ],
                        "ca": [
                            "carbassa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5357\u74dc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud638\ubc15"
                        ],
                        "es": [
                            "calabaza"
                        ],
                        "eo": [
                            "kukurbo"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00f5rvits"
                        ],
                        "fi": [
                            "kurpitsa"
                        ],
                        "ga": [
                            "puimc\u00edn"
                        ],
                        "cy": [
                            "pwmpen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10dd\u10d2\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03ba\u03c5\u03b8\u03b9\u03ac",
                            "\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03ba\u03cd\u03b8\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "kabewa"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00f6k"
                        ],
                        "io": [
                            "kukurbito"
                        ],
                        "id": [
                            "labu"
                        ],
                        "it": [
                            "zucca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5357\u74dc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441\u049b\u0430\u0431\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0448\u043a\u0430\u0431\u0430\u043a"
                        ],
                        "lb": [
                            "K\u00fcrbis"
                        ],
                        "gv": [
                            "cullyran",
                            "pumkin"
                        ],
                        "no": [
                            "gresskar"
                        ],
                        "pl": [
                            "dynia"
                        ],
                        "pt": [
                            "ab\u00f3bora"
                        ],
                        "ro": [
                            "dovleac",
                            "bostan",
                            "curcubet\u0103",
                            "cucurbet\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u044b\u043a\u0432\u0430"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0431\u0430\u043a"
                        ],
                        "tk": [
                            "k\u00e4di"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "citrouille": [
                    "Singulier"
                ],
                "citrouilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "civette": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "viverrid\u00e9 recherch\u00e9 pour son musc",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "civet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0637 \u0627\u0644\u0632\u0628\u0627\u062f",
                            "\u0632\u0628\u0627\u062f\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "civeta"
                        ],
                        "es": [
                            "zebeto",
                            "civeta"
                        ],
                        "it": [
                            "zibetto"
                        ],
                        "nl": [
                            "civetkat"
                        ],
                        "cs": [
                            "cibetka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "civette": [
                    "Singulier"
                ],
                "civettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "civi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trage"
                        ],
                        "en": [
                            "stretcher"
                        ],
                        "eu": [
                            "ohatila",
                            "ohe"
                        ],
                        "br": [
                            "kravazh"
                        ],
                        "ca": [
                            "civera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62c5\u67b6\u5e8a",
                            "\u62c5\u67b6"
                        ],
                        "es": [
                            "camilla",
                            "andas",
                            "angarillas"
                        ],
                        "fi": [
                            "paarit"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03c1\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "kamilo"
                        ],
                        "it": [
                            "barella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u62c5\u67b6"
                        ],
                        "nl": [
                            "draagbaar"
                        ],
                        "no": [
                            "b\u00e5re",
                            "b\u00e5re"
                        ],
                        "oc": [
                            "baiard",
                            "civi\u00e8ra"
                        ],
                        "pl": [
                            "nosze"
                        ],
                        "pt": [
                            "maca",
                            "esticador",
                            "marquesa"
                        ],
                        "ro": [
                            "targ\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0441\u0438\u043b\u043a\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e5r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "civi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "civi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "civil": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zivilberuf",
                            "Zivilist",
                            "Zivilperson",
                            "b\u00fcrgerlich",
                            "zivil"
                        ],
                        "en": [
                            "civil",
                            "civilian",
                            "courteous",
                            "military"
                        ],
                        "ca": [
                            "civil"
                        ],
                        "da": [
                            "civil"
                        ],
                        "es": [
                            "civil"
                        ],
                        "eo": [
                            "civila"
                        ],
                        "fo": [
                            "borgaraligur"
                        ],
                        "hu": [
                            "civil",
                            "polg\u00e1ri"
                        ],
                        "io": [
                            "civila"
                        ],
                        "id": [
                            "sipil"
                        ],
                        "it": [
                            "civile"
                        ],
                        "nl": [
                            "burgerlijk",
                            "civiel"
                        ],
                        "oc": [
                            "civil"
                        ],
                        "pt": [
                            "civil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "civil": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "civils": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "civile": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "civiles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "civilisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "qytet\u00ebrim"
                        ],
                        "de": [
                            "Zivilisation"
                        ],
                        "en": [
                            "civilization",
                            "civilisation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0636\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0584\u0561\u0572\u0561\u0584\u0561\u056f\u0580\u0569\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0446\u044b\u0432\u0456\u043b\u0456\u0437\u0430\u0446\u044b\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "sevenadurezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0446\u0438\u0432\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "civilitzaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6587\u660e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb38\uba85"
                        ],
                        "hr": [
                            "civilizacija"
                        ],
                        "da": [
                            "civilisation"
                        ],
                        "es": [
                            "civilizaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "civilizo",
                            "civilizacio"
                        ],
                        "et": [
                            "tsivilisatsioon"
                        ],
                        "fi": [
                            "sivistys",
                            "sivilisaatio"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10d8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8\u10d6\u10d0\u10ea\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05d9\u05d5\u05d5\u05d9\u05dc\u05d9\u05d6\u05e6\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "civiliz\u00e1ci\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "civilizeso"
                        ],
                        "is": [
                            "si\u00f0menning"
                        ],
                        "it": [
                            "civilt\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6587\u660e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0440\u043a\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u0634\u0627\u0631\u0633\u062a\u0627\u0646\u06ce\u062a\u06cc"
                        ],
                        "lv": [
                            "civiliz\u0101cija"
                        ],
                        "lt": [
                            "civilizacija"
                        ],
                        "nl": [
                            "beschaving"
                        ],
                        "no": [
                            "sivilisasjon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0645\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "cywilizacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "civiliza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "civiliza\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u0432\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0446\u0438\u0432\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "civiliz\u00e1cia"
                        ],
                        "sl": [
                            "civilizacija"
                        ],
                        "sv": [
                            "civilisation"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0442\u0430\u043c\u0430\u0434\u0434\u0443\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "civilizace"
                        ],
                        "tr": [
                            "medeniyet"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0438\u0432\u0456\u043b\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u0103n minh",
                            "n\u1ec1n v\u0103n minh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "civilisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "civilisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "civilis\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zivilisiert"
                        ],
                        "en": [
                            "civilized",
                            "ou civilised"
                        ],
                        "it": [
                            "civilizzato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u0432\u0438\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "civilizovan\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "civilis\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "civilis\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "civilis\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "civilis\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "civiliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zivilisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "to civilize",
                            "to civilise"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "civilizzare"
                        ],
                        "vi": [
                            "gi\u00e1o h\u00f3a",
                            "khai h\u00f3a",
                            "truy\u1ec1n b\u00e1 v\u0103n minh"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "civilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Comportement li\u00e9s \u00e0 la politesse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00f6flichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "civility"
                        ],
                        "br": [
                            "sevended"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoffelijkheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "civilitat"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6vlighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "civilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "civilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "civisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "civism"
                        ],
                        "es": [
                            "civismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "civismo"
                        ],
                        "io": [
                            "civismo"
                        ],
                        "it": [
                            "civismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "civisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "civismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "CJC": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "CJK"
                        ],
                        "en": [
                            "CJK"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e2d\u65e5\u97d3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud55c\uc911\uc77c"
                        ],
                        "ja": [
                            "CJK"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "CJCV": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "CJKV"
                        ],
                        "en": [
                            "CJKV"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e2d\u65e5\u97d3\u8d8a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud55c\uc911\uc77c\uc6d4"
                        ],
                        "ja": [
                            "CJKV"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "claie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gitterrost"
                        ],
                        "en": [
                            "hurdle",
                            "rack",
                            "riddle"
                        ],
                        "br": [
                            "kloued"
                        ],
                        "ca": [
                            "cleda"
                        ],
                        "co": [
                            "cannicciu"
                        ],
                        "es": [
                            "ca\u00f1izo",
                            "zarzo"
                        ],
                        "eo": [
                            "hurdo"
                        ],
                        "ga": [
                            "cl\u00edath"
                        ],
                        "cy": [
                            "clwyd"
                        ],
                        "io": [
                            "hurdo"
                        ],
                        "nl": [
                            "horde",
                            "zeef",
                            "vlechtwerk"
                        ],
                        "oc": [
                            "cleda"
                        ],
                        "pt": [
                            "crivo"
                        ],
                        "wa": [
                            "cleuze",
                            "cloye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "claie": [
                    "Singulier"
                ],
                "claies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clair": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui a l\u2019\u00e9clat du jour, de la lumi\u00e8re\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bright"
                        ],
                        "br": [
                            "sklaer"
                        ],
                        "hr": [
                            "sjajan"
                        ],
                        "da": [
                            "lys"
                        ],
                        "fi": [
                            "valoisa"
                        ],
                        "nl": [
                            "helder"
                        ],
                        "pt": [
                            "luminoso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0440\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ljus"
                        ],
                        "tl": [
                            "maliw\u00e1nag"
                        ],
                        "cs": [
                            "sv\u011btl\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "qui re\u00e7oit beaucoup de jour\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "klar",
                            "hell"
                        ],
                        "en": [
                            "light",
                            "bright"
                        ],
                        "ca": [
                            "clar"
                        ],
                        "hr": [
                            "svijetao"
                        ],
                        "da": [
                            "klar"
                        ],
                        "es": [
                            "claro"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e6\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "nl": [
                            "helder"
                        ],
                        "no": [
                            "klar"
                        ],
                        "pl": [
                            "jasny"
                        ],
                        "pt": [
                            "claro"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131k"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "transparent, pas trouble, pur\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "klar"
                        ],
                        "en": [
                            "clear",
                            "bright"
                        ],
                        "hr": [
                            "bistar"
                        ],
                        "da": [
                            "klar"
                        ],
                        "es": [
                            "claro"
                        ],
                        "nl": [
                            "helder"
                        ],
                        "no": [
                            "klar"
                        ],
                        "pt": [
                            "claro"
                        ],
                        "sv": [
                            "klar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "peu fonc\u00e9\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hell"
                        ],
                        "en": [
                            "light"
                        ],
                        "hr": [
                            "svijetlo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaalea"
                        ],
                        "ia": [
                            "clar"
                        ],
                        "nl": [
                            "helder"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "intelligible, ais\u00e9 \u00e0 comprendre, simple",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "klar",
                            "hell"
                        ],
                        "en": [
                            "clear",
                            "clear cut",
                            "perspicuous"
                        ],
                        "hr": [
                            "jasan"
                        ],
                        "is": [
                            "sk\u00fdr"
                        ],
                        "nl": [
                            "duidelijk"
                        ],
                        "tr": [
                            "anla\u015f\u0131l\u0131r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e9vident, manifeste",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "qart\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "deutlich",
                            "greiflich",
                            "ersichtlich",
                            "sichtlich"
                        ],
                        "en": [
                            "clear",
                            "bright",
                            "clear cut"
                        ],
                        "ca": [
                            "clar",
                            "evident"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u660e\u786e"
                        ],
                        "hr": [
                            "jasan"
                        ],
                        "es": [
                            "claro",
                            "evidente"
                        ],
                        "fi": [
                            "selv\u00e4",
                            "selke\u00e4",
                            "selv\u00e4piirteinen"
                        ],
                        "gl": [
                            "evidente"
                        ],
                        "it": [
                            "chiaro",
                            "lampante",
                            "palese",
                            "evidente"
                        ],
                        "nl": [
                            "duidelijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "jasny"
                        ],
                        "pt": [
                            "claro",
                            "evidente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0441\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "tydlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "jasn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clair": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "clairs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "claire": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "claires": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "clair-obscur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Peinture\u00a0: Imitation de l\u2019effet que produit la lumi\u00e8re...\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Chiaroscuro"
                        ],
                        "en": [
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062c\u0644\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0642\u062a\u0645\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056c\u0578\u0582\u057d\u0561\u057d\u057f\u057e\u0565\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "ilun"
                        ],
                        "br": [
                            "skl\u00earijenn de\u00f1val"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0442\u043b\u043e\u0441\u044f\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "clarobscur"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u660e\u6697\u5bf9\u7167\u6cd5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0a4\uc544\ub85c\uc2a4\ucfe0\ub85c"
                        ],
                        "hr": [
                            "kjaroskuro"
                        ],
                        "da": [
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "es": [
                            "claroscuro"
                        ],
                        "eo": [
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "et": [
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "fi": [
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "ga": [
                            "gealdorcha"
                        ],
                        "gl": [
                            "clarescuro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b9\u03b1\u03c1\u03bf\u03c3\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d9\u05d0\u05e8\u05d5\u05e1\u05e7\u05d5\u05e8\u05d5"
                        ],
                        "hu": [
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "id": [
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "it": [
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30a2\u30ed\u30b9\u30af\u30fc\u30ed"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04d9\u0443\u043b\u0435 \u043c\u0435\u043d \u043a\u04e9\u043b\u0435\u04a3\u043a\u0435"
                        ],
                        "lv": [
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "lt": [
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "nl": [
                            "obscur"
                        ],
                        "no": [
                            "chiaroscuro",
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "oc": [
                            "clarescur"
                        ],
                        "pl": [
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "pt": [
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "ro": [
                            "clarobscur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0442\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0430\u043c\u043d\u043e"
                        ],
                        "sh": [
                            "kjaroskuro"
                        ],
                        "sl": [
                            "chiarosc\u00faro"
                        ],
                        "sv": [
                            "kl\u00e4robskyr"
                        ],
                        "tl": [
                            "chiaroscuro"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161erosvit"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e07\u0e41\u0e2a\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u015f\u0131k g\u00f6lge"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0432\u0456\u0442\u043b\u043e\u0442\u0456\u043d\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clair-obscur": [
                    "Singulier"
                ],
                "clairs-obscurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clairement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "a\u00e7ik"
                        ],
                        "en": [
                            "clearly"
                        ],
                        "es": [
                            "claramente"
                        ],
                        "it": [
                            "chiaramente"
                        ],
                        "nl": [
                            "duidelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "clarament"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0441\u043d\u043e",
                            "\u043e\u0442\u0447\u0451\u0442\u043b\u0438\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "klart",
                            "tydligt",
                            "tydligen",
                            "s\u00e4kert"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "clairi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Endroit d\u2019une for\u00eat d\u00e9garni d\u2019arbres.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lichtung"
                        ],
                        "en": [
                            "clearing"
                        ],
                        "br": [
                            "digoadenn",
                            "frankizenn"
                        ],
                        "eo": [
                            "maldensejo"
                        ],
                        "io": [
                            "lakuno"
                        ],
                        "it": [
                            "radura"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u044f\u043d\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "lucus"
                        ],
                        "nl": [
                            "laar"
                        ],
                        "oc": [
                            "clariss\u00f2l"
                        ],
                        "pl": [
                            "polana"
                        ],
                        "pt": [
                            "clareira"
                        ],
                        "ro": [
                            "ilumini\u0219",
                            "poian\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u044f\u043d\u0430",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0433\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u043b\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00fdtina",
                            "paseka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u044f\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clairi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "clairi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clairon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "buri"
                        ],
                        "de": [
                            "Signalhorn"
                        ],
                        "en": [
                            "clarion",
                            "bugle"
                        ],
                        "ca": [
                            "clar\u00ed",
                            "bugle"
                        ],
                        "da": [
                            "signalhorn"
                        ],
                        "es": [
                            "clar\u00edn",
                            "corneeta"
                        ],
                        "eo": [
                            "klariono"
                        ],
                        "io": [
                            "klariono"
                        ],
                        "id": [
                            "selompret"
                        ],
                        "it": [
                            "chiarina"
                        ],
                        "la": [
                            "tuba"
                        ],
                        "li": [
                            "klaroen"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoorn",
                            "klaroen",
                            "signaalhoorn"
                        ],
                        "no": [
                            "signalhorn"
                        ],
                        "oc": [
                            "claron"
                        ],
                        "pt": [
                            "clarim"
                        ],
                        "ro": [
                            "goarn\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4garhorn"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clairon": [
                    "Singulier"
                ],
                "clairons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clairsem\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spread thin",
                            "sparse",
                            "scattered"
                        ],
                        "br": [
                            "fraost",
                            "tanav"
                        ],
                        "es": [
                            "ralo"
                        ],
                        "io": [
                            "nedensa"
                        ],
                        "nl": [
                            "dungezaaid"
                        ],
                        "oc": [
                            "clar"
                        ],
                        "pt": [
                            "esparso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clairsem\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "clairsem\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "clairsem\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "clairsem\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "clairvoyance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pouvoir paranormal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hellsichtigkeit",
                            "Hellsehen"
                        ],
                        "en": [
                            "clairvoyance"
                        ],
                        "ca": [
                            "clarivid\u00e8ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "clarividencia"
                        ],
                        "it": [
                            "chiaroveggenza"
                        ],
                        "oc": [
                            "clarvesen\u00e7a"
                        ],
                        "pt": [
                            "clarivid\u00eancia"
                        ],
                        "sv": [
                            "kl\u00e4rvoajans",
                            "synskhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clairvoyance": [
                    "Singulier"
                ],
                "clairvoyances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clamer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gil"
                        ],
                        "de": [
                            "heulen",
                            "zetern"
                        ],
                        "en": [
                            "to complain",
                            "to yell",
                            "to howl",
                            "to vociferate",
                            "to claim"
                        ],
                        "ang": [
                            "bellan"
                        ],
                        "es": [
                            "quejar",
                            "aullar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kriegi"
                        ],
                        "io": [
                            "klamar"
                        ],
                        "id": [
                            "mendengungkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "bl\u00e8ren",
                            "brullen",
                            "bulderen",
                            "gillen",
                            "uitbrullen"
                        ],
                        "pt": [
                            "berrar",
                            "urrar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "clameur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geheul",
                            "Geschrei",
                            "Radau"
                        ],
                        "en": [
                            "clamour",
                            "clamor"
                        ],
                        "br": [
                            "youc\u02bchadeg",
                            "youc\u02bcherezh"
                        ],
                        "es": [
                            "alarido"
                        ],
                        "eo": [
                            "kriego"
                        ],
                        "fi": [
                            "huuto"
                        ],
                        "io": [
                            "klamado"
                        ],
                        "la": [
                            "clamor"
                        ],
                        "nl": [
                            "gil",
                            "krijs",
                            "schreeuw"
                        ],
                        "wa": [
                            "sclameure",
                            "boerlaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clameur": [
                    "Singulier"
                ],
                "clameurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clan": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tribu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Clan",
                            "Sippe"
                        ],
                        "en": [
                            "clan"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0581\u0565\u0572"
                        ],
                        "br": [
                            "tud"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c0f\u65cf"
                        ],
                        "da": [
                            "klan"
                        ],
                        "es": [
                            "clan"
                        ],
                        "eo": [
                            "klano"
                        ],
                        "fi": [
                            "klaani"
                        ],
                        "hu": [
                            "kl\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "klano"
                        ],
                        "it": [
                            "clan"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c0f\u65cf"
                        ],
                        "ku": [
                            "e\u015f\u00eer\u00ean kurdan"
                        ],
                        "lt": [
                            "klanas"
                        ],
                        "nl": [
                            "stam"
                        ],
                        "no": [
                            "klan"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0626\u0627\u064a\u0645\u0627\u0642"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0634\u0627\u06cc\u0631 \u06a9\u0631\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "klan",
                            "r\u00f3d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "klan"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u015firet",
                            "boy"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Groupe de joueurs",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clan"
                        ],
                        "it": [
                            "clan"
                        ],
                        "nl": [
                            "clan"
                        ],
                        "no": [
                            "spillklan"
                        ],
                        "pl": [
                            "klan"
                        ],
                        "pt": [
                            "cl\u00e3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clan": [
                    "Singulier"
                ],
                "clans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clandestin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui se fait en cachette et contre les lois ou la morale.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "heimlich",
                            "geheim"
                        ],
                        "en": [
                            "clandestine",
                            "furtive"
                        ],
                        "es": [
                            "clandestino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03cc\u03b3\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "sekreta"
                        ],
                        "id": [
                            "rahasia",
                            "bawah tanah"
                        ],
                        "it": [
                            "clandestino"
                        ],
                        "la": [
                            "subrepticius"
                        ],
                        "nl": [
                            "clandestien",
                            "heimelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "clandestino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clandestin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "clandestins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "clandestine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "clandestines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "clandestinit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "clandestinitat"
                        ],
                        "es": [
                            "clandestinidad"
                        ],
                        "gl": [
                            "clandestinidade"
                        ],
                        "it": [
                            "clandestinit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "clandestinidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clandestinit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "clandestinit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clanique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clanical",
                            "clannish"
                        ],
                        "es": [
                            "cl\u00e1nico"
                        ],
                        "it": [
                            "clanico"
                        ],
                        "pt": [
                            "cl\u00e2nico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clanique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "claniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "clap": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klappe"
                        ],
                        "en": [
                            "clapperboard",
                            "sync slate"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5834\u8a18\u677f",
                            "\u573a\u8bb0\u677f"
                        ],
                        "fi": [
                            "klaffi"
                        ],
                        "it": [
                            "ciac"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30c1\u30f3\u30b3"
                        ],
                        "ro": [
                            "clachet\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "klappa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clap": [
                    "Singulier"
                ],
                "claps": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clapier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cabane \u00e0 lapins (3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kaninchenstall"
                        ],
                        "en": [
                            "warren"
                        ],
                        "ca": [
                            "conillar"
                        ],
                        "co": [
                            "cunigliulaghju"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuniklejo"
                        ],
                        "io": [
                            "kunikleyo"
                        ],
                        "it": [
                            "conigliera"
                        ],
                        "nl": [
                            "konijnenhok"
                        ],
                        "pl": [
                            "kr\u00f3likarnia"
                        ],
                        "cs": [
                            "kr\u00e1lik\u00e1rna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clapier": [
                    "Singulier"
                ],
                "clapiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clapoter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "klatschen",
                            "pl\u00e4tschern"
                        ],
                        "en": [
                            "to lap",
                            "to plash",
                            "to splash",
                            "to beat"
                        ],
                        "ca": [
                            "xipollar"
                        ],
                        "es": [
                            "chapotear"
                        ],
                        "eo": [
                            "pla\u016ddi"
                        ],
                        "fo": [
                            "skvatla",
                            "klappa",
                            "smella"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c6\u03bb\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "kabbelen",
                            "klapperen",
                            "klotsen",
                            "plassen",
                            "plonzen"
                        ],
                        "pt": [
                            "bater",
                            "estalar",
                            "marulhar",
                            "patinhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "clipoci"
                        ],
                        "sv": [
                            "skvalpa"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchapoter",
                            "clapoter"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "claque": [
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Coup du plat de la main",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klaps",
                            "Patsch"
                        ],
                        "en": [
                            "slap"
                        ],
                        "br": [
                            "skouarnad",
                            "skouarniad"
                        ],
                        "ca": [
                            "mastegot"
                        ],
                        "io": [
                            "klako"
                        ],
                        "id": [
                            "tamparan",
                            "tempeleng"
                        ],
                        "it": [
                            "schiaffo"
                        ],
                        "nl": [
                            "klap"
                        ],
                        "oc": [
                            "palmada"
                        ],
                        "pt": [
                            "palmada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0449\u0451\u0447\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Troupe de gens qui sont pay\u00e9s pour applaudir",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "claque"
                        ],
                        "ca": [
                            "claca"
                        ],
                        "nl": [
                            "klapvolk"
                        ],
                        "oc": [
                            "palmada"
                        ],
                        "pt": [
                            "claque"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "maison de prostitution",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "brothel"
                        ],
                        "ca": [
                            "bordell"
                        ],
                        "nl": [
                            "bordeel"
                        ],
                        "pt": [
                            "bordel",
                            "puteiro",
                            "prost\u00edbulo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u0434\u0435\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "claquer": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "klik"
                        ],
                        "de": [
                            "klacken",
                            "klappen",
                            "schnalzen",
                            "klappern"
                        ],
                        "en": [
                            "clap",
                            "click",
                            "rattle",
                            "crack",
                            "snap",
                            "clatter",
                            "slam the door"
                        ],
                        "br": [
                            "strakal",
                            "strakat",
                            "straki\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "fer clac",
                            "petar"
                        ],
                        "es": [
                            "restallar",
                            "chasquear",
                            "casta\u00f1etear"
                        ],
                        "eo": [
                            "klaki"
                        ],
                        "fo": [
                            "skrambla",
                            "smella"
                        ],
                        "fi": [
                            "paukkua"
                        ],
                        "is": [
                            "skr\u00f6lta"
                        ],
                        "nl": [
                            "klakken",
                            "klappen",
                            "kletteren"
                        ],
                        "ro": [
                            "bate din palme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044f\u0437\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "claquette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "danse",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tap dance"
                        ],
                        "es": [
                            "claqu\u00e9"
                        ],
                        "pl": [
                            "stepowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "sapateado"
                        ],
                        "cs": [
                            "step",
                            "stepov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "nu-pied",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flop"
                        ],
                        "es": [
                            "chancla"
                        ],
                        "it": [
                            "ciabatta"
                        ],
                        "pl": [
                            "japonki"
                        ],
                        "pt": [
                            "chinelo"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eabka",
                            "vietnamka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "claquette": [
                    "Singulier"
                ],
                "claquettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clarification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de clarifier une situation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klarstellung",
                            "Abkl\u00e4rung"
                        ],
                        "en": [
                            "clarification"
                        ],
                        "eu": [
                            "argipen"
                        ],
                        "es": [
                            "matizacion"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03b1\u03c6\u03ae\u03bd\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "chiarimento"
                        ],
                        "nl": [
                            "verduidelijking",
                            "opheldering"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0627\u0632\u06cc",
                            "\u062a\u0648\u0636\u06cc\u062d"
                        ],
                        "pt": [
                            "aclara\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0447\u0438\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clarification": [
                    "Singulier"
                ],
                "clarifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clarifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kl\u00e4ren"
                        ],
                        "en": [
                            "clarify"
                        ],
                        "es": [
                            "clarificar"
                        ],
                        "fi": [
                            "selvent\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "clarificar"
                        ],
                        "io": [
                            "klarigar"
                        ],
                        "it": [
                            "chiarificare",
                            "chiarire",
                            "schiarire"
                        ],
                        "nl": [
                            "verduidelijken",
                            "verklaren",
                            "ophelderen"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyja\u015bnia\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rtydliga",
                            "klarg\u00f6ra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "clarinette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument de musique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klarinette"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12ad\u120b\u122d\u1294\u1275"
                        ],
                        "en": [
                            "clarinet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0644\u0627\u0631\u064a\u0646\u064a\u062a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u056c\u0561\u0580\u0576\u0565\u057f"
                        ],
                        "ast": [
                            "clarinete"
                        ],
                        "az": [
                            "klarnet"
                        ],
                        "eu": [
                            "klarinete"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u099f"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442"
                        ],
                        "bs": [
                            "klarinet"
                        ],
                        "br": [
                            "klarinetenn",
                            "gaol"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u0440\u0438\u043d\u0435\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "clarinet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5355\u7c27\u7ba1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud074\ub77c\ub9ac\ub137"
                        ],
                        "hr": [
                            "klarinet"
                        ],
                        "da": [
                            "klarinet"
                        ],
                        "es": [
                            "clarinete"
                        ],
                        "eo": [
                            "klarneto"
                        ],
                        "et": [
                            "klarnet"
                        ],
                        "fi": [
                            "klarinetti"
                        ],
                        "gd": [
                            "cl\u00e0irneid"
                        ],
                        "ga": [
                            "clairn\u00e9id"
                        ],
                        "gl": [
                            "clarinete"
                        ],
                        "cy": [
                            "clarin\u00e9t"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03b1\u03c1\u03b9\u03bd\u03ad\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05dc\u05e8\u05e0\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "klarin\u00e9t"
                        ],
                        "io": [
                            "klarineto"
                        ],
                        "id": [
                            "klarinet"
                        ],
                        "is": [
                            "klar\u00ednett"
                        ],
                        "it": [
                            "clarinetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "jv": [
                            "klarinet"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442"
                        ],
                        "lv": [
                            "klarnete"
                        ],
                        "lt": [
                            "klarnetas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u0440\u0438\u043d\u0435\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "klarinet"
                        ],
                        "no": [
                            "klarinett"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0644\u0627\u0631\u06cc\u0646\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "klarnet"
                        ],
                        "pt": [
                            "clarinete"
                        ],
                        "qu": [
                            "qipa pinkuyllu"
                        ],
                        "ro": [
                            "clarinet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u0440\u0438\u043d\u0435\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "klarinet"
                        ],
                        "scn": [
                            "clarinu"
                        ],
                        "sk": [
                            "klarinet"
                        ],
                        "sl": [
                            "klarinet"
                        ],
                        "sv": [
                            "klarinett"
                        ],
                        "tl": [
                            "klarinete"
                        ],
                        "cs": [
                            "klarinet"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15"
                        ],
                        "tr": [
                            "klarnet"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u0440\u0438\u043d\u0435\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u00e8n d\u0103m \u0111\u01a1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clarinette": [
                    "Singulier"
                ],
                "clarinettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clarinettiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klarinettist",
                            "Klarinettistin"
                        ],
                        "en": [
                            "clarinetist"
                        ],
                        "gl": [
                            "clarinetista"
                        ],
                        "it": [
                            "clarinettista"
                        ],
                        "nl": [
                            "klarinettist",
                            "klarinettiste"
                        ],
                        "ro": [
                            "clarinetist",
                            "clarinetist\u0103"
                        ],
                        "sl": [
                            "klarinetist",
                            "klarinetistka"
                        ],
                        "cs": [
                            "klarinetista",
                            "klarinetistka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clarinettiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "clarinettistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "clart\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Helligkeit",
                            "Klarheit"
                        ],
                        "en": [
                            "clarity",
                            "distinctness",
                            "explicitness",
                            "lucidity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0641\u0627\u0621"
                        ],
                        "eo": [
                            "klareco"
                        ],
                        "fy": [
                            "d\u00fadlikens"
                        ],
                        "io": [
                            "klareso"
                        ],
                        "id": [
                            "kecerahan"
                        ],
                        "it": [
                            "chiarezza"
                        ],
                        "ku": [
                            "ronah\u00ee"
                        ],
                        "nl": [
                            "duidelijkheid",
                            "helderheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "claror"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0648\u0634\u0646\u06cc",
                            "\u0648\u0636\u0648\u062d"
                        ],
                        "sv": [
                            "klarhet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "1. Lumi\u00e8re.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Licht"
                        ],
                        "en": [
                            "light"
                        ],
                        "fi": [
                            "heleys"
                        ],
                        "nl": [
                            "licht"
                        ],
                        "oc": [
                            "claretat",
                            "clarum"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clart\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "clart\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "classe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Groupe",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "klas"
                        ],
                        "sq": [
                            "klas\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Klasse"
                        ],
                        "en": [
                            "class",
                            "form"
                        ],
                        "br": [
                            "kevrennad"
                        ],
                        "ca": [
                            "classe"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud559\uae09"
                        ],
                        "hr": [
                            "klasa"
                        ],
                        "da": [
                            "klasse"
                        ],
                        "es": [
                            "clase"
                        ],
                        "eo": [
                            "klaso"
                        ],
                        "fo": [
                            "flokkur",
                            "st\u00e6tt"
                        ],
                        "gd": [
                            "clas"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10da\u10d0\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03ac\u03be\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "klaso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u044b\u043d\u044b\u043f"
                        ],
                        "ku": [
                            "dersxane",
                            "sinif",
                            "pol",
                            "sef",
                            "klas",
                            "\u00e7\u00een",
                            "tebeq"
                        ],
                        "la": [
                            "classis"
                        ],
                        "ms": [
                            "kelas"
                        ],
                        "nl": [
                            "klasse",
                            "klas",
                            "stand"
                        ],
                        "no": [
                            "klasse"
                        ],
                        "oc": [
                            "classa"
                        ],
                        "pl": [
                            "klasa"
                        ],
                        "ro": [
                            "clas\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "trieda"
                        ],
                        "sv": [
                            "klass"
                        ],
                        "tl": [
                            "kl\u00e1se",
                            "klase",
                            "ur\u00ed"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u0159\u00edda"
                        ],
                        "zu": [
                            "ikilasi",
                            "ilikilasi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Salle de cours",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "classroom"
                        ],
                        "br": [
                            "skol",
                            "klas"
                        ],
                        "ca": [
                            "aula",
                            "classe"
                        ],
                        "hr": [
                            "razred"
                        ],
                        "da": [
                            "klassev\u00e6relse"
                        ],
                        "es": [
                            "aula"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6559\u5ba4"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u049b\u0443 \u0431\u04e9\u043b\u043c\u0435\u0441\u0456"
                        ],
                        "no": [
                            "klasserom"
                        ],
                        "pl": [
                            "klasa"
                        ],
                        "sk": [
                            "trieda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Distinction",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flair",
                            "Schwung",
                            "Elan"
                        ],
                        "en": [
                            "class",
                            "flair",
                            "panache"
                        ],
                        "ca": [
                            "classe",
                            "categoria"
                        ],
                        "hr": [
                            "klasa"
                        ],
                        "es": [
                            "gracia",
                            "garbo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vauhdikkuus",
                            "lennokkuus",
                            "into"
                        ],
                        "pl": [
                            "polot",
                            "rozmach"
                        ],
                        "pt": [
                            "estilo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u043e\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0435"
                        ],
                        "sh": [
                            "verv",
                            "ki\u0107enost",
                            "kitnjastost"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Informatique, programmation objet",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "class"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7c7b"
                        ],
                        "es": [
                            "clase"
                        ],
                        "it": [
                            "classe"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30e9\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "klasse"
                        ],
                        "pt": [
                            "classe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1edbp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "classe": [
                    "Singulier"
                ],
                "classes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "classement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019ordonner\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ablage"
                        ],
                        "en": [
                            "classification",
                            "grading"
                        ],
                        "da": [
                            "inddeling",
                            "arkivering",
                            "klassificering"
                        ],
                        "io": [
                            "klasifiko"
                        ],
                        "id": [
                            "pemeringkatan"
                        ],
                        "it": [
                            "classifica"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159azen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "classement": [
                    "Singulier"
                ],
                "classements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "classeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Reliure, portefeuille \u00e0 compartiments",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aktenordner"
                        ],
                        "en": [
                            "binder"
                        ],
                        "da": [
                            "ringbind"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03b1\u03c3\u03ad\u03c1"
                        ],
                        "it": [
                            "faldone"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0493\u0430\u0437 \u0442\u0456\u043a\u043a\u0456\u0448"
                        ],
                        "pl": [
                            "segregator"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e4rm",
                            "gaffelp\u00e4rm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "classeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "classeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "classicisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mouvement artistique qui pr\u00f4ne le retour aux mod\u00e8les grecs et latins\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "classicism"
                        ],
                        "io": [
                            "klasikeso",
                            "klasikismo"
                        ],
                        "it": [
                            "classicismo"
                        ],
                        "sv": [
                            "klassicism"
                        ],
                        "cs": [
                            "klasicismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "classicisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "classicismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "classificateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mot indiquant la classe d\u2019un r\u00e9f\u00e9rant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Z\u00e4hlwort"
                        ],
                        "en": [
                            "classifier"
                        ],
                        "ca": [
                            "classificador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u91cf\u8bcd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\ubd84\ub958\uc0ac",
                            "\uc870\uc218\uc0ac"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e6lleord"
                        ],
                        "it": [
                            "classificatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u985e\u5225\u8a5e",
                            "\u52a9\u6570\u8a5e"
                        ],
                        "vi": [
                            "lo\u1ea1i t\u1eeb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "classificateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "classificateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "classification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "classification"
                        ],
                        "ca": [
                            "classificaci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "klassifikation"
                        ],
                        "es": [
                            "clasificaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "klasifiko"
                        ],
                        "it": [
                            "classificazione"
                        ],
                        "mt": [
                            "klassifikazzjoni"
                        ],
                        "oc": [
                            "classificacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "classifica\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "clasificare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "klassificering"
                        ],
                        "cs": [
                            "klasifikace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "classification": [
                    "Singulier"
                ],
                "classifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "classifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "classify"
                        ],
                        "es": [
                            "clasificar"
                        ],
                        "eo": [
                            "klasi",
                            "klasifiki",
                            "enklasigi"
                        ],
                        "io": [
                            "klasifikar"
                        ],
                        "oc": [
                            "classificar"
                        ],
                        "sv": [
                            "klassificera"
                        ],
                        "cs": [
                            "klasifikovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "classique": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u0152uvre ayant eu une grande influence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klassiker"
                        ],
                        "en": [
                            "classic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53e4\u5178"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\uc804"
                        ],
                        "it": [
                            "classico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "classique": [
                    "Singulier"
                ],
                "classiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "claudiquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Boiter.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "humpeln",
                            "hinken"
                        ],
                        "en": [
                            "limp"
                        ],
                        "gl": [
                            "coxear"
                        ],
                        "io": [
                            "klaudikar"
                        ],
                        "oc": [
                            "claudicar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "clause": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klausel"
                        ],
                        "en": [
                            "clause"
                        ],
                        "es": [
                            "cl\u00e1usula"
                        ],
                        "eo": [
                            "kla\u016dzo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ehto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03ae\u03c4\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "klauzo"
                        ],
                        "it": [
                            "clausola"
                        ],
                        "nl": [
                            "clausule"
                        ],
                        "pl": [
                            "klauzula"
                        ],
                        "pt": [
                            "cl\u00e1usula"
                        ],
                        "cs": [
                            "dolo\u017eka",
                            "klauzule"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111i\u1ec1u kho\u1ea3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clause": [
                    "Singulier"
                ],
                "clauses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "claustrophobie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klaustrophobie",
                            "Raumangst"
                        ],
                        "en": [
                            "claustrophobia"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0644\u0642\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "klaustrofobiya"
                        ],
                        "eu": [
                            "klaustrofobia"
                        ],
                        "ca": [
                            "claustrof\u00f2bia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e7d\u95ed\u6050\u60e7\u75c7"
                        ],
                        "hr": [
                            "klaustrofobija"
                        ],
                        "da": [
                            "klaustrofobi"
                        ],
                        "es": [
                            "claustrofobia"
                        ],
                        "eo": [
                            "kla\u016dstrofobio"
                        ],
                        "et": [
                            "klaustrofoobia"
                        ],
                        "fi": [
                            "klaustrofobia",
                            "umpiokammo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10da\u10d0\u10e3\u10e1\u10e2\u10e0\u10dd\u10e4\u10dd\u10d1\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c6\u03bf\u03b2\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05dc\u05d0\u05d5\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e4\u05d5\u05d1\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "klausztrof\u00f3bia"
                        ],
                        "id": [
                            "klaustrofobia"
                        ],
                        "it": [
                            "claustrofobia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9589\u6240\u6050\u6016\u75c7"
                        ],
                        "nl": [
                            "claustrofobie",
                            "engtevrees"
                        ],
                        "no": [
                            "klaustrofobi"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0646\u06af\u0646\u0627\u0647\u0631\u0627\u0633\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "klaustrofobia"
                        ],
                        "pt": [
                            "claustrofobia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "klaustrof\u00f3bia"
                        ],
                        "sv": [
                            "klaustrofobi",
                            "cellskr\u00e4ck"
                        ],
                        "tl": [
                            "klaustropobya"
                        ],
                        "cs": [
                            "klaustrofobie"
                        ],
                        "tr": [
                            "klostrofobi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u043e\u0431\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "claustrophobie": [
                    "Singulier"
                ],
                "claustrophobies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clavecin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cembalo"
                        ],
                        "en": [
                            "harpsichord"
                        ],
                        "gl": [
                            "clavec\u00edn"
                        ],
                        "io": [
                            "klavikordo"
                        ],
                        "it": [
                            "clavicembalo"
                        ],
                        "nl": [
                            "klavecimbel"
                        ],
                        "pl": [
                            "klawesyn"
                        ],
                        "ro": [
                            "clavecin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clavecin": [
                    "Singulier"
                ],
                "clavecins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clavicule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schl\u00fcsselbein"
                        ],
                        "en": [
                            "collarbone",
                            "clavicle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "lepauztai"
                        ],
                        "br": [
                            "skoaz",
                            "gouzoug"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube57\uc7a5\ubf08",
                            "\uc1c4\uace8"
                        ],
                        "co": [
                            "chjavicula"
                        ],
                        "es": [
                            "clav\u00edcula"
                        ],
                        "eo": [
                            "klaviklo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03b5\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "clavicola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9396\u9aa8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u0493\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "sleutelbeen"
                        ],
                        "no": [
                            "kravebein"
                        ],
                        "pl": [
                            "obojczyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "clav\u00edcula"
                        ],
                        "ro": [
                            "clavicul\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyckelben"
                        ],
                        "cs": [
                            "kl\u00ed\u010dn\u00ed kost"
                        ],
                        "vi": [
                            "x\u01b0\u01a1ng quai xanh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clavicule": [
                    "Singulier"
                ],
                "clavicules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clavier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "rang\u00e9e des touches d\u2019un instrument de musique\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klaviatur"
                        ],
                        "en": [
                            "keyboard"
                        ],
                        "eu": [
                            "teklatu",
                            "klabier"
                        ],
                        "es": [
                            "teclado"
                        ],
                        "it": [
                            "tastiera"
                        ],
                        "pt": [
                            "teclado"
                        ],
                        "ro": [
                            "claviatur\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "kl\u00e1vesnice"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "ensemble des touches d\u2019une machine \u00e0 \u00e9crire\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "keyboard"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u952e\u76d8"
                        ],
                        "es": [
                            "teclado"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9375\u76e4"
                        ],
                        "wa": [
                            "taprece"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "p\u00e9riph\u00e9rique principal d\u2019entr\u00e9e constitu\u00e9 de touches\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "keyboard"
                        ],
                        "eu": [
                            "teklatu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u952e\u76d8"
                        ],
                        "es": [
                            "teclado"
                        ],
                        "it": [
                            "tastiera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9375\u76e4",
                            "\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c9"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u0443\u0443\u043b"
                        ],
                        "pt": [
                            "teclado"
                        ],
                        "wa": [
                            "taprece"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tastatur"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0648\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0627\u062a\u064a\u062d"
                        ],
                        "co": [
                            "tastera"
                        ],
                        "hr": [
                            "tipkovnica"
                        ],
                        "da": [
                            "klaviatur",
                            "tastatur"
                        ],
                        "es": [
                            "teclado"
                        ],
                        "eo": [
                            "klavaro"
                        ],
                        "fi": [
                            "koskettimisto",
                            "n\u00e4pp\u00e4imist\u00f6"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b7\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "billenty\u0171zet"
                        ],
                        "io": [
                            "klavaro"
                        ],
                        "it": [
                            "pianola",
                            "tastiera"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430\u049b\u0442\u0430"
                        ],
                        "ln": [
                            "m\u00e1ngol\u00e1"
                        ],
                        "nl": [
                            "toetsenbord",
                            "klavier",
                            "keyboard"
                        ],
                        "oc": [
                            "clavi\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "teclado"
                        ],
                        "sr": [
                            "tastatura"
                        ],
                        "sl": [
                            "tipkovnica"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clavier": [
                    "Singulier"
                ],
                "claviers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clavi\u00e9riste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Musicien qui joue du clavier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Keyboarder",
                            "Keyboarderin"
                        ],
                        "en": [
                            "keyboardist"
                        ],
                        "ca": [
                            "teclista"
                        ],
                        "es": [
                            "teclista"
                        ],
                        "eo": [
                            "klavaristo",
                            "klavaristino"
                        ],
                        "it": [
                            "tastierista"
                        ],
                        "nl": [
                            "toetsenist",
                            "toetseniste"
                        ],
                        "pl": [
                            "klawiszowiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "tecladista"
                        ],
                        "ro": [
                            "pianist",
                            "pianist\u0103",
                            "clavirist"
                        ],
                        "sl": [
                            "klaviaturist",
                            "klaviaturistka"
                        ],
                        "cs": [
                            "kl\u00e1vesista",
                            "kl\u00e1vesistka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clavi\u00e9riste": [
                    "Singulier"
                ],
                "clavi\u00e9ristes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clayonnage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flechtwerk"
                        ],
                        "en": [
                            "wattle"
                        ],
                        "es": [
                            "zarzo"
                        ],
                        "it": [
                            "canniccio",
                            "graticcio"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlechtwerk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clayonnage": [
                    "Singulier"
                ],
                "clayonnages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cl\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "instrument servant \u00e0 ouvrir une serrure",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sleutel"
                        ],
                        "sq": [
                            "\u00e7el\u00ebs"
                        ],
                        "de": [
                            "Schl\u00fcssel"
                        ],
                        "en": [
                            "key"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0576\u0561\u056c\u056b"
                        ],
                        "az": [
                            "a\u00e7ar"
                        ],
                        "eu": [
                            "giltza"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u043b\u044e\u0447"
                        ],
                        "br": [
                            "hwez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043b\u044e\u0447"
                        ],
                        "ca": [
                            "clau"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94a5\u5319"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f4\uc1e0"
                        ],
                        "kw": [
                            "alwheth"
                        ],
                        "co": [
                            "chjave"
                        ],
                        "hr": [
                            "klju\u010d"
                        ],
                        "dlm": [
                            "clave",
                            "cluf"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00f8gle"
                        ],
                        "es": [
                            "llave"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dlosilo"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00f5ti"
                        ],
                        "fo": [
                            "lykil"
                        ],
                        "fi": [
                            "avain"
                        ],
                        "fy": [
                            "kaai"
                        ],
                        "gd": [
                            "iuchair"
                        ],
                        "ga": [
                            "eochair"
                        ],
                        "gl": [
                            "chave"
                        ],
                        "cy": [
                            "allwedd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10e1\u10d0\u10e6\u10d4\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03b4\u03af"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e4\u05ea\u05d7"
                        ],
                        "hu": [
                            "kulcs"
                        ],
                        "io": [
                            "klefo"
                        ],
                        "id": [
                            "kunci"
                        ],
                        "ia": [
                            "clave"
                        ],
                        "is": [
                            "lykill"
                        ],
                        "it": [
                            "chiave"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9375"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0456\u043b\u0442",
                            "\u0430\u0448\u049b\u044b\u0448"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0447\u043a\u044b\u0447",
                            "\u043a\u0438\u043b\u0438\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "kil\u00eel",
                            "kil\u00eed"
                        ],
                        "la": [
                            "clavis"
                        ],
                        "lv": [
                            "atsl\u0113ga"
                        ],
                        "lt": [
                            "raktas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u043b\u0443\u0447"
                        ],
                        "ms": [
                            "kunci"
                        ],
                        "mg": [
                            "fanalahidy"
                        ],
                        "mt": [
                            "cavetta"
                        ],
                        "nl": [
                            "sleutel"
                        ],
                        "no": [
                            "n\u00f8kkel",
                            "nykel",
                            "n\u00f8kkel"
                        ],
                        "oc": [
                            "clau"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0644\u06cc\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "klucz"
                        ],
                        "pt": [
                            "chave"
                        ],
                        "ro": [
                            "cheie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u044e\u0447"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0459\u0443\u0447"
                        ],
                        "sk": [
                            "k\u013e\u00fa\u010d"
                        ],
                        "sl": [
                            "klju\u010d"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyckel"
                        ],
                        "sw": [
                            "ufunguo"
                        ],
                        "tl": [
                            "susi"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0447\u043a\u044b\u0447"
                        ],
                        "cs": [
                            "kl\u00ed\u010d"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e0d\u0e41\u0e08"
                        ],
                        "tr": [
                            "anahtar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043b\u044e\u0447"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u00eca kh\u00f3a",
                            "kh\u00f3a"
                        ],
                        "vo": [
                            "kik"
                        ],
                        "wa": [
                            "cl\u00e9"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "notation musicale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schl\u00fcssel",
                            "Notenschl\u00fcssel"
                        ],
                        "en": [
                            "clef"
                        ],
                        "br": [
                            "hwez"
                        ],
                        "ca": [
                            "clau"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8c31\u53f7"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00f8gle"
                        ],
                        "es": [
                            "clave"
                        ],
                        "eo": [
                            "kleo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03b4\u03af"
                        ],
                        "hu": [
                            "kulcs"
                        ],
                        "ia": [
                            "clave"
                        ],
                        "it": [
                            "chiave"
                        ],
                        "nl": [
                            "sleutel"
                        ],
                        "no": [
                            "n\u00f8kkel",
                            "n\u00f8kkel"
                        ],
                        "pl": [
                            "klucz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u044e\u0447"
                        ],
                        "sv": [
                            "klav"
                        ],
                        "cs": [
                            "kl\u00ed\u010d"
                        ],
                        "tr": [
                            "anahtar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cl\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "cl\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cl\u00e9bard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00f6ter"
                        ],
                        "en": [
                            "pooch"
                        ],
                        "es": [
                            "pichicho"
                        ],
                        "eo": [
                            "hunda\u0109o"
                        ],
                        "fi": [
                            "piski",
                            "murre"
                        ],
                        "it": [
                            "cane",
                            "cagnaccio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u72ac"
                        ],
                        "nl": [
                            "joekel"
                        ],
                        "pt": [
                            "tot\u00f3",
                            "c\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "byracka",
                            "hundskr\u00e4lle"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dokl"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6pek",
                            "it"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cl\u00e9bard": [
                    "Singulier"
                ],
                "cl\u00e9bards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cl\u00e9matite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Clematis"
                        ],
                        "de": [
                            "Waldrebe"
                        ],
                        "en": [
                            "clematis"
                        ],
                        "eu": [
                            "aihenzuri"
                        ],
                        "co": [
                            "vitalba",
                            "triscia"
                        ],
                        "es": [
                            "vidarra",
                            "virgaza",
                            "clem\u00e1tide"
                        ],
                        "eo": [
                            "klematido"
                        ],
                        "io": [
                            "klematido"
                        ],
                        "nl": [
                            "clematis"
                        ],
                        "oc": [
                            "red\u00f2rta"
                        ],
                        "sv": [
                            "klematis"
                        ],
                        "cs": [
                            "plam\u00e9nek",
                            "klematis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cl\u00e9matite": [
                    "Singulier"
                ],
                "cl\u00e9matites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cl\u00e9mence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clemency"
                        ],
                        "es": [
                            "clemencia",
                            "cl\u00e9mencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "indulgo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03b5\u03af\u03ba\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "clemenza"
                        ],
                        "pt": [
                            "clem\u00eancia"
                        ],
                        "tr": [
                            "merhamet",
                            "ba\u011f\u0131\u015flay\u0131c\u0131l\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cl\u00e9mence": [
                    "Singulier"
                ],
                "cl\u00e9mences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cl\u00e9ment": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mild"
                        ],
                        "en": [
                            "forgiving",
                            "clement"
                        ],
                        "eo": [
                            "pardonema"
                        ],
                        "fi": [
                            "armollinen",
                            "laupias"
                        ],
                        "nl": [
                            "genadig",
                            "vergevingsgezind"
                        ],
                        "tr": [
                            "merhametli",
                            "ba\u011f\u0131\u015flay\u0131c\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cl\u00e9ment": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cl\u00e9ments": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cl\u00e9mente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cl\u00e9mentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cl\u00e9mentine": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clementine"
                        ],
                        "eu": [
                            "klementina"
                        ],
                        "it": [
                            "clementina"
                        ],
                        "nl": [
                            "clementine"
                        ],
                        "pl": [
                            "klementynka"
                        ],
                        "pt": [
                            "tangerina",
                            "bergamota",
                            "clementina",
                            "mexerica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cl\u00e9mentine": [
                    "Singulier"
                ],
                "cl\u00e9mentines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clenche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "levier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klinke"
                        ],
                        "en": [
                            "clinch"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0644\u0627\u062c"
                        ],
                        "io": [
                            "klinko"
                        ],
                        "sv": [
                            "klinka"
                        ],
                        "wa": [
                            "cliche",
                            "clichette"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clenche": [
                    "Singulier"
                ],
                "clenches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}