{
    "clavicule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schl\u00fcsselbein"
                        ],
                        "en": [
                            "collarbone",
                            "clavicle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "lepauztai"
                        ],
                        "br": [
                            "skoaz",
                            "gouzoug"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube57\uc7a5\ubf08",
                            "\uc1c4\uace8"
                        ],
                        "co": [
                            "chjavicula"
                        ],
                        "es": [
                            "clav\u00edcula"
                        ],
                        "eo": [
                            "klaviklo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03b5\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "clavicola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9396\u9aa8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u0493\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "sleutelbeen"
                        ],
                        "no": [
                            "kravebein"
                        ],
                        "pl": [
                            "obojczyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "clav\u00edcula"
                        ],
                        "ro": [
                            "clavicul\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyckelben"
                        ],
                        "cs": [
                            "kl\u00ed\u010dn\u00ed kost"
                        ],
                        "vi": [
                            "x\u01b0\u01a1ng quai xanh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clavicule": [
                    "Singulier"
                ],
                "clavicules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clavier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "rang\u00e9e des touches d\u2019un instrument de musique\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klaviatur"
                        ],
                        "en": [
                            "keyboard"
                        ],
                        "eu": [
                            "teklatu",
                            "klabier"
                        ],
                        "es": [
                            "teclado"
                        ],
                        "it": [
                            "tastiera"
                        ],
                        "pt": [
                            "teclado"
                        ],
                        "ro": [
                            "claviatur\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "kl\u00e1vesnice"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "ensemble des touches d\u2019une machine \u00e0 \u00e9crire\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "keyboard"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u952e\u76d8"
                        ],
                        "es": [
                            "teclado"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9375\u76e4"
                        ],
                        "wa": [
                            "taprece"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "p\u00e9riph\u00e9rique principal d\u2019entr\u00e9e constitu\u00e9 de touches\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "keyboard"
                        ],
                        "eu": [
                            "teklatu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u952e\u76d8"
                        ],
                        "es": [
                            "teclado"
                        ],
                        "it": [
                            "tastiera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9375\u76e4",
                            "\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c9"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u0443\u0443\u043b"
                        ],
                        "pt": [
                            "teclado"
                        ],
                        "wa": [
                            "taprece"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tastatur"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0648\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0627\u062a\u064a\u062d"
                        ],
                        "co": [
                            "tastera"
                        ],
                        "hr": [
                            "tipkovnica"
                        ],
                        "da": [
                            "klaviatur",
                            "tastatur"
                        ],
                        "es": [
                            "teclado"
                        ],
                        "eo": [
                            "klavaro"
                        ],
                        "fi": [
                            "koskettimisto",
                            "n\u00e4pp\u00e4imist\u00f6"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b7\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "billenty\u0171zet"
                        ],
                        "io": [
                            "klavaro"
                        ],
                        "it": [
                            "pianola",
                            "tastiera"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430\u049b\u0442\u0430"
                        ],
                        "ln": [
                            "m\u00e1ngol\u00e1"
                        ],
                        "nl": [
                            "toetsenbord",
                            "klavier",
                            "keyboard"
                        ],
                        "oc": [
                            "clavi\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "teclado"
                        ],
                        "sr": [
                            "tastatura"
                        ],
                        "sl": [
                            "tipkovnica"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clavier": [
                    "Singulier"
                ],
                "claviers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cl\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "instrument servant \u00e0 ouvrir une serrure",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sleutel"
                        ],
                        "sq": [
                            "\u00e7el\u00ebs"
                        ],
                        "de": [
                            "Schl\u00fcssel"
                        ],
                        "en": [
                            "key"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0576\u0561\u056c\u056b"
                        ],
                        "az": [
                            "a\u00e7ar"
                        ],
                        "eu": [
                            "giltza"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u043b\u044e\u0447"
                        ],
                        "br": [
                            "hwez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043b\u044e\u0447"
                        ],
                        "ca": [
                            "clau"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94a5\u5319"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f4\uc1e0"
                        ],
                        "kw": [
                            "alwheth"
                        ],
                        "co": [
                            "chjave"
                        ],
                        "hr": [
                            "klju\u010d"
                        ],
                        "dlm": [
                            "clave",
                            "cluf"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00f8gle"
                        ],
                        "es": [
                            "llave"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dlosilo"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00f5ti"
                        ],
                        "fo": [
                            "lykil"
                        ],
                        "fi": [
                            "avain"
                        ],
                        "fy": [
                            "kaai"
                        ],
                        "gd": [
                            "iuchair"
                        ],
                        "ga": [
                            "eochair"
                        ],
                        "gl": [
                            "chave"
                        ],
                        "cy": [
                            "allwedd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10e1\u10d0\u10e6\u10d4\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03b4\u03af"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e4\u05ea\u05d7"
                        ],
                        "hu": [
                            "kulcs"
                        ],
                        "io": [
                            "klefo"
                        ],
                        "id": [
                            "kunci"
                        ],
                        "ia": [
                            "clave"
                        ],
                        "is": [
                            "lykill"
                        ],
                        "it": [
                            "chiave"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9375"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0456\u043b\u0442",
                            "\u0430\u0448\u049b\u044b\u0448"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0447\u043a\u044b\u0447",
                            "\u043a\u0438\u043b\u0438\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "kil\u00eel",
                            "kil\u00eed"
                        ],
                        "la": [
                            "clavis"
                        ],
                        "lv": [
                            "atsl\u0113ga"
                        ],
                        "lt": [
                            "raktas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u043b\u0443\u0447"
                        ],
                        "ms": [
                            "kunci"
                        ],
                        "mg": [
                            "fanalahidy"
                        ],
                        "mt": [
                            "cavetta"
                        ],
                        "nl": [
                            "sleutel"
                        ],
                        "no": [
                            "n\u00f8kkel",
                            "nykel",
                            "n\u00f8kkel"
                        ],
                        "oc": [
                            "clau"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0644\u06cc\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "klucz"
                        ],
                        "pt": [
                            "chave"
                        ],
                        "ro": [
                            "cheie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u044e\u0447"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0459\u0443\u0447"
                        ],
                        "sk": [
                            "k\u013e\u00fa\u010d"
                        ],
                        "sl": [
                            "klju\u010d"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyckel"
                        ],
                        "sw": [
                            "ufunguo"
                        ],
                        "tl": [
                            "susi"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0447\u043a\u044b\u0447"
                        ],
                        "cs": [
                            "kl\u00ed\u010d"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e0d\u0e41\u0e08"
                        ],
                        "tr": [
                            "anahtar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043b\u044e\u0447"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u00eca kh\u00f3a",
                            "kh\u00f3a"
                        ],
                        "vo": [
                            "kik"
                        ],
                        "wa": [
                            "cl\u00e9"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "notation musicale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schl\u00fcssel",
                            "Notenschl\u00fcssel"
                        ],
                        "en": [
                            "clef"
                        ],
                        "br": [
                            "hwez"
                        ],
                        "ca": [
                            "clau"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8c31\u53f7"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00f8gle"
                        ],
                        "es": [
                            "clave"
                        ],
                        "eo": [
                            "kleo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03b4\u03af"
                        ],
                        "hu": [
                            "kulcs"
                        ],
                        "ia": [
                            "clave"
                        ],
                        "it": [
                            "chiave"
                        ],
                        "nl": [
                            "sleutel"
                        ],
                        "no": [
                            "n\u00f8kkel",
                            "n\u00f8kkel"
                        ],
                        "pl": [
                            "klucz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u044e\u0447"
                        ],
                        "sv": [
                            "klav"
                        ],
                        "cs": [
                            "kl\u00ed\u010d"
                        ],
                        "tr": [
                            "anahtar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cl\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "cl\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cl\u00e9mentine": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clementine"
                        ],
                        "eu": [
                            "klementina"
                        ],
                        "it": [
                            "clementina"
                        ],
                        "nl": [
                            "clementine"
                        ],
                        "pl": [
                            "klementynka"
                        ],
                        "pt": [
                            "tangerina",
                            "bergamota",
                            "clementina",
                            "mexerica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cl\u00e9mentine": [
                    "Singulier"
                ],
                "cl\u00e9mentines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clenche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "levier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klinke"
                        ],
                        "en": [
                            "clinch"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0644\u0627\u062c"
                        ],
                        "io": [
                            "klinko"
                        ],
                        "sv": [
                            "klinka"
                        ],
                        "wa": [
                            "cliche",
                            "clichette"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clenche": [
                    "Singulier"
                ],
                "clenches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clerc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui est entr\u00e9 dans l\u2019\u00e9tat eccl\u00e9siastique en recevant la tonsure.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cleric"
                        ],
                        "es": [
                            "cl\u00e9rigo"
                        ],
                        "it": [
                            "chierico"
                        ],
                        "oc": [
                            "cl\u00e8rgue"
                        ],
                        "pl": [
                            "kleryk"
                        ],
                        "pt": [
                            "cl\u00e9rigo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clerc": [
                    "Singulier"
                ],
                "clercs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clic": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "clic de souris d\u2019ordinateur",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "klik",
                            "kliek"
                        ],
                        "de": [
                            "Klick",
                            "Mausklick"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043b\u0438\u043a\u0432\u0430\u043d\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "clic"
                        ],
                        "es": [
                            "clic",
                            "pulsado",
                            "aprieto"
                        ],
                        "eo": [
                            "musklako",
                            "klako"
                        ],
                        "fi": [
                            "napsautus"
                        ],
                        "gd": [
                            "briogadh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03b9\u03ba"
                        ],
                        "it": [
                            "clicca"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u043b\u0438\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "klikken"
                        ],
                        "pl": [
                            "klikni\u0119cie",
                            "klik"
                        ],
                        "pt": [
                            "clicar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0449\u0435\u043b\u0447\u043e\u043a",
                            "\u043a\u043b\u0438\u043a"
                        ],
                        "st": [
                            "klika"
                        ],
                        "tr": [
                            "t\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clic": [
                    "Singulier"
                ],
                "clics": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clich\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Photographie) \u00c9preuve n\u00e9gative.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Negativ"
                        ],
                        "en": [
                            "negative",
                            "shot",
                            "snapshot"
                        ],
                        "es": [
                            "clis\u00e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "negatief",
                            "fotonegatief"
                        ],
                        "oc": [
                            "clichat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Lieu commun\u00a0; expression rebattue\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klischee",
                            "Redensart"
                        ],
                        "en": [
                            "clich\u00e9",
                            "cliche"
                        ],
                        "hr": [
                            "kli\u0161e"
                        ],
                        "es": [
                            "clich\u00e9",
                            "clis\u00e9"
                        ],
                        "eo": [
                            "kli\u015do"
                        ],
                        "fi": [
                            "klisee"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03b9\u03c3\u03ad"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05dc\u05d9\u05e9\u05d0\u05d4"
                        ],
                        "id": [
                            "klise"
                        ],
                        "it": [
                            "clich\u00e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "clich\u00e9",
                            "platitude"
                        ],
                        "no": [
                            "klisj\u00e9"
                        ],
                        "oc": [
                            "clichat"
                        ],
                        "pl": [
                            "komuna\u0142"
                        ],
                        "ro": [
                            "cli\u0219eu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0438\u0448\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "kli\u0161\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clich\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "clich\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clickjacking": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Clickjacking"
                        ],
                        "en": [
                            "clickjacking"
                        ],
                        "es": [
                            "clickjacking"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ea\u30c3\u30af\u30b8\u30e3\u30c3\u30ad\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0438\u043a\u0434\u0436\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clickjacking": [
                    "Singulier"
                ],
                "clickjackings": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "client": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kli\u00ebnt"
                        ],
                        "de": [
                            "Klient",
                            "Patient",
                            "Kunde"
                        ],
                        "en": [
                            "customer",
                            "client",
                            "buyer",
                            "punter"
                        ],
                        "eu": [
                            "bezero"
                        ],
                        "br": [
                            "pratik"
                        ],
                        "ca": [
                            "client"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc190\ub2d8",
                            "\uace0\uac1d"
                        ],
                        "da": [
                            "kunde"
                        ],
                        "es": [
                            "cliente"
                        ],
                        "eo": [
                            "kliento"
                        ],
                        "fo": [
                            "vi\u00f0skiftaf\u00f3lk"
                        ],
                        "fi": [
                            "asiakas"
                        ],
                        "fy": [
                            "keaper",
                            "klant"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03bb\u03ac\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kliento"
                        ],
                        "id": [
                            "pelanggan"
                        ],
                        "it": [
                            "cliente",
                            "acquirente",
                            "compratore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5ba2",
                            "\u304a\u5ba2\u69d8",
                            "\u9867\u5ba2",
                            "\u30af\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30c8"
                        ],
                        "ms": [
                            "langganan"
                        ],
                        "nl": [
                            "afnemer",
                            "cli\u00ebnt",
                            "klant"
                        ],
                        "oc": [
                            "client"
                        ],
                        "pt": [
                            "fregu\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "client",
                            "cump\u0103r\u0103tor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u0443\u043f\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c",
                            "\u0437\u0430\u043a\u0430\u0437\u0447\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "kund"
                        ],
                        "tl": [
                            "suk\u00ec",
                            "tagabil\u00ed"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1kazn\u00edk",
                            "klient"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u0131c\u0131",
                            "m\u00fc\u015fteri",
                            "m\u00fcvekkil"
                        ],
                        "zu": [
                            "ikhasimende",
                            "ilikhasimende"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "client": [
                    "Singulier"
                ],
                "clients": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "client\u00e8le": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ensemble des clients\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kundschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "clientele"
                        ],
                        "es": [
                            "clientela"
                        ],
                        "eo": [
                            "klientaro"
                        ],
                        "fi": [
                            "asiakaskunta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03bb\u03b1\u03c4\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "vev\u0151k\u00f6r",
                            "\u00fcgyf\u00e9lk\u00f6r",
                            "klient\u00e9la",
                            "klient\u00fara"
                        ],
                        "it": [
                            "clientela"
                        ],
                        "nl": [
                            "klantenkring"
                        ],
                        "oc": [
                            "client\u00e8la",
                            "practica",
                            "tombada"
                        ],
                        "pl": [
                            "klientela"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0438\u0435\u043d\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kundkrets"
                        ],
                        "cs": [
                            "klientela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "client\u00e8le": [
                    "Singulier"
                ],
                "client\u00e8les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clignotant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blinker"
                        ],
                        "en": [
                            "turn signal",
                            "indicator",
                            "blinker",
                            "trafficator"
                        ],
                        "da": [
                            "blinklys"
                        ],
                        "es": [
                            "intermitente"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dirindikilo"
                        ],
                        "hu": [
                            "ir\u00e1nyjelz\u0151",
                            "index"
                        ],
                        "io": [
                            "anta"
                        ],
                        "it": [
                            "freccia"
                        ],
                        "ln": [
                            "ebalabala"
                        ],
                        "nl": [
                            "richtingaanwijzer"
                        ],
                        "oc": [
                            "lum intermitent"
                        ],
                        "sv": [
                            "blinkljus"
                        ],
                        "cs": [
                            "blinkr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clignotant": [
                    "Singulier"
                ],
                "clignotants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "climat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Conditions atmosph\u00e9riques et m\u00e9t\u00e9orologiques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klima"
                        ],
                        "en": [
                            "climate"
                        ],
                        "ca": [
                            "clima"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c14\u5019"
                        ],
                        "es": [
                            "clima"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilmasto"
                        ],
                        "ga": [
                            "aer",
                            "aer\u00e1id"
                        ],
                        "ha": [
                            "yanayi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c17\u5019"
                        ],
                        "la": [
                            "clima"
                        ],
                        "lb": [
                            "Klima"
                        ],
                        "oc": [
                            "clima"
                        ],
                        "pt": [
                            "clima"
                        ],
                        "ro": [
                            "clim\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "kl\u00edma",
                            "podnebie"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u00ed h\u1eadu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "klimaat"
                        ],
                        "sq": [
                            "klim\u00eb"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0627\u062e"
                        ],
                        "da": [
                            "klima"
                        ],
                        "eo": [
                            "klimato"
                        ],
                        "fo": [
                            "ve\u00f0urlag",
                            "l\u00edkindi"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilmasto"
                        ],
                        "gl": [
                            "clima"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03af\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e7\u05dc\u05d9\u05dd",
                            "\u05d0\u05e7\u05dc\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "io": [
                            "klimato"
                        ],
                        "it": [
                            "clima",
                            "aria"
                        ],
                        "ms": [
                            "iklim"
                        ],
                        "mg": [
                            "toetany"
                        ],
                        "nl": [
                            "klimaat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0628 \u0648 \u0647\u0648\u0627"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "klimat"
                        ],
                        "cs": [
                            "klima"
                        ],
                        "tr": [
                            "iklim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "climat": [
                    "Singulier"
                ],
                "climats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clinique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klinik"
                        ],
                        "en": [
                            "clinical"
                        ],
                        "ca": [
                            "cl\u00ednic",
                            "cl\u00ednica"
                        ],
                        "es": [
                            "cl\u00ednico",
                            "cl\u00ednica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03b9\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "clinica"
                        ],
                        "oc": [
                            "clinic",
                            "clinica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clinique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cliniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tablissement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klinik"
                        ],
                        "en": [
                            "clinic"
                        ],
                        "ca": [
                            "cl\u00ednica"
                        ],
                        "es": [
                            "cl\u00ednica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03b9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a3a\u7642\u6240"
                        ],
                        "oc": [
                            "clinica"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0644\u06cc\u0646\u06cc\u06a9"
                        ],
                        "pt": [
                            "cl\u00ednica"
                        ],
                        "cs": [
                            "klinika"
                        ],
                        "tr": [
                            "klinik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clinique": [
                    "Singulier"
                ],
                "cliniques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "suite",
                            "train",
                            "retinue",
                            "entourage",
                            "accompaniment",
                            "clique"
                        ],
                        "es": [
                            "pandilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "akompanantaro",
                            "kliko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03c5\u03b8\u03af\u03b1",
                            "\u03ba\u03bb\u03af\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "bandacho"
                        ],
                        "it": [
                            "cricca"
                        ],
                        "nl": [
                            "gevolg"
                        ],
                        "pt": [
                            "comitiva",
                            "cortejo",
                            "s\u00e9quito",
                            "laia",
                            "bando",
                            "clique"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clique": [
                    "Singulier"
                ],
                "cliques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clitique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Linguistique) Mot syntaxiquement s\u00e9par\u00e9 mais phon\u00e9tiquement rattach\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clitic"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc811\uc5b4"
                        ],
                        "es": [
                            "cl\u00edtico"
                        ],
                        "it": [
                            "clitico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u63a5\u8a9e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clitique": [
                    "Singulier"
                ],
                "clitiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clitoris": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "klitoris"
                        ],
                        "de": [
                            "Kitzler",
                            "Klitoris"
                        ],
                        "en": [
                            "clitoris"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "an": [
                            "clitoris"
                        ],
                        "az": [
                            "klitor"
                        ],
                        "eu": [
                            "klitori"
                        ],
                        "br": [
                            "ellig"
                        ],
                        "ca": [
                            "cl\u00edtoris"
                        ],
                        "hr": [
                            "klitoris"
                        ],
                        "es": [
                            "cl\u00edtoris"
                        ],
                        "eo": [
                            "klitoro"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00f5disti",
                            "kliitor"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4pykieli",
                            "klitoris"
                        ],
                        "gd": [
                            "brillean"
                        ],
                        "ga": [
                            "brill\u00edn"
                        ],
                        "gl": [
                            "cl\u00edtoris"
                        ],
                        "cy": [
                            "clitoris"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "gn": [
                            "takok\u0169"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d2\u05d3\u05d2\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "csikl\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "klitorido"
                        ],
                        "is": [
                            "sn\u00edpur"
                        ],
                        "it": [
                            "clitoride"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9670\u6838",
                            "\u30af\u30ea\u30c8\u30ea\u30b9"
                        ],
                        "jv": [
                            "itil"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u04af\u0440\u0442\u0435\u043a\u0435\u0439"
                        ],
                        "ku": [
                            "z\u00eelik"
                        ],
                        "la": [
                            "landica"
                        ],
                        "lv": [
                            "klitors"
                        ],
                        "lt": [
                            "varput\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Klitoris"
                        ],
                        "mg": [
                            "pory"
                        ],
                        "gv": [
                            "brillane"
                        ],
                        "mi": [
                            "kou",
                            "tuukou"
                        ],
                        "no": [
                            "klitoris"
                        ],
                        "oc": [
                            "clit\u00f2ris",
                            "dardalhon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0644\u06cc\u062a\u0648\u0631\u06cc\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142echtaczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "clit\u00f3ris",
                            "cl\u00edtoris"
                        ],
                        "qu": [
                            "akara"
                        ],
                        "ro": [
                            "clitoris"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0438\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161\u010degetav\u010dek",
                            "klitoris"
                        ],
                        "so": [
                            "kintirka"
                        ],
                        "sv": [
                            "klitoris"
                        ],
                        "sw": [
                            "kinembe"
                        ],
                        "cs": [
                            "klitoris"
                        ],
                        "tr": [
                            "klitoris"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e8\u05d9\u05e1"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cloche": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Glocke"
                        ],
                        "en": [
                            "bell"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0627\u0642\u0648\u0633"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezkila"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0431\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "campana"
                        ],
                        "kw": [
                            "clogh"
                        ],
                        "co": [
                            "campana",
                            "closcia"
                        ],
                        "da": [
                            "klokke"
                        ],
                        "es": [
                            "campana"
                        ],
                        "eo": [
                            "sonorilo"
                        ],
                        "et": [
                            "kell"
                        ],
                        "fi": [
                            "kello"
                        ],
                        "ga": [
                            "clog"
                        ],
                        "gl": [
                            "camp\u00e1"
                        ],
                        "cy": [
                            "cloch"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bc\u03c0\u03ac\u03bd\u03b1",
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03b4\u03bf\u03cd\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "harang"
                        ],
                        "io": [
                            "klosho"
                        ],
                        "id": [
                            "lonceng"
                        ],
                        "ia": [
                            "campana"
                        ],
                        "it": [
                            "campana"
                        ],
                        "la": [
                            "campana"
                        ],
                        "lv": [
                            "zvans"
                        ],
                        "lt": [
                            "varpas"
                        ],
                        "ms": [
                            "loceng"
                        ],
                        "nl": [
                            "klok"
                        ],
                        "no": [
                            "klokke"
                        ],
                        "oc": [
                            "campana"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzwon"
                        ],
                        "pt": [
                            "campainha",
                            "sino"
                        ],
                        "ro": [
                            "clopot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "zvon"
                        ],
                        "sl": [
                            "zvon"
                        ],
                        "sv": [
                            "klocka"
                        ],
                        "ta": [
                            "kandamani"
                        ],
                        "cs": [
                            "zvon"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7an"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0437\u0432\u0456\u043d"
                        ],
                        "wa": [
                            "clotche",
                            "cloke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cloche": [
                    "Singulier"
                ],
                "cloches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clocher": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "B\u00e2timent dans lequel sont les cloches",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Glockenturm",
                            "Kirchturm"
                        ],
                        "en": [
                            "bell tower",
                            "belltower",
                            "steeple"
                        ],
                        "eu": [
                            "kanpandorre",
                            "dorre",
                            "zeinutegi"
                        ],
                        "br": [
                            "hdi",
                            "iliz"
                        ],
                        "ca": [
                            "campanar"
                        ],
                        "co": [
                            "campanile"
                        ],
                        "es": [
                            "campanario"
                        ],
                        "eo": [
                            "sonorilturo"
                        ],
                        "cy": [
                            "clochdy"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bc\u03c0\u03b1\u03bd\u03b1\u03c1\u03b9\u03cc",
                            "\u03ba\u03c9\u03b4\u03c9\u03bd\u03bf\u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "turmo"
                        ],
                        "it": [
                            "campanile"
                        ],
                        "nl": [
                            "klokkentoren"
                        ],
                        "oc": [
                            "campanal",
                            "cloqui\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzwonnica"
                        ],
                        "pt": [
                            "campan\u00e1rio",
                            "torre de sino"
                        ],
                        "ro": [
                            "clopotni\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043b\u043d\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "klocktorn"
                        ],
                        "cs": [
                            "zvonice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clocher": [
                    "Singulier"
                ],
                "clochers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clochette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bell"
                        ],
                        "co": [
                            "tintena",
                            "tint\u00e8nnula"
                        ],
                        "es": [
                            "campanilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "sonorileto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kello"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05d5\u05d2"
                        ],
                        "id": [
                            "anak genta"
                        ],
                        "ia": [
                            "campanetta"
                        ],
                        "it": [
                            "campanella"
                        ],
                        "la": [
                            "tintinnabulum"
                        ],
                        "oc": [
                            "campaneta",
                            "cimbol",
                            "cimbola",
                            "esquileta"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzwonek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clochette": [
                    "Singulier"
                ],
                "clochettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clo\u00eetre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kreuzgang"
                        ],
                        "en": [
                            "cloister"
                        ],
                        "es": [
                            "claustro"
                        ],
                        "eo": [
                            "klostro",
                            "kla\u016dstro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "klostro"
                        ],
                        "it": [
                            "chiostro"
                        ],
                        "no": [
                            "kloster"
                        ],
                        "oc": [
                            "clastra"
                        ],
                        "pl": [
                            "kru\u017cganek"
                        ],
                        "ro": [
                            "sih\u0103strie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clo\u00eetre": [
                    "Singulier"
                ],
                "clo\u00eetres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clone"
                        ],
                        "eu": [
                            "klon"
                        ],
                        "br": [
                            "klon"
                        ],
                        "es": [
                            "clon"
                        ],
                        "eo": [
                            "klono"
                        ],
                        "it": [
                            "clone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ed\u30fc\u30f3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "klon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clone": [
                    "Singulier"
                ],
                "clones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cloner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clone"
                        ],
                        "br": [
                            "kloni\u00f1"
                        ],
                        "eo": [
                            "kloni"
                        ],
                        "it": [
                            "clonare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "klona"
                        ],
                        "cs": [
                            "klonovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "clope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Vieilli) (Familier) M\u00e9got\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Glimmst\u00e4ngel"
                        ],
                        "en": [
                            "stub",
                            "butt"
                        ],
                        "es": [
                            "colilla"
                        ],
                        "nl": [
                            "peuk"
                        ],
                        "pl": [
                            "kiep"
                        ],
                        "ro": [
                            "chistoc",
                            "tigara"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Familier) Cigarette\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kippe"
                        ],
                        "en": [
                            "smoke",
                            "fag"
                        ],
                        "es": [
                            "cigarrillo",
                            "pito"
                        ],
                        "eo": [
                            "cigaredo"
                        ],
                        "it": [
                            "cicca",
                            "paglia"
                        ],
                        "nl": [
                            "saffie"
                        ],
                        "no": [
                            "r\u00f8yk",
                            "k\u00e5rer"
                        ],
                        "pl": [
                            "pet",
                            "szlug"
                        ],
                        "sv": [
                            "cigg"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clope": [
                    "Singulier"
                ],
                "clopes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clos": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "enclosed",
                            "enclosure"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109irka\u016dbarita kulturejo"
                        ],
                        "io": [
                            "klozajo"
                        ],
                        "nl": [
                            "omheind stuk land"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenchis"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cl\u00f4ture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Architecture) (Ma\u00e7onnerie) (Agriculture) (Jardinage) Enceinte qui peut \u00eatre constitu\u00e9e de murs, de haies, de barri\u00e8res, etc.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zaun"
                        ],
                        "en": [
                            "fence"
                        ],
                        "eu": [
                            "hesi"
                        ],
                        "da": [
                            "hegn",
                            "stakit"
                        ],
                        "es": [
                            "valla"
                        ],
                        "fi": [
                            "aita"
                        ],
                        "gl": [
                            "cerrado"
                        ],
                        "it": [
                            "recinto"
                        ],
                        "oc": [
                            "cleda",
                            "clausura",
                            "barralha"
                        ],
                        "pt": [
                            "cerca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430",
                            "\u0437\u0430\u0431\u043e\u0440"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0433\u043e\u0440\u043e\u0436\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u00e0ng r\u00e0o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cl\u00f4ture": [
                    "Singulier"
                ],
                "cl\u00f4tures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "clouer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fixer avec des clous",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nageln"
                        ],
                        "en": [
                            "nail"
                        ],
                        "br": [
                            "tacha\u00f1",
                            "tachi\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "clavar",
                            "clavetear"
                        ],
                        "eo": [
                            "najli"
                        ],
                        "fy": [
                            "spikerje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03c6\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "klovagar"
                        ],
                        "id": [
                            "memaku"
                        ],
                        "ia": [
                            "clavar"
                        ],
                        "it": [
                            "inchiodare"
                        ],
                        "nl": [
                            "nagelen",
                            "spijkeren"
                        ],
                        "pt": [
                            "cravar",
                            "pregar"
                        ],
                        "ro": [
                            "tintui"
                        ],
                        "sv": [
                            "spika"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00f3ng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Clovis": [
        {
            "type": "Pr\u00e9nom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "be": [
                            "\u0425\u043b\u043e\u0434\u0432\u0456\u0433"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0425\u043b\u043e\u0434\u0432\u0438\u0433"
                        ],
                        "es": [
                            "Clodoveo"
                        ],
                        "eo": [
                            "Kloviso"
                        ],
                        "it": [
                            "Clodoveo"
                        ],
                        "oc": [
                            "Clodov\u00e8u"
                        ],
                        "pl": [
                            "Chlodwig"
                        ],
                        "pt": [
                            "Lu\u00eds"
                        ],
                        "cs": [
                            "Chlodv\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "clown": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Clown"
                        ],
                        "en": [
                            "clown"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0647\u0631\u062c"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056e\u0561\u0572\u0580\u0561\u056e\u0578\u0582"
                        ],
                        "ast": [
                            "payasu"
                        ],
                        "az": [
                            "oyunbaz"
                        ],
                        "eu": [
                            "pailazo"
                        ],
                        "ca": [
                            "pallasso"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u4e11"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad11\ub300"
                        ],
                        "es": [
                            "payaso"
                        ],
                        "eo": [
                            "kla\u016dno"
                        ],
                        "fi": [
                            "pelle",
                            "klovni"
                        ],
                        "gl": [
                            "pallaso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03cc\u03bf\u03c5\u03bd",
                            "\u03c0\u03b1\u03bb\u03b9\u03ac\u03c4\u03c3\u03bf\u03c2",
                            "\u03b3\u03b5\u03bb\u03c9\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d9\u05e6\u05df",
                            "\u05dc\u05d9\u05e6\u05e0\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "io": [
                            "klauno"
                        ],
                        "id": [
                            "badut"
                        ],
                        "it": [
                            "clown",
                            "pagliaccio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9053\u5316\u5e2b",
                            "\u30d4\u30a8\u30ed"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0439\u049b\u044b\u043c\u0430\u0437\u0430\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "clown"
                        ],
                        "nrm": [
                            "zozo"
                        ],
                        "oc": [
                            "palhassa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0644\u0642\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "klaun"
                        ],
                        "pt": [
                            "palha\u00e7o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u043e\u0443\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "clown",
                            "pajas"
                        ],
                        "tl": [
                            "payaso"
                        ],
                        "cs": [
                            "klaun"
                        ],
                        "tr": [
                            "palya\u00e7o"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043b\u043e\u0443\u043d",
                            "\u043a\u043b\u043e\u0443\u043d"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e5"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "clown": [
                    "Singulier"
                ],
                "clowns": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "club": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "klub"
                        ],
                        "de": [
                            "Klub",
                            "Club"
                        ],
                        "en": [
                            "club",
                            "society"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0627\u062f\u064a",
                            "\u064a"
                        ],
                        "az": [
                            "klub"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043b\u0443\u0431"
                        ],
                        "ca": [
                            "club"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud074\ub7fd"
                        ],
                        "co": [
                            "club"
                        ],
                        "da": [
                            "klub"
                        ],
                        "es": [
                            "club"
                        ],
                        "eo": [
                            "klubo"
                        ],
                        "fo": [
                            "felag",
                            "klubbi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kerho"
                        ],
                        "fy": [
                            "klup"
                        ],
                        "io": [
                            "klubo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30e9\u30d6"
                        ],
                        "ku": [
                            "yane"
                        ],
                        "la": [
                            "clava"
                        ],
                        "nl": [
                            "club",
                            "soci\u00ebteit",
                            "klub"
                        ],
                        "pl": [
                            "klub"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0443\u0431"
                        ],
                        "sv": [
                            "klubb"
                        ],
                        "tl": [
                            "klub"
                        ],
                        "cs": [
                            "klub"
                        ],
                        "tr": [
                            "kul\u00fcp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "club": [
                    "Singulier"
                ],
                "clubs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coati": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mammif\u00e8re",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "coati",
                            "coatimundi",
                            "nosed coon"
                        ],
                        "es": [
                            "coat\u00ed",
                            "coatimundi",
                            "cosumbe",
                            "tej\u00f3n"
                        ],
                        "pl": [
                            "koati"
                        ],
                        "pt": [
                            "quati"
                        ],
                        "qu": [
                            "achuni"
                        ],
                        "ro": [
                            "coati"
                        ],
                        "cs": [
                            "nos\u00e1l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coati": [
                    "Singulier"
                ],
                "coatis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coautrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Koautorin",
                            "Mitautorin"
                        ],
                        "en": [
                            "coauthor"
                        ],
                        "ast": [
                            "coautora"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "coautora"
                        ],
                        "da": [
                            "medforfatterinde"
                        ],
                        "es": [
                            "coautora"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuna\u016dtorino",
                            "kunverkistino"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1rs\u00edr\u00f3n\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "coautrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "medeschrijfster",
                            "autrice"
                        ],
                        "pl": [
                            "wsp\u00f3\u0142autorka"
                        ],
                        "pt": [
                            "coautora"
                        ],
                        "ro": [
                            "coautoare"
                        ],
                        "sl": [
                            "soavtorica"
                        ],
                        "sv": [
                            "medf\u00f6rfattarinna"
                        ],
                        "cs": [
                            "spoluautorka",
                            "spolutv\u016frkyn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coautrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "coautrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cobalt": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cobalt",
                            "Kobalt"
                        ],
                        "en": [
                            "cobalt"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0431\u0430\u043b\u0442"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94b4"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf54\ubc1c\ud2b8"
                        ],
                        "da": [
                            "cobalt",
                            "kobolt"
                        ],
                        "es": [
                            "cobalto"
                        ],
                        "eo": [
                            "kobalto"
                        ],
                        "et": [
                            "koobalt"
                        ],
                        "fi": [
                            "koboltti"
                        ],
                        "ga": [
                            "c\u00f3balt"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03b2\u03ac\u03bb\u03c4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "kobalt"
                        ],
                        "io": [
                            "kobalto"
                        ],
                        "it": [
                            "cobalto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30d0\u30eb\u30c8"
                        ],
                        "lv": [
                            "kobalts"
                        ],
                        "ln": [
                            "kobalti"
                        ],
                        "lt": [
                            "kobaltas"
                        ],
                        "mt": [
                            "kobaltu"
                        ],
                        "gv": [
                            "cobalt"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043a\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "kobalt"
                        ],
                        "pl": [
                            "kobalt"
                        ],
                        "pt": [
                            "cobalto"
                        ],
                        "ro": [
                            "cobalt"
                        ],
                        "sk": [
                            "kobalt"
                        ],
                        "sl": [
                            "kobalt"
                        ],
                        "sv": [
                            "kobolt"
                        ],
                        "cs": [
                            "kobalt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cobalt": [
                    "Singulier"
                ],
                "cobalts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cobaye": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sujet d\u2019exp\u00e9rience\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Versuchskaninchen"
                        ],
                        "en": [
                            "guinea pig"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53d7\u8bd5\u8005"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03b9\u03c1\u03b1\u03bc\u03b1\u03c4\u03cc\u03b6\u03c9\u03bf"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30eb\u30e2\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "proefkonijn"
                        ],
                        "pt": [
                            "cobaia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cobaye": [
                    "Singulier"
                ],
                "cobayes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cobra": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Serpent venimeux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kobra"
                        ],
                        "en": [
                            "cobra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u773c\u93e1\u86c7",
                            "\u773c\u955c\u86c7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf54\ube0c\ub77c"
                        ],
                        "es": [
                            "cobra"
                        ],
                        "eo": [
                            "kobro"
                        ],
                        "fi": [
                            "kobra",
                            "silm\u00e4lasik\u00e4\u00e4rme"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03bc\u03c0\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "cobra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30d6\u30e9"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2bra"
                        ],
                        "pl": [
                            "kobra"
                        ],
                        "pt": [
                            "cobra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0431\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kobra"
                        ],
                        "sv": [
                            "glas\u00f6gonorm"
                        ],
                        "cs": [
                            "kobra"
                        ],
                        "tr": [
                            "kobra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cobra": [
                    "Singulier"
                ],
                "cobras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coca": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Erythroxylum coca"
                        ],
                        "de": [
                            "Koka"
                        ],
                        "en": [
                            "coca"
                        ],
                        "ca": [
                            "coca"
                        ],
                        "es": [
                            "coca"
                        ],
                        "cs": [
                            "koka"
                        ],
                        "tr": [
                            "koka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coca": [
                    "Singulier"
                ],
                "cocas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Coca-Cola": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "Cola"
                        ],
                        "de": [
                            "Cola"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12ae\u12ab \u12ae\u120b"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u0643\u0627\u0643\u0648\u0644\u0627"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u053f\u0578\u056c\u0561"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53ef\u53e3\u53ef\u4e50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf54\uce74\ucf5c\ub77c"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolao"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10dd\u10da\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039a\u03cc\u03ba\u03b1 \u03ba\u03cc\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05e7\u05d4 \u05e7\u05d5\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "Cola"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1582\u1584 \u1470\u14db"
                        ],
                        "is": [
                            "Cola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30fc\u30e9"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "no": [
                            "Cola"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0643\u0648\u0643\u0627\u0643\u0648\u0644\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "Cola"
                        ],
                        "pt": [
                            "Cola"
                        ],
                        "ro": [
                            "Cola"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Cola"
                        ],
                        "sl": [
                            "Cola"
                        ],
                        "cs": [
                            "Cola"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "Cola"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "coca\u00efne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kokain"
                        ],
                        "en": [
                            "cocaine"
                        ],
                        "eu": [
                            "kokaina"
                        ],
                        "ca": [
                            "coca\u00efna"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf54\uce74\uc778"
                        ],
                        "es": [
                            "coca\u00edna",
                            "f\u00e9minin farlopa"
                        ],
                        "fi": [
                            "kokaiini"
                        ],
                        "io": [
                            "kokaino"
                        ],
                        "it": [
                            "cocaina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30ab\u30a4\u30f3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043a\u0430\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "kokain"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coca\u00efne": [
                    "Singulier"
                ],
                "coca\u00efnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cocard": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ecchymose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "blaues Auge"
                        ],
                        "en": [
                            "black eye"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00e5t \u00f8je",
                            "s\u00e6be\u00f8je"
                        ],
                        "fi": [
                            "musta silm\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03cd\u03c1\u03bf \u03bc\u03ac\u03c4\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "monokli"
                        ],
                        "is": [
                            "gl\u00f3\u00f0arauga"
                        ],
                        "it": [
                            "occhio pesto"
                        ],
                        "nl": [
                            "blauw oog"
                        ],
                        "no": [
                            "bl\u00e5tt \u00f8ye",
                            "bl\u00e5veis"
                        ],
                        "pl": [
                            "podbite oko",
                            "limo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0431\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0437",
                            "\u0444\u0438\u043d\u0433\u0430\u043b",
                            "\u0444\u043e\u043d\u0430\u0440\u044c",
                            "\u0431\u043b\u0430\u043d\u0448"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00e5tira"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cocard": [
                    "Singulier"
                ],
                "cocards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cocarde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ruban pliss\u00e9 en rond",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kokarde"
                        ],
                        "en": [
                            "cockade"
                        ],
                        "da": [
                            "kokarde"
                        ],
                        "es": [
                            "cucarda",
                            "escarapela"
                        ],
                        "fi": [
                            "kokardi"
                        ],
                        "hu": [
                            "kok\u00e1rda"
                        ],
                        "it": [
                            "coccarda"
                        ],
                        "nl": [
                            "kokarde"
                        ],
                        "no": [
                            "kokarde"
                        ],
                        "pl": [
                            "kokarda"
                        ],
                        "pt": [
                            "cocarda",
                            "roseta",
                            "la\u00e7o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043a\u0430\u0440\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kokard"
                        ],
                        "cs": [
                            "kokarda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cocarde": [
                    "Singulier"
                ],
                "cocardes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coccinelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "insecte",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Coccinella"
                        ],
                        "de": [
                            "Marienk\u00e4fer"
                        ],
                        "en": [
                            "ladybird",
                            "ladybug",
                            "lady beetle",
                            "coccinellid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0639\u0633\u0648\u0642\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "marigorringo",
                            "marigorri"
                        ],
                        "bs": [
                            "bubamara"
                        ],
                        "br": [
                            "Doue"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u74e2\u866b"
                        ],
                        "co": [
                            "cicciriola"
                        ],
                        "hr": [
                            "bubamara"
                        ],
                        "da": [
                            "marieh\u00f8ne"
                        ],
                        "es": [
                            "mariquita",
                            "vaca de San Ant\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kokcinelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "lepp\u00e4kerttu"
                        ],
                        "ga": [
                            "b\u00f3\u00edn D\u00e9"
                        ],
                        "gl": [
                            "xoani\u00f1a"
                        ],
                        "io": [
                            "kocinelo"
                        ],
                        "id": [
                            "kumbang"
                        ],
                        "is": [
                            "mar\u00edubo\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "coccinella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5929\u9053\u866b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043d\u049b\u044b\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "lieveheersbeestje"
                        ],
                        "no": [
                            "marih\u00f8ne",
                            "marih\u00f8ne"
                        ],
                        "oc": [
                            "galin\u00e8la del bon Dieu",
                            "catarineta",
                            "galineta"
                        ],
                        "pl": [
                            "biedronka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0436\u044c\u044f \u043a\u043e\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "bubamara"
                        ],
                        "sk": [
                            "lienka"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyckelpiga"
                        ],
                        "tr": [
                            "u\u011fur b\u00f6ce\u011fi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coccinelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "coccinelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coccyx": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stei\u00dfbein"
                        ],
                        "en": [
                            "coccyx",
                            "tailbone"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0635\u0639\u0635",
                            "\u0639\u0635\u0639\u0648\u0635"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f2ccix"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c3e\u9aa8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uaf2c\ub9ac\ubf08"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3ccix",
                            "coxis"
                        ],
                        "eo": [
                            "kokcigo"
                        ],
                        "gl": [
                            "c\u00f3ccix"
                        ],
                        "io": [
                            "kocigo"
                        ],
                        "it": [
                            "coccige"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c3e\u9aa8",
                            "\u5c3e\u3066\u3044\u9aa8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0439\u044b\u043c\u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "os coccygis"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00f3ccix"
                        ],
                        "ro": [
                            "coccis",
                            "coccis",
                            "noad\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043f\u0447\u0438\u043a"
                        ],
                        "wa": [
                            "cronjh\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "coche": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kutsche"
                        ],
                        "en": [
                            "coach"
                        ],
                        "ca": [
                            "cotxe de cavalls"
                        ],
                        "es": [
                            "coche"
                        ],
                        "hu": [
                            "kocsi"
                        ],
                        "io": [
                            "nocho"
                        ],
                        "nl": [
                            "koets"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coche": [
                    "Singulier"
                ],
                "coches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tick",
                            "check",
                            "check mark"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0577\u0561\u0576"
                        ],
                        "ca": [
                            "osca"
                        ],
                        "es": [
                            "marca"
                        ],
                        "nl": [
                            "vinkje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coche": [
                    "Singulier"
                ],
                "coches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 4",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sog"
                        ],
                        "de": [
                            "Sau"
                        ],
                        "en": [
                            "sow"
                        ],
                        "es": [
                            "cerda",
                            "cochina"
                        ],
                        "eo": [
                            "porkino"
                        ],
                        "fi": [
                            "emakko"
                        ],
                        "fy": [
                            "mot",
                            "s\u00fbch"
                        ],
                        "hu": [
                            "anyadiszn\u00f3",
                            "koca"
                        ],
                        "la": [
                            "porca",
                            "scrofa"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeug",
                            "keu",
                            "trui"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwinia"
                        ],
                        "sv": [
                            "so"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coche": [
                    "Singulier"
                ],
                "coches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cochenille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "insecte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schildlaus"
                        ],
                        "en": [
                            "scale insect",
                            "coccus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0639\u0641"
                        ],
                        "ca": [
                            "cotxinilla",
                            "caparreta"
                        ],
                        "es": [
                            "cochinilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "ko\u0109o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c7\u03b5\u03bd\u03af\u03bb\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "kochenilo"
                        ],
                        "it": [
                            "cocciniglia"
                        ],
                        "nl": [
                            "schildluis",
                            "cochenilleluis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cochenille": [
                    "Singulier"
                ],
                "cochenilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cocher": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personnee qui dirige l\u2019attelage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kutscher"
                        ],
                        "en": [
                            "coachman"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0447\u0438\u044f\u0448"
                        ],
                        "ca": [
                            "cotxer"
                        ],
                        "da": [
                            "kusk"
                        ],
                        "es": [
                            "cochero"
                        ],
                        "eo": [
                            "ko\u0109ero"
                        ],
                        "gl": [
                            "cocheiro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bd\u03af\u03bf\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "kusir",
                            "sais"
                        ],
                        "nl": [
                            "koetsier"
                        ],
                        "pl": [
                            "wo\u017anica",
                            "furman"
                        ],
                        "pt": [
                            "cocheiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "vizitiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0432\u043e\u0437\u0447\u0438\u043a",
                            "\u044f\u043c\u0449\u0438\u043a",
                            "\u043a\u0443\u0447\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "kusk"
                        ],
                        "cs": [
                            "ko\u010d\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "arabac\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cocher": [
                    "Singulier"
                ],
                "cochers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cochon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mammif\u00e8re domestique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vark",
                            "swyn"
                        ],
                        "sq": [
                            "derr",
                            "thi"
                        ],
                        "de": [
                            "Schwein"
                        ],
                        "en": [
                            "pork",
                            "swine",
                            "pig",
                            "captain cooker",
                            "porker",
                            "piggy"
                        ],
                        "ang": [
                            "swin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0631",
                            "\u0648\u0641"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0578\u0566"
                        ],
                        "eu": [
                            "txerri",
                            "urde"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0432\u0456\u043d\u043d\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0432\u0438\u043d\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "porc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u732a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3fc\uc9c0"
                        ],
                        "co": [
                            "porciu"
                        ],
                        "hr": [
                            "svinja"
                        ],
                        "da": [
                            "gris",
                            "svin"
                        ],
                        "es": [
                            "cerdo",
                            "marrano",
                            "puerco"
                        ],
                        "eo": [
                            "porko"
                        ],
                        "et": [
                            "siga"
                        ],
                        "fo": [
                            "gr\u00eds",
                            "sv\u00edn"
                        ],
                        "fi": [
                            "sika"
                        ],
                        "fy": [
                            "baarch",
                            "swyn"
                        ],
                        "gd": [
                            "muc"
                        ],
                        "ga": [
                            "muc"
                        ],
                        "cy": [
                            "mochyn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e6\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf\u03cd\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "diszn\u00f3",
                            "sert\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "porko"
                        ],
                        "id": [
                            "babi"
                        ],
                        "ia": [
                            "porco"
                        ],
                        "is": [
                            "gr\u00eds",
                            "sv\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "maiale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8c5a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u043e\u0448\u049b\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u043e\u0447\u043a\u043e"
                        ],
                        "la": [
                            "maialis",
                            "porcus"
                        ],
                        "lv": [
                            "c\u016bka"
                        ],
                        "ln": [
                            "ng\u00falu",
                            "ng\u00falub\u025b"
                        ],
                        "lt": [
                            "kiaul\u0117"
                        ],
                        "ms": [
                            "babi"
                        ],
                        "mi": [
                            "kunekune",
                            "poaka"
                        ],
                        "nl": [
                            "varken",
                            "zwijn"
                        ],
                        "no": [
                            "gris",
                            "svin"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0648\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwinia"
                        ],
                        "pt": [
                            "porco"
                        ],
                        "ro": [
                            "porc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0438\u043d\u044c\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0432\u0438\u045a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "prasa"
                        ],
                        "sl": [
                            "svinja"
                        ],
                        "sv": [
                            "gris",
                            "svin"
                        ],
                        "sw": [
                            "nguruwe"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00e1boy"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0434\u0443\u04a3\u0433\u044b\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "prase"
                        ],
                        "tr": [
                            "domuz"
                        ],
                        "tk": [
                            "do\u0148uz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0432\u0438\u043d\u044f"
                        ],
                        "zu": [
                            "ingulube"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Viande de l\u2019animal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schweinefleisch"
                        ],
                        "en": [
                            "pork"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0631",
                            "\u0648\u0641"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8c6c\u8089"
                        ],
                        "eo": [
                            "porka\u0135o"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e6\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1 \u10ee\u10dd\u10e0\u10ea\u10d8"
                        ],
                        "ia": [
                            "porco"
                        ],
                        "it": [
                            "maiale"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u043e\u0448\u049b\u0430 \u0435\u0442\u0456"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cochon": [
                    "Singulier"
                ],
                "cochons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Cochon": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwein"
                        ],
                        "en": [
                            "Pig",
                            "Boar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ea5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud574",
                            "\ub3fc\uc9c0",
                            "\ub3fc\uc9c0\ub760"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ea5",
                            "\u4ea5\u5e74"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0414\u043e\u04a3\u044b\u0437"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ee3i"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cocktail": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e9lange de boissons, alcoolis\u00e9es ou non + M\u00e9lange au sens figur\u00e9\u00a0(1+2+3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cocktail"
                        ],
                        "en": [
                            "cocktail"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u0643\u062a\u064a\u0644"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043a\u0442\u0435\u0439\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f2ctel"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e21\u5c3e\u9152"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce75\ud14c\uc77c"
                        ],
                        "hr": [
                            "koktel"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3ctel"
                        ],
                        "eo": [
                            "koktelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "drinkki"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10dd\u10e5\u10e2\u10d4\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03ba\u03c4\u03ad\u03b9\u03bb"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05e7\u05d8\u05d9\u05d9\u05dc"
                        ],
                        "it": [
                            "cocktail"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30af\u30c6\u30eb"
                        ],
                        "la": [
                            "gallicauda"
                        ],
                        "nl": [
                            "cocktail"
                        ],
                        "pl": [
                            "koktajl"
                        ],
                        "sv": [
                            "cocktail"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cocktail": [
                    "Singulier"
                ],
                "cocktails": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cocon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tout ce qui prot\u00e8ge un \u00eatre fragile ou immature",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0642\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "capullo"
                        ],
                        "id": [
                            "kepompong"
                        ],
                        "it": [
                            "bozzolo"
                        ],
                        "ro": [
                            "cocon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cocon": [
                    "Singulier"
                ],
                "cocons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cocorico": [
        {
            "type": "Onomatop\u00e9e",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Onomatop\u00e9e par laquelle on d\u00e9signe le chant du coq",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kikiriki"
                        ],
                        "de": [
                            "kikeriki"
                        ],
                        "en": [
                            "doo"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u0643\u0648\u0643\u0639\u0648"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056e\u0578\u0582\u0572\u0580\u0578\u0582\u0572\u0578\u0582"
                        ],
                        "eu": [
                            "kukurruku"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0443\u043a\u0430\u0440\u044d\u043a\u0443"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u043a\u0443\u0440\u0438\u043a\u0443"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5495\u5495\u5695\u5495\u5495"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf54\ud0a4\uc694 \ucf54\ucf54"
                        ],
                        "hr": [
                            "kukuriku"
                        ],
                        "da": [
                            "kykliky"
                        ],
                        "es": [
                            "quiquiriqu\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "kokeriko"
                        ],
                        "fo": [
                            "kakkul\u00e1rak\u00f3"
                        ],
                        "fi": [
                            "kukko kiekuu"
                        ],
                        "ga": [
                            "du"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b9\u03ba\u03b9\u03c1\u03af\u03ba\u03bf\u03c5"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05e4\u05d4 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d5\u05e4\u05d9\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "kukurikuu"
                        ],
                        "id": [
                            "kukuruyuk"
                        ],
                        "is": [
                            "gaggalag\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "chicchirich\u00ec"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30b1\u30b3\u30c3\u30b3"
                        ],
                        "la": [
                            "coco coco"
                        ],
                        "lv": [
                            "kikerig\u016b"
                        ],
                        "lt": [
                            "kakariek\u016b"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0443\u043a\u0443\u0440\u0438\u043a\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "kukeleku"
                        ],
                        "no": [
                            "kykeliky"
                        ],
                        "oc": [
                            "cacarac\u00e0",
                            "cacalac\u00e0",
                            "quiquiriqu\u00ed"
                        ],
                        "pl": [
                            "kukuryku"
                        ],
                        "pt": [
                            "cocoroc\u00f3",
                            "c\u00f3c\u00f3r\u00f3c\u00f3c\u00f3\u00f3\u00f3\u00f3"
                        ],
                        "ro": [
                            "cucurigu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043a\u0430\u0440\u0435\u043a\u0443"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0915"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0443\u043a\u0443\u0440\u0438\u043a\u0443"
                        ],
                        "sk": [
                            "kykyryk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "kukuriku"
                        ],
                        "sv": [
                            "kuckeliku"
                        ],
                        "tl": [
                            "kukaok"
                        ],
                        "cs": [
                            "kykyryk\u00fd"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e30\u0e01\u0e40 \u0e40 \u0e30\u0e01\u0e40 \u0e32\u0e01\u0e40"
                        ],
                        "tr": [
                            "kuuu"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0443\u043a\u0443\u0440\u0456\u043a\u0443"
                        ],
                        "vi": [
                            "o"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cocotte": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schmortopf",
                            "masculin Kochtopf"
                        ],
                        "en": [
                            "pot",
                            "slow cooker",
                            "pot",
                            "casserole dish",
                            "dutch oven"
                        ],
                        "ca": [
                            "cocota"
                        ],
                        "es": [
                            "cazuela"
                        ],
                        "fi": [
                            "pata"
                        ],
                        "nl": [
                            "braadpan"
                        ],
                        "oc": [
                            "ola",
                            "coqu\u00e8la"
                        ],
                        "pt": [
                            "ca\u00e7arola"
                        ],
                        "wa": [
                            "cocote"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cocotte": [
                    "Singulier"
                ],
                "cocottes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cocu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Victime d\u2019infid\u00e9lit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "betrogen"
                        ],
                        "en": [
                            "cuckolded"
                        ],
                        "br": [
                            "kornek"
                        ],
                        "da": [
                            "bedraget"
                        ],
                        "es": [
                            "enga\u00f1ado"
                        ],
                        "eo": [
                            "kokrita"
                        ],
                        "fi": [
                            "aisankannattaja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c1\u03b1\u03c4\u03bf\u03cd\u03ba\u03bb\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "megcsalt"
                        ],
                        "oc": [
                            "cocut",
                            "banut"
                        ],
                        "pt": [
                            "chifrudo",
                            "corno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cocu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cocus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cocue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cocues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "code": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ensemble de lois",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesetzbuch"
                        ],
                        "en": [
                            "code",
                            "codex"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u0580\u0565\u0576\u057d\u0563\u056b\u0580\u0584"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0434\u0435\u043a\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "codi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cd5\u898f",
                            "\u6cd5\u89c4"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3digo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kodekso",
                            "kodo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ce\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "codice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u898f\u7d04"
                        ],
                        "la": [
                            "codex"
                        ],
                        "ms": [
                            "kanun"
                        ],
                        "nl": [
                            "wetboek"
                        ],
                        "pl": [
                            "kodeks"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00f3digo"
                        ],
                        "ro": [
                            "cod"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0434\u0435\u043a\u0441",
                            "\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1kon\u00edk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "syst\u00e8me de symboles servant \u00e0 \u00e9changer des informations",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Code",
                            "Kode",
                            "Leitzahl"
                        ],
                        "en": [
                            "code"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0632"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u043e\u0434"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "codi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf54\ub4dc"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3digo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kodo"
                        ],
                        "fi": [
                            "koodi",
                            "avain"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ce\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "codice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30fc\u30c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "code"
                        ],
                        "pl": [
                            "kod"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00f3digo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0434",
                            "\u0448\u0438\u0444\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u00f3d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "code": [
                    "Singulier"
                ],
                "codes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "code-barres": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "S\u00e9rie de traits parall\u00e8les d\u2019\u00e9tiquetage\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strichcode"
                        ],
                        "en": [
                            "barcode"
                        ],
                        "eu": [
                            "kode"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u043a\u043e\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "codi de barres"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\ucf54\ub4dc"
                        ],
                        "da": [
                            "stregkode"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3digo de barras"
                        ],
                        "eo": [
                            "strekokodo",
                            "strikodo"
                        ],
                        "fi": [
                            "viivakoodi"
                        ],
                        "gl": [
                            "c\u00f3digo de barras"
                        ],
                        "it": [
                            "codice a barre"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30fc\u30b3\u30fc\u30c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "barcode",
                            "streepjescode"
                        ],
                        "no": [
                            "strekkode",
                            "strekkode"
                        ],
                        "pl": [
                            "kod kreskowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00f3digo de barras"
                        ],
                        "ro": [
                            "cod de bare"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010diarov\u00fd k\u00f3d"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010drtna koda"
                        ],
                        "sv": [
                            "streckkod"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010d\u00e1rov\u00fd k\u00f3d"
                        ],
                        "tr": [
                            "barkod"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "code-barres": [
                    "Singulier"
                ],
                "codes-barres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "transcrire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kodieren"
                        ],
                        "en": [
                            "encode"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0434\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "es": [
                            "codificar"
                        ],
                        "fi": [
                            "koodata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c9\u03b4\u03b9\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce",
                            "\u03ba\u03c9\u03b4\u03b9\u03ba\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ce"
                        ],
                        "nl": [
                            "coderen"
                        ],
                        "pt": [
                            "codificar"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u00f3dovat",
                            "zak\u00f3dovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "codex": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arzneibuch",
                            "Kodex"
                        ],
                        "en": [
                            "codex"
                        ],
                        "eo": [
                            "kodekso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ce\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c2",
                            "\u03c3\u03c9\u03bc\u03ac\u03c4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "kodexo"
                        ],
                        "it": [
                            "codice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u66f8\u8a8c"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0434\u0435\u043a\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "codification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kodifikation"
                        ],
                        "en": [
                            "codification"
                        ],
                        "es": [
                            "codificaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c9\u03b4\u03b9\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "codificazione"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0434\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "kodifikace",
                            "kodifikov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "codification": [
                    "Singulier"
                ],
                "codifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coefficient": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Koeffizient"
                        ],
                        "en": [
                            "coefficient"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0435\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "coeficient"
                        ],
                        "es": [
                            "coeficiente"
                        ],
                        "eo": [
                            "koeficiento"
                        ],
                        "fi": [
                            "kerroin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "egy\u00fctthat\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "koeficiento"
                        ],
                        "is": [
                            "stu\u00f0ull"
                        ],
                        "it": [
                            "coefficiente"
                        ],
                        "nl": [
                            "co\u00ebffici\u00ebnt"
                        ],
                        "no": [
                            "koeffisient"
                        ],
                        "pt": [
                            "coeficiente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "koefficient"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coefficient": [
                    "Singulier"
                ],
                "coefficients": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u0153ur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Organe (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hart"
                        ],
                        "sq": [
                            "zem\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Herz"
                        ],
                        "en": [
                            "heart"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u056b\u0580\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "q\u0259lb",
                            "\u00fcr\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "bihotz"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u044d\u0440\u0446\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "kalon"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u0440\u0446\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "cor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5fc3\u810f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2ec\uc7a5"
                        ],
                        "co": [
                            "core"
                        ],
                        "hr": [
                            "srce"
                        ],
                        "da": [
                            "hjerte"
                        ],
                        "es": [
                            "coraz\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "koro"
                        ],
                        "et": [
                            "s\u00fcda"
                        ],
                        "fi": [
                            "syd\u00e4n"
                        ],
                        "fy": [
                            "hert"
                        ],
                        "gd": [
                            "cridhe"
                        ],
                        "ga": [
                            "cro\u00ed"
                        ],
                        "gl": [
                            "coraz\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "calon"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03b4\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00edv"
                        ],
                        "io": [
                            "kordio"
                        ],
                        "id": [
                            "jantung"
                        ],
                        "ia": [
                            "corde"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1406\u14bb\u14aa\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "hjarta"
                        ],
                        "it": [
                            "cuore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5fc3\u81d3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04af\u0440\u0435\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u04af\u0440\u04e9\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "dil"
                        ],
                        "la": [
                            "cor"
                        ],
                        "lv": [
                            "sirds"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161irdis"
                        ],
                        "lb": [
                            "H\u00e4erz"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0440\u0446\u0435"
                        ],
                        "ms": [
                            "jantung"
                        ],
                        "mg": [
                            "fo"
                        ],
                        "mt": [
                            "qalb"
                        ],
                        "nl": [
                            "hart"
                        ],
                        "no": [
                            "hjerte",
                            "hjarte"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2r"
                        ],
                        "uz": [
                            "yurak"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0644\u0628",
                            "\u062f\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "serce"
                        ],
                        "pt": [
                            "cora\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "cord",
                            "inim\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0435"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0926\u092f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0440\u0446\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "srdce"
                        ],
                        "sl": [
                            "srce"
                        ],
                        "sv": [
                            "hj\u00e4rta"
                        ],
                        "sw": [
                            "moyo"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u049b\u0430\u043b\u0431",
                            "\u0434\u0438\u043b"
                        ],
                        "tl": [
                            "puso"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0439\u04e9\u0440\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "srdce"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e27\u0e43\u0e08",
                            "\u0e14\u0e27\u0e07\u0e43\u0e08"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u00fcrek",
                            "kalp"
                        ],
                        "tk": [
                            "kalp",
                            "\u00fd\u00fcrek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0446\u0435"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u00e1i tim"
                        ],
                        "wa": [
                            "cour"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e8\u05e5"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tendresse, amour",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Liebchen"
                        ],
                        "en": [
                            "dear",
                            "love"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\uc74c"
                        ],
                        "es": [
                            "coraz\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "coraz\u00f3n"
                        ],
                        "pl": [
                            "serdeczno\u015b\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4rlek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fermet\u00e9, courage (Par extension) (Vieilli)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "heart"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52c7\u6c14"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6a9\uae30"
                        ],
                        "es": [
                            "est\u00f3mago",
                            "\u00e1nimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52c7\u6c17"
                        ],
                        "pl": [
                            "serce"
                        ],
                        "sv": [
                            "sj\u00e4lsstyrka",
                            "mod"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Centre de l\u2019affectivit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herz"
                        ],
                        "en": [
                            "heart"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\uc74c"
                        ],
                        "es": [
                            "coraz\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "animo"
                        ],
                        "nl": [
                            "hart"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Symbole de carte",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "heart"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud558\ud2b8"
                        ],
                        "es": [
                            "coraz\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kero",
                            "koro"
                        ],
                        "fi": [
                            "hertta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03cd\u03c0\u03b1"
                        ],
                        "ia": [
                            "corde"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1406\u14bb\u14aa\u1466"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cf\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0431\u0430\u043d"
                        ],
                        "pl": [
                            "kier",
                            "serce"
                        ],
                        "ro": [
                            "cup\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "hj\u00e4rter"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Centre symbolique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "heart",
                            "crux"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc911\uc2ec"
                        ],
                        "es": [
                            "coraz\u00f3n"
                        ],
                        "ia": [
                            "corde"
                        ],
                        "pl": [
                            "serce",
                            "sedno"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hart"
                        ],
                        "ang": [
                            "heorte"
                        ],
                        "fo": [
                            "hjarta"
                        ],
                        "fi": [
                            "syd\u00e4n"
                        ],
                        "gd": [
                            "cridhe"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00edv"
                        ],
                        "rw": [
                            "tima"
                        ],
                        "ms": [
                            "jantung"
                        ],
                        "pl": [
                            "kierki"
                        ],
                        "ro": [
                            "inim\u0103"
                        ],
                        "tl": [
                            "pus\u00f2"
                        ],
                        "cs": [
                            "srdce"
                        ],
                        "tr": [
                            "kalp",
                            "y\u00fcrek"
                        ],
                        "zu": [
                            "inhliziyo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u0153ur": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u0153urs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coffre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Meuble en forme de caisse, propre \u00e0 enfermer diverses choses",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Truhe"
                        ],
                        "en": [
                            "coffer",
                            "box",
                            "chest",
                            "trunk"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0642",
                            "\u062e\u0632\u064a\u0646\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "cofre"
                        ],
                        "es": [
                            "ba\u00fal"
                        ],
                        "fi": [
                            "arkku"
                        ],
                        "it": [
                            "forziere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0434\u044b\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "kist"
                        ],
                        "pl": [
                            "skrzynia",
                            "kufer"
                        ],
                        "pt": [
                            "ba\u00fa"
                        ],
                        "sv": [
                            "kista",
                            "koffert"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0434\u044b\u043a"
                        ],
                        "tr": [
                            "sand\u0131k"
                        ],
                        "tk": [
                            "sandyk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie arri\u00e8re d\u2019une voiture o\u00f9 l\u2019on range les bagages et autres objets",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kofferraum"
                        ],
                        "en": [
                            "trunk",
                            "boot"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0632\u064a\u0646\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "maletero"
                        ],
                        "it": [
                            "baule",
                            "bagagliaio"
                        ],
                        "nl": [
                            "kofferbak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "koffer"
                        ],
                        "de": [
                            "Koffer",
                            "Kasten",
                            "Kiste",
                            "Truhe"
                        ],
                        "ang": [
                            "ciest"
                        ],
                        "ca": [
                            "bagul",
                            "caixa",
                            "caix\u00f3",
                            "arca"
                        ],
                        "da": [
                            "kuffert",
                            "kiste"
                        ],
                        "es": [
                            "ba\u00fal",
                            "cofre",
                            "caj\u00f3n",
                            "arca"
                        ],
                        "eo": [
                            "kofro",
                            "kesto"
                        ],
                        "fo": [
                            "kuffert",
                            "kassi",
                            "d\u00f3s"
                        ],
                        "fi": [
                            "matkalaukku"
                        ],
                        "fy": [
                            "kiste"
                        ],
                        "gd": [
                            "ciste"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1da"
                        ],
                        "io": [
                            "kofro"
                        ],
                        "it": [
                            "baule"
                        ],
                        "la": [
                            "arca"
                        ],
                        "nl": [
                            "kofferbak",
                            "kist",
                            "schrijn"
                        ],
                        "no": [
                            "kuffert"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142abo"
                        ],
                        "pt": [
                            "ba\u00fa",
                            "arca",
                            "caixa",
                            "mala"
                        ],
                        "ro": [
                            "lad\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u043c\u043e\u0434\u0430\u043d",
                            "\u0431\u0430\u0433\u0430\u0436\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "tr": [
                            "bavul"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coffre": [
                    "Singulier"
                ],
                "coffres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cogitation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de cogiter",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cogitation"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043c\u0438\u0448\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "es": [
                            "cogitaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "pensado"
                        ],
                        "cs": [
                            "kogitace",
                            "p\u0159em\u00fd\u0161len\u00ed",
                            "uva\u017eov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cogitation": [
                    "Singulier"
                ],
                "cogitations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cognac": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "konjak"
                        ],
                        "de": [
                            "Kognak"
                        ],
                        "en": [
                            "cognac"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u044c\u044f\u043a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79d1\u6d85\u514b\u767e\u5170\u5730"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf54\ub0d1"
                        ],
                        "hr": [
                            "ko\u01ccak"
                        ],
                        "da": [
                            "cognac"
                        ],
                        "es": [
                            "co\u00f1ac"
                        ],
                        "eo": [
                            "konjako"
                        ],
                        "fo": [
                            "konjak"
                        ],
                        "fi": [
                            "konjakki"
                        ],
                        "fy": [
                            "konjak"
                        ],
                        "ga": [
                            "coinneac"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac\u03ba"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "konyak"
                        ],
                        "io": [
                            "konyako"
                        ],
                        "is": [
                            "kon\u00edak"
                        ],
                        "it": [
                            "cognac"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30cb\u30e3\u30c3\u30af"
                        ],
                        "nl": [
                            "cognac"
                        ],
                        "no": [
                            "konjakk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0646\u06cc\u0627\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "koniak"
                        ],
                        "pt": [
                            "conhaque"
                        ],
                        "ro": [
                            "coniac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u044c\u044f\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "konjak"
                        ],
                        "cs": [
                            "ko\u0148ak"
                        ],
                        "tr": [
                            "kanyak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u044c\u044f\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "r\u01b0\u1ee3u",
                            "nh\u1eafc"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cognac": [
                    "Singulier"
                ],
                "cognacs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cognassier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cydonia oblonga"
                        ],
                        "en": [
                            "quince"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0641\u0631\u062c\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "codonyer"
                        ],
                        "co": [
                            "melucutognu"
                        ],
                        "es": [
                            "membrillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "cidoniarbo",
                            "cidoniujo"
                        ],
                        "io": [
                            "quingiero"
                        ],
                        "it": [
                            "melo cotogno",
                            "cotogno"
                        ],
                        "oc": [
                            "codonhi\u00e8r"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0439\u0432\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kvitten"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cognassier": [
                    "Singulier"
                ],
                "cognassiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cogn\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Axt"
                        ],
                        "en": [
                            "axe",
                            "hatchet"
                        ],
                        "br": [
                            "hal"
                        ],
                        "co": [
                            "piulone",
                            "piccozzu"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirves"
                        ],
                        "ia": [
                            "hachetta"
                        ],
                        "ro": [
                            "secure"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u043f\u043e\u0440 \u043b\u0435\u0441\u043e\u0440\u0443\u0431\u0430",
                            "\u0442\u043e\u043f\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cogn\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "cogn\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cognition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kognition"
                        ],
                        "en": [
                            "cognition"
                        ],
                        "it": [
                            "cognizione"
                        ],
                        "oc": [
                            "cognicion"
                        ],
                        "sv": [
                            "kognition"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u1eadn th\u1ee9c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cognition": [
                    "Singulier"
                ],
                "cognitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cohabitation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cohabitation"
                        ],
                        "ca": [
                            "cohabitaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "cohabitaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03af\u03ba\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "coabitazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "koabitacja",
                            "kohabitacja"
                        ],
                        "cs": [
                            "spoluna\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed",
                            "sou\u017eit\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cohabitation": [
                    "Singulier"
                ],
                "cohabitations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coiffe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kappe"
                        ],
                        "en": [
                            "cap"
                        ],
                        "br": [
                            "koef",
                            "pennwisk"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f2fia"
                        ],
                        "io": [
                            "kofio"
                        ],
                        "it": [
                            "cuffia"
                        ],
                        "nl": [
                            "kap"
                        ],
                        "no": [
                            "kyse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coiffe": [
                    "Singulier"
                ],
                "coiffes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coiffeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne dont le m\u00e9tier est de couper les cheveux, et \u00e9ventuellement la barbe\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "haarkapper"
                        ],
                        "de": [
                            "Friseur",
                            "Fris\u00f6r"
                        ],
                        "en": [
                            "hairdresser",
                            "barber",
                            "coiffeur"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0644\u0627\u0642"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u0259ll\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "apaintzaile"
                        ],
                        "br": [
                            "perukenner",
                            "ficher blev"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0430\u0444\u044c\u043e\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "perruquer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7406\u53d1\u5e08",
                            "\u7f8e\u53d1\u5e08"
                        ],
                        "co": [
                            "piluccheru"
                        ],
                        "da": [
                            "fris\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "peluquero"
                        ],
                        "eo": [
                            "frizisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kampaaja"
                        ],
                        "fy": [
                            "hierknipper"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d0\u10e0\u10d8\u10d9\u10db\u10d0\u10ee\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bc\u03bc\u03c9\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "fodr\u00e1sz"
                        ],
                        "io": [
                            "kuafisto"
                        ],
                        "it": [
                            "parrucchiere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7406\u9aea\u5e2b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0448\u0442\u0430\u0440\u0430\u0437"
                        ],
                        "lb": [
                            "Coiffer"
                        ],
                        "nl": [
                            "kapper",
                            "kapster"
                        ],
                        "no": [
                            "fris\u00f8r"
                        ],
                        "oc": [
                            "perruqui\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "fryzjer"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabeleireiro",
                            "frisador"
                        ],
                        "ro": [
                            "frizer"
                        ],
                        "sv": [
                            "fris\u00f6r",
                            "h\u00e5rfris\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "kade\u0159n\u00edk",
                            "et kade\u0159nice"
                        ],
                        "tr": [
                            "berber"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ee3 c\u1eaft t\u00f3c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Salon de coiffure\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Friseursalon",
                            "Fris\u00f6rsalon"
                        ],
                        "en": [
                            "s"
                        ],
                        "eo": [
                            "frizejo"
                        ],
                        "ga": [
                            "gruagaire"
                        ],
                        "it": [
                            "parrucchiere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0448\u0442\u0430\u0440\u0430\u0437"
                        ],
                        "lb": [
                            "Coiffersalon"
                        ],
                        "cs": [
                            "kade\u0159nictv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coiffeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "coiffeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coiffeuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Profession\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kapster"
                        ],
                        "de": [
                            "Friseurin",
                            "Fris\u00f6rin",
                            "Friseuse",
                            "Fris\u00f6se"
                        ],
                        "en": [
                            "hairdresser"
                        ],
                        "ca": [
                            "perruquera"
                        ],
                        "es": [
                            "peluquera"
                        ],
                        "eo": [
                            "frizistino"
                        ],
                        "fi": [
                            "naisparturi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bc\u03bc\u03ce\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "parrucchiera"
                        ],
                        "nl": [
                            "kapster",
                            "coiffeuse"
                        ],
                        "oc": [
                            "perruqui\u00e8ra",
                            "perruqui\u00e8ira"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabeleireira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0435\u0440\u0448\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e5rfris\u00f6rska"
                        ],
                        "cs": [
                            "kade\u0159nice"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Meuble\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Poudreuse",
                            "Toilettentisch"
                        ],
                        "en": [
                            "vanity",
                            "dressing table"
                        ],
                        "ca": [
                            "tocador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u68b3\u5986\u53f0"
                        ],
                        "es": [
                            "tocador"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03bf\u03c5\u03b1\u03bb\u03ad\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5316\u7ca7\u53f0",
                            "\u93e1\u53f0"
                        ],
                        "no": [
                            "sminkebord"
                        ],
                        "pl": [
                            "toaletka",
                            "pettiniera",
                            "poudreuse",
                            "toalettasztal"
                        ],
                        "sv": [
                            "toalettbord"
                        ],
                        "cs": [
                            "toaleta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coiffeuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "coiffeuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coiffure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mani\u00e8re dont on arrange les cheveux.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frisur"
                        ],
                        "en": [
                            "hairstyle",
                            "haircut",
                            "hairdo",
                            "coiffure"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0633\u0631\u064a\u062d\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0440\u0438\u0437\u044c\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "pentinat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53d1\u578b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba38\ub9ac \ubaa8\uc591"
                        ],
                        "hr": [
                            "frizura"
                        ],
                        "da": [
                            "frisure"
                        ],
                        "es": [
                            "peinado"
                        ],
                        "eo": [
                            "hararan\u011do"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03bc\u03bc\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05e1\u05e8\u05d5\u05e7\u05ea"
                        ],
                        "it": [
                            "acconciatura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9aea\u578b"
                        ],
                        "nl": [
                            "coiffure",
                            "kapsel"
                        ],
                        "no": [
                            "frisyre"
                        ],
                        "pl": [
                            "fryzura"
                        ],
                        "pt": [
                            "penteado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0447\u0451\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "frizura"
                        ],
                        "sl": [
                            "pri\u010deska"
                        ],
                        "sv": [
                            "frisyr"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fa\u010des"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u0447\u0456\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e9\u05e2\u05e8\u05df"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "fi": [
                            "kampaus"
                        ],
                        "io": [
                            "kuafo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9aea\u578b"
                        ],
                        "pl": [
                            "fryzura"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fa\u010des"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coiffure": [
                    "Singulier"
                ],
                "coiffures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce servant \u00e0 fendre le bois ou la pierre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Keil"
                        ],
                        "en": [
                            "wedge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0633\u0641\u064a\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "genn"
                        ],
                        "ca": [
                            "tasc\u00f3",
                            "cuny"
                        ],
                        "co": [
                            "cozza",
                            "cugnolu"
                        ],
                        "es": [
                            "cu\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "kojno"
                        ],
                        "it": [
                            "cuneo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u044b\u043d\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0448\u044b\u043d\u0430\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "spie",
                            "keg",
                            "keil",
                            "wig"
                        ],
                        "no": [
                            "kile",
                            "blei"
                        ],
                        "oc": [
                            "cunh"
                        ],
                        "pl": [
                            "klin"
                        ],
                        "pt": [
                            "cunha"
                        ],
                        "ro": [
                            "ic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b",
                            "\u043a\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u04e9\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "kl\u00edn"
                        ],
                        "tk": [
                            "pahna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Endroit dans un angle\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hoek"
                        ],
                        "sq": [
                            "qoshe"
                        ],
                        "de": [
                            "Ecke",
                            "Eck",
                            "Winkel"
                        ],
                        "en": [
                            "corner",
                            "angle",
                            "chock",
                            "nook"
                        ],
                        "eu": [
                            "zoko",
                            "xoko"
                        ],
                        "br": [
                            "korn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u044a\u0433\u044a\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "angle",
                            "cantonada",
                            "rac\u00f3",
                            "falca",
                            "tasc\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6c\uc11d"
                        ],
                        "co": [
                            "cantu",
                            "catagnu"
                        ],
                        "da": [
                            "hj\u00f8rne"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1ngulo",
                            "rinc\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "angulo"
                        ],
                        "et": [
                            "nurk"
                        ],
                        "fo": [
                            "horn",
                            "k\u00edli",
                            "kl\u00edpi"
                        ],
                        "fi": [
                            "nurkka"
                        ],
                        "fy": [
                            "hoeke"
                        ],
                        "gd": [
                            "c\u00f9il"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c9\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "angulo",
                            "konio"
                        ],
                        "it": [
                            "angolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9685"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u0440\u044b\u0448"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0443\u0440\u0447"
                        ],
                        "la": [
                            "angulus"
                        ],
                        "lv": [
                            "st\u016bris"
                        ],
                        "lt": [
                            "kampas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Eck"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoek"
                        ],
                        "no": [
                            "hj\u00f8rne"
                        ],
                        "oc": [
                            "caire",
                            "canton"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u00f3g",
                            "k\u0105t",
                            "w\u0119gie\u0142",
                            "kant"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e2ngulo",
                            "canto"
                        ],
                        "ro": [
                            "col\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0433\u043e\u043b",
                            "\u043a\u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "roh",
                            "kut"
                        ],
                        "sl": [
                            "vogal"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6rn",
                            "smyg",
                            "vr\u00e5"
                        ],
                        "sw": [
                            "kona"
                        ],
                        "tl": [
                            "panulukan",
                            "sulok"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043f\u043e\u0447\u043c\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "roh",
                            "kout",
                            "koutek"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "bur\u00e7"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0443\u0442"
                        ],
                        "zu": [
                            "ikhona",
                            "ilikhona"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Morceau, portion\u00a0(10)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "St\u00fcck"
                        ],
                        "ca": [
                            "tros"
                        ],
                        "co": [
                            "pezzu"
                        ],
                        "es": [
                            "esquina"
                        ],
                        "pt": [
                            "teco",
                            "pedacinho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coin": [
                    "Singulier"
                ],
                "coins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coin-coin": [
        {
            "type": "Onomatop\u00e9e",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "quak"
                        ],
                        "en": [
                            "quack quack"
                        ],
                        "br": [
                            "kw\u00e2g kw\u00e2g"
                        ],
                        "ca": [
                            "q\u00fcec"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5471\u5471"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uaf65\uaf65"
                        ],
                        "da": [
                            "rap rap"
                        ],
                        "es": [
                            "cua"
                        ],
                        "eo": [
                            "gak"
                        ],
                        "fi": [
                            "kvaak kvaak"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e1p h\u00e1p"
                        ],
                        "id": [
                            "kwek"
                        ],
                        "it": [
                            "qua qua"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30a7\u30c3 \u30af\u30a7\u30c3"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwak"
                        ],
                        "pl": [
                            "kwa kwa"
                        ],
                        "pt": [
                            "qua qua"
                        ],
                        "ro": [
                            "mac mac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "kvack kvack"
                        ],
                        "cs": [
                            "gagaga"
                        ],
                        "tr": [
                            "vak vak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "coke": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Charbon distill\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Koks"
                        ],
                        "en": [
                            "coke"
                        ],
                        "da": [
                            "koks"
                        ],
                        "es": [
                            "coque"
                        ],
                        "fi": [
                            "koksi"
                        ],
                        "gl": [
                            "coque"
                        ],
                        "cs": [
                            "koks"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coke": [
                    "Singulier"
                ],
                "cokes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "col": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie d\u2019habit autour du cou",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "jak\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Kragen"
                        ],
                        "en": [
                            "collar",
                            "neckband"
                        ],
                        "bs": [
                            "kragna",
                            "vratnik",
                            "ovratnik",
                            "okovratnik"
                        ],
                        "ca": [
                            "coll"
                        ],
                        "da": [
                            "krave",
                            "flip"
                        ],
                        "es": [
                            "collar",
                            "cuello"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolumo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaulus"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "gall\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "kolumo"
                        ],
                        "id": [
                            "kerah"
                        ],
                        "is": [
                            "kragi"
                        ],
                        "it": [
                            "bavero",
                            "bavera",
                            "collo",
                            "colletto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u895f",
                            "\u3048\u308a",
                            "\u30ab\u30e9\u30fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0493\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u043a\u0430"
                        ],
                        "mg": [
                            "akanjo"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u0430\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "kraag",
                            "boord",
                            "halsboord"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2l"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u0142nierz"
                        ],
                        "pt": [
                            "colarinho"
                        ],
                        "ro": [
                            "guler"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442",
                            "\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0432\u0440\u0430\u0442\u043d\u0438\u043a",
                            "\u043e\u043a\u043e\u0432\u0440\u0430\u0442\u043d\u0438\u043a",
                            "ovratnik",
                            "okovratnik"
                        ],
                        "sl": [
                            "ovratnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "krage"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00edmec",
                            "l\u00edme\u010dek"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdaka"
                        ],
                        "wa": [
                            "col",
                            "col\u00e9"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Passage dans la montagne",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "poort",
                            "nek"
                        ],
                        "de": [
                            "Gebirgspass"
                        ],
                        "en": [
                            "mountain pass"
                        ],
                        "br": [
                            "ode"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "coll"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c71\u53e3",
                            "\u5c71\u5773"
                        ],
                        "da": [
                            "bjergpas"
                        ],
                        "es": [
                            "puerto",
                            "paso",
                            "abra"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10d3\u10d0\u10e1\u10d0\u10e1\u10d5\u10da\u10d4\u10da\u10d8",
                            "\u10e3\u10e6\u10d4\u10da\u10e2\u10d4\u10ee\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e1g\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "paseyo"
                        ],
                        "it": [
                            "passo",
                            "valico"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0448\u0443\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "transitus"
                        ],
                        "mg": [
                            "ankadilanana",
                            "vozontany"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2l",
                            "p\u00f2rt",
                            "pas",
                            "encisa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04af\u0442\u043a\u0435\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u016fsmyk",
                            "sedlo"
                        ],
                        "wa": [
                            "pass\u00e5jhe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "col": [
                    "Singulier"
                ],
                "cols": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colchicine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Colchicin"
                        ],
                        "en": [
                            "colchicine"
                        ],
                        "it": [
                            "colchicina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30eb\u30d2\u30c1\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "colchicine"
                        ],
                        "pl": [
                            "kolchicyna"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolchicin"
                        ],
                        "wa": [
                            "coltchicene"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colchicine": [
                    "Singulier"
                ],
                "colchicines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colchique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Colchicum"
                        ],
                        "de": [
                            "Zeitlose"
                        ],
                        "en": [
                            "autumn crocus",
                            "meadow saffron",
                            "naked lady"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0648\u0631\u0646\u062c\u0627\u0646"
                        ],
                        "co": [
                            "pampasgiolu"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3lquico"
                        ],
                        "io": [
                            "kolchiko"
                        ],
                        "it": [
                            "colchico"
                        ],
                        "la": [
                            "colchicum"
                        ],
                        "oc": [
                            "colquic",
                            "safran bastard",
                            "tuachin",
                            "bramavaca",
                            "vachar\u00e8la"
                        ],
                        "cs": [
                            "oc\u00fan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colchique": [
                    "Singulier"
                ],
                "colchiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "col\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "woede"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00c4rger",
                            "Wut",
                            "Zorn"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1295\u12f4\u1275"
                        ],
                        "en": [
                            "anger",
                            "rage",
                            "wrath"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0636\u0628",
                            "\u062d\u0641\u064a\u0638\u0629"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0997"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u043d\u0435\u045e"
                        ],
                        "bs": [
                            "ljutnja"
                        ],
                        "br": [
                            "buanegezh",
                            "taeroni"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043d\u044f\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f2lera",
                            "ira"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u61a4\u6012"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud654",
                            "\ubd84\ub178"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3lera",
                            "ira",
                            "furor"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolero"
                        ],
                        "fi": [
                            "viha"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03c5\u03bc\u03cc\u03c2",
                            "\u03bf\u03c1\u03b3\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "iraco"
                        ],
                        "id": [
                            "amarah"
                        ],
                        "it": [
                            "collera",
                            "rabbia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6012\u308a"
                        ],
                        "lt": [
                            "pyktis"
                        ],
                        "nl": [
                            "woede"
                        ],
                        "no": [
                            "sinne"
                        ],
                        "oc": [
                            "col\u00e8ra",
                            "ira"
                        ],
                        "pl": [
                            "gniew",
                            "w\u015bciek\u0142o\u015b\u0107",
                            "z\u0142o\u015b\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043d\u0435\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "vred",
                            "ursinnig",
                            "ilska"
                        ],
                        "tl": [
                            "g\u00e1lit"
                        ],
                        "cs": [
                            "hn\u011bv",
                            "pot\u00ed\u017e"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043d\u0456\u0432"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "col\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "col\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "col\u00e9rique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enclin \u00e0 la col\u00e8re\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "col\u00e9rico"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolerema"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03be\u03cd\u03b8\u03c5\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "collerico"
                        ],
                        "oc": [
                            "coleric",
                            "ir\u00f3s",
                            "prim"
                        ],
                        "sv": [
                            "kolerisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "cholerick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "col\u00e9rique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "col\u00e9riques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "colique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "colic"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f2lic"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3lico"
                        ],
                        "eo": [
                            "koliko"
                        ],
                        "it": [
                            "colica"
                        ],
                        "oc": [
                            "colica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colique": [
                    "Singulier"
                ],
                "coliques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bagasie"
                        ],
                        "de": [
                            "Frachtst\u00fcck",
                            "Gep\u00e4ckst\u00fcck",
                            "Kollo",
                            "Paket",
                            "Bagage",
                            "Verpackung"
                        ],
                        "en": [
                            "parcel",
                            "package"
                        ],
                        "br": [
                            "pakadenn"
                        ],
                        "hr": [
                            "paket"
                        ],
                        "da": [
                            "bagage"
                        ],
                        "es": [
                            "equipaje",
                            "equipajes"
                        ],
                        "eo": [
                            "paka\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "paketti"
                        ],
                        "fy": [
                            "bagaazje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03ad\u03c2",
                            "\u03b2\u03b1\u03bb\u03af\u03c4\u03c3\u03b5\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "poggy\u00e1sz"
                        ],
                        "io": [
                            "pako"
                        ],
                        "it": [
                            "bagaglio"
                        ],
                        "nl": [
                            "colli",
                            "pakket"
                        ],
                        "no": [
                            "bagasje"
                        ],
                        "pt": [
                            "bagagem",
                            "embrulho"
                        ],
                        "ro": [
                            "bagaj"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0433\u0430\u0436",
                            "\u043f\u0430\u043a\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "bagage",
                            "resgods"
                        ],
                        "tr": [
                            "bagaj"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "collaborateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kollaborator",
                            "Mitarbeiter"
                        ],
                        "en": [
                            "collaborator",
                            "coworker"
                        ],
                        "eu": [
                            "lankide"
                        ],
                        "br": [
                            "kenlabourer"
                        ],
                        "es": [
                            "colaborador"
                        ],
                        "gl": [
                            "colaborador"
                        ],
                        "it": [
                            "collaboratore"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5408\u4f5c\u8005"
                        ],
                        "pl": [
                            "wsp\u00f3\u0142pracownik"
                        ],
                        "pt": [
                            "colaborador"
                        ],
                        "cs": [
                            "spolupracovn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collaborateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "collaborateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "collaboration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Travail commun\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zusammenarbeit",
                            "Kollaboration"
                        ],
                        "en": [
                            "collaboration",
                            "partnership",
                            "cooperation"
                        ],
                        "br": [
                            "kenlabour"
                        ],
                        "ca": [
                            "laboraci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "colaboraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunlaborado",
                            "kunlaboro"
                        ],
                        "io": [
                            "kunlaboro"
                        ],
                        "it": [
                            "collaborazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "samenwerking",
                            "medewerking"
                        ],
                        "pl": [
                            "wsp\u00f3\u0142praca"
                        ],
                        "pt": [
                            "colabora\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u043a\u043e\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f",
                            "\u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "medverkan"
                        ],
                        "cs": [
                            "spolupr\u00e1ce",
                            "kooperace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collaboration": [
                    "Singulier"
                ],
                "collaborations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "collaboratrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "collaboratrix"
                        ],
                        "br": [
                            "kenlabourerez"
                        ],
                        "ca": [
                            "laboradora"
                        ],
                        "it": [
                            "collaboratrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "collaboratrice"
                        ],
                        "pl": [
                            "wsp\u00f3\u0142pracowniczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "colaboradora"
                        ],
                        "cs": [
                            "spolupracovnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collaboratrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "collaboratrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "collage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de coller",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gluing"
                        ],
                        "io": [
                            "glutino"
                        ],
                        "it": [
                            "incollaggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "plakken"
                        ],
                        "cs": [
                            "lepen\u00ed",
                            "nalepov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u0152uvre artistique faite de papiers, de photos, d\u2019illustration coll\u00e9s ensemble",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "collage"
                        ],
                        "de": [
                            "Collage"
                        ],
                        "en": [
                            "collage",
                            "up"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf5c\ub77c\uc8fc"
                        ],
                        "es": [
                            "collage"
                        ],
                        "id": [
                            "kolase"
                        ],
                        "it": [
                            "collage"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30e9\u30fc\u30b8\u30e5"
                        ],
                        "nl": [
                            "collage"
                        ],
                        "cs": [
                            "kol\u00e1\u017e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collage": [
                    "Singulier"
                ],
                "collages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "collant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui colle",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sticky",
                            "clingy"
                        ],
                        "br": [
                            "pegus"
                        ],
                        "ca": [
                            "enganx\u00f3s"
                        ],
                        "da": [
                            "stram"
                        ],
                        "es": [
                            "pegajoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "glui\u011dema"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bb\u03bb\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ragad\u00f3s"
                        ],
                        "io": [
                            "glutinanta"
                        ],
                        "it": [
                            "appiccicoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleverig"
                        ],
                        "pl": [
                            "klej\u0105cy",
                            "obcis\u0142y"
                        ],
                        "sv": [
                            "klibbig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "collants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "collante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "collantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sous-v\u00eatement f\u00e9minin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strumpfhose"
                        ],
                        "en": [
                            "pantyhose",
                            "tights"
                        ],
                        "eu": [
                            "panti"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fde\u88e4\u889c"
                        ],
                        "da": [
                            "str\u00f8mpebuks"
                        ],
                        "es": [
                            "pantis"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalson\u015dtrumpo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03c4\u03c3\u03cc\u03bd"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05df"
                        ],
                        "it": [
                            "collant"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bf\u30a4\u30c4"
                        ],
                        "nl": [
                            "panty"
                        ],
                        "pl": [
                            "rajstopy"
                        ],
                        "pt": [
                            "cal\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0433\u043e\u0442\u043a\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "strumpbyxor"
                        ],
                        "cs": [
                            "pun\u010doch\u00e1\u010de"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collant": [
                    "Singulier"
                ],
                "collants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "collat\u00e9ral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "lat\u00e9ral, situ\u00e9 de chaque c\u00f4t\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "collateral"
                        ],
                        "ca": [
                            "lateral"
                        ],
                        "io": [
                            "kolaterala"
                        ],
                        "it": [
                            "collaterale"
                        ],
                        "ro": [
                            "colateral"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collat\u00e9ral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "collat\u00e9raux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "collat\u00e9rale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "collat\u00e9rales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "collation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Repas l\u00e9ger qu\u2019on fait dans l\u2019apr\u00e8s-d\u00eener (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Imbiss",
                            "Zwischenverpflegung",
                            "Zwischenmahlzeit",
                            "Vesper"
                        ],
                        "ca": [
                            "laci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "aperitivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "vieruurtje"
                        ],
                        "ro": [
                            "gustare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collation": [
                    "Singulier"
                ],
                "collations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mati\u00e8re adh\u00e9rente",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klebstoff"
                        ],
                        "en": [
                            "glue",
                            "adhesive",
                            "cement",
                            "paste"
                        ],
                        "eu": [
                            "lekeda"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljepilo"
                        ],
                        "da": [
                            "lim",
                            "klister"
                        ],
                        "es": [
                            "cola",
                            "pegamento",
                            "engrudo"
                        ],
                        "eo": [
                            "gluo",
                            "gluilo",
                            "glua\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "liima"
                        ],
                        "fy": [
                            "lym"
                        ],
                        "hu": [
                            "enyv",
                            "ragaszto"
                        ],
                        "io": [
                            "gluo"
                        ],
                        "id": [
                            "lem",
                            "perekat"
                        ],
                        "it": [
                            "colla"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81a0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0456\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "lijm"
                        ],
                        "no": [
                            "lim"
                        ],
                        "oc": [
                            "pega",
                            "cola"
                        ],
                        "pl": [
                            "klej"
                        ],
                        "pt": [
                            "cola"
                        ],
                        "ro": [
                            "clei",
                            "lipici"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0435\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "lepak"
                        ],
                        "sv": [
                            "lim"
                        ],
                        "cs": [
                            "lepidlo",
                            "klih"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colle": [
                    "Singulier"
                ],
                "colles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "collectif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Commun\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "collective"
                        ],
                        "es": [
                            "colectivo"
                        ],
                        "ia": [
                            "collective"
                        ],
                        "it": [
                            "collettivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "collectief"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolektivn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collectif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "collectifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "collective": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "collectives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "collection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "koleksion"
                        ],
                        "de": [
                            "Sammlung"
                        ],
                        "en": [
                            "collection"
                        ],
                        "ca": [
                            "collecci\u00f3",
                            "lecci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "colecci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "kolekto"
                        ],
                        "it": [
                            "raccolta",
                            "collezione"
                        ],
                        "mt": [
                            "kollezzjoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "collectie"
                        ],
                        "pt": [
                            "colec\u00e7\u00e3o",
                            "cole\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "colec\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f",
                            "\u0441\u0431\u043e\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "sb\u00edrka",
                            "kolekce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collection": [
                    "Singulier"
                ],
                "collections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "collectivisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "collectivism"
                        ],
                        "fi": [
                            "kollektivismi"
                        ],
                        "it": [
                            "collettivismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "collectivisme"
                        ],
                        "sv": [
                            "kollektivism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collectivisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "collectivismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "plak"
                        ],
                        "de": [
                            "kleben",
                            "leimen",
                            "verleimen",
                            "verkleben",
                            "bekleben"
                        ],
                        "en": [
                            "glue",
                            "stick",
                            "paste",
                            "paste up",
                            "placard",
                            "post",
                            "post up"
                        ],
                        "eu": [
                            "lotu"
                        ],
                        "ca": [
                            "empegar",
                            "adherir",
                            "encolar",
                            "enganxar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd99\uc774\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "lime",
                            "klistre"
                        ],
                        "es": [
                            "pegar"
                        ],
                        "eo": [
                            "surglui",
                            "glui",
                            "alglui"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00edma"
                        ],
                        "fi": [
                            "liimata"
                        ],
                        "fy": [
                            "lymje"
                        ],
                        "gl": [
                            "adherir",
                            "apegar",
                            "apelicar",
                            "colar",
                            "pegar"
                        ],
                        "io": [
                            "glutinar"
                        ],
                        "id": [
                            "menggelem"
                        ],
                        "it": [
                            "appiccicare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u043bi\u043c\u0434\u0435\u0443",
                            "\u0436\u0430\u0431\u044b\u0441\u0442\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "opplakken",
                            "overplakken",
                            "lijmen",
                            "hechten",
                            "plakken",
                            "aanplakken",
                            "kleven"
                        ],
                        "oc": [
                            "empegar",
                            "colar"
                        ],
                        "pt": [
                            "colar",
                            "grudar",
                            "solvar"
                        ],
                        "sv": [
                            "limma",
                            "sk\u00f6na"
                        ],
                        "cs": [
                            "lepit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "collier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Bijouterie) Chaine ornementale autour du cou\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "krale"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjerdan"
                        ],
                        "de": [
                            "Halskette",
                            "Halsband"
                        ],
                        "en": [
                            "necklace"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0644\u0627\u062f\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0576\u0575\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "muncuq"
                        ],
                        "br": [
                            "c\u02bchouzoug"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9879\u94fe"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubaa9\uac78\uc774"
                        ],
                        "co": [
                            "cullana"
                        ],
                        "da": [
                            "halsk\u00e6de"
                        ],
                        "es": [
                            "collar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kol\u0109eno"
                        ],
                        "et": [
                            "kaelakee"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaulakoru"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10d4\u10da\u10e1\u10d0\u10d1\u10d0\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b4\u03ad\u03c1\u03b1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyakl\u00e1nc"
                        ],
                        "io": [
                            "koliaro"
                        ],
                        "ia": [
                            "collar"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00e1lsmen"
                        ],
                        "it": [
                            "collana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cd\u30c3\u30af\u30ec\u30b9",
                            "\u9996\u98fe\u308a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0447\u043e\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "monile"
                        ],
                        "nl": [
                            "ketting"
                        ],
                        "pt": [
                            "colar"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u04d9\u0440\u0497\u04d9\u043d",
                            "\u043c\u0443\u0435\u043d\u0441\u0430",
                            "\u043c\u0443\u0435\u043d\u0447\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1hrdeln\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "kolye"
                        ],
                        "tk": [
                            "monjuk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(\u00c9levage) Cercle autour du cou d'un animal\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "collar"
                        ],
                        "da": [
                            "halsb\u00e5nd"
                        ],
                        "ia": [
                            "collar"
                        ],
                        "it": [
                            "collare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0493\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "collare"
                        ],
                        "pl": [
                            "obro\u017ca"
                        ],
                        "pt": [
                            "coleira"
                        ],
                        "cs": [
                            "obojek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(\u00c9levage) Partie du harnais des chevaux d\u2019attelage\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "collar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0636\u0627\u0636"
                        ],
                        "ia": [
                            "collar"
                        ],
                        "it": [
                            "collare"
                        ],
                        "pl": [
                            "chom\u0105to"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u043c\u0443\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "chomout"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collier": [
                    "Singulier"
                ],
                "colliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colliger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "compile"
                        ],
                        "es": [
                            "coleccionar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bb\u03bb\u03ad\u03b3\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "kolektar"
                        ],
                        "oc": [
                            "collegir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "colline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite \u00e9l\u00e9vation de terrain",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "heuwel"
                        ],
                        "sq": [
                            "breg",
                            "kod\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "H\u00fcgel",
                            "Halde"
                        ],
                        "en": [
                            "hill",
                            "hillock"
                        ],
                        "ang": [
                            "dun",
                            "hyll"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0627\u0644\u064a\u0629"
                        ],
                        "ay": [
                            "chaca"
                        ],
                        "eu": [
                            "mendixka"
                        ],
                        "ca": [
                            "tur\u00f3",
                            "pujol",
                            "puig"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u5c71"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b8\ub355"
                        ],
                        "da": [
                            "bakke"
                        ],
                        "es": [
                            "cerro",
                            "colina",
                            "loma"
                        ],
                        "eo": [
                            "monteto"
                        ],
                        "fo": [
                            "heyggjur"
                        ],
                        "fj": [
                            "delana"
                        ],
                        "fi": [
                            "m\u00e4ki",
                            "kukkula",
                            "kumpu",
                            "kunnas"
                        ],
                        "gd": [
                            "cnoc"
                        ],
                        "ga": [
                            "cnoc"
                        ],
                        "cy": [
                            "bryn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10dd\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03cc\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "domb",
                            "hegy"
                        ],
                        "io": [
                            "kolino"
                        ],
                        "id": [
                            "bukit",
                            "rikit",
                            "busut"
                        ],
                        "ia": [
                            "collina",
                            "colle"
                        ],
                        "iu": [
                            "uniuk"
                        ],
                        "it": [
                            "collina",
                            "colle"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e18",
                            "\u5c0f\u5c71"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179b",
                            "\u1780"
                        ],
                        "rw": [
                            "sozi"
                        ],
                        "la": [
                            "collis"
                        ],
                        "mg": [
                            "tanety",
                            "havoana",
                            "bonga"
                        ],
                        "mi": [
                            "puke"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u043e\u0432"
                        ],
                        "nl": [
                            "heuvel"
                        ],
                        "no": [
                            "bakke"
                        ],
                        "oc": [
                            "pu\u00e8g",
                            "colina",
                            "truc"
                        ],
                        "uz": [
                            "tepe"
                        ],
                        "pl": [
                            "pag\u00f3rek",
                            "wzg\u00f3rze"
                        ],
                        "pt": [
                            "colina",
                            "morro"
                        ],
                        "ro": [
                            "deal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0433\u043e\u0440",
                            "\u0432\u0435\u0440\u0445"
                        ],
                        "sv": [
                            "backe",
                            "kulle"
                        ],
                        "sw": [
                            "kilima",
                            "mlima"
                        ],
                        "ss": [
                            "ts\u00e1tjana"
                        ],
                        "tl": [
                            "bur\u00f3l"
                        ],
                        "cs": [
                            "kopec",
                            "pahorek"
                        ],
                        "tr": [
                            "tepe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colline": [
                    "Singulier"
                ],
                "collines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "collision": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "collision",
                            "clash"
                        ],
                        "az": [
                            "toqqu\u015fma"
                        ],
                        "ca": [
                            "lisi\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucda9\ub3cc"
                        ],
                        "da": [
                            "sammenst\u00f8d"
                        ],
                        "es": [
                            "colisi\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "kolari"
                        ],
                        "io": [
                            "koliziono"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u885d\u7a81"
                        ],
                        "nl": [
                            "botsing"
                        ],
                        "no": [
                            "kollisjon",
                            "sammenst\u00f8t",
                            "kollisjon",
                            "samanst\u00f8yt",
                            "samanfall"
                        ],
                        "pl": [
                            "zderzenie",
                            "kolizja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u043b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043a\u043e\u043b\u043b\u0438\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "sammanst\u00f6tning",
                            "kollision"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collision": [
                    "Singulier"
                ],
                "collisions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colloque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kolloquium"
                        ],
                        "en": [
                            "conference",
                            "colloquium"
                        ],
                        "da": [
                            "kollokvium"
                        ],
                        "es": [
                            "coloquio"
                        ],
                        "io": [
                            "konfero"
                        ],
                        "nl": [
                            "colloquium"
                        ],
                        "pt": [
                            "col\u00f3quio"
                        ],
                        "wa": [
                            "raplo\u00fb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colloque": [
                    "Singulier"
                ],
                "colloques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "collusion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Intelligence secr\u00e8te\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "collusion"
                        ],
                        "ca": [
                            "lusi\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "colusi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "koluzio"
                        ],
                        "io": [
                            "koluziono"
                        ],
                        "it": [
                            "collusione"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0628\u0627\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "conluio"
                        ],
                        "sr": [
                            "koluzija"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collusion": [
                    "Singulier"
                ],
                "collusions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Cologne": [
        {
            "type": "Nom propre 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Keulen"
                        ],
                        "de": [
                            "K\u00f6ln"
                        ],
                        "en": [
                            "Cologne"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u0644\u0648\u0646\u064a\u0627"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u041a\u044c\u043e\u043b\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "Col\u00f2nia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79d1\u9686"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucfb0\ub978"
                        ],
                        "da": [
                            "K\u00f6ln"
                        ],
                        "es": [
                            "Colonia"
                        ],
                        "eo": [
                            "Kolonjo"
                        ],
                        "et": [
                            "K\u00f6ln"
                        ],
                        "fi": [
                            "K\u00f6ln"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05dc\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "K\u00f6ln"
                        ],
                        "id": [
                            "K\u00f6ln"
                        ],
                        "it": [
                            "Colonia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b1\u30eb\u30f3"
                        ],
                        "ku": [
                            "K\u00f6ln"
                        ],
                        "la": [
                            "Colonia Agrippina"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0136elne"
                        ],
                        "nl": [
                            "Keulen"
                        ],
                        "no": [
                            "K\u00f6ln"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0644\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "Kolonia"
                        ],
                        "pt": [
                            "Col\u00f3nia"
                        ],
                        "ro": [
                            "K\u00f6ln"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041a\u0451\u043b\u044c\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u041a\u0435\u043b\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "Kol\u00edn nad R\u00fdnom"
                        ],
                        "sv": [
                            "K\u00f6ln"
                        ],
                        "tl": [
                            "Cologne"
                        ],
                        "cs": [
                            "Kol\u00edn nad R\u00fdnem"
                        ],
                        "tr": [
                            "K\u00f6ln"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u041a\u0435\u043b\u044c\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "colombe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau (1).",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "p\u00ebllumb"
                        ],
                        "de": [
                            "Taube",
                            "Friedenstaube"
                        ],
                        "en": [
                            "dove",
                            "pigeon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0645\u0627\u0645\u0629",
                            "\u064a\u0645\u0627\u0645\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0572\u0561\u057e\u0576\u056b"
                        ],
                        "eu": [
                            "urzo"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u0443\u0431"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u044a\u043b\u044a\u0431"
                        ],
                        "ca": [
                            "colom"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e3d\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\ub458\uae30"
                        ],
                        "co": [
                            "culombula"
                        ],
                        "hr": [
                            "golub"
                        ],
                        "da": [
                            "due"
                        ],
                        "es": [
                            "paloma"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolombo"
                        ],
                        "et": [
                            "tuvi"
                        ],
                        "fo": [
                            "d\u00fagva"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyyhkynen"
                        ],
                        "fy": [
                            "do"
                        ],
                        "gd": [
                            "calman"
                        ],
                        "ga": [
                            "colm"
                        ],
                        "gl": [
                            "pomba"
                        ],
                        "cy": [
                            "colomen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e2\u10e0\u10d4\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03ad\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d5\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "galamb"
                        ],
                        "io": [
                            "kolombo"
                        ],
                        "id": [
                            "merpati",
                            "dara"
                        ],
                        "ia": [
                            "columba"
                        ],
                        "is": [
                            "d\u00f3fa"
                        ],
                        "it": [
                            "piccione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ce9"
                        ],
                        "la": [
                            "columba"
                        ],
                        "lv": [
                            "balodis"
                        ],
                        "lt": [
                            "balandis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0443\u043b\u0430\u0431"
                        ],
                        "ms": [
                            "merpati"
                        ],
                        "nl": [
                            "duif"
                        ],
                        "no": [
                            "due"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0627\u062e\u062a\u0647",
                            "\u06a9\u0628\u0648\u062a\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "go\u0142\u0105b"
                        ],
                        "pt": [
                            "pombo"
                        ],
                        "ro": [
                            "porumbel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u0443\u0431\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u0443\u0431"
                        ],
                        "sk": [
                            "holub"
                        ],
                        "sl": [
                            "golob"
                        ],
                        "sv": [
                            "duva"
                        ],
                        "cs": [
                            "holub"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcvercin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u0443\u0431"
                        ],
                        "wa": [
                            "colon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colombe": [
                    "Singulier"
                ],
                "colombes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}