{
    "codifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "codify"
                        ],
                        "es": [
                            "codificar"
                        ],
                        "gl": [
                            "codificar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c9\u03b4\u03b9\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce"
                        ],
                        "cs": [
                            "kodifikovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "codomaine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "codomain"
                        ],
                        "is": [
                            "a\u00f0mengi",
                            "\u00edtak",
                            "bakmengi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d42\u57df"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e5lm\u00e4ngd"
                        ],
                        "cs": [
                            "obor hodnot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "codomaine": [
                    "Singulier"
                ],
                "codomaines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "co\u00e9diteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mitherausgeber"
                        ],
                        "en": [
                            "coeditor"
                        ],
                        "ca": [
                            "coeditor"
                        ],
                        "es": [
                            "coeditor"
                        ],
                        "it": [
                            "coeditore"
                        ],
                        "pt": [
                            "coeditor"
                        ],
                        "ro": [
                            "coeditor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "co\u00e9diteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "co\u00e9diteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "co\u00e9ditrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mitherausgeberin"
                        ],
                        "en": [
                            "coeditor"
                        ],
                        "ca": [
                            "coeditora"
                        ],
                        "es": [
                            "coeditora"
                        ],
                        "it": [
                            "coeditrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "coeditora"
                        ],
                        "ro": [
                            "coeditoare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "co\u00e9ditrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "co\u00e9ditrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coefficient": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Koeffizient"
                        ],
                        "en": [
                            "coefficient"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0435\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "coeficient"
                        ],
                        "es": [
                            "coeficiente"
                        ],
                        "eo": [
                            "koeficiento"
                        ],
                        "fi": [
                            "kerroin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "egy\u00fctthat\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "koeficiento"
                        ],
                        "is": [
                            "stu\u00f0ull"
                        ],
                        "it": [
                            "coefficiente"
                        ],
                        "nl": [
                            "co\u00ebffici\u00ebnt"
                        ],
                        "no": [
                            "koeffisient"
                        ],
                        "pt": [
                            "coeficiente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "koefficient"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coefficient": [
                    "Singulier"
                ],
                "coefficients": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u0153lacanthe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Latimeria"
                        ],
                        "de": [
                            "Quastenflosser"
                        ],
                        "en": [
                            "coelacanth"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0430\u0442\u0438\u043c\u0435\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "lacant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8154\u68d8\u9b5a"
                        ],
                        "da": [
                            "coelacanth"
                        ],
                        "es": [
                            "celacanto"
                        ],
                        "id": [
                            "coelacanth"
                        ],
                        "it": [
                            "celacanto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30fc\u30e9\u30ab\u30f3\u30b9"
                        ],
                        "jbo": [
                            "gombesa"
                        ],
                        "nl": [
                            "coelacant"
                        ],
                        "no": [
                            "kvastfinnefisker"
                        ],
                        "oc": [
                            "celacant"
                        ],
                        "pt": [
                            "celacanto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043b\u0430\u043a\u0430\u043d\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "latim\u00e9ria divn\u00e1"
                        ],
                        "sv": [
                            "havstofsstj\u00e4rt"
                        ],
                        "cs": [
                            "latim\u00e9rie podivn\u00e1"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0435\u043b\u0430\u043a\u0430\u043d\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1 v\u00e2y tay"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u0153lacanthe": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u0153lacanthes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u0153lent\u00e9r\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "coelenterate"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8154\u80a0\u52a8\u7269"
                        ],
                        "es": [
                            "celent\u00e9reo"
                        ],
                        "eo": [
                            "celenterulo"
                        ],
                        "oc": [
                            "celenter\u00e8u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u0153lent\u00e9r\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u0153lent\u00e9r\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "co-\u00e9pouse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wife",
                            "bride",
                            "wife",
                            "law",
                            "wife"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "coesposa"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunedzino",
                            "boedzino"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "ln": [
                            "mbanda"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5ab5"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0648\u0648",
                            "\u0628\u0646\u0627\u0646\u062c"
                        ],
                        "sw": [
                            "mke mwenza"
                        ],
                        "tr": [
                            "kuma",
                            "ortak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "co-\u00e9pouse": [
                    "Singulier"
                ],
                "co-\u00e9pouses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "co\u00e9quipier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Teamkollege",
                            "Mannschaftskamerad",
                            "Mitspieler",
                            "Kollege"
                        ],
                        "en": [
                            "teammate"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud300\uba54\uc774\ud2b8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03c0\u03b1\u03af\u03ba\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30fc\u30e0\u30e1\u30a4\u30c8"
                        ],
                        "sv": [
                            "medspelare",
                            "lagkamrat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "co\u00e9quipier": [
                    "Singulier"
                ],
                "co\u00e9quipiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coercitif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zwingend",
                            "zwanghaft"
                        ],
                        "en": [
                            "coercive"
                        ],
                        "es": [
                            "coercitivo"
                        ],
                        "id": [
                            "koersif"
                        ],
                        "it": [
                            "coercitivo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f37\u5236\u7684\u306a"
                        ],
                        "nl": [
                            "dwangmatig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "koercitiv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coercitif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "coercitifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "coercitive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "coercitives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "coercition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Droit) Pouvoir officiel de contraindre quelqu\u2019un (\u00e0 faire quelque chose, ou \u00e0 le faire d\u2019une certaine fa\u00e7on, ou \u00e0 ne pas le faire du tout).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "N\u00f6tigung"
                        ],
                        "en": [
                            "coercion",
                            "enforcement"
                        ],
                        "ca": [
                            "coerci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "coerci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "represo"
                        ],
                        "it": [
                            "coercizione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coercition": [
                    "Singulier"
                ],
                "coercitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u0153ur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Organe (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hart"
                        ],
                        "sq": [
                            "zem\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Herz"
                        ],
                        "en": [
                            "heart"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u056b\u0580\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "q\u0259lb",
                            "\u00fcr\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "bihotz"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u044d\u0440\u0446\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "kalon"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u0440\u0446\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "cor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5fc3\u810f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2ec\uc7a5"
                        ],
                        "co": [
                            "core"
                        ],
                        "hr": [
                            "srce"
                        ],
                        "da": [
                            "hjerte"
                        ],
                        "es": [
                            "coraz\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "koro"
                        ],
                        "et": [
                            "s\u00fcda"
                        ],
                        "fi": [
                            "syd\u00e4n"
                        ],
                        "fy": [
                            "hert"
                        ],
                        "gd": [
                            "cridhe"
                        ],
                        "ga": [
                            "cro\u00ed"
                        ],
                        "gl": [
                            "coraz\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "calon"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03b4\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00edv"
                        ],
                        "io": [
                            "kordio"
                        ],
                        "id": [
                            "jantung"
                        ],
                        "ia": [
                            "corde"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1406\u14bb\u14aa\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "hjarta"
                        ],
                        "it": [
                            "cuore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5fc3\u81d3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04af\u0440\u0435\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u04af\u0440\u04e9\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "dil"
                        ],
                        "la": [
                            "cor"
                        ],
                        "lv": [
                            "sirds"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161irdis"
                        ],
                        "lb": [
                            "H\u00e4erz"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0440\u0446\u0435"
                        ],
                        "ms": [
                            "jantung"
                        ],
                        "mg": [
                            "fo"
                        ],
                        "mt": [
                            "qalb"
                        ],
                        "nl": [
                            "hart"
                        ],
                        "no": [
                            "hjerte",
                            "hjarte"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2r"
                        ],
                        "uz": [
                            "yurak"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0644\u0628",
                            "\u062f\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "serce"
                        ],
                        "pt": [
                            "cora\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "cord",
                            "inim\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0435"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0926\u092f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0440\u0446\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "srdce"
                        ],
                        "sl": [
                            "srce"
                        ],
                        "sv": [
                            "hj\u00e4rta"
                        ],
                        "sw": [
                            "moyo"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u049b\u0430\u043b\u0431",
                            "\u0434\u0438\u043b"
                        ],
                        "tl": [
                            "puso"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0439\u04e9\u0440\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "srdce"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e27\u0e43\u0e08",
                            "\u0e14\u0e27\u0e07\u0e43\u0e08"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u00fcrek",
                            "kalp"
                        ],
                        "tk": [
                            "kalp",
                            "\u00fd\u00fcrek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0446\u0435"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u00e1i tim"
                        ],
                        "wa": [
                            "cour"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e8\u05e5"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tendresse, amour",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Liebchen"
                        ],
                        "en": [
                            "dear",
                            "love"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\uc74c"
                        ],
                        "es": [
                            "coraz\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "coraz\u00f3n"
                        ],
                        "pl": [
                            "serdeczno\u015b\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4rlek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fermet\u00e9, courage (Par extension) (Vieilli)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "heart"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52c7\u6c14"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6a9\uae30"
                        ],
                        "es": [
                            "est\u00f3mago",
                            "\u00e1nimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52c7\u6c17"
                        ],
                        "pl": [
                            "serce"
                        ],
                        "sv": [
                            "sj\u00e4lsstyrka",
                            "mod"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Centre de l\u2019affectivit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herz"
                        ],
                        "en": [
                            "heart"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\uc74c"
                        ],
                        "es": [
                            "coraz\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "animo"
                        ],
                        "nl": [
                            "hart"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Symbole de carte",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "heart"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud558\ud2b8"
                        ],
                        "es": [
                            "coraz\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kero",
                            "koro"
                        ],
                        "fi": [
                            "hertta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03cd\u03c0\u03b1"
                        ],
                        "ia": [
                            "corde"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1406\u14bb\u14aa\u1466"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cf\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0431\u0430\u043d"
                        ],
                        "pl": [
                            "kier",
                            "serce"
                        ],
                        "ro": [
                            "cup\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "hj\u00e4rter"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Centre symbolique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "heart",
                            "crux"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc911\uc2ec"
                        ],
                        "es": [
                            "coraz\u00f3n"
                        ],
                        "ia": [
                            "corde"
                        ],
                        "pl": [
                            "serce",
                            "sedno"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hart"
                        ],
                        "ang": [
                            "heorte"
                        ],
                        "fo": [
                            "hjarta"
                        ],
                        "fi": [
                            "syd\u00e4n"
                        ],
                        "gd": [
                            "cridhe"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00edv"
                        ],
                        "rw": [
                            "tima"
                        ],
                        "ms": [
                            "jantung"
                        ],
                        "pl": [
                            "kierki"
                        ],
                        "ro": [
                            "inim\u0103"
                        ],
                        "tl": [
                            "pus\u00f2"
                        ],
                        "cs": [
                            "srdce"
                        ],
                        "tr": [
                            "kalp",
                            "y\u00fcrek"
                        ],
                        "zu": [
                            "inhliziyo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u0153ur": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u0153urs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "co\u00e9volution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Koevolution",
                            "Coevolution"
                        ],
                        "en": [
                            "coevolution"
                        ],
                        "ca": [
                            "coevoluci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "samudvikling",
                            "koevolution"
                        ],
                        "es": [
                            "coevoluci\u00f3n",
                            "evoluci\u00f3n concertada"
                        ],
                        "it": [
                            "coevoluzione"
                        ],
                        "cs": [
                            "koevoluce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "co\u00e9volution": [
                    "Singulier"
                ],
                "co\u00e9volutions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coexister": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "coexist"
                        ],
                        "ca": [
                            "coexistir"
                        ],
                        "it": [
                            "coesistere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "samexistera",
                            "koexistera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "coffre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Meuble en forme de caisse, propre \u00e0 enfermer diverses choses",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Truhe"
                        ],
                        "en": [
                            "coffer",
                            "box",
                            "chest",
                            "trunk"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0642",
                            "\u062e\u0632\u064a\u0646\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "cofre"
                        ],
                        "es": [
                            "ba\u00fal"
                        ],
                        "fi": [
                            "arkku"
                        ],
                        "it": [
                            "forziere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0434\u044b\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "kist"
                        ],
                        "pl": [
                            "skrzynia",
                            "kufer"
                        ],
                        "pt": [
                            "ba\u00fa"
                        ],
                        "sv": [
                            "kista",
                            "koffert"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0434\u044b\u043a"
                        ],
                        "tr": [
                            "sand\u0131k"
                        ],
                        "tk": [
                            "sandyk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie arri\u00e8re d\u2019une voiture o\u00f9 l\u2019on range les bagages et autres objets",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kofferraum"
                        ],
                        "en": [
                            "trunk",
                            "boot"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0632\u064a\u0646\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "maletero"
                        ],
                        "it": [
                            "baule",
                            "bagagliaio"
                        ],
                        "nl": [
                            "kofferbak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "koffer"
                        ],
                        "de": [
                            "Koffer",
                            "Kasten",
                            "Kiste",
                            "Truhe"
                        ],
                        "ang": [
                            "ciest"
                        ],
                        "ca": [
                            "bagul",
                            "caixa",
                            "caix\u00f3",
                            "arca"
                        ],
                        "da": [
                            "kuffert",
                            "kiste"
                        ],
                        "es": [
                            "ba\u00fal",
                            "cofre",
                            "caj\u00f3n",
                            "arca"
                        ],
                        "eo": [
                            "kofro",
                            "kesto"
                        ],
                        "fo": [
                            "kuffert",
                            "kassi",
                            "d\u00f3s"
                        ],
                        "fi": [
                            "matkalaukku"
                        ],
                        "fy": [
                            "kiste"
                        ],
                        "gd": [
                            "ciste"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1da"
                        ],
                        "io": [
                            "kofro"
                        ],
                        "it": [
                            "baule"
                        ],
                        "la": [
                            "arca"
                        ],
                        "nl": [
                            "kofferbak",
                            "kist",
                            "schrijn"
                        ],
                        "no": [
                            "kuffert"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142abo"
                        ],
                        "pt": [
                            "ba\u00fa",
                            "arca",
                            "caixa",
                            "mala"
                        ],
                        "ro": [
                            "lad\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u043c\u043e\u0434\u0430\u043d",
                            "\u0431\u0430\u0433\u0430\u0436\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "tr": [
                            "bavul"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coffre": [
                    "Singulier"
                ],
                "coffres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coffre-fort": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "safe",
                            "strongbox",
                            "lockbox",
                            "coffer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0632\u0646\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "houarn"
                        ],
                        "ca": [
                            "caixa forta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4fdd\u9669\u67dc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae08\uace0"
                        ],
                        "es": [
                            "caja fuerte",
                            "caja de caudales"
                        ],
                        "id": [
                            "brankas"
                        ],
                        "it": [
                            "cassaforte"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91d1\u5eab"
                        ],
                        "nl": [
                            "brandkast",
                            "kluis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0439\u0444"
                        ],
                        "sv": [
                            "kassask\u00e5p"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ee7 s\u1eaft"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coffre-fort": [
                    "Singulier"
                ],
                "coffres-forts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coffret": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "boks",
                            "doos"
                        ],
                        "sq": [
                            "kuti"
                        ],
                        "de": [
                            "B\u00fcchse",
                            "Schachtel",
                            "Kassette"
                        ],
                        "en": [
                            "box",
                            "case",
                            "tin",
                            "cassette"
                        ],
                        "ang": [
                            "box"
                        ],
                        "ca": [
                            "capsa"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00e5se"
                        ],
                        "es": [
                            "caja"
                        ],
                        "eo": [
                            "skatolo",
                            "kesteto"
                        ],
                        "fo": [
                            "d\u00f3s"
                        ],
                        "fi": [
                            "rasia"
                        ],
                        "fy": [
                            "doaze"
                        ],
                        "gd": [
                            "bocsa"
                        ],
                        "hu": [
                            "doboz"
                        ],
                        "io": [
                            "kofreto"
                        ],
                        "is": [
                            "skr\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "scatola"
                        ],
                        "la": [
                            "capsa"
                        ],
                        "ms": [
                            "kotak"
                        ],
                        "nl": [
                            "koffertje",
                            "kistje"
                        ],
                        "pl": [
                            "pude\u0142ko"
                        ],
                        "pt": [
                            "caixa"
                        ],
                        "ro": [
                            "cutie",
                            "lad\u0103",
                            "loj\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "ask",
                            "dosa"
                        ],
                        "sw": [
                            "sanduku"
                        ],
                        "tl": [
                            "kah\u00f3n"
                        ],
                        "cs": [
                            "bedna"
                        ],
                        "tr": [
                            "kutu"
                        ],
                        "zu": [
                            "ibhokisi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coffret": [
                    "Singulier"
                ],
                "coffrets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cogestion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "samstyre"
                        ],
                        "it": [
                            "cogestione"
                        ],
                        "mg": [
                            "mitantana"
                        ],
                        "no": [
                            "samstyre"
                        ],
                        "sv": [
                            "samstyre"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cogestion": [
                    "Singulier"
                ],
                "cogestions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cogitation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de cogiter",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cogitation"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043c\u0438\u0448\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "es": [
                            "cogitaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "pensado"
                        ],
                        "cs": [
                            "kogitace",
                            "p\u0159em\u00fd\u0161len\u00ed",
                            "uva\u017eov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cogitation": [
                    "Singulier"
                ],
                "cogitations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cognac": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "konjak"
                        ],
                        "de": [
                            "Kognak"
                        ],
                        "en": [
                            "cognac"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u044c\u044f\u043a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79d1\u6d85\u514b\u767e\u5170\u5730"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf54\ub0d1"
                        ],
                        "hr": [
                            "ko\u01ccak"
                        ],
                        "da": [
                            "cognac"
                        ],
                        "es": [
                            "co\u00f1ac"
                        ],
                        "eo": [
                            "konjako"
                        ],
                        "fo": [
                            "konjak"
                        ],
                        "fi": [
                            "konjakki"
                        ],
                        "fy": [
                            "konjak"
                        ],
                        "ga": [
                            "coinneac"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac\u03ba"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "konyak"
                        ],
                        "io": [
                            "konyako"
                        ],
                        "is": [
                            "kon\u00edak"
                        ],
                        "it": [
                            "cognac"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30cb\u30e3\u30c3\u30af"
                        ],
                        "nl": [
                            "cognac"
                        ],
                        "no": [
                            "konjakk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0646\u06cc\u0627\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "koniak"
                        ],
                        "pt": [
                            "conhaque"
                        ],
                        "ro": [
                            "coniac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u044c\u044f\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "konjak"
                        ],
                        "cs": [
                            "ko\u0148ak"
                        ],
                        "tr": [
                            "kanyak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u044c\u044f\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "r\u01b0\u1ee3u",
                            "nh\u1eafc"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cognac": [
                    "Singulier"
                ],
                "cognacs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cognassier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cydonia oblonga"
                        ],
                        "en": [
                            "quince"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0641\u0631\u062c\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "codonyer"
                        ],
                        "co": [
                            "melucutognu"
                        ],
                        "es": [
                            "membrillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "cidoniarbo",
                            "cidoniujo"
                        ],
                        "io": [
                            "quingiero"
                        ],
                        "it": [
                            "melo cotogno",
                            "cotogno"
                        ],
                        "oc": [
                            "codonhi\u00e8r"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0439\u0432\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kvitten"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cognassier": [
                    "Singulier"
                ],
                "cognassiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cogn\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Axt"
                        ],
                        "en": [
                            "axe",
                            "hatchet"
                        ],
                        "br": [
                            "hal"
                        ],
                        "co": [
                            "piulone",
                            "piccozzu"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirves"
                        ],
                        "ia": [
                            "hachetta"
                        ],
                        "ro": [
                            "secure"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u043f\u043e\u0440 \u043b\u0435\u0441\u043e\u0440\u0443\u0431\u0430",
                            "\u0442\u043e\u043f\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cogn\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "cogn\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cogner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to bang"
                        ],
                        "ca": [
                            "colpejar",
                            "atonyinar"
                        ],
                        "es": [
                            "golpear"
                        ],
                        "eo": [
                            "frapi"
                        ],
                        "fi": [
                            "ly\u00f6d\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c4\u03c5\u03c0\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "picchiare"
                        ],
                        "no": [
                            "sl\u00e5"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cognitariat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cognitariat"
                        ],
                        "ca": [
                            "cognitariat"
                        ],
                        "es": [
                            "cognitariado"
                        ],
                        "it": [
                            "cognitariato"
                        ],
                        "pt": [
                            "cognitariado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cognitariat": [
                    "Singulier"
                ],
                "cognitariats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cognitif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui se rapporte \u00e0 la connaissance\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cognitive"
                        ],
                        "it": [
                            "cognitivo"
                        ],
                        "oc": [
                            "cognitiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "kognitivn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cognitif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cognitifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cognitive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cognitives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cognition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kognition"
                        ],
                        "en": [
                            "cognition"
                        ],
                        "it": [
                            "cognizione"
                        ],
                        "oc": [
                            "cognicion"
                        ],
                        "sv": [
                            "kognition"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u1eadn th\u1ee9c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cognition": [
                    "Singulier"
                ],
                "cognitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cohabitation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cohabitation"
                        ],
                        "ca": [
                            "cohabitaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "cohabitaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03af\u03ba\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "coabitazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "koabitacja",
                            "kohabitacja"
                        ],
                        "cs": [
                            "spoluna\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed",
                            "sou\u017eit\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cohabitation": [
                    "Singulier"
                ],
                "cohabitations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cohabiter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zusammenleben"
                        ],
                        "en": [
                            "cohabit",
                            "cohabitate"
                        ],
                        "ca": [
                            "cohabitar"
                        ],
                        "es": [
                            "cohabitar"
                        ],
                        "it": [
                            "coabitare"
                        ],
                        "oc": [
                            "coabitar"
                        ],
                        "pt": [
                            "coabitar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "coh\u00e9rent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "koh\u00e4rent"
                        ],
                        "en": [
                            "coherent",
                            "connected",
                            "consistent"
                        ],
                        "es": [
                            "coherente"
                        ],
                        "eo": [
                            "kohera"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03c6\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "koheranta"
                        ],
                        "it": [
                            "coerente"
                        ],
                        "la": [
                            "continuus"
                        ],
                        "nl": [
                            "coherent",
                            "samenhangend"
                        ],
                        "no": [
                            "sammenhengende",
                            "logisk"
                        ],
                        "ro": [
                            "coerent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "sammanh\u00e4ngande"
                        ],
                        "cs": [
                            "soudr\u017en\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coh\u00e9rent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "coh\u00e9rents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "coh\u00e9rente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "coh\u00e9rentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cohorte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "corps d\u2019infanterie romaine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kohorte"
                        ],
                        "en": [
                            "cohort"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0628"
                        ],
                        "bs": [
                            "kohorta"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0445\u043e\u0440\u0442\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "cohorte"
                        ],
                        "et": [
                            "kohort"
                        ],
                        "gl": [
                            "cohorte"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03cc\u03c1\u03c4\u03b9\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "coorte"
                        ],
                        "lt": [
                            "kohorta"
                        ],
                        "nl": [
                            "cohort"
                        ],
                        "no": [
                            "kohort"
                        ],
                        "pl": [
                            "kohorta"
                        ],
                        "pt": [
                            "coorte"
                        ],
                        "ro": [
                            "cohort\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0433\u043e\u0440\u0442\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "kohorta"
                        ],
                        "tr": [
                            "kohort"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cohorte": [
                    "Singulier"
                ],
                "cohortes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cohue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gew\u00fchl",
                            "Menschengew\u00fchl"
                        ],
                        "en": [
                            "bustle",
                            "bustling",
                            "crowd",
                            "throng"
                        ],
                        "es": [
                            "marabunta"
                        ],
                        "io": [
                            "turbacho"
                        ],
                        "it": [
                            "folla",
                            "ressa",
                            "calca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cohue": [
                    "Singulier"
                ],
                "cohues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coiffe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kappe"
                        ],
                        "en": [
                            "cap"
                        ],
                        "br": [
                            "koef",
                            "pennwisk"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f2fia"
                        ],
                        "io": [
                            "kofio"
                        ],
                        "it": [
                            "cuffia"
                        ],
                        "nl": [
                            "kap"
                        ],
                        "no": [
                            "kyse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coiffe": [
                    "Singulier"
                ],
                "coiffes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coiffer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arranger les cheveux.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frisieren"
                        ],
                        "es": [
                            "peinar"
                        ],
                        "eo": [
                            "frizi"
                        ],
                        "nl": [
                            "kammen"
                        ],
                        "pt": [
                            "frisar"
                        ],
                        "sv": [
                            "frisera"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "?",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "curl",
                            "do"
                        ],
                        "ca": [
                            "pentinar"
                        ],
                        "fo": [
                            "grei\u00f0a",
                            "seta h\u00e1ri\u00f0"
                        ],
                        "pl": [
                            "fryzowa\u0107",
                            "uk\u0142ada\u0107 w\u0142osy"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010desat",
                            "u\u010desat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "coiffeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne dont le m\u00e9tier est de couper les cheveux, et \u00e9ventuellement la barbe\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "haarkapper"
                        ],
                        "de": [
                            "Friseur",
                            "Fris\u00f6r"
                        ],
                        "en": [
                            "hairdresser",
                            "barber",
                            "coiffeur"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0644\u0627\u0642"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u0259ll\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "apaintzaile"
                        ],
                        "br": [
                            "perukenner",
                            "ficher blev"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0430\u0444\u044c\u043e\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "perruquer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7406\u53d1\u5e08",
                            "\u7f8e\u53d1\u5e08"
                        ],
                        "co": [
                            "piluccheru"
                        ],
                        "da": [
                            "fris\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "peluquero"
                        ],
                        "eo": [
                            "frizisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kampaaja"
                        ],
                        "fy": [
                            "hierknipper"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d0\u10e0\u10d8\u10d9\u10db\u10d0\u10ee\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bc\u03bc\u03c9\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "fodr\u00e1sz"
                        ],
                        "io": [
                            "kuafisto"
                        ],
                        "it": [
                            "parrucchiere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7406\u9aea\u5e2b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0448\u0442\u0430\u0440\u0430\u0437"
                        ],
                        "lb": [
                            "Coiffer"
                        ],
                        "nl": [
                            "kapper",
                            "kapster"
                        ],
                        "no": [
                            "fris\u00f8r"
                        ],
                        "oc": [
                            "perruqui\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "fryzjer"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabeleireiro",
                            "frisador"
                        ],
                        "ro": [
                            "frizer"
                        ],
                        "sv": [
                            "fris\u00f6r",
                            "h\u00e5rfris\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "kade\u0159n\u00edk",
                            "et kade\u0159nice"
                        ],
                        "tr": [
                            "berber"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ee3 c\u1eaft t\u00f3c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Salon de coiffure\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Friseursalon",
                            "Fris\u00f6rsalon"
                        ],
                        "en": [
                            "s"
                        ],
                        "eo": [
                            "frizejo"
                        ],
                        "ga": [
                            "gruagaire"
                        ],
                        "it": [
                            "parrucchiere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0448\u0442\u0430\u0440\u0430\u0437"
                        ],
                        "lb": [
                            "Coiffersalon"
                        ],
                        "cs": [
                            "kade\u0159nictv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coiffeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "coiffeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coiffeuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Profession\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kapster"
                        ],
                        "de": [
                            "Friseurin",
                            "Fris\u00f6rin",
                            "Friseuse",
                            "Fris\u00f6se"
                        ],
                        "en": [
                            "hairdresser"
                        ],
                        "ca": [
                            "perruquera"
                        ],
                        "es": [
                            "peluquera"
                        ],
                        "eo": [
                            "frizistino"
                        ],
                        "fi": [
                            "naisparturi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bc\u03bc\u03ce\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "parrucchiera"
                        ],
                        "nl": [
                            "kapster",
                            "coiffeuse"
                        ],
                        "oc": [
                            "perruqui\u00e8ra",
                            "perruqui\u00e8ira"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabeleireira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0435\u0440\u0448\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e5rfris\u00f6rska"
                        ],
                        "cs": [
                            "kade\u0159nice"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Meuble\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Poudreuse",
                            "Toilettentisch"
                        ],
                        "en": [
                            "vanity",
                            "dressing table"
                        ],
                        "ca": [
                            "tocador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u68b3\u5986\u53f0"
                        ],
                        "es": [
                            "tocador"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03bf\u03c5\u03b1\u03bb\u03ad\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5316\u7ca7\u53f0",
                            "\u93e1\u53f0"
                        ],
                        "no": [
                            "sminkebord"
                        ],
                        "pl": [
                            "toaletka",
                            "pettiniera",
                            "poudreuse",
                            "toalettasztal"
                        ],
                        "sv": [
                            "toalettbord"
                        ],
                        "cs": [
                            "toaleta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coiffeuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "coiffeuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coiffure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mani\u00e8re dont on arrange les cheveux.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frisur"
                        ],
                        "en": [
                            "hairstyle",
                            "haircut",
                            "hairdo",
                            "coiffure"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0633\u0631\u064a\u062d\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0440\u0438\u0437\u044c\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "pentinat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53d1\u578b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba38\ub9ac \ubaa8\uc591"
                        ],
                        "hr": [
                            "frizura"
                        ],
                        "da": [
                            "frisure"
                        ],
                        "es": [
                            "peinado"
                        ],
                        "eo": [
                            "hararan\u011do"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03bc\u03bc\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05e1\u05e8\u05d5\u05e7\u05ea"
                        ],
                        "it": [
                            "acconciatura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9aea\u578b"
                        ],
                        "nl": [
                            "coiffure",
                            "kapsel"
                        ],
                        "no": [
                            "frisyre"
                        ],
                        "pl": [
                            "fryzura"
                        ],
                        "pt": [
                            "penteado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0447\u0451\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "frizura"
                        ],
                        "sl": [
                            "pri\u010deska"
                        ],
                        "sv": [
                            "frisyr"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fa\u010des"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u0447\u0456\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e9\u05e2\u05e8\u05df"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "fi": [
                            "kampaus"
                        ],
                        "io": [
                            "kuafo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9aea\u578b"
                        ],
                        "pl": [
                            "fryzura"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fa\u010des"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coiffure": [
                    "Singulier"
                ],
                "coiffures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce servant \u00e0 fendre le bois ou la pierre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Keil"
                        ],
                        "en": [
                            "wedge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0633\u0641\u064a\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "genn"
                        ],
                        "ca": [
                            "tasc\u00f3",
                            "cuny"
                        ],
                        "co": [
                            "cozza",
                            "cugnolu"
                        ],
                        "es": [
                            "cu\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "kojno"
                        ],
                        "it": [
                            "cuneo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u044b\u043d\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0448\u044b\u043d\u0430\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "spie",
                            "keg",
                            "keil",
                            "wig"
                        ],
                        "no": [
                            "kile",
                            "blei"
                        ],
                        "oc": [
                            "cunh"
                        ],
                        "pl": [
                            "klin"
                        ],
                        "pt": [
                            "cunha"
                        ],
                        "ro": [
                            "ic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b",
                            "\u043a\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u04e9\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "kl\u00edn"
                        ],
                        "tk": [
                            "pahna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Endroit dans un angle\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hoek"
                        ],
                        "sq": [
                            "qoshe"
                        ],
                        "de": [
                            "Ecke",
                            "Eck",
                            "Winkel"
                        ],
                        "en": [
                            "corner",
                            "angle",
                            "chock",
                            "nook"
                        ],
                        "eu": [
                            "zoko",
                            "xoko"
                        ],
                        "br": [
                            "korn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u044a\u0433\u044a\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "angle",
                            "cantonada",
                            "rac\u00f3",
                            "falca",
                            "tasc\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6c\uc11d"
                        ],
                        "co": [
                            "cantu",
                            "catagnu"
                        ],
                        "da": [
                            "hj\u00f8rne"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1ngulo",
                            "rinc\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "angulo"
                        ],
                        "et": [
                            "nurk"
                        ],
                        "fo": [
                            "horn",
                            "k\u00edli",
                            "kl\u00edpi"
                        ],
                        "fi": [
                            "nurkka"
                        ],
                        "fy": [
                            "hoeke"
                        ],
                        "gd": [
                            "c\u00f9il"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c9\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "angulo",
                            "konio"
                        ],
                        "it": [
                            "angolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9685"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u0440\u044b\u0448"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0443\u0440\u0447"
                        ],
                        "la": [
                            "angulus"
                        ],
                        "lv": [
                            "st\u016bris"
                        ],
                        "lt": [
                            "kampas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Eck"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoek"
                        ],
                        "no": [
                            "hj\u00f8rne"
                        ],
                        "oc": [
                            "caire",
                            "canton"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u00f3g",
                            "k\u0105t",
                            "w\u0119gie\u0142",
                            "kant"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e2ngulo",
                            "canto"
                        ],
                        "ro": [
                            "col\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0433\u043e\u043b",
                            "\u043a\u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "roh",
                            "kut"
                        ],
                        "sl": [
                            "vogal"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6rn",
                            "smyg",
                            "vr\u00e5"
                        ],
                        "sw": [
                            "kona"
                        ],
                        "tl": [
                            "panulukan",
                            "sulok"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043f\u043e\u0447\u043c\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "roh",
                            "kout",
                            "koutek"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "bur\u00e7"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0443\u0442"
                        ],
                        "zu": [
                            "ikhona",
                            "ilikhona"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Morceau, portion\u00a0(10)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "St\u00fcck"
                        ],
                        "ca": [
                            "tros"
                        ],
                        "co": [
                            "pezzu"
                        ],
                        "es": [
                            "esquina"
                        ],
                        "pt": [
                            "teco",
                            "pedacinho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coin": [
                    "Singulier"
                ],
                "coins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coin-coin": [
        {
            "type": "Onomatop\u00e9e",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "quak"
                        ],
                        "en": [
                            "quack quack"
                        ],
                        "br": [
                            "kw\u00e2g kw\u00e2g"
                        ],
                        "ca": [
                            "q\u00fcec"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5471\u5471"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uaf65\uaf65"
                        ],
                        "da": [
                            "rap rap"
                        ],
                        "es": [
                            "cua"
                        ],
                        "eo": [
                            "gak"
                        ],
                        "fi": [
                            "kvaak kvaak"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e1p h\u00e1p"
                        ],
                        "id": [
                            "kwek"
                        ],
                        "it": [
                            "qua qua"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30a7\u30c3 \u30af\u30a7\u30c3"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwak"
                        ],
                        "pl": [
                            "kwa kwa"
                        ],
                        "pt": [
                            "qua qua"
                        ],
                        "ro": [
                            "mac mac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "kvack kvack"
                        ],
                        "cs": [
                            "gagaga"
                        ],
                        "tr": [
                            "vak vak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "coincer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Serrer, mettre dans l\u2019impossibilit\u00e9 de se mouvoir.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einklemmen"
                        ],
                        "en": [
                            "to stick",
                            "to jam"
                        ],
                        "da": [
                            "sidde fast",
                            "klemme fast",
                            "s\u00e6tte fast"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0436\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u0449\u0435\u043c\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0432\u0442\u0438\u0441\u043a\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e5 fast"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "co\u00efncidence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat des choses qui arrivent en m\u00eame temps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zusammentreffen",
                            "Koinzidenz"
                        ],
                        "en": [
                            "coincidence"
                        ],
                        "br": [
                            "kendegouezh"
                        ],
                        "es": [
                            "coincidencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "koincido"
                        ],
                        "hu": [
                            "egybees\u00e9s"
                        ],
                        "id": [
                            "koinsidensi"
                        ],
                        "it": [
                            "coincidenza"
                        ],
                        "ro": [
                            "coinciden\u021b\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "sammantr\u00e4ffande"
                        ],
                        "tr": [
                            "tesad\u00fcf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "co\u00efncidence": [
                    "Singulier"
                ],
                "co\u00efncidences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "co\u00efncider": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kongruieren",
                            "koinzidieren",
                            "zusammenfallen",
                            "zusammentreffen"
                        ],
                        "en": [
                            "coincide",
                            "match",
                            "agree",
                            "overlap"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0627\u062f\u0641"
                        ],
                        "ca": [
                            "coincidir"
                        ],
                        "es": [
                            "coincidir"
                        ],
                        "eo": [
                            "kongrui",
                            "koincidi"
                        ],
                        "fi": [
                            "sattua yhteen",
                            "sopia yksiin",
                            "sattua sopivasi"
                        ],
                        "hu": [
                            "egybeesni"
                        ],
                        "io": [
                            "koincidar"
                        ],
                        "it": [
                            "coincidere"
                        ],
                        "nl": [
                            "congruent zijn",
                            "elkaar dekken",
                            "samenvallen"
                        ],
                        "sv": [
                            "sammantr\u00e4ffa",
                            "sammanfalla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "coing": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Quitte"
                        ],
                        "en": [
                            "quince"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0641\u0631\u062c\u0644\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "membrillo",
                            "bembrillo",
                            "codo\u00f1o"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u044e\u043b\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "codony"
                        ],
                        "co": [
                            "melacutona"
                        ],
                        "da": [
                            "kv\u00e6de"
                        ],
                        "es": [
                            "membrillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "cidonio"
                        ],
                        "fi": [
                            "kvitteni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03b4\u03ce\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d1\u05d5\u05e9"
                        ],
                        "hu": [
                            "birs",
                            "birsalma",
                            "birsk\u00f6rte"
                        ],
                        "io": [
                            "quingo"
                        ],
                        "it": [
                            "mela cotogna",
                            "cotogna"
                        ],
                        "ku": [
                            "bih",
                            "biyok"
                        ],
                        "nl": [
                            "kweeper",
                            "kweepeer"
                        ],
                        "no": [
                            "kvede"
                        ],
                        "oc": [
                            "codonh"
                        ],
                        "pl": [
                            "pigwa"
                        ],
                        "pt": [
                            "marmelo"
                        ],
                        "ro": [
                            "gutuie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0439\u0432\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0443\u045a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kvitten"
                        ],
                        "cs": [
                            "kdoule"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayva"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0439\u0432\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "poere di cwin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coing": [
                    "Singulier"
                ],
                "coings": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "co\u00eft": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geschlechtsakt"
                        ],
                        "en": [
                            "coitus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639"
                        ],
                        "eu": [
                            "sarpen",
                            "koito"
                        ],
                        "ca": [
                            "coit"
                        ],
                        "es": [
                            "coito"
                        ],
                        "oc": [
                            "co\u00eft"
                        ],
                        "cs": [
                            "koitus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "co\u00eft": [
                    "Singulier"
                ],
                "co\u00efts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coke": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Charbon distill\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Koks"
                        ],
                        "en": [
                            "coke"
                        ],
                        "da": [
                            "koks"
                        ],
                        "es": [
                            "coque"
                        ],
                        "fi": [
                            "koksi"
                        ],
                        "gl": [
                            "coque"
                        ],
                        "cs": [
                            "koks"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coke": [
                    "Singulier"
                ],
                "cokes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "col": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie d\u2019habit autour du cou",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "jak\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Kragen"
                        ],
                        "en": [
                            "collar",
                            "neckband"
                        ],
                        "bs": [
                            "kragna",
                            "vratnik",
                            "ovratnik",
                            "okovratnik"
                        ],
                        "ca": [
                            "coll"
                        ],
                        "da": [
                            "krave",
                            "flip"
                        ],
                        "es": [
                            "collar",
                            "cuello"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolumo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaulus"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "gall\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "kolumo"
                        ],
                        "id": [
                            "kerah"
                        ],
                        "is": [
                            "kragi"
                        ],
                        "it": [
                            "bavero",
                            "bavera",
                            "collo",
                            "colletto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u895f",
                            "\u3048\u308a",
                            "\u30ab\u30e9\u30fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0493\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u043a\u0430"
                        ],
                        "mg": [
                            "akanjo"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u0430\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "kraag",
                            "boord",
                            "halsboord"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2l"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u0142nierz"
                        ],
                        "pt": [
                            "colarinho"
                        ],
                        "ro": [
                            "guler"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442",
                            "\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0432\u0440\u0430\u0442\u043d\u0438\u043a",
                            "\u043e\u043a\u043e\u0432\u0440\u0430\u0442\u043d\u0438\u043a",
                            "ovratnik",
                            "okovratnik"
                        ],
                        "sl": [
                            "ovratnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "krage"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00edmec",
                            "l\u00edme\u010dek"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdaka"
                        ],
                        "wa": [
                            "col",
                            "col\u00e9"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Passage dans la montagne",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "poort",
                            "nek"
                        ],
                        "de": [
                            "Gebirgspass"
                        ],
                        "en": [
                            "mountain pass"
                        ],
                        "br": [
                            "ode"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "coll"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c71\u53e3",
                            "\u5c71\u5773"
                        ],
                        "da": [
                            "bjergpas"
                        ],
                        "es": [
                            "puerto",
                            "paso",
                            "abra"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10d3\u10d0\u10e1\u10d0\u10e1\u10d5\u10da\u10d4\u10da\u10d8",
                            "\u10e3\u10e6\u10d4\u10da\u10e2\u10d4\u10ee\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e1g\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "paseyo"
                        ],
                        "it": [
                            "passo",
                            "valico"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0448\u0443\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "transitus"
                        ],
                        "mg": [
                            "ankadilanana",
                            "vozontany"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2l",
                            "p\u00f2rt",
                            "pas",
                            "encisa"
                        ],
                        "pl": [
                            "prze\u0142\u0119cz"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04af\u0442\u043a\u0435\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u016fsmyk",
                            "sedlo"
                        ],
                        "wa": [
                            "pass\u00e5jhe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "col": [
                    "Singulier"
                ],
                "cols": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colbertisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Colbertism"
                        ],
                        "es": [
                            "colbertismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolbertismo"
                        ],
                        "it": [
                            "colbertismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "colbertisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "kolbertyzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "colbertismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colbertisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "colbertismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colchicine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Colchicin"
                        ],
                        "en": [
                            "colchicine"
                        ],
                        "it": [
                            "colchicina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30eb\u30d2\u30c1\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "colchicine"
                        ],
                        "pl": [
                            "kolchicyna"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolchicin"
                        ],
                        "wa": [
                            "coltchicene"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colchicine": [
                    "Singulier"
                ],
                "colchicines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colchique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Colchicum"
                        ],
                        "de": [
                            "Zeitlose"
                        ],
                        "en": [
                            "autumn crocus",
                            "meadow saffron",
                            "naked lady"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0648\u0631\u0646\u062c\u0627\u0646"
                        ],
                        "co": [
                            "pampasgiolu"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3lquico"
                        ],
                        "io": [
                            "kolchiko"
                        ],
                        "it": [
                            "colchico"
                        ],
                        "la": [
                            "colchicum"
                        ],
                        "oc": [
                            "colquic",
                            "safran bastard",
                            "tuachin",
                            "bramavaca",
                            "vachar\u00e8la"
                        ],
                        "cs": [
                            "oc\u00fan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colchique": [
                    "Singulier"
                ],
                "colchiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "col\u00e9manite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "colemanite"
                        ],
                        "ca": [
                            "colemanita"
                        ],
                        "it": [
                            "colemanite"
                        ],
                        "nl": [
                            "colemaniet"
                        ],
                        "pl": [
                            "colemanit"
                        ],
                        "pt": [
                            "colemanita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0435\u043c\u0430\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0435\u043c\u0430\u043d\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "col\u00e9manite": [
                    "Singulier"
                ],
                "col\u00e9manites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "col\u00e9opt\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Coleoptera"
                        ],
                        "de": [
                            "K\u00e4fer"
                        ],
                        "en": [
                            "beetle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u063a\u0645\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062c\u0646\u062d\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "cole\u00f3ptero"
                        ],
                        "fi": [
                            "koppakuoriainen"
                        ],
                        "it": [
                            "coleottero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7532\u866b"
                        ],
                        "nl": [
                            "kever"
                        ],
                        "pl": [
                            "chrz\u0105szcz"
                        ],
                        "pt": [
                            "cole\u00f3ptero"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "col\u00e9opt\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "col\u00e9opt\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "col\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "woede"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00c4rger",
                            "Wut",
                            "Zorn"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1295\u12f4\u1275"
                        ],
                        "en": [
                            "anger",
                            "rage",
                            "wrath"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0636\u0628",
                            "\u062d\u0641\u064a\u0638\u0629"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0997"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u043d\u0435\u045e"
                        ],
                        "bs": [
                            "ljutnja"
                        ],
                        "br": [
                            "buanegezh",
                            "taeroni"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043d\u044f\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f2lera",
                            "ira"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u61a4\u6012"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud654",
                            "\ubd84\ub178"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3lera",
                            "ira",
                            "furor"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolero"
                        ],
                        "fi": [
                            "viha"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03c5\u03bc\u03cc\u03c2",
                            "\u03bf\u03c1\u03b3\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "iraco"
                        ],
                        "id": [
                            "amarah"
                        ],
                        "it": [
                            "collera",
                            "rabbia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6012\u308a"
                        ],
                        "lt": [
                            "pyktis"
                        ],
                        "nl": [
                            "woede"
                        ],
                        "no": [
                            "sinne"
                        ],
                        "oc": [
                            "col\u00e8ra",
                            "ira"
                        ],
                        "pl": [
                            "gniew",
                            "w\u015bciek\u0142o\u015b\u0107",
                            "z\u0142o\u015b\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043d\u0435\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "vred",
                            "ursinnig",
                            "ilska"
                        ],
                        "tl": [
                            "g\u00e1lit"
                        ],
                        "cs": [
                            "hn\u011bv",
                            "pot\u00ed\u017e"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043d\u0456\u0432"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "col\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "col\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "col\u00e9reux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Prompt \u00e0 se mettre en col\u00e8re\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tempered",
                            "irritable"
                        ],
                        "br": [
                            "barradek",
                            "buanek",
                            "droukra\u00f1sus"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolerema"
                        ],
                        "io": [
                            "iracema"
                        ],
                        "it": [
                            "collerico"
                        ],
                        "ro": [
                            "manios"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "col\u00e9reuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "col\u00e9reuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "col\u00e9rique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enclin \u00e0 la col\u00e8re\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "col\u00e9rico"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolerema"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03be\u03cd\u03b8\u03c5\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "collerico"
                        ],
                        "oc": [
                            "coleric",
                            "ir\u00f3s",
                            "prim"
                        ],
                        "sv": [
                            "kolerisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "cholerick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "col\u00e9rique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "col\u00e9riques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "colibacille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "coli"
                        ],
                        "de": [
                            "Kolibakterie"
                        ],
                        "en": [
                            "colibacillus",
                            "coli bacterium"
                        ],
                        "it": [
                            "colibacillo"
                        ],
                        "pl": [
                            "pa\u0142eczka okr\u0119\u017cnicy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colibacille": [
                    "Singulier"
                ],
                "colibacilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colibri": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau (1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Trochilidae",
                            "Trochilus"
                        ],
                        "de": [
                            "Kolibri"
                        ],
                        "en": [
                            "hummingbird"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0636\u0631\u064a\u0633",
                            "\u0627\u0646"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13e9\u13b4\u13b7"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8702\u9e1f"
                        ],
                        "es": [
                            "colibr\u00ed",
                            "p\u00e1jaro mosca"
                        ],
                        "fi": [
                            "kolibri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bb\u03b9\u03bc\u03c0\u03c1\u03af"
                        ],
                        "hu": [
                            "kolibri"
                        ],
                        "io": [
                            "kolibrio"
                        ],
                        "it": [
                            "colibr\u00ec"
                        ],
                        "la": [
                            "colubris"
                        ],
                        "nl": [
                            "kolibrie"
                        ],
                        "oc": [
                            "mosca",
                            "colibr\u00ed"
                        ],
                        "pl": [
                            "koliber"
                        ],
                        "pt": [
                            "flor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0438\u0431\u0440\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "kolibr\u00edk"
                        ],
                        "sv": [
                            "kolibri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colibri": [
                    "Singulier"
                ],
                "colibris": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lieu noir, dans certaines r\u00e9gions, ou encore quand il est consomm\u00e9 surgel\u00e9 (ou en conserves).\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hechtdorsch",
                            "Seehecht",
                            "Seelachs"
                        ],
                        "en": [
                            "pollock",
                            "hake"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0435\u043a"
                        ],
                        "co": [
                            "merluzzu"
                        ],
                        "io": [
                            "merlucho"
                        ],
                        "it": [
                            "merluzzo",
                            "nasello"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u043b\u0443\u0437\u0430",
                            "\u0445\u0435\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colin": [
                    "Singulier"
                ],
                "colins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colin-maillard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blindekuh"
                        ],
                        "en": [
                            "s buff",
                            "s buff"
                        ],
                        "ca": [
                            "gallina cega"
                        ],
                        "es": [
                            "gallina ciega"
                        ],
                        "eo": [
                            "blindludo"
                        ],
                        "it": [
                            "mosca cieca"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u049b\u044b\u0440\u0442\u0435\u043a\u0435"
                        ],
                        "ro": [
                            "baba oarba",
                            "baba oarba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u043c\u0443\u0440\u043a\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "blindbock"
                        ],
                        "cs": [
                            "slep\u00e1 b\u00e1ba",
                            "hra na slepou b\u00e1bu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "colin\u00e9arit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kollinearit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "colinearity",
                            "collinearity"
                        ],
                        "is": [
                            "saml\u00ednuleiki"
                        ],
                        "it": [
                            "collinearit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "colinearidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u0435\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sl": [
                            "kolinearnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colin\u00e9arit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "colin\u00e9arit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "colic"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f2lic"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3lico"
                        ],
                        "eo": [
                            "koliko"
                        ],
                        "it": [
                            "colica"
                        ],
                        "oc": [
                            "colica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colique": [
                    "Singulier"
                ],
                "coliques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bagasie"
                        ],
                        "de": [
                            "Frachtst\u00fcck",
                            "Gep\u00e4ckst\u00fcck",
                            "Kollo",
                            "Paket",
                            "Bagage",
                            "Verpackung"
                        ],
                        "en": [
                            "parcel",
                            "package"
                        ],
                        "br": [
                            "pakadenn"
                        ],
                        "hr": [
                            "paket"
                        ],
                        "da": [
                            "bagage"
                        ],
                        "es": [
                            "equipaje",
                            "equipajes"
                        ],
                        "eo": [
                            "paka\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "paketti"
                        ],
                        "fy": [
                            "bagaazje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03ad\u03c2",
                            "\u03b2\u03b1\u03bb\u03af\u03c4\u03c3\u03b5\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "poggy\u00e1sz"
                        ],
                        "io": [
                            "pako"
                        ],
                        "it": [
                            "bagaglio"
                        ],
                        "nl": [
                            "colli",
                            "pakket"
                        ],
                        "no": [
                            "bagasje"
                        ],
                        "pt": [
                            "bagagem",
                            "embrulho"
                        ],
                        "ro": [
                            "bagaj"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0433\u0430\u0436",
                            "\u043f\u0430\u043a\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "bagage",
                            "resgods"
                        ],
                        "tr": [
                            "bagaj"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "collaborateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kollaborator",
                            "Mitarbeiter"
                        ],
                        "en": [
                            "collaborator",
                            "coworker"
                        ],
                        "eu": [
                            "lankide"
                        ],
                        "br": [
                            "kenlabourer"
                        ],
                        "es": [
                            "colaborador"
                        ],
                        "gl": [
                            "colaborador"
                        ],
                        "it": [
                            "collaboratore"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5408\u4f5c\u8005"
                        ],
                        "pl": [
                            "wsp\u00f3\u0142pracownik"
                        ],
                        "pt": [
                            "colaborador"
                        ],
                        "cs": [
                            "spolupracovn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collaborateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "collaborateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "collaboration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Travail commun\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zusammenarbeit",
                            "Kollaboration"
                        ],
                        "en": [
                            "collaboration",
                            "partnership",
                            "cooperation"
                        ],
                        "br": [
                            "kenlabour"
                        ],
                        "ca": [
                            "laboraci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "colaboraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunlaborado",
                            "kunlaboro"
                        ],
                        "io": [
                            "kunlaboro"
                        ],
                        "it": [
                            "collaborazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "samenwerking",
                            "medewerking"
                        ],
                        "pl": [
                            "wsp\u00f3\u0142praca"
                        ],
                        "pt": [
                            "colabora\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u043a\u043e\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f",
                            "\u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "medverkan"
                        ],
                        "cs": [
                            "spolupr\u00e1ce",
                            "kooperace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collaboration": [
                    "Singulier"
                ],
                "collaborations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "collaboratrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "collaboratrix"
                        ],
                        "br": [
                            "kenlabourerez"
                        ],
                        "ca": [
                            "laboradora"
                        ],
                        "it": [
                            "collaboratrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "collaboratrice"
                        ],
                        "pl": [
                            "wsp\u00f3\u0142pracowniczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "colaboradora"
                        ],
                        "cs": [
                            "spolupracovnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collaboratrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "collaboratrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "collaborer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kollaborieren"
                        ],
                        "en": [
                            "collaborate"
                        ],
                        "ast": [
                            "collaborar"
                        ],
                        "br": [
                            "kenlabourat"
                        ],
                        "ca": [
                            "laborar"
                        ],
                        "es": [
                            "colaborar"
                        ],
                        "io": [
                            "kunlaborar"
                        ],
                        "id": [
                            "bekerja sama"
                        ],
                        "ia": [
                            "collaborar"
                        ],
                        "it": [
                            "collaborare"
                        ],
                        "pl": [
                            "wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "samarbeta"
                        ],
                        "cs": [
                            "spolupracovat",
                            "kolaborovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "collage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de coller",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gluing"
                        ],
                        "io": [
                            "glutino"
                        ],
                        "it": [
                            "incollaggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "plakken"
                        ],
                        "cs": [
                            "lepen\u00ed",
                            "nalepov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u0152uvre artistique faite de papiers, de photos, d\u2019illustration coll\u00e9s ensemble",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "collage"
                        ],
                        "de": [
                            "Collage"
                        ],
                        "en": [
                            "collage",
                            "up"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf5c\ub77c\uc8fc"
                        ],
                        "es": [
                            "collage"
                        ],
                        "id": [
                            "kolase"
                        ],
                        "it": [
                            "collage"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30e9\u30fc\u30b8\u30e5"
                        ],
                        "nl": [
                            "collage"
                        ],
                        "cs": [
                            "kol\u00e1\u017e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collage": [
                    "Singulier"
                ],
                "collages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "collant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui colle",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sticky",
                            "clingy"
                        ],
                        "br": [
                            "pegus"
                        ],
                        "ca": [
                            "enganx\u00f3s"
                        ],
                        "da": [
                            "stram"
                        ],
                        "es": [
                            "pegajoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "glui\u011dema"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bb\u03bb\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ragad\u00f3s"
                        ],
                        "io": [
                            "glutinanta"
                        ],
                        "it": [
                            "appiccicoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleverig"
                        ],
                        "pl": [
                            "klej\u0105cy",
                            "obcis\u0142y"
                        ],
                        "sv": [
                            "klibbig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "collants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "collante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "collantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sous-v\u00eatement f\u00e9minin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strumpfhose"
                        ],
                        "en": [
                            "pantyhose",
                            "tights"
                        ],
                        "eu": [
                            "panti"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fde\u88e4\u889c"
                        ],
                        "da": [
                            "str\u00f8mpebuks"
                        ],
                        "es": [
                            "pantis"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalson\u015dtrumpo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03c4\u03c3\u03cc\u03bd"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05df"
                        ],
                        "it": [
                            "collant"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bf\u30a4\u30c4"
                        ],
                        "nl": [
                            "panty"
                        ],
                        "pl": [
                            "rajstopy"
                        ],
                        "pt": [
                            "cal\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0433\u043e\u0442\u043a\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "strumpbyxor"
                        ],
                        "cs": [
                            "pun\u010doch\u00e1\u010de"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collant": [
                    "Singulier"
                ],
                "collants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "collat\u00e9ral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "lat\u00e9ral, situ\u00e9 de chaque c\u00f4t\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "collateral"
                        ],
                        "ca": [
                            "lateral"
                        ],
                        "io": [
                            "kolaterala"
                        ],
                        "it": [
                            "collaterale"
                        ],
                        "ro": [
                            "colateral"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collat\u00e9ral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "collat\u00e9raux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "collat\u00e9rale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "collat\u00e9rales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "collat\u00e9ralisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Besicherung"
                        ],
                        "en": [
                            "collateralisation",
                            "collateralization"
                        ],
                        "es": [
                            "garant\u00eda",
                            "colateralizaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03b1\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "collateralizzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "zekerheidstelling"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4kring"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collat\u00e9ralisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "collat\u00e9ralisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "collation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Repas l\u00e9ger qu\u2019on fait dans l\u2019apr\u00e8s-d\u00eener (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Imbiss",
                            "Zwischenverpflegung",
                            "Zwischenmahlzeit",
                            "Vesper"
                        ],
                        "ca": [
                            "laci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "aperitivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "vieruurtje"
                        ],
                        "ro": [
                            "gustare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collation": [
                    "Singulier"
                ],
                "collations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mati\u00e8re adh\u00e9rente",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klebstoff"
                        ],
                        "en": [
                            "glue",
                            "adhesive",
                            "cement",
                            "paste"
                        ],
                        "eu": [
                            "lekeda"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljepilo"
                        ],
                        "da": [
                            "lim",
                            "klister"
                        ],
                        "es": [
                            "cola",
                            "pegamento",
                            "engrudo"
                        ],
                        "eo": [
                            "gluo",
                            "gluilo",
                            "glua\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "liima"
                        ],
                        "fy": [
                            "lym"
                        ],
                        "hu": [
                            "enyv",
                            "ragaszto"
                        ],
                        "io": [
                            "gluo"
                        ],
                        "id": [
                            "lem",
                            "perekat"
                        ],
                        "it": [
                            "colla"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81a0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0456\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "lijm"
                        ],
                        "no": [
                            "lim"
                        ],
                        "oc": [
                            "pega",
                            "cola"
                        ],
                        "pl": [
                            "klej"
                        ],
                        "pt": [
                            "cola"
                        ],
                        "ro": [
                            "clei",
                            "lipici"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0435\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "lepak"
                        ],
                        "sv": [
                            "lim"
                        ],
                        "cs": [
                            "lepidlo",
                            "klih"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colle": [
                    "Singulier"
                ],
                "colles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "collectif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Commun\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "collective"
                        ],
                        "es": [
                            "colectivo"
                        ],
                        "ia": [
                            "collective"
                        ],
                        "it": [
                            "collettivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "collectief"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolektivn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collectif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "collectifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "collective": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "collectives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Groupe\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "collective"
                        ],
                        "es": [
                            "colectivo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bb\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "ia": [
                            "collectivo"
                        ],
                        "it": [
                            "collettivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "collectief"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolektiv"
                        ],
                        "ti": [
                            "ukub"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collectif": [
                    "Singulier"
                ],
                "collectifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "collection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "koleksion"
                        ],
                        "de": [
                            "Sammlung"
                        ],
                        "en": [
                            "collection"
                        ],
                        "ca": [
                            "collecci\u00f3",
                            "lecci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "colecci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "kolekto"
                        ],
                        "it": [
                            "raccolta",
                            "collezione"
                        ],
                        "mt": [
                            "kollezzjoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "collectie"
                        ],
                        "pt": [
                            "colec\u00e7\u00e3o",
                            "cole\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "colec\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f",
                            "\u0441\u0431\u043e\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "sb\u00edrka",
                            "kolekce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collection": [
                    "Singulier"
                ],
                "collections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "collectionner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9unir en collections.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bymekaarbring",
                            "uithaal",
                            "versamel"
                        ],
                        "sq": [
                            "mbledh"
                        ],
                        "de": [
                            "sammeln",
                            "einsammeln"
                        ],
                        "en": [
                            "collect",
                            "gather",
                            "pick up",
                            "assemble",
                            "raise"
                        ],
                        "ang": [
                            "gaderian",
                            "g\u00e6drian"
                        ],
                        "ca": [
                            "leccionar"
                        ],
                        "da": [
                            "samle"
                        ],
                        "es": [
                            "coleccionar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolekti"
                        ],
                        "fo": [
                            "savna"
                        ],
                        "fi": [
                            "ker\u00e4t\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "sammelje"
                        ],
                        "io": [
                            "kolektar"
                        ],
                        "it": [
                            "raccogliere"
                        ],
                        "ms": [
                            "kumpulkan",
                            "mengumpulkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "collecteren",
                            "innen",
                            "inzamelen",
                            "oogsten",
                            "plukken",
                            "rapen",
                            "verzamelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "coleccionar",
                            "colecionar"
                        ],
                        "ro": [
                            "aduna",
                            "colec\u021biona",
                            "culege"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsamla",
                            "samla"
                        ],
                        "cs": [
                            "sb\u00edrat"
                        ],
                        "tr": [
                            "biriktirmek",
                            "toplamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "collectionneur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sammler"
                        ],
                        "en": [
                            "collector"
                        ],
                        "br": [
                            "dastumer"
                        ],
                        "io": [
                            "kolektanto"
                        ],
                        "id": [
                            "pengumpul"
                        ],
                        "it": [
                            "collezionista"
                        ],
                        "ro": [
                            "colec\u021bionar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "samlare"
                        ],
                        "cs": [
                            "sb\u011bratel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collectionneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "collectionneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "collectivisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "collectivization"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "es": [
                            "colectivizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "collettivizzazione"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collectivisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "collectivisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "collectiviser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "collectivize",
                            "orthographe collectivise"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "es": [
                            "colectivizar"
                        ],
                        "it": [
                            "collettivizzare"
                        ],
                        "sv": [
                            "kollektivisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "collectivisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "collectivism"
                        ],
                        "fi": [
                            "kollektivismi"
                        ],
                        "it": [
                            "collettivismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "collectivisme"
                        ],
                        "sv": [
                            "kollektivism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collectivisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "collectivismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coll\u00e8ge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gymnasium"
                        ],
                        "en": [
                            "high school",
                            "gymnasium",
                            "school"
                        ],
                        "ca": [
                            "legi"
                        ],
                        "da": [
                            "gymnasium"
                        ],
                        "es": [
                            "colegio"
                        ],
                        "eo": [
                            "gimnazio"
                        ],
                        "fo": [
                            "studentask\u00fali"
                        ],
                        "fi": [
                            "yl\u00e4aste"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c5\u03bc\u03bd\u03ac\u03c3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "kolegio"
                        ],
                        "id": [
                            "akademi"
                        ],
                        "it": [
                            "collegio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5358\u79d1\u5927\u5b66"
                        ],
                        "nl": [
                            "gymnasium"
                        ],
                        "oc": [
                            "coll\u00e8gi"
                        ],
                        "pt": [
                            "gin\u00e1sio"
                        ],
                        "sv": [
                            "gymnasium",
                            "latinl\u00e4roverk"
                        ],
                        "cs": [
                            "gymnazium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coll\u00e8ge": [
                    "Singulier"
                ],
                "coll\u00e8ges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coll\u00e8gue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ampgenoot",
                            "kollega",
                            "ampsbroer"
                        ],
                        "de": [
                            "Amtsbruder",
                            "Amtsgenosse",
                            "Genosse",
                            "Kollege"
                        ],
                        "en": [
                            "colleague",
                            "coworker"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0645\u064a\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "lega"
                        ],
                        "hr": [
                            "kolega",
                            "kolegica"
                        ],
                        "da": [
                            "kollega"
                        ],
                        "es": [
                            "colega"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolego"
                        ],
                        "fo": [
                            "starvsbr\u00f3\u00f0ir",
                            "lagsbr\u00f3\u00f0ir"
                        ],
                        "fy": [
                            "amtgenoat",
                            "kollega"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03ac\u03b4\u03b5\u03bb\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kolego"
                        ],
                        "id": [
                            "rekan",
                            "kolega"
                        ],
                        "it": [
                            "collega"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0440\u0456\u043f\u0442\u0435\u0441"
                        ],
                        "la": [
                            "collega"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambtgenoot",
                            "collega",
                            "medewerker"
                        ],
                        "oc": [
                            "coll\u00e8ga"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0645\u06a9\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "wsp\u00f3\u0142pracownik",
                            "kolega"
                        ],
                        "pt": [
                            "colega"
                        ],
                        "ro": [
                            "coleg"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kollega"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolega",
                            "kolegyn\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "meslekda\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coll\u00e8gue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "coll\u00e8gues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "collembole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Collembola"
                        ],
                        "de": [
                            "Springschwanz"
                        ],
                        "en": [
                            "springtail"
                        ],
                        "az": [
                            "ayaqquyruqlar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0438\u043b\u043e\u043e\u043f\u0430\u0448\u043a\u0430",
                            "\u0432\u0438\u043b\u043e\u0441\u043a\u0430\u0447\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00e8mbol"
                        ],
                        "hr": [
                            "skokuni"
                        ],
                        "da": [
                            "springhale"
                        ],
                        "es": [
                            "col\u00e9mbolo"
                        ],
                        "eo": [
                            "vostsaltulo"
                        ],
                        "et": [
                            "hoogh\u00e4nnalis"
                        ],
                        "fi": [
                            "hyppyh\u00e4nt\u00e4is",
                            "lumikirppu"
                        ],
                        "ga": [
                            "preabaire"
                        ],
                        "gl": [
                            "col\u00e9mbolo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bb\u03bb\u03ad\u03bc\u03b2\u03bf\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "gn": [
                            "tuguaipopo"
                        ],
                        "hu": [
                            "ugr\u00f3vill\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "collembolo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u044f\u049b\u049b\u04b1\u0439\u0440\u044b\u049b\u0442\u044b\u043b\u0430\u0440"
                        ],
                        "lv": [
                            "kolembolas"
                        ],
                        "lt": [
                            "kolembolos"
                        ],
                        "nl": [
                            "springstaart"
                        ],
                        "no": [
                            "springhale",
                            "spretthale"
                        ],
                        "pl": [
                            "skoczogonka"
                        ],
                        "pt": [
                            "col\u00eambolo"
                        ],
                        "ro": [
                            "colembol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0433\u043e\u0445\u0432\u043e\u0441\u0442\u043a\u0430",
                            "\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043c\u0431\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "chvostosk"
                        ],
                        "sl": [
                            "skaka\u010d"
                        ],
                        "sv": [
                            "hoppstj\u00e4rt"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0443\u043c\u04b3\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "chvostosk"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u0131\u00e7rar kuyruklular"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u043e\u0433\u043e\u0445\u0432\u0456\u0441\u0442\u043a\u0430",
                            "\u043a\u043e\u043b\u0435\u043c\u0431\u043e\u043b\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collembole": [
                    "Singulier"
                ],
                "collemboles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "plak"
                        ],
                        "de": [
                            "kleben",
                            "leimen",
                            "verleimen",
                            "verkleben",
                            "bekleben"
                        ],
                        "en": [
                            "glue",
                            "stick",
                            "paste",
                            "paste up",
                            "placard",
                            "post",
                            "post up"
                        ],
                        "eu": [
                            "lotu"
                        ],
                        "ca": [
                            "empegar",
                            "adherir",
                            "encolar",
                            "enganxar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd99\uc774\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "lime",
                            "klistre"
                        ],
                        "es": [
                            "pegar"
                        ],
                        "eo": [
                            "surglui",
                            "glui",
                            "alglui"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00edma"
                        ],
                        "fi": [
                            "liimata"
                        ],
                        "fy": [
                            "lymje"
                        ],
                        "gl": [
                            "adherir",
                            "apegar",
                            "apelicar",
                            "colar",
                            "pegar"
                        ],
                        "io": [
                            "glutinar"
                        ],
                        "id": [
                            "menggelem"
                        ],
                        "it": [
                            "appiccicare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u043bi\u043c\u0434\u0435\u0443",
                            "\u0436\u0430\u0431\u044b\u0441\u0442\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "opplakken",
                            "overplakken",
                            "lijmen",
                            "hechten",
                            "plakken",
                            "aanplakken",
                            "kleven"
                        ],
                        "oc": [
                            "empegar",
                            "colar"
                        ],
                        "pt": [
                            "colar",
                            "grudar",
                            "solvar"
                        ],
                        "sv": [
                            "limma",
                            "sk\u00f6na"
                        ],
                        "cs": [
                            "lepit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "collet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Textile) Partie de l\u2019habillement qui est autour du cou.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "collar"
                        ],
                        "br": [
                            "las"
                        ],
                        "io": [
                            "flanjo"
                        ],
                        "it": [
                            "colletto"
                        ],
                        "pt": [
                            "gola"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00edmec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collet": [
                    "Singulier"
                ],
                "collets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colley": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Collie"
                        ],
                        "en": [
                            "collie"
                        ],
                        "eo": [
                            "skota \u015dafhundo"
                        ],
                        "it": [
                            "collie"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30ea\u30fc"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2li"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043b\u0438",
                            "\u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0432\u0447\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colley": [
                    "Singulier"
                ],
                "colleys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "collier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Bijouterie) Chaine ornementale autour du cou\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "krale"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjerdan"
                        ],
                        "de": [
                            "Halskette",
                            "Halsband"
                        ],
                        "en": [
                            "necklace"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0644\u0627\u062f\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0576\u0575\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "muncuq"
                        ],
                        "br": [
                            "c\u02bchouzoug"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9879\u94fe"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubaa9\uac78\uc774"
                        ],
                        "co": [
                            "cullana"
                        ],
                        "da": [
                            "halsk\u00e6de"
                        ],
                        "es": [
                            "collar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kol\u0109eno"
                        ],
                        "et": [
                            "kaelakee"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaulakoru"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10d4\u10da\u10e1\u10d0\u10d1\u10d0\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b4\u03ad\u03c1\u03b1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyakl\u00e1nc"
                        ],
                        "io": [
                            "koliaro"
                        ],
                        "ia": [
                            "collar"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00e1lsmen"
                        ],
                        "it": [
                            "collana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cd\u30c3\u30af\u30ec\u30b9",
                            "\u9996\u98fe\u308a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0447\u043e\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "monile"
                        ],
                        "nl": [
                            "ketting"
                        ],
                        "pt": [
                            "colar"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u04d9\u0440\u0497\u04d9\u043d",
                            "\u043c\u0443\u0435\u043d\u0441\u0430",
                            "\u043c\u0443\u0435\u043d\u0447\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1hrdeln\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "kolye"
                        ],
                        "tk": [
                            "monjuk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(\u00c9levage) Cercle autour du cou d'un animal\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "collar"
                        ],
                        "da": [
                            "halsb\u00e5nd"
                        ],
                        "ia": [
                            "collar"
                        ],
                        "it": [
                            "collare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0493\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "collare"
                        ],
                        "pl": [
                            "obro\u017ca"
                        ],
                        "pt": [
                            "coleira"
                        ],
                        "cs": [
                            "obojek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(\u00c9levage) Partie du harnais des chevaux d\u2019attelage\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "collar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0636\u0627\u0636"
                        ],
                        "ia": [
                            "collar"
                        ],
                        "it": [
                            "collare"
                        ],
                        "pl": [
                            "chom\u0105to"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u043c\u0443\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "chomout"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collier": [
                    "Singulier"
                ],
                "colliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colliger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "compile"
                        ],
                        "es": [
                            "coleccionar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bb\u03bb\u03ad\u03b3\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "kolektar"
                        ],
                        "oc": [
                            "collegir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "colline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite \u00e9l\u00e9vation de terrain",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "heuwel"
                        ],
                        "sq": [
                            "breg",
                            "kod\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "H\u00fcgel",
                            "Halde"
                        ],
                        "en": [
                            "hill",
                            "hillock"
                        ],
                        "ang": [
                            "dun",
                            "hyll"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0627\u0644\u064a\u0629"
                        ],
                        "ay": [
                            "chaca"
                        ],
                        "eu": [
                            "mendixka"
                        ],
                        "ca": [
                            "tur\u00f3",
                            "pujol",
                            "puig"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u5c71"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b8\ub355"
                        ],
                        "da": [
                            "bakke"
                        ],
                        "es": [
                            "cerro",
                            "colina",
                            "loma"
                        ],
                        "eo": [
                            "monteto"
                        ],
                        "fo": [
                            "heyggjur"
                        ],
                        "fj": [
                            "delana"
                        ],
                        "fi": [
                            "m\u00e4ki",
                            "kukkula",
                            "kumpu",
                            "kunnas"
                        ],
                        "gd": [
                            "cnoc"
                        ],
                        "ga": [
                            "cnoc"
                        ],
                        "cy": [
                            "bryn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10dd\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03cc\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "domb",
                            "hegy"
                        ],
                        "io": [
                            "kolino"
                        ],
                        "id": [
                            "bukit",
                            "rikit",
                            "busut"
                        ],
                        "ia": [
                            "collina",
                            "colle"
                        ],
                        "iu": [
                            "uniuk"
                        ],
                        "it": [
                            "collina",
                            "colle"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e18",
                            "\u5c0f\u5c71"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179b",
                            "\u1780"
                        ],
                        "rw": [
                            "sozi"
                        ],
                        "la": [
                            "collis"
                        ],
                        "mg": [
                            "tanety",
                            "havoana",
                            "bonga"
                        ],
                        "mi": [
                            "puke"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u043e\u0432"
                        ],
                        "nl": [
                            "heuvel"
                        ],
                        "no": [
                            "bakke"
                        ],
                        "oc": [
                            "pu\u00e8g",
                            "colina",
                            "truc"
                        ],
                        "uz": [
                            "tepe"
                        ],
                        "pl": [
                            "pag\u00f3rek",
                            "wzg\u00f3rze"
                        ],
                        "pt": [
                            "colina",
                            "morro"
                        ],
                        "ro": [
                            "deal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0433\u043e\u0440",
                            "\u0432\u0435\u0440\u0445"
                        ],
                        "sv": [
                            "backe",
                            "kulle"
                        ],
                        "sw": [
                            "kilima",
                            "mlima"
                        ],
                        "ss": [
                            "ts\u00e1tjana"
                        ],
                        "tl": [
                            "bur\u00f3l"
                        ],
                        "cs": [
                            "kopec",
                            "pahorek"
                        ],
                        "tr": [
                            "tepe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colline": [
                    "Singulier"
                ],
                "collines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "collision": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "collision",
                            "clash"
                        ],
                        "az": [
                            "toqqu\u015fma"
                        ],
                        "ca": [
                            "lisi\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucda9\ub3cc"
                        ],
                        "da": [
                            "sammenst\u00f8d"
                        ],
                        "es": [
                            "colisi\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "kolari"
                        ],
                        "io": [
                            "koliziono"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u885d\u7a81"
                        ],
                        "nl": [
                            "botsing"
                        ],
                        "no": [
                            "kollisjon",
                            "sammenst\u00f8t",
                            "kollisjon",
                            "samanst\u00f8yt",
                            "samanfall"
                        ],
                        "pl": [
                            "zderzenie",
                            "kolizja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u043b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043a\u043e\u043b\u043b\u0438\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "sammanst\u00f6tning",
                            "kollision"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collision": [
                    "Singulier"
                ],
                "collisions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colloque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kolloquium"
                        ],
                        "en": [
                            "conference",
                            "colloquium"
                        ],
                        "da": [
                            "kollokvium"
                        ],
                        "es": [
                            "coloquio"
                        ],
                        "io": [
                            "konfero"
                        ],
                        "nl": [
                            "colloquium"
                        ],
                        "pt": [
                            "col\u00f3quio"
                        ],
                        "wa": [
                            "raplo\u00fb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colloque": [
                    "Singulier"
                ],
                "colloques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "collusion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Intelligence secr\u00e8te\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "collusion"
                        ],
                        "ca": [
                            "lusi\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "colusi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "koluzio"
                        ],
                        "io": [
                            "koluziono"
                        ],
                        "it": [
                            "collusione"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0628\u0627\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "conluio"
                        ],
                        "sr": [
                            "koluzija"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collusion": [
                    "Singulier"
                ],
                "collusions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "collyre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eyedrops",
                            "eye wash"
                        ],
                        "ca": [
                            "liri"
                        ],
                        "es": [
                            "colirio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bb\u03bb\u03cd\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "kolirio"
                        ],
                        "it": [
                            "collirio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "collyre": [
                    "Singulier"
                ],
                "collyres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colobe": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stummelaffen"
                        ],
                        "en": [
                            "colobus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0637\u0631\u0648\u0628"
                        ],
                        "ln": [
                            "ligwol\u00f3l\u00f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "kolobai"
                        ],
                        "nl": [
                            "colobusapen",
                            "franjeapen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colobe": [
                    "Singulier"
                ],
                "colobes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colocase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Colocasia"
                        ],
                        "en": [
                            "taro",
                            "cocoyam"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0644\u0642\u0627\u0633"
                        ],
                        "es": [
                            "malanga"
                        ],
                        "vi": [
                            "khoai n\u01b0\u1edbc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colocase": [
                    "Singulier"
                ],
                "colocases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colocataire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partageant une location",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mitbewohner",
                            "Mitbewohner"
                        ],
                        "en": [
                            "housemate",
                            "flatmate",
                            "roommate"
                        ],
                        "da": [
                            "sambo"
                        ],
                        "es": [
                            "compa\u00f1ero de piso",
                            "compa\u00f1era de piso"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunlo\u011danto"
                        ],
                        "it": [
                            "coinquilino",
                            "coinquilina"
                        ],
                        "nl": [
                            "voordeurdeler",
                            "huisgenoot",
                            "kamergenoot",
                            "kamergenote"
                        ],
                        "no": [
                            "romkamerat"
                        ],
                        "pl": [
                            "wsp\u00f3\u0142lokator",
                            "wsp\u00f3\u0142lokatorka",
                            "wsp\u00f3\u0142lokatorzy",
                            "wsp\u00f3\u0142lokatorki"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colocataire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "colocataires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Cologne": [
        {
            "type": "Nom propre 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Keulen"
                        ],
                        "de": [
                            "K\u00f6ln"
                        ],
                        "en": [
                            "Cologne"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u0644\u0648\u0646\u064a\u0627"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u041a\u044c\u043e\u043b\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "Col\u00f2nia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79d1\u9686"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucfb0\ub978"
                        ],
                        "da": [
                            "K\u00f6ln"
                        ],
                        "es": [
                            "Colonia"
                        ],
                        "eo": [
                            "Kolonjo"
                        ],
                        "et": [
                            "K\u00f6ln"
                        ],
                        "fi": [
                            "K\u00f6ln"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05dc\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "K\u00f6ln"
                        ],
                        "id": [
                            "K\u00f6ln"
                        ],
                        "it": [
                            "Colonia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b1\u30eb\u30f3"
                        ],
                        "ku": [
                            "K\u00f6ln"
                        ],
                        "la": [
                            "Colonia Agrippina"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0136elne"
                        ],
                        "nl": [
                            "Keulen"
                        ],
                        "no": [
                            "K\u00f6ln"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0644\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "Kolonia"
                        ],
                        "pt": [
                            "Col\u00f3nia"
                        ],
                        "ro": [
                            "K\u00f6ln"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041a\u0451\u043b\u044c\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u041a\u0435\u043b\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "Kol\u00edn nad R\u00fdnom"
                        ],
                        "sv": [
                            "K\u00f6ln"
                        ],
                        "tl": [
                            "Cologne"
                        ],
                        "cs": [
                            "Kol\u00edn nad R\u00fdnem"
                        ],
                        "tr": [
                            "K\u00f6ln"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u041a\u0435\u043b\u044c\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "colombage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fachwerk"
                        ],
                        "en": [
                            "timber framing"
                        ],
                        "nl": [
                            "vakwerk"
                        ],
                        "sv": [
                            "korsvirke"
                        ],
                        "wa": [
                            "palonaedje",
                            "postelaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colombage": [
                    "Singulier"
                ],
                "colombages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colombe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau (1).",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "p\u00ebllumb"
                        ],
                        "de": [
                            "Taube",
                            "Friedenstaube"
                        ],
                        "en": [
                            "dove",
                            "pigeon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0645\u0627\u0645\u0629",
                            "\u064a\u0645\u0627\u0645\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0572\u0561\u057e\u0576\u056b"
                        ],
                        "eu": [
                            "urzo"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u0443\u0431"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u044a\u043b\u044a\u0431"
                        ],
                        "ca": [
                            "colom"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e3d\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\ub458\uae30"
                        ],
                        "co": [
                            "culombula"
                        ],
                        "hr": [
                            "golub"
                        ],
                        "da": [
                            "due"
                        ],
                        "es": [
                            "paloma"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolombo"
                        ],
                        "et": [
                            "tuvi"
                        ],
                        "fo": [
                            "d\u00fagva"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyyhkynen"
                        ],
                        "fy": [
                            "do"
                        ],
                        "gd": [
                            "calman"
                        ],
                        "ga": [
                            "colm"
                        ],
                        "gl": [
                            "pomba"
                        ],
                        "cy": [
                            "colomen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e2\u10e0\u10d4\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03ad\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d5\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "galamb"
                        ],
                        "io": [
                            "kolombo"
                        ],
                        "id": [
                            "merpati",
                            "dara"
                        ],
                        "ia": [
                            "columba"
                        ],
                        "is": [
                            "d\u00f3fa"
                        ],
                        "it": [
                            "piccione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ce9"
                        ],
                        "la": [
                            "columba"
                        ],
                        "lv": [
                            "balodis"
                        ],
                        "lt": [
                            "balandis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0443\u043b\u0430\u0431"
                        ],
                        "ms": [
                            "merpati"
                        ],
                        "nl": [
                            "duif"
                        ],
                        "no": [
                            "due"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0627\u062e\u062a\u0647",
                            "\u06a9\u0628\u0648\u062a\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "go\u0142\u0105b"
                        ],
                        "pt": [
                            "pombo"
                        ],
                        "ro": [
                            "porumbel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u0443\u0431\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u0443\u0431"
                        ],
                        "sk": [
                            "holub"
                        ],
                        "sl": [
                            "golob"
                        ],
                        "sv": [
                            "duva"
                        ],
                        "cs": [
                            "holub"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcvercin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u0443\u0431"
                        ],
                        "wa": [
                            "colon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colombe": [
                    "Singulier"
                ],
                "colombes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Colombien": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kolumbianer"
                        ],
                        "en": [
                            "Colombian"
                        ],
                        "ast": [
                            "colombianu"
                        ],
                        "az": [
                            "kolumbiyal\u0131"
                        ],
                        "ca": [
                            "colombi\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "colombiano",
                            "colombiana"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolombiano",
                            "kolombiani\u0109o",
                            "kolombianino"
                        ],
                        "fi": [
                            "kolumbialainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "colombiano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039a\u03bf\u03bb\u03bf\u03bc\u03b2\u03b9\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05dc\u05d5\u05de\u05d1\u05d9\u05d0\u05e0\u05d9",
                            "\u05e7\u05d5\u05dc\u05d5\u05de\u05d1\u05d9\u05d0\u05e0\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "io": [
                            "Kolumbiano"
                        ],
                        "it": [
                            "colombiano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Colombiaan"
                        ],
                        "no": [
                            "colombianer",
                            "kolombianer",
                            "colombian",
                            "colombianar",
                            "kolombian",
                            "kolombianar"
                        ],
                        "pl": [
                            "Kolumbijczyk",
                            "Kolumbijka"
                        ],
                        "pt": [
                            "colombiano"
                        ],
                        "ro": [
                            "columbian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u0435\u0446",
                            "\u043a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "Kolumbijac",
                            "Kolumbijka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Kolumbijec",
                            "Kolumbijka"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mkolombia"
                        ],
                        "tr": [
                            "Kolombiyal\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "Kolumb\u00e4nan",
                            "Kolumb\u00e4nan",
                            "Kolumb\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Colombien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Colombiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Siedler"
                        ],
                        "en": [
                            "colonist",
                            "settler"
                        ],
                        "io": [
                            "koloniisto"
                        ],
                        "la": [
                            "colonus"
                        ],
                        "nl": [
                            "kolonist"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolonista"
                        ],
                        "wa": [
                            "colon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colon": [
                    "Singulier"
                ],
                "colons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00f4lon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grimmdarm",
                            "Kolon"
                        ],
                        "en": [
                            "colon"
                        ],
                        "br": [
                            "kolon"
                        ],
                        "es": [
                            "colon"
                        ],
                        "eo": [
                            "kojlo"
                        ],
                        "it": [
                            "colon"
                        ],
                        "la": [
                            "colon",
                            "coagulare"
                        ],
                        "nl": [
                            "dikke darm"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043e\u0434\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u043a\u0438\u0448\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00f4lon": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00f4lons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colonel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grade OF-5 de l\u2019arm\u00e9e de terre ou de l\u2019air\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oberst"
                        ],
                        "en": [
                            "colonel",
                            "group captain"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0642\u064a\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "koronal"
                        ],
                        "ca": [
                            "coronel"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0a\u6821"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\ub839"
                        ],
                        "hr": [
                            "pukovnik"
                        ],
                        "da": [
                            "oberst"
                        ],
                        "es": [
                            "coronel"
                        ],
                        "fi": [
                            "eversti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03c4\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03c7\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ezredes"
                        ],
                        "io": [
                            "kolonelo"
                        ],
                        "it": [
                            "colonnello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u4f50",
                            "1\u7b49\u9678\u4f50",
                            "1\u7b49\u7a7a\u4f50"
                        ],
                        "nl": [
                            "kolonel"
                        ],
                        "no": [
                            "oberst"
                        ],
                        "oc": [
                            "coron\u00e8l"
                        ],
                        "pl": [
                            "pu\u0142kownik"
                        ],
                        "pt": [
                            "coronel"
                        ],
                        "ro": [
                            "colonel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verste"
                        ],
                        "cs": [
                            "plukovn\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "albay"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colonel": [
                    "Singulier"
                ],
                "colonels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}