{
    "Colombien": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kolumbianer"
                        ],
                        "en": [
                            "Colombian"
                        ],
                        "ast": [
                            "colombianu"
                        ],
                        "az": [
                            "kolumbiyal\u0131"
                        ],
                        "ca": [
                            "colombi\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "colombiano",
                            "colombiana"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolombiano",
                            "kolombiani\u0109o",
                            "kolombianino"
                        ],
                        "fi": [
                            "kolumbialainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "colombiano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039a\u03bf\u03bb\u03bf\u03bc\u03b2\u03b9\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05dc\u05d5\u05de\u05d1\u05d9\u05d0\u05e0\u05d9",
                            "\u05e7\u05d5\u05dc\u05d5\u05de\u05d1\u05d9\u05d0\u05e0\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "io": [
                            "Kolumbiano"
                        ],
                        "it": [
                            "colombiano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Colombiaan"
                        ],
                        "no": [
                            "colombianer",
                            "kolombianer",
                            "colombian",
                            "colombianar",
                            "kolombian",
                            "kolombianar"
                        ],
                        "pl": [
                            "Kolumbijczyk",
                            "Kolumbijka"
                        ],
                        "pt": [
                            "colombiano"
                        ],
                        "ro": [
                            "columbian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u0435\u0446",
                            "\u043a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "Kolumbijac",
                            "Kolumbijka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Kolumbijec",
                            "Kolumbijka"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mkolombia"
                        ],
                        "tr": [
                            "Kolombiyal\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "Kolumb\u00e4nan",
                            "Kolumb\u00e4nan",
                            "Kolumb\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Colombien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Colombiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Siedler"
                        ],
                        "en": [
                            "colonist",
                            "settler"
                        ],
                        "io": [
                            "koloniisto"
                        ],
                        "la": [
                            "colonus"
                        ],
                        "nl": [
                            "kolonist"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolonista"
                        ],
                        "wa": [
                            "colon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colon": [
                    "Singulier"
                ],
                "colons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colonel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grade OF-5 de l\u2019arm\u00e9e de terre ou de l\u2019air\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oberst"
                        ],
                        "en": [
                            "colonel",
                            "group captain"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0642\u064a\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "koronal"
                        ],
                        "ca": [
                            "coronel"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0a\u6821"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\ub839"
                        ],
                        "hr": [
                            "pukovnik"
                        ],
                        "da": [
                            "oberst"
                        ],
                        "es": [
                            "coronel"
                        ],
                        "fi": [
                            "eversti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03c4\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03c7\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ezredes"
                        ],
                        "io": [
                            "kolonelo"
                        ],
                        "it": [
                            "colonnello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u4f50",
                            "1\u7b49\u9678\u4f50",
                            "1\u7b49\u7a7a\u4f50"
                        ],
                        "nl": [
                            "kolonel"
                        ],
                        "no": [
                            "oberst"
                        ],
                        "oc": [
                            "coron\u00e8l"
                        ],
                        "pl": [
                            "pu\u0142kownik"
                        ],
                        "pt": [
                            "coronel"
                        ],
                        "ro": [
                            "colonel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verste"
                        ],
                        "cs": [
                            "plukovn\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "albay"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colonel": [
                    "Singulier"
                ],
                "colonels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colonial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "colonial"
                        ],
                        "es": [
                            "colonial"
                        ],
                        "io": [
                            "koloniala"
                        ],
                        "it": [
                            "coloniale"
                        ],
                        "pl": [
                            "kolonialny"
                        ],
                        "cs": [
                            "osadn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colonial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "coloniaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "coloniale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "coloniales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "colonie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Population install\u00e9e loin de son lieu d\u2019origine, et qui maintient des liens privil\u00e9gi\u00e9s avec la m\u00e9tropole.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kolonie",
                            "Siedlung"
                        ],
                        "en": [
                            "colony",
                            "settlement",
                            "camp"
                        ],
                        "ca": [
                            "col\u00f2nia"
                        ],
                        "da": [
                            "koloni"
                        ],
                        "es": [
                            "colonia",
                            "asentamiento"
                        ],
                        "it": [
                            "colonia",
                            "insediamento"
                        ],
                        "la": [
                            "colonia"
                        ],
                        "mg": [
                            "zanatany"
                        ],
                        "nl": [
                            "kolonie"
                        ],
                        "pl": [
                            "kolonia"
                        ],
                        "pt": [
                            "col\u00f3nia",
                            "colonato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "koloni"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolonie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tablissement fond\u00e9 dans une contr\u00e9e \u00e9loign\u00e9e de la m\u00e9tropole et restant sous sa d\u00e9pendance.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kolonie",
                            "Ansiedlung"
                        ],
                        "en": [
                            "colony"
                        ],
                        "da": [
                            "koloni"
                        ],
                        "es": [
                            "colonia"
                        ],
                        "id": [
                            "jajahan"
                        ],
                        "it": [
                            "colonia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "kolonie"
                        ],
                        "pl": [
                            "kolonia"
                        ],
                        "pt": [
                            "col\u00f3nia"
                        ],
                        "sv": [
                            "koloni"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolonie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tablissement p\u00e9nitentiaire qui a pour but de r\u00e9\u00e9duquer les d\u00e9tenus en les occupant \u00e0 des travaux agricoles.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kolonie"
                        ],
                        "en": [
                            "reeducation camp",
                            "colony"
                        ],
                        "ca": [
                            "col\u00f2nia"
                        ],
                        "es": [
                            "colonia"
                        ],
                        "it": [
                            "colonia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kolonie"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolonio"
                        ],
                        "fy": [
                            "koloanje"
                        ],
                        "io": [
                            "kolonio"
                        ],
                        "ku": [
                            "kolon\u00ee",
                            "m\u00eatingeh"
                        ],
                        "ms": [
                            "koloni"
                        ],
                        "nl": [
                            "nederzetting",
                            "volksplanting"
                        ],
                        "pl": [
                            "osada",
                            "kolonia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0443\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "osada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colonie": [
                    "Singulier"
                ],
                "colonies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colonisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kolonisation",
                            "Kolonialisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "colonisation",
                            "colonization"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "colonitzaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "colonizaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "asutus",
                            "kolonisaatio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyarmatos\u00edt\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "colonizzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "kolonisatie"
                        ],
                        "pl": [
                            "kolonizacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "coloniza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "kolonisation",
                            "kolonisering"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolonizace"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colonisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "colonisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coloniser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "besiedeln"
                        ],
                        "en": [
                            "colonize",
                            "colonise",
                            "colonize",
                            "settle"
                        ],
                        "es": [
                            "colonizar"
                        ],
                        "fi": [
                            "asuttaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "colonizzare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0442\u0430\u0440\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "mg": [
                            "manjanaka"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolonizovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "colonne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Architecture) Support vertical compos\u00e9 d\u2019un f\u00fbt cylindrique, d\u2019un chapiteau et souvent d\u2019une base\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "S\u00e4ule"
                        ],
                        "en": [
                            "column",
                            "pillar"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u00fctun"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "columna"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u67f1\u5b50",
                            "\u67f1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\ub465"
                        ],
                        "hr": [
                            "stup"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00f8jle"
                        ],
                        "es": [
                            "columna",
                            "pilar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolono"
                        ],
                        "fi": [
                            "pylv\u00e4s"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d5\u10d4\u10e2\u10d8",
                            "\u10d9\u10dd\u10da\u10dd\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03ae\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "oszlop"
                        ],
                        "io": [
                            "kolono"
                        ],
                        "ia": [
                            "colonna",
                            "columna"
                        ],
                        "it": [
                            "colonna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u67f1"
                        ],
                        "la": [
                            "columna"
                        ],
                        "lv": [
                            "kolonna"
                        ],
                        "lt": [
                            "kolona"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u043b\u0431"
                        ],
                        "nl": [
                            "colonne",
                            "pilaar"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8yle",
                            "pilar",
                            "st\u00f8tte"
                        ],
                        "oc": [
                            "colomna"
                        ],
                        "pl": [
                            "kolumna"
                        ],
                        "pt": [
                            "coluna"
                        ],
                        "ro": [
                            "coloan\u0103",
                            "column\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043d\u0430",
                            "\u0441\u0442\u043e\u043b\u0431"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0442\u0443\u0431"
                        ],
                        "sk": [
                            "st\u013ap"
                        ],
                        "sl": [
                            "kolona"
                        ],
                        "sv": [
                            "kolonn",
                            "pelare"
                        ],
                        "cs": [
                            "sloup"
                        ],
                        "tr": [
                            "kolon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Subdivision verticale de la page\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "column"
                        ],
                        "da": [
                            "spalte"
                        ],
                        "fi": [
                            "sarake",
                            "palsta"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d5\u10d4\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "kolumno"
                        ],
                        "ia": [
                            "columna"
                        ],
                        "it": [
                            "colonna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolonka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Corps d\u2019arm\u00e9e\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "column"
                        ],
                        "da": [
                            "kolonne"
                        ],
                        "ia": [
                            "colonna",
                            "columna"
                        ],
                        "it": [
                            "colonna"
                        ],
                        "nl": [
                            "colonne"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043d\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolona"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ligne verticale dans le jeu d'\u00e9checs\u00a0(10)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Linie"
                        ],
                        "en": [
                            "file"
                        ],
                        "da": [
                            "linje"
                        ],
                        "es": [
                            "columna"
                        ],
                        "fi": [
                            "linja"
                        ],
                        "hu": [
                            "vonal"
                        ],
                        "ia": [
                            "columna"
                        ],
                        "it": [
                            "colonna"
                        ],
                        "nl": [
                            "lijn"
                        ],
                        "no": [
                            "linje"
                        ],
                        "pl": [
                            "kolumna"
                        ],
                        "pt": [
                            "coluna"
                        ],
                        "ro": [
                            "coloan\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "linje"
                        ],
                        "cs": [
                            "sloupec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colonne": [
                    "Singulier"
                ],
                "colonnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colophane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rosin"
                        ],
                        "fi": [
                            "jousihartsi"
                        ],
                        "io": [
                            "kolofono"
                        ],
                        "it": [
                            "colofonia"
                        ],
                        "nl": [
                            "colofonium"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalafuna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colophane": [
                    "Singulier"
                ],
                "colophanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colophon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kolophon"
                        ],
                        "en": [
                            "colophon"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolofono"
                        ],
                        "it": [
                            "colophon",
                            "colofone"
                        ],
                        "nl": [
                            "colofon"
                        ],
                        "oc": [
                            "colofon"
                        ],
                        "cs": [
                            "tir\u00e1\u017e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colophon": [
                    "Singulier"
                ],
                "colophons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colorature": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Koloratur"
                        ],
                        "en": [
                            "coloratura"
                        ],
                        "it": [
                            "coloratura"
                        ],
                        "pl": [
                            "koloratura"
                        ],
                        "pt": [
                            "coloratura"
                        ],
                        "sk": [
                            "kolorat\u00fara"
                        ],
                        "sv": [
                            "koloratur"
                        ],
                        "cs": [
                            "koloratura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colorature": [
                    "Singulier"
                ],
                "coloratures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "color\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "farbig",
                            "bunt"
                        ],
                        "en": [
                            "colorful",
                            "ou colourful"
                        ],
                        "br": [
                            "livek"
                        ],
                        "it": [
                            "colorato"
                        ],
                        "oc": [
                            "pintrat",
                            "colorat"
                        ],
                        "pl": [
                            "barwny"
                        ],
                        "cs": [
                            "barevn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "color\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "color\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "color\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "color\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "coloriste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Colorist",
                            "Coloristin"
                        ],
                        "en": [
                            "colorist"
                        ],
                        "eo": [
                            "koloristo"
                        ],
                        "it": [
                            "colorista"
                        ],
                        "nl": [
                            "colorist",
                            "coloriste"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolorista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coloriste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "coloristes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "colossal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kolossal"
                        ],
                        "en": [
                            "colossal"
                        ],
                        "es": [
                            "colosal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03c3\u03c3\u03b9\u03b1\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kolosa"
                        ],
                        "it": [
                            "colossale"
                        ],
                        "nl": [
                            "kolossaal"
                        ],
                        "ro": [
                            "colosal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u0441\u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "kolos\u00e1lny"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolos\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colossal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "colossaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "colossale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "colossales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "colostrum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "colostrum"
                        ],
                        "ca": [
                            "calostre"
                        ],
                        "co": [
                            "culostra"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolostro"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14a5\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "colostro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0443\u044b\u0437"
                        ],
                        "pl": [
                            "siara"
                        ],
                        "ro": [
                            "corasl\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colostrum": [
                    "Singulier"
                ],
                "colostrums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colporteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "marchand ambulant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hausierer"
                        ],
                        "en": [
                            "peddler",
                            "hawker",
                            "huckster",
                            "door salesman"
                        ],
                        "nds": [
                            "Huseerer"
                        ],
                        "co": [
                            "bancarota",
                            "traculinu"
                        ],
                        "es": [
                            "buhonero",
                            "vendedor ambulante"
                        ],
                        "it": [
                            "colportore"
                        ],
                        "la": [
                            "arillator",
                            "arilator",
                            "cocio"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u8d29"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolport\u00e9r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colporteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "colporteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "columbid\u00e9s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Columbidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Tauben"
                        ],
                        "en": [
                            "pigeons and doves"
                        ],
                        "es": [
                            "col\u00fambidas"
                        ],
                        "it": [
                            "columbidi"
                        ],
                        "nl": [
                            "Duiven"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "colvert": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Anas platyrhynchos"
                        ],
                        "de": [
                            "Stockente"
                        ],
                        "en": [
                            "mallard"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0636\u0627\u0631\u064a",
                            "\u0628\u0631\u0643\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "basahate"
                        ],
                        "br": [
                            "korz"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0nec collverd"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51eb"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e5and"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1nade real",
                            "azul\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "platbeka anaso"
                        ],
                        "et": [
                            "part"
                        ],
                        "fi": [
                            "sinisorsa"
                        ],
                        "ga": [
                            "mallard"
                        ],
                        "cy": [
                            "hwyaden wyllt"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u0151k\u00e9s r\u00e9ce"
                        ],
                        "is": [
                            "stokk\u00f6nd"
                        ],
                        "it": [
                            "germano reale"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u044b\u043b\u0434\u0430\u0443\u044b\u049b \u04af\u0439\u0440\u0435\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "wilde eend"
                        ],
                        "no": [
                            "stokkand",
                            "stokkand"
                        ],
                        "pl": [
                            "kaczka krzy\u017c\u00f3wka"
                        ],
                        "pt": [
                            "pato real"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00e4sand"
                        ],
                        "cs": [
                            "kachna divok\u00e1"
                        ],
                        "tr": [
                            "ye\u015filba\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colvert": [
                    "Singulier"
                ],
                "colverts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colza": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante fourrag\u00e8re (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Raps",
                            "Futterraps"
                        ],
                        "en": [
                            "rapeseed",
                            "colza"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0644\u062c\u0645"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cb9\u83dc"
                        ],
                        "es": [
                            "colza"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolzo"
                        ],
                        "cy": [
                            "r\u00eap"
                        ],
                        "hu": [
                            "repce"
                        ],
                        "io": [
                            "kolzo"
                        ],
                        "is": [
                            "repja"
                        ],
                        "it": [
                            "colza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30a4\u30e8\u30a6\u30a2\u30d6\u30e9\u30ca"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2lza"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzepak"
                        ],
                        "sk": [
                            "repka olejn\u00e1"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159epka"
                        ],
                        "wa": [
                            "golz\u00e5",
                            "navete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colza": [
                    "Singulier"
                ],
                "colzas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coma": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "coma"
                        ],
                        "fi": [
                            "horrostila"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ce\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "komato"
                        ],
                        "it": [
                            "coma"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0645\u0627"
                        ],
                        "sv": [
                            "koma"
                        ],
                        "tr": [
                            "koma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coma": [
                    "Singulier"
                ],
                "comas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "combat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geveg"
                        ],
                        "sq": [
                            "lufta"
                        ],
                        "de": [
                            "Kampf",
                            "Schlacht"
                        ],
                        "en": [
                            "combat",
                            "battle",
                            "scuffle",
                            "struggle",
                            "action",
                            "fight",
                            "clash",
                            "fray"
                        ],
                        "ang": [
                            "gefeoht"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0627\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "emgann"
                        ],
                        "ca": [
                            "batalla"
                        ],
                        "da": [
                            "kamp",
                            "slag",
                            "slagsm\u00e5l",
                            "tr\u00e6fning"
                        ],
                        "es": [
                            "batalla",
                            "acci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "batalo"
                        ],
                        "fo": [
                            "bardagi"
                        ],
                        "fy": [
                            "fjochtsjen",
                            "striid"
                        ],
                        "gd": [
                            "cath"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kombato"
                        ],
                        "is": [
                            "slagsm\u00e1l"
                        ],
                        "it": [
                            "battaglia"
                        ],
                        "ku": [
                            "ceng",
                            "\u015fer",
                            "\u015ferr"
                        ],
                        "la": [
                            "proelium",
                            "pugna",
                            "colluctatio"
                        ],
                        "nl": [
                            "gevecht",
                            "kamp",
                            "slag",
                            "strijd",
                            "treffen",
                            "veldslag"
                        ],
                        "no": [
                            "slagsm\u00e5l"
                        ],
                        "pt": [
                            "batalha",
                            "combate",
                            "luta",
                            "peleja",
                            "pugna"
                        ],
                        "ro": [
                            "lupt\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0438\u0442\u0432\u0430",
                            "\u0431\u043e\u0439",
                            "\u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "batalj",
                            "kamp",
                            "slag",
                            "slagsm\u00e5l",
                            "strid"
                        ],
                        "cs": [
                            "boj"
                        ],
                        "tr": [
                            "muharebe",
                            "bo\u011fu\u015fmak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "combat": [
                    "Singulier"
                ],
                "combats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "combatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui porte au combat\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "combative"
                        ],
                        "es": [
                            "combativo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c7\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "combattivo"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fccadeleci"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "combatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "combatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "combative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "combatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "combattant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Soldat",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00e4mpfer",
                            "Streiter"
                        ],
                        "en": [
                            "combatant",
                            "fighter"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u0435\u0446"
                        ],
                        "da": [
                            "kriger"
                        ],
                        "es": [
                            "guerrero",
                            "combatiente"
                        ],
                        "eo": [
                            "batalanto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c7\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kombatanto"
                        ],
                        "la": [
                            "bellator"
                        ],
                        "nl": [
                            "strijder",
                            "vechter",
                            "kamper"
                        ],
                        "pl": [
                            "wojownik",
                            "bojownik"
                        ],
                        "pt": [
                            "batalhador",
                            "lutador"
                        ],
                        "ro": [
                            "lupt\u0103tor",
                            "combatant"
                        ],
                        "sh": [
                            "borac",
                            "bojovnik"
                        ],
                        "sl": [
                            "borec"
                        ],
                        "cs": [
                            "bojovn\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00f6v\u00fc\u015f\u00e7\u00fc"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Poisson",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Betta splendens"
                        ],
                        "de": [
                            "Kampffisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Siamese fighting fish",
                            "betta"
                        ],
                        "da": [
                            "siamesisk kampfisk"
                        ],
                        "es": [
                            "luchador del Siam",
                            "betta"
                        ],
                        "fi": [
                            "taistelukala"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d2 \u05e7\u05e8\u05d1 \u05e1\u05d9\u05d0\u05de\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "szi\u00e1mi harcoshal"
                        ],
                        "it": [
                            "pesce combattente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30bf"
                        ],
                        "lt": [
                            "Siaminis gaidukas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Siamese kempvis"
                        ],
                        "no": [
                            "siamesisk kampfisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "bojownik"
                        ],
                        "pt": [
                            "combatente",
                            "peixe de briga siam\u00eas"
                        ],
                        "sv": [
                            "siamesisk kampfisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "bojovnice",
                            "bojovnice pestr\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "combattant": [
                    "Singulier"
                ],
                "combattants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "combattre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "veg"
                        ],
                        "sq": [
                            "luftoj"
                        ],
                        "de": [
                            "k\u00e4mpfen",
                            "streiten"
                        ],
                        "en": [
                            "combat"
                        ],
                        "ang": [
                            "fehtan",
                            "winnan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0634\u0627\u062c\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "batallar"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00e6mpe",
                            "sl\u00e5s"
                        ],
                        "es": [
                            "combatir",
                            "batallar",
                            "luchar",
                            "pelear"
                        ],
                        "eo": [
                            "batali"
                        ],
                        "fo": [
                            "berjast"
                        ],
                        "fy": [
                            "fjochtsje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03af\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "harcol",
                            "k\u0171zd",
                            "verekszik"
                        ],
                        "io": [
                            "kombatar"
                        ],
                        "id": [
                            "bertempur"
                        ],
                        "is": [
                            "sl\u00e1st"
                        ],
                        "it": [
                            "combattere"
                        ],
                        "la": [
                            "battuere",
                            "dimicare",
                            "fendere",
                            "pugnare"
                        ],
                        "nl": [
                            "kampen",
                            "strijden",
                            "strijd voeren",
                            "vechten"
                        ],
                        "no": [
                            "sl\u00e5ss"
                        ],
                        "oc": [
                            "combatre"
                        ],
                        "pl": [
                            "walczy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "batalhar",
                            "brigar",
                            "combater",
                            "guerrear",
                            "lidar",
                            "lutar",
                            "pelejar"
                        ],
                        "ro": [
                            "lupta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u043e\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4mpa",
                            "sl\u00e5ss",
                            "strida"
                        ],
                        "cs": [
                            "bojovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "combe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erosionstal",
                            "Einschnitt",
                            "Schlucht"
                        ],
                        "en": [
                            "holler",
                            "hollow",
                            "combe",
                            "valley"
                        ],
                        "an": [
                            "coma"
                        ],
                        "ca": [
                            "coma"
                        ],
                        "es": [
                            "comba"
                        ],
                        "io": [
                            "ravino",
                            "valeto"
                        ],
                        "oc": [
                            "comba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "combe": [
                    "Singulier"
                ],
                "combes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "combien": [
        {
            "type": "Adverbe interrogatif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Quelle quantit\u00e9, quel nombre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hoeveel"
                        ],
                        "de": [
                            "wie viel",
                            "wieviel"
                        ],
                        "en": [
                            "how many",
                            "how much"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u062f \u0627\u064a\u0647",
                            "\u0643\u0645"
                        ],
                        "az": [
                            "ne\u00e7\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "zenbat"
                        ],
                        "br": [
                            "pet",
                            "pegement"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51e0",
                            "\u591a\u5c11"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5bc\ub9c8",
                            "\uc5bc\ub9c8\ub098"
                        ],
                        "kw": [
                            "p\u00e9s"
                        ],
                        "da": [
                            "hvor meget",
                            "hvor mange"
                        ],
                        "es": [
                            "cu\u00e1nto"
                        ],
                        "eo": [
                            "kiom"
                        ],
                        "fo": [
                            "hvussu",
                            "n\u00f3gv",
                            "hvussu",
                            "mong"
                        ],
                        "fi": [
                            "montako",
                            "kuinka monta",
                            "paljonko",
                            "kuinka paljon"
                        ],
                        "fy": [
                            "hoefolle"
                        ],
                        "ga": [
                            "c\u00e1 mh\u00e9ad",
                            "c\u00e9 mh\u00e9ad"
                        ],
                        "cy": [
                            "sawl"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e1ny",
                            "mennyi"
                        ],
                        "id": [
                            "berapa"
                        ],
                        "it": [
                            "quanto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3069\u306e\u304f\u3089\u3044",
                            "\u3044\u304f\u3064"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043d\u0448\u0430",
                            "\u043d\u0435\u0448\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0447\u0430",
                            "\u043d\u0435\u0447\u0435"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00e7iqas",
                            "\u00e7end"
                        ],
                        "la": [
                            "quantum",
                            "quot"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoeveel"
                        ],
                        "no": [
                            "hvor",
                            "mye",
                            "kor",
                            "mykje"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0646\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "ile"
                        ],
                        "pt": [
                            "quanto"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u00e2\u021bi",
                            "c\u00e2t"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e"
                        ],
                        "scn": [
                            "cuantu"
                        ],
                        "so": [
                            "neeqa"
                        ],
                        "sv": [
                            "hur mycket"
                        ],
                        "tl": [
                            "ga\u00e1no",
                            "magk\u00e1no"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04af\u043f\u043c\u0435",
                            "\u043d\u0438\u0447\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolik"
                        ],
                        "tpi": [
                            "hamas"
                        ],
                        "tr": [
                            "ne kadar",
                            "ka\u00e7"
                        ],
                        "tk": [
                            "n\u00e4\u00e7e"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043a\u0456\u043b\u044c\u043a\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u1ea5y"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Quel prix\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "how much"
                        ],
                        "fi": [
                            "paljonko",
                            "kuinka paljon"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3044\u304f\u3089"
                        ],
                        "pt": [
                            "quanto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442",
                            "\u043f\u043e\u0447\u0451\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "combienti\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif interrogatif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wievielter"
                        ],
                        "eu": [
                            "zenbatgarren"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b2c\u51e0"
                        ],
                        "eo": [
                            "kioma"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e1nyadik"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f55\u756a\u76ee"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u0435\u0448\u0456\u043d\u0448\u0456",
                            "\u049b\u0430\u043d\u0448\u0430\u0441\u044b\u043d\u0448\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoeveelste"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e \u0441\u0447\u0451\u0442\u0443",
                            "\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u043e \u0441\u0447\u0451\u0442\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolik\u00e1t\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "ka\u00e7\u0131nc\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "combienti\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "combienti\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "comble": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "peak"
                        ],
                        "eu": [
                            "ganbara"
                        ],
                        "es": [
                            "desv\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "kolmo"
                        ],
                        "it": [
                            "culmine"
                        ],
                        "nl": [
                            "toppunt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comble": [
                    "Singulier"
                ],
                "combles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "combler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire que ce qui \u00e9tait creux ne le soit plus",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fill"
                        ],
                        "br": [
                            "atreda\u00f1",
                            "atredi\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "llenar"
                        ],
                        "id": [
                            "menimbus",
                            "menimbun"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervullen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcbersch\u00fctten"
                        ],
                        "en": [
                            "fill",
                            "fill up",
                            "fulfill",
                            "overwhelm",
                            "swamp",
                            "flood"
                        ],
                        "es": [
                            "colmar"
                        ],
                        "eo": [
                            "super\u015duti"
                        ],
                        "io": [
                            "plenigar"
                        ],
                        "it": [
                            "colmare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedelven",
                            "overstelpen",
                            "verpletteren",
                            "vullen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "combustible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "combustible"
                        ],
                        "eu": [
                            "errekor"
                        ],
                        "eo": [
                            "bruligebla"
                        ],
                        "io": [
                            "kombustebla"
                        ],
                        "nl": [
                            "brandbaar"
                        ],
                        "no": [
                            "brennbar"
                        ],
                        "sv": [
                            "br\u00e4nnbar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "combustible": [
                    "Singulier"
                ],
                "combustibles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brennstoff"
                        ],
                        "en": [
                            "combustible",
                            "fuel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "erregai"
                        ],
                        "eo": [
                            "bruliga\u0135o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03cd\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kombusteblo"
                        ],
                        "it": [
                            "combustibile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53ef\u71c3\u7269",
                            "\u71c3\u6599"
                        ],
                        "nl": [
                            "brandstof"
                        ],
                        "sv": [
                            "br\u00e4nsle"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "combustible": [
                    "Singulier"
                ],
                "combustibles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comestible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "essbar"
                        ],
                        "en": [
                            "edible",
                            "eatable"
                        ],
                        "es": [
                            "comestible",
                            "comible"
                        ],
                        "io": [
                            "manjebla"
                        ],
                        "it": [
                            "commestibile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98df\u7528",
                            "\u53ef\u98df"
                        ],
                        "la": [
                            "edulis"
                        ],
                        "oc": [
                            "comestible"
                        ],
                        "pl": [
                            "jadalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "comest\u00edvel"
                        ],
                        "ro": [
                            "comestibil",
                            "m\u00e2ncabil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u044a\u0435\u0434\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "jedl\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4tbar",
                            "matnyttig",
                            "\u00e4tlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "jedl\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comestible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "comestibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "food",
                            "food product",
                            "comestible"
                        ],
                        "es": [
                            "comida",
                            "alimento",
                            "comestibles",
                            "v\u00edveres"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98df\u54c1"
                        ],
                        "oc": [
                            "manjad\u00eds"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u017cywienie"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6do\u00e4mne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comestible": [
                    "Singulier"
                ],
                "comestibles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est propre \u00e0 faire rire.",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "komik",
                            "qesharak"
                        ],
                        "de": [
                            "drollig",
                            "komisch",
                            "spa\u00dfhaft",
                            "possierlich",
                            "sonderbar"
                        ],
                        "en": [
                            "comic",
                            "comical",
                            "funny",
                            "wacky"
                        ],
                        "br": [
                            "farsus"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f2mic"
                        ],
                        "da": [
                            "komisk",
                            "sjov"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3mico",
                            "jocoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "komika"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00f8gin",
                            "margh\u00e1ttligur",
                            "l\u00e1turligur"
                        ],
                        "fy": [
                            "komysk"
                        ],
                        "io": [
                            "komika"
                        ],
                        "it": [
                            "comico"
                        ],
                        "nl": [
                            "grappig",
                            "koddig",
                            "komisch",
                            "lollig",
                            "moppig"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00f3mico",
                            "c\u00f4mico"
                        ],
                        "ro": [
                            "caraghios"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "komisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "comiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "comit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "r\u00e9union, commission",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Komitee",
                            "Ausschuss"
                        ],
                        "en": [
                            "committee"
                        ],
                        "eu": [
                            "batzorde"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "comit\u00e8"
                        ],
                        "da": [
                            "komit\u00e9"
                        ],
                        "io": [
                            "komitato"
                        ],
                        "it": [
                            "comitato"
                        ],
                        "oc": [
                            "comitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "comit\u00ea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "kommitt\u00e9"
                        ],
                        "cs": [
                            "komit\u00e9",
                            "komit\u00e9t"
                        ],
                        "tr": [
                            "komite"
                        ],
                        "wa": [
                            "comit\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "comit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commandant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grade OF-3 de l\u2019arm\u00e9e de terre ou de l\u2019air",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Major"
                        ],
                        "en": [
                            "major",
                            "squadron leader"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c11\u6821"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18c\ub839"
                        ],
                        "da": [
                            "major"
                        ],
                        "es": [
                            "comandante",
                            "mayor"
                        ],
                        "it": [
                            "maggiore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c11\u4f50",
                            "3\u7b49\u9678\u4f50",
                            "3\u7b49\u7a7a\u4f50"
                        ],
                        "nl": [
                            "majoor"
                        ],
                        "pt": [
                            "major"
                        ],
                        "sv": [
                            "major"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Autres organisations",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "commander"
                        ],
                        "eo": [
                            "komandanto",
                            "majoro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03c7\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "komandanto",
                            "mayoro"
                        ],
                        "cs": [
                            "velitel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commandant": [
                    "Singulier"
                ],
                "commandants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commande": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ordre donn\u00e9 \u00e0 un fabricant, \u00e0 un ouvrier, \u00e0 un artiste de faire un certain ouvrage, ou \u00e0 un marchand de faire une certaine livraison\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auftrag"
                        ],
                        "en": [
                            "order",
                            "procurement",
                            "booking"
                        ],
                        "id": [
                            "pesanan"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestelling"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043a\u0430\u0437"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bestelling"
                        ],
                        "de": [
                            "Auftrag",
                            "Bestellung"
                        ],
                        "en": [
                            "command",
                            "control"
                        ],
                        "ca": [
                            "comanda",
                            "enc\u00e0rrec"
                        ],
                        "da": [
                            "bestilling",
                            "ordre"
                        ],
                        "es": [
                            "pedido",
                            "encargo",
                            "demanda"
                        ],
                        "eo": [
                            "mendo"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanfreegje"
                        ],
                        "io": [
                            "komendo"
                        ],
                        "it": [
                            "ordine"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanvraag",
                            "bestelling",
                            "order"
                        ],
                        "pl": [
                            "zam\u00f3wienie"
                        ],
                        "pt": [
                            "encomenda",
                            "pedido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430",
                            "\u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commande": [
                    "Singulier"
                ],
                "commandes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commandement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ordre donn\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Befehl"
                        ],
                        "en": [
                            "command",
                            "order"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0645\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "buyruq",
                            "\u0259mr"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4sky"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebod"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Th\u00e9ologie) Loi, pr\u00e9cepte religieux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gebot"
                        ],
                        "en": [
                            "commandment"
                        ],
                        "it": [
                            "comandamento"
                        ],
                        "pl": [
                            "przykazanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "mandamento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beheersing"
                        ],
                        "de": [
                            "Regieren",
                            "Regierung",
                            "Befehl",
                            "Beh\u00f6rde",
                            "Vorstand",
                            "Leitung"
                        ],
                        "ang": [
                            "gebod"
                        ],
                        "ca": [
                            "junta directiva",
                            "estrada",
                            "podi"
                        ],
                        "da": [
                            "styre",
                            "befaling",
                            "kommando",
                            "myndighed",
                            "styre"
                        ],
                        "es": [
                            "mando",
                            "gobierno",
                            "mandato",
                            "mando",
                            "orden",
                            "junta"
                        ],
                        "eo": [
                            "regado",
                            "komando",
                            "estraro"
                        ],
                        "fo": [
                            "formansskapur"
                        ],
                        "fy": [
                            "befel"
                        ],
                        "io": [
                            "impero",
                            "komando"
                        ],
                        "id": [
                            "aba"
                        ],
                        "it": [
                            "comando"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestuur",
                            "bewind",
                            "heerschappij",
                            "regering",
                            "bevel",
                            "commando",
                            "bestuur"
                        ],
                        "pl": [
                            "zarz\u0105d"
                        ],
                        "pt": [
                            "mando",
                            "comando",
                            "directoria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "befallning",
                            "bef\u00e4l",
                            "kommando",
                            "order"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commandement": [
                    "Singulier"
                ],
                "commandements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commander": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Donner un ordre, diriger.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bepaal",
                            "bestel"
                        ],
                        "de": [
                            "befehlen",
                            "anordnen",
                            "hei\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "command",
                            "tell",
                            "dictate",
                            "book",
                            "procure",
                            "control"
                        ],
                        "eu": [
                            "jaurri"
                        ],
                        "br": [
                            "urzhia\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "manar",
                            "ordenar",
                            "encarregar"
                        ],
                        "da": [
                            "bestille"
                        ],
                        "es": [
                            "mandar",
                            "ordenar",
                            "encargar",
                            "acaudillar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ordoni",
                            "mendi"
                        ],
                        "fo": [
                            "skipa fyri",
                            "bi\u00f0ja um",
                            "b\u00edleggja"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4ske\u00e4",
                            "tilata"
                        ],
                        "fy": [
                            "befelje",
                            "oanfreegje"
                        ],
                        "io": [
                            "imperar"
                        ],
                        "it": [
                            "ordinare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevelen",
                            "gelasten",
                            "sommeren",
                            "verordenen",
                            "voorschrijven",
                            "aanvragen",
                            "bestellen"
                        ],
                        "oc": [
                            "ordenar"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozkazywa\u0107",
                            "zamawia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "dar ordem",
                            "mandar",
                            "ordenar",
                            "prescrever",
                            "encomendar",
                            "pedir",
                            "reservar"
                        ],
                        "ro": [
                            "ordona",
                            "comanda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u0435\u043b\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "befalla",
                            "p\u00e5bjuda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Passer une commande.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bestellen"
                        ],
                        "en": [
                            "order"
                        ],
                        "br": [
                            "urzhia\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "bestille"
                        ],
                        "fi": [
                            "tilata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "best\u00e4lla",
                            "tinga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "commando": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kommando"
                        ],
                        "de": [
                            "Kommando"
                        ],
                        "en": [
                            "commando"
                        ],
                        "eo": [
                            "kommando",
                            "kommandano"
                        ],
                        "it": [
                            "commando"
                        ],
                        "nl": [
                            "commando"
                        ],
                        "pl": [
                            "komando",
                            "komandos"
                        ],
                        "cs": [
                            "komando"
                        ],
                        "tr": [
                            "komando"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commando": [
                    "Singulier"
                ],
                "commandos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comme": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "so",
                            "also",
                            "soos"
                        ],
                        "sq": [
                            "asi",
                            "aso",
                            "ashtu"
                        ],
                        "de": [
                            "wie",
                            "als",
                            "also",
                            "so lala"
                        ],
                        "en": [
                            "like",
                            "as in",
                            "practically",
                            "almost",
                            "as",
                            "as",
                            "which shows that",
                            "okay",
                            "alright",
                            "exactly like",
                            "as"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0640",
                            "\u062b\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "evel"
                        ],
                        "ca": [
                            "aix\u00ed",
                            "tan",
                            "com"
                        ],
                        "hr": [
                            "kao"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00e5dan",
                            "s\u00e5ledes"
                        ],
                        "es": [
                            "as\u00ed",
                            "de este modo",
                            "tan",
                            "como"
                        ],
                        "eo": [
                            "kiel"
                        ],
                        "et": [
                            "nagu",
                            "kui"
                        ],
                        "fo": [
                            "so",
                            "solei\u00f0is"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuin"
                        ],
                        "fy": [
                            "dus",
                            "sa",
                            "sadwaande"
                        ],
                        "gd": [
                            "mar sin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c0\u03c9\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "am\u00fagy",
                            "\u00edgy"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f1\u1550\u14d7"
                        ],
                        "it": [
                            "cos\u00ec"
                        ],
                        "la": [
                            "sic"
                        ],
                        "ms": [
                            "begini",
                            "begitu"
                        ],
                        "nl": [
                            "zoals",
                            "als"
                        ],
                        "oc": [
                            "coma"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062b\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "w ten spos\u00f3b"
                        ],
                        "pt": [
                            "assim",
                            "daquela maneira",
                            "desta maneira",
                            "deste modo"
                        ],
                        "ro": [
                            "ca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u043a",
                            "\u043a\u0430\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "ako"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e5lunda",
                            "som"
                        ],
                        "cs": [
                            "jako"
                        ],
                        "tr": [
                            "gibi",
                            "b\u00f6ylece",
                            "b\u00f6yle",
                            "olarak"
                        ],
                        "zu": [
                            "kanjalo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "De m\u00eame que\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "soos"
                        ],
                        "sq": [
                            "si"
                        ],
                        "de": [
                            "wie"
                        ],
                        "en": [
                            "as",
                            "like"
                        ],
                        "eu": [
                            "nola"
                        ],
                        "ia": [
                            "quam",
                            "como"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0438\u044f\u049b\u0442\u044b",
                            "\u0441\u0435\u043a\u0456\u043b\u0434\u0456",
                            "\u0441\u044b\u049b\u044b\u043b\u0434\u044b",
                            "\u0434\u0430\u0439",
                            "\u0434\u0435\u0439",
                            "\u0442\u0430\u0439",
                            "\u0442\u0435\u0439"
                        ],
                        "mt": [
                            "b\u0127al"
                        ],
                        "nl": [
                            "als"
                        ],
                        "pl": [
                            "jak"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00f6yle",
                            "b\u00f6ylece",
                            "gibi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Conjonction",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aangesien",
                            "omdat",
                            "want"
                        ],
                        "sq": [
                            "ngase"
                        ],
                        "de": [
                            "wie"
                        ],
                        "en": [
                            "as",
                            "how",
                            "since"
                        ],
                        "eu": [
                            "bezala"
                        ],
                        "ca": [
                            "car",
                            "perqu\u00e8",
                            "puix que"
                        ],
                        "da": [
                            "fordi"
                        ],
                        "es": [
                            "porque",
                            "puesto que",
                            "ya que"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ar",
                            "tial ke",
                            "pro tio ke"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00ed at",
                            "vi\u00f0 ta\u00f0 at"
                        ],
                        "fi": [
                            "kun",
                            "koska"
                        ],
                        "fy": [
                            "meidat",
                            "t",
                            "omdat",
                            "t"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03cc\u03c4\u03b9",
                            "\u03b3\u03b9\u03b1\u03c4\u03af",
                            "\u03b5\u03c0\u03b5\u03b9\u03b4\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "mert"
                        ],
                        "is": [
                            "eins og"
                        ],
                        "it": [
                            "considerato che",
                            "visto che"
                        ],
                        "la": [
                            "quia",
                            "quod"
                        ],
                        "nl": [
                            "aangezien",
                            "daar",
                            "omdat",
                            "vermits",
                            "want",
                            "wijl"
                        ],
                        "no": [
                            "fordi"
                        ],
                        "pl": [
                            "poniewa\u017c",
                            "bo"
                        ],
                        "pt": [
                            "pois que",
                            "porque",
                            "visto que"
                        ],
                        "ro": [
                            "cum"
                        ],
                        "sw": [
                            "kwa sababu"
                        ],
                        "tl": [
                            "t"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7\u00fcnk\u00fc",
                            "y\u00fcz\u00fcnden"
                        ],
                        "zu": [
                            "ngoba"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "commencement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "fillim",
                            "nisje"
                        ],
                        "de": [
                            "Beginn",
                            "Ansatz"
                        ],
                        "en": [
                            "beginning",
                            "start"
                        ],
                        "az": [
                            "ba\u015flan\u011f\u0131c"
                        ],
                        "ca": [
                            "comen\u00e7ament"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\uc791"
                        ],
                        "es": [
                            "comienzo",
                            "comenzamiento"
                        ],
                        "io": [
                            "komenco"
                        ],
                        "id": [
                            "awal",
                            "permulaan"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u59cb\u307e\u308a",
                            "\u958b\u59cb"
                        ],
                        "nl": [
                            "begin"
                        ],
                        "oc": [
                            "comen\u00e7ament"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenceputl"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00f6rjan"
                        ],
                        "wa": [
                            "kimin\u00e7mint",
                            "kimince"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commencement": [
                    "Singulier"
                ],
                "commencements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commensal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne qui mange \u00e0 la table d\u2019un h\u00f4te",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "commensal"
                        ],
                        "eu": [
                            "afaldar"
                        ],
                        "br": [
                            "kenbreder"
                        ],
                        "es": [
                            "comensal"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunman\u011danto"
                        ],
                        "oc": [
                            "comensal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commensal": [
                    "Singulier"
                ],
                "commensaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comment": [
        {
            "type": "Adverbe interrogatif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De quelle mani\u00e8re, de quelle sorte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wie"
                        ],
                        "en": [
                            "how"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u064a\u0641"
                        ],
                        "az": [
                            "nec\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "nola"
                        ],
                        "br": [
                            "penaos"
                        ],
                        "ca": [
                            "com"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u600e\u4e48",
                            "\u5982\u4f55"
                        ],
                        "da": [
                            "hvordan"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3mo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kiel"
                        ],
                        "fi": [
                            "miten"
                        ],
                        "hu": [
                            "hogy"
                        ],
                        "io": [
                            "quale"
                        ],
                        "id": [
                            "bagaimana"
                        ],
                        "is": [
                            "hvernig",
                            "hversu"
                        ],
                        "it": [
                            "come"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3069\u3046"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043b\u0430\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0434\u0430\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "quomodo"
                        ],
                        "lt": [
                            "kaip"
                        ],
                        "lb": [
                            "w\u00e9i"
                        ],
                        "mt": [
                            "kif"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoe"
                        ],
                        "no": [
                            "hvordan"
                        ],
                        "oc": [
                            "coss\u00ed"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0637\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "jak"
                        ],
                        "pt": [
                            "como"
                        ],
                        "ro": [
                            "cum"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043a"
                        ],
                        "sl": [
                            "kako"
                        ],
                        "sv": [
                            "hur"
                        ],
                        "sw": [
                            "hali"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043d\u0438\u0447\u0435\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "jak"
                        ],
                        "tr": [
                            "nas\u0131l"
                        ],
                        "tk": [
                            "n\u00e4hili"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u043a"
                        ],
                        "wo": [
                            "nanga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Invitation \u00e0 r\u00e9p\u00e9ter",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "what",
                            "pardon",
                            "sorry",
                            "say what"
                        ],
                        "fi": [
                            "mit\u00e4"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043b\u0430\u0439"
                        ],
                        "lb": [
                            "wat gelift"
                        ],
                        "tr": [
                            "efendim"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "commentatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "commentator",
                            "pundit"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c7\u03bf\u03bb\u03b9\u03ac\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "commentatrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "commentatrice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commentatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "commentatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commer\u00e7ant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "trading"
                        ],
                        "eu": [
                            "merkatari"
                        ],
                        "es": [
                            "comerciante",
                            "mercader"
                        ],
                        "eo": [
                            "butikisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kauppias"
                        ],
                        "io": [
                            "komercanta"
                        ],
                        "oc": [
                            "come\u00e7ant"
                        ],
                        "pt": [
                            "comerciante"
                        ],
                        "cs": [
                            "obchodn\u00ed",
                            "obchodnick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commer\u00e7ant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "commer\u00e7ants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "commer\u00e7ante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "commer\u00e7antes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "handelaar",
                            "sakeman"
                        ],
                        "sq": [
                            "biznesmen"
                        ],
                        "de": [
                            "H\u00e4ndler",
                            "Kaufmann",
                            "Gesch\u00e4ftsmann"
                        ],
                        "en": [
                            "dealer",
                            "tradesman",
                            "shopkeeper",
                            "merchant",
                            "trader",
                            "businessman"
                        ],
                        "ang": [
                            "ciepemann"
                        ],
                        "ca": [
                            "comerciant",
                            "mercader"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5546\u4eba"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8bmand"
                        ],
                        "es": [
                            "comerciante"
                        ],
                        "eo": [
                            "komercisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "liikemies"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d0\u10ed\u10d0\u10e0\u10d8",
                            "\u10db\u10dd\u10d5\u10d0\u10ed\u10e0\u10d4",
                            "\u10d9\u10dd\u10db\u10d4\u10e0\u10e1\u10d0\u10dc\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fczletember"
                        ],
                        "it": [
                            "commerciante"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u044b\u043f\u0441\u0430\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "rw": [
                            "curuzi"
                        ],
                        "nl": [
                            "koopman",
                            "zakenman",
                            "handelaar"
                        ],
                        "no": [
                            "kj\u00f8pmann"
                        ],
                        "pt": [
                            "comerciante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0441\u0430\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "aff\u00e4rsman",
                            "handelsman"
                        ],
                        "tl": [
                            "m\u00e1ngangalak\u00e1l"
                        ],
                        "cs": [
                            "obchodn\u00edk"
                        ],
                        "zu": [
                            "usomabhizinizi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commer\u00e7ant": [
                    "Singulier"
                ],
                "commer\u00e7ants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commerce": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ruil",
                            "handel"
                        ],
                        "sq": [
                            "tregti"
                        ],
                        "de": [
                            "Kommerz",
                            "Handel"
                        ],
                        "en": [
                            "commerce",
                            "trade"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629",
                            "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0645\u0644\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057c\u0587\u057f\u0578\u0582\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "ticar\u0259t",
                            "kommersiya"
                        ],
                        "eu": [
                            "ibilkari"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "bs": [
                            "trgovina"
                        ],
                        "br": [
                            "kenwerzh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u044a\u0440\u0433\u043e\u0432\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "comer\u00e7"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8cbf\u6613",
                            "\u8d38\u6613",
                            "\u4ea4\u6613",
                            "\u751f\u610f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac70\ub798",
                            "\uad50\uc5ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "trgovina",
                            "obhod"
                        ],
                        "da": [
                            "handel"
                        ],
                        "es": [
                            "comercio"
                        ],
                        "et": [
                            "kaubandus"
                        ],
                        "fi": [
                            "kauppa",
                            "kaupank\u00e4ynti"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d0\u10ed\u10e0\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bc\u03c0\u03cc\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d7\u05e8",
                            "\u05de\u05e1\u05d7\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930",
                            "\u0930\u0924"
                        ],
                        "hu": [
                            "kereskedelem"
                        ],
                        "io": [
                            "komerco"
                        ],
                        "id": [
                            "dagang"
                        ],
                        "is": [
                            "vi\u00f0skipti"
                        ],
                        "it": [
                            "commercio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8cbf\u6613",
                            "\u4ea4\u6613"
                        ],
                        "la": [
                            "commercium"
                        ],
                        "lv": [
                            "tirgo\u0161an\u0101s",
                            "tirdzniec\u012bba"
                        ],
                        "lt": [
                            "prekyba"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0442\u0440\u0433\u043e\u0432\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "handel"
                        ],
                        "no": [
                            "handel"
                        ],
                        "oc": [
                            "com\u00e8rci"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062a\u062c\u0627\u0631\u062a"
                        ],
                        "uz": [
                            "tijorat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u0632\u0631\u06af\u0627\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "handel"
                        ],
                        "pt": [
                            "com\u00e9rcio"
                        ],
                        "ro": [
                            "comer\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043b\u044f",
                            "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0440\u0433\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430",
                            "\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "sh": [
                            "trgovina"
                        ],
                        "sk": [
                            "obchod"
                        ],
                        "sl": [
                            "trgovina"
                        ],
                        "sv": [
                            "handel"
                        ],
                        "sw": [
                            "biashara"
                        ],
                        "cs": [
                            "obchod"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u0131m sat\u0131m",
                            "ticaret"
                        ],
                        "tk": [
                            "s\u00f6wda"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u043e\u0440\u0433\u0456\u0432\u043b\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1ef1 bu\u00f4n b\u00e1n",
                            "th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i",
                            "th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Trafic, n\u00e9goce de marchandises ou d\u2019argent\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handel"
                        ],
                        "eu": [
                            "garatz",
                            "salerosketa",
                            "merkataritza"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "fi": [
                            "kauppa"
                        ],
                        "cy": [
                            "fasnachu"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0443\u0434\u0430",
                            "\u0441\u0430\u0442\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "sv": [
                            "handel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commerce": [
                    "Singulier"
                ],
                "commerces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commercial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "commercial"
                        ],
                        "it": [
                            "commerciale"
                        ],
                        "nl": [
                            "commercieel",
                            "zakelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "comercial"
                        ],
                        "pt": [
                            "comercial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u044b\u0439",
                            "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commercial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "commerciaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "commerciale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "commerciales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "comm\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marraine d\u2019un enfant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Patin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0628\u0629",
                            "\u0623\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u062f\u0629",
                            "\u0632\u0648\u062c\u0629",
                            "\u0634\u062e\u0635 \u062b\u0631\u062b\u0627\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "comadre"
                        ],
                        "eo": [
                            "baptanino"
                        ],
                        "io": [
                            "baptomatro"
                        ],
                        "ro": [
                            "cumatru"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne m\u00e9disante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klatschtante",
                            "Klatschbase",
                            "Tratschtante",
                            "Klatschmaul",
                            "Waschweib"
                        ],
                        "en": [
                            "gossip"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0574\u0562\u0561\u057d\u0561\u0576\u0584",
                            "\u0562\u0561\u0574\u0562\u0561\u057d\u0565\u056c"
                        ],
                        "br": [
                            "teod fall"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u043a\u043b\u043e\u043f\u0432\u0430\u043c",
                            "\u043a\u043b\u044e\u043a\u0430\u0440\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "xafarder"
                        ],
                        "es": [
                            "chismoso",
                            "calumniador",
                            "cotilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "kla\u0109emulino",
                            "kla\u0109emulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "juoruakka"
                        ],
                        "ga": [
                            "card\u00e1la\u00ed"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03c4\u03c3\u03bf\u03bc\u03c0\u03cc\u03bb\u03b1",
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03c4\u03c3\u03bf\u03bc\u03c0\u03cc\u03bb\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05e2\u05e8\u05df\u05e8\u05dc",
                            "\u05e8\u05db\u05dc\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "pletykaf\u00e9szek"
                        ],
                        "it": [
                            "malalingua"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91d1\u68d2\u5f15\u304d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0441\u0435\u043a\u0448\u0456"
                        ],
                        "ku": [
                            "qems\u00ee"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u04e9\u0440\u0434\u04e9\u04e9\u0447"
                        ],
                        "nl": [
                            "roddel",
                            "geroddel"
                        ],
                        "oc": [
                            "comaire",
                            "pachaqui\u00e8ra"
                        ],
                        "pl": [
                            "plotkarka",
                            "plotkarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "fofoqueira",
                            "fofoqueiro"
                        ],
                        "qu": [
                            "rimakuq",
                            "tumpas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430",
                            "\u0441\u043f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "skvallerk\u00e4rring"
                        ],
                        "cs": [
                            "drbna",
                            "klevetn\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "dedikoducu",
                            "l\u00e2febesi"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u1ebb gi\u00e8m pha"
                        ],
                        "wa": [
                            "berdelleuse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comm\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "comm\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commissariat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qualit\u00e9, emploi de commissaire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kommissariat"
                        ],
                        "en": [
                            "commissionership",
                            "superintendentship"
                        ],
                        "hu": [
                            "rend\u0151rf\u0151kapit\u00e1nys\u00e1g"
                        ],
                        "it": [
                            "questura"
                        ],
                        "cs": [
                            "komisa\u0159stv\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lieu o\u00f9 si\u00e8ge le commissaire\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Revier"
                        ],
                        "en": [
                            "s office"
                        ],
                        "es": [
                            "comisar\u00eda"
                        ],
                        "io": [
                            "komisarieyo"
                        ],
                        "cs": [
                            "komisari\u00e1t"
                        ],
                        "tr": [
                            "karakol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commissariat": [
                    "Singulier"
                ],
                "commissariats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commode": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pratique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geskikt"
                        ],
                        "sq": [
                            "adapt"
                        ],
                        "de": [
                            "bequem",
                            "gelegen",
                            "gem\u00e4chlich"
                        ],
                        "en": [
                            "convenient",
                            "handy"
                        ],
                        "nds": [
                            "kommod"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f2mode",
                            "oport\u00fa",
                            "c\u00f2moda"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3modo",
                            "oportuno",
                            "propicio"
                        ],
                        "eo": [
                            "oportuna"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00fdsiligur",
                            "tespiligur",
                            "makligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "sopiva"
                        ],
                        "io": [
                            "komoda"
                        ],
                        "it": [
                            "comodo",
                            "accomodante"
                        ],
                        "nl": [
                            "doelmatig",
                            "gemakkelijk",
                            "geschikt",
                            "gepast",
                            "passend"
                        ],
                        "oc": [
                            "com\u00f2de"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00f3modo",
                            "prop\u00edcio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commode": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "commodes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Meuble",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kommode"
                        ],
                        "en": [
                            "dresser",
                            "chest of drawers",
                            "bureau"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0632\u0627\u0646\u0629 \u0645\u0644\u0627\u0628\u0633"
                        ],
                        "bs": [
                            "komoda"
                        ],
                        "eo": [
                            "komodo"
                        ],
                        "fi": [
                            "lipasto"
                        ],
                        "io": [
                            "komodo"
                        ],
                        "it": [
                            "com\u00f2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7c1e\u7b25"
                        ],
                        "pl": [
                            "komoda"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00f4moda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043e\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "bielizn\u00edk"
                        ],
                        "cs": [
                            "komoda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commode": [
                    "Singulier"
                ],
                "commodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commodore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kommodore"
                        ],
                        "en": [
                            "commodore"
                        ],
                        "es": [
                            "comodoro"
                        ],
                        "io": [
                            "komodoro"
                        ],
                        "it": [
                            "commodoro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ee3\u5c06"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043c\u043e\u0434\u043e\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "komodor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commodore": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "commodores": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "commotion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gehirnersch\u00fctterung"
                        ],
                        "en": [
                            "concussion"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4r\u00e4hdys"
                        ],
                        "io": [
                            "sukuso"
                        ],
                        "nl": [
                            "hersenschudding"
                        ],
                        "pt": [
                            "como\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commotion": [
                    "Singulier"
                ],
                "commotions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commun": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui sert, qui peut servir \u00e0 tout le monde ou seulement \u00e0 plusieurs personnes.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "p\u00ebrbashk\u00ebt"
                        ],
                        "de": [
                            "gemein",
                            "allgemein",
                            "gemeinsam",
                            "gemeinschaftlich"
                        ],
                        "en": [
                            "common"
                        ],
                        "br": [
                            "boutin"
                        ],
                        "ca": [
                            "com\u00fa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf5\ud1b5",
                            "\uacf5\ub3d9"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e6lles"
                        ],
                        "es": [
                            "com\u00fan"
                        ],
                        "eo": [
                            "komuna"
                        ],
                        "fo": [
                            "felags"
                        ],
                        "fi": [
                            "yhteinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "komuna"
                        ],
                        "id": [
                            "awam",
                            "umum"
                        ],
                        "is": [
                            "sameiginlegur"
                        ],
                        "it": [
                            "comune"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5171\u901a",
                            "\u5171\u540c"
                        ],
                        "la": [
                            "communis"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5171\u540c",
                            "\u5171\u6709",
                            "\u5171\u901a"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemeen",
                            "gemeenschappelijk",
                            "gezamenlijk",
                            "algemeen"
                        ],
                        "no": [
                            "felles"
                        ],
                        "oc": [
                            "comun"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0627\u0645",
                            "\u0639\u0645\u0648\u0645\u06cc",
                            "\u0645\u0634\u062a\u0631\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "wsp\u00f3lny"
                        ],
                        "pt": [
                            "comum"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0449\u0438\u0439",
                            "\u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "gemensam"
                        ],
                        "cs": [
                            "obecn\u00fd",
                            "oby\u010dejn\u00fd",
                            "b\u011b\u017en\u00fd",
                            "spole\u010dn\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "kimon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commun": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "communs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "commune": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "communes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Grammaire) Genre pr\u00e9sent dans certaines langues\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "common gender"
                        ],
                        "ca": [
                            "com\u00fa"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e6llesk\u00f8n"
                        ],
                        "no": [
                            "felleskj\u00f8nn"
                        ],
                        "sv": [
                            "utrum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commun": [
                    "Singulier"
                ],
                "communs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commune": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "munisipaliteit"
                        ],
                        "sq": [
                            "komuna"
                        ],
                        "de": [
                            "Gemeinde",
                            "Gemeinschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "town",
                            "commune",
                            "community",
                            "municipality"
                        ],
                        "ca": [
                            "comuna",
                            "comunitat"
                        ],
                        "da": [
                            "kommune"
                        ],
                        "es": [
                            "municipio",
                            "comunidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "komunumo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kunta"
                        ],
                        "io": [
                            "komono"
                        ],
                        "it": [
                            "comune"
                        ],
                        "lb": [
                            "Gemeng"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemeenschap",
                            "gemeente"
                        ],
                        "no": [
                            "kommune",
                            "kommune"
                        ],
                        "oc": [
                            "comuna"
                        ],
                        "pl": [
                            "gmina",
                            "gromada",
                            "komuna"
                        ],
                        "pt": [
                            "comunidade",
                            "munic\u00edpio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "gemenskap",
                            "kommun"
                        ],
                        "cs": [
                            "obec",
                            "komuna"
                        ],
                        "tr": [
                            "belediye"
                        ],
                        "wa": [
                            "comene"
                        ],
                        "zu": [
                            "umasipala"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commune": [
                    "Singulier"
                ],
                "communes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "communiant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "communiant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kommunikant"
                        ],
                        "en": [
                            "communicant"
                        ],
                        "eo": [
                            "komunii\u011danto"
                        ],
                        "io": [
                            "komunianto"
                        ],
                        "nl": [
                            "communicant"
                        ],
                        "sv": [
                            "kommunikant",
                            "nattvardsg\u00e4st",
                            "konfirmand"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "communiant": [
                    "Singulier"
                ],
                "communiants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "communication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kommunikation",
                            "Mitteilung"
                        ],
                        "en": [
                            "communication"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0431\u0449\u0443\u0432\u0430\u043d\u0435",
                            "\u0441\u044a\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "comunicaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "priop\u0107enje"
                        ],
                        "da": [
                            "kommunikation",
                            "meddelelse"
                        ],
                        "es": [
                            "comunicaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "komunikado"
                        ],
                        "et": [
                            "teatis"
                        ],
                        "fi": [
                            "yhteydenpito",
                            "viestint\u00e4",
                            "kommunikaatio",
                            "tiedotus",
                            "ilmoitus"
                        ],
                        "fy": [
                            "kommunikaasje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03af\u03b1",
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9rintkez\u00e9s",
                            "k\u00f6zl\u00e9s",
                            "\u00e9rtes\u00edt\u00e9s",
                            "k\u00f6zlem\u00e9ny"
                        ],
                        "io": [
                            "komuniko",
                            "komunikajo"
                        ],
                        "it": [
                            "comunicazione"
                        ],
                        "lv": [
                            "pazi\u0146ojums"
                        ],
                        "li": [
                            "mitdeiling"
                        ],
                        "lt": [
                            "prane\u0161imas"
                        ],
                        "mt": [
                            "avvi\u017c"
                        ],
                        "nl": [
                            "mededeling",
                            "communicatie"
                        ],
                        "no": [
                            "kommunikasjon"
                        ],
                        "oc": [
                            "comunicacion"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0631\u0627\u0628\u0637\u06c1"
                        ],
                        "pl": [
                            "komunikacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "comunica\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "comunica\u021bie",
                            "comunicare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "ozn\u00e1menie"
                        ],
                        "sl": [
                            "obvestilo"
                        ],
                        "sv": [
                            "kommunikation",
                            "meddelande"
                        ],
                        "cs": [
                            "komunikace",
                            "dorozum\u00edv\u00e1n\u00ed",
                            "sd\u011blen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "communication": [
                    "Singulier"
                ],
                "communications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "communier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "take communion",
                            "give communion",
                            "commune"
                        ],
                        "br": [
                            "komunia\u00f1",
                            "paska\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "comulgar"
                        ],
                        "eo": [
                            "komunii\u011di"
                        ],
                        "io": [
                            "komuniar"
                        ],
                        "it": [
                            "fare la comunione",
                            "comunicarsi"
                        ],
                        "nl": [
                            "communiceren",
                            "ter communie gaan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "communion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "partage eucharistique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kommunion"
                        ],
                        "en": [
                            "community",
                            "communion"
                        ],
                        "eu": [
                            "jaunartze",
                            "komunio"
                        ],
                        "es": [
                            "comuni\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "komuniono",
                            "komunio"
                        ],
                        "it": [
                            "comunione"
                        ],
                        "ln": [
                            "ukar\u00edstiya"
                        ],
                        "nl": [
                            "communie"
                        ],
                        "pt": [
                            "comunh\u00e3o"
                        ],
                        "sk": [
                            "prij\u00edmanie"
                        ],
                        "sv": [
                            "kommunion"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "communion": [
                    "Singulier"
                ],
                "communions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "communisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kommunisme"
                        ],
                        "sq": [
                            "komuniz\u00ebm"
                        ],
                        "de": [
                            "Kommunismus"
                        ],
                        "en": [
                            "communism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0578\u0574\u0578\u0582\u0576\u056b\u0566\u0574"
                        ],
                        "az": [
                            "kommunizm"
                        ],
                        "eu": [
                            "komunismo"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0443\u043d\u0456\u0437\u043c"
                        ],
                        "br": [
                            "komunouriezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "comunisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5171\u4ea7\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf5\uc0b0\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "hr": [
                            "komunizam"
                        ],
                        "da": [
                            "kommunisme"
                        ],
                        "es": [
                            "comunismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "komunismo"
                        ],
                        "et": [
                            "kommunism"
                        ],
                        "fi": [
                            "kommunismi"
                        ],
                        "gd": [
                            "comannachd"
                        ],
                        "ga": [
                            "cumannachas"
                        ],
                        "gl": [
                            "comunismo"
                        ],
                        "cy": [
                            "comiwnyddiaeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10dd\u10db\u10e3\u10dc\u10d8\u10d6\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bc\u03bc\u03bf\u03c5\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05de\u05d5\u05e0\u05d9\u05d6\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "kommunizmus"
                        ],
                        "io": [
                            "komunismo"
                        ],
                        "id": [
                            "komunisme"
                        ],
                        "is": [
                            "komm\u00fanismi"
                        ],
                        "it": [
                            "comunismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5171\u7523\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "lv": [
                            "komunisms"
                        ],
                        "lt": [
                            "komunizmas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "komunisme"
                        ],
                        "nl": [
                            "communisme"
                        ],
                        "no": [
                            "kommunisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "comunisme"
                        ],
                        "uz": [
                            "kommunizm"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0645\u0648\u0646\u06cc\u0633\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "komunizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "comunismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "comunism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "komunizmus"
                        ],
                        "sl": [
                            "komunizem"
                        ],
                        "sv": [
                            "kommunism"
                        ],
                        "sw": [
                            "ukomunisti"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "komunizmus",
                            "komunismus"
                        ],
                        "tr": [
                            "kom\u00fcnizm"
                        ],
                        "tk": [
                            "kommunizm"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0456\u0437\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u1ed9ng s\u1ea3n"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05de\u05d5\u05e0\u05d9\u05d6\u05dd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "communisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "communismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "communiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kommunistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "communist"
                        ],
                        "da": [
                            "kommunistisk"
                        ],
                        "es": [
                            "comunista"
                        ],
                        "eo": [
                            "komunisma"
                        ],
                        "fi": [
                            "kommunistinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bc\u03bc\u03bf\u03c5\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kommunista"
                        ],
                        "io": [
                            "komunista"
                        ],
                        "it": [
                            "comunista"
                        ],
                        "nl": [
                            "communistisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "comunista"
                        ],
                        "pl": [
                            "komunistyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "comunista"
                        ],
                        "ro": [
                            "comunist"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "komunistick\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "kommunistisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "komunistick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "communiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "communistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "compact": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kompakt"
                        ],
                        "en": [
                            "compact"
                        ],
                        "es": [
                            "compacto"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompakta"
                        ],
                        "io": [
                            "kompakta"
                        ],
                        "it": [
                            "compatto"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e4t",
                            "sammansluten"
                        ],
                        "cs": [
                            "kompaktn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compact": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "compacts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "compacte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "compactes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "compagne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chaperon",
                            "duenna"
                        ],
                        "eu": [
                            "lagun"
                        ],
                        "ca": [
                            "companya"
                        ],
                        "es": [
                            "compa\u00f1era"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunulino",
                            "vivkunulino"
                        ],
                        "is": [
                            "samb\u00fdliskona"
                        ],
                        "nl": [
                            "chaperonne",
                            "gezellin",
                            "metgezellin",
                            "partner"
                        ],
                        "oc": [
                            "companha"
                        ],
                        "cs": [
                            "dru\u017eka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compagne": [
                    "Singulier"
                ],
                "compagnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compagnie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "groupe de personnes (sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kompani"
                        ],
                        "de": [
                            "Rotte"
                        ],
                        "en": [
                            "gang",
                            "band"
                        ],
                        "ca": [
                            "companyia"
                        ],
                        "es": [
                            "compa\u00f1\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompanio"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1rsas\u00e1g"
                        ],
                        "it": [
                            "compagnia"
                        ],
                        "nl": [
                            "gezelschap"
                        ],
                        "pt": [
                            "companhia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Association commerciale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesellschaft",
                            "Firma",
                            "Unternehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "company",
                            "business",
                            "firm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0629"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1rsas\u00e1g"
                        ],
                        "it": [
                            "compagnia"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderneming",
                            "maatschappij",
                            "firma"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 militaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kompagnie"
                        ],
                        "en": [
                            "company"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "kompagnunezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "companyia"
                        ],
                        "it": [
                            "compagnia"
                        ],
                        "nl": [
                            "compagnie"
                        ],
                        "pt": [
                            "companhia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ko": [
                            "\ud68c\uc0ac"
                        ],
                        "da": [
                            "kompagni"
                        ],
                        "fo": [
                            "flokkur",
                            "b\u00f3lkur"
                        ],
                        "fy": [
                            "fennoatskip"
                        ],
                        "io": [
                            "kompanio"
                        ],
                        "nl": [
                            "compagnie",
                            "ploeg",
                            "rot",
                            "vendel",
                            "gezelschap",
                            "maatschappij",
                            "vennootschap"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compagnie": [
                    "Singulier"
                ],
                "compagnies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comparable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut \u00eatre compar\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "komparabel",
                            "vergleichbar"
                        ],
                        "en": [
                            "comparable"
                        ],
                        "io": [
                            "komparebla"
                        ],
                        "it": [
                            "comparabile",
                            "paragonabile",
                            "confrontabile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5339\u6575\u3059\u308b",
                            "\u76f8\u5f53\u3059\u308b"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4mf\u00f6rbar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comparable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "comparables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "comparant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erschienene"
                        ],
                        "en": [
                            "appearer"
                        ],
                        "br": [
                            "komparisour"
                        ],
                        "es": [
                            "compareciente"
                        ],
                        "it": [
                            "comparente"
                        ],
                        "nl": [
                            "comparant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comparant": [
                    "Singulier"
                ],
                "comparants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comparer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vergelyk"
                        ],
                        "sq": [
                            "krahasoj"
                        ],
                        "de": [
                            "vergleichen"
                        ],
                        "en": [
                            "compare",
                            "liken"
                        ],
                        "ca": [
                            "comparar"
                        ],
                        "da": [
                            "j\u00e6vnf\u00f8re",
                            "sammenligne"
                        ],
                        "es": [
                            "comparar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompari"
                        ],
                        "fo": [
                            "bera saman"
                        ],
                        "fi": [
                            "verrata"
                        ],
                        "fy": [
                            "fergelykje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03c1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "komparar"
                        ],
                        "id": [
                            "banding",
                            "membanding",
                            "memperbandingkan",
                            "mentandingkan"
                        ],
                        "it": [
                            "confrontare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u044b\u0441\u0442\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "comparare"
                        ],
                        "ms": [
                            "menyamakan"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergelijken"
                        ],
                        "pl": [
                            "por\u00f3wnywa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "comparar"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4mf\u00f6ra",
                            "likna"
                        ],
                        "cs": [
                            "porovnavat",
                            "porovnat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Marquer les rapports de ressemblance entre des choses ou des personnes qui sont de nature ou d\u2019esp\u00e8ce diff\u00e9rente.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vergleichen"
                        ],
                        "en": [
                            "liken"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u044b\u0448\u0442\u044b\u0440\u0443\u0443"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u0430\u0433\u044b\u0448\u0442\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "tk": [
                            "de\u0148e\u015fdirmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "compartiment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "koepee",
                            "kompartement"
                        ],
                        "de": [
                            "Abteil",
                            "Kupee"
                        ],
                        "en": [
                            "compartment",
                            "coup\u00e9",
                            "brougham"
                        ],
                        "da": [
                            "kup\u00e9"
                        ],
                        "es": [
                            "cup\u00e9",
                            "compartimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "kupeo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaunuosasto"
                        ],
                        "io": [
                            "fako"
                        ],
                        "nl": [
                            "compartiment",
                            "coup\u00e9",
                            "treincoup\u00e9"
                        ],
                        "no": [
                            "kup\u00e9"
                        ],
                        "pt": [
                            "compartimento"
                        ],
                        "sv": [
                            "kup\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compartiment": [
                    "Singulier"
                ],
                "compartiments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compassion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sentiment qui fait partager la souffrance d\u2019autrui\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "compassion"
                        ],
                        "eu": [
                            "erruki"
                        ],
                        "da": [
                            "medf\u00f8lelse"
                        ],
                        "es": [
                            "compasi\u00f3n"
                        ],
                        "ro": [
                            "compasiune"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Piti\u00e9\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "medelye"
                        ],
                        "de": [
                            "Mitgef\u00fchl",
                            "Mitleid"
                        ],
                        "en": [
                            "compassion",
                            "sympathy"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u540c\u60c5"
                        ],
                        "da": [
                            "medf\u00f8lelse",
                            "medlidenhed"
                        ],
                        "io": [
                            "kompato"
                        ],
                        "it": [
                            "compassione"
                        ],
                        "oc": [
                            "compassion"
                        ],
                        "pt": [
                            "compaix\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "mil\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0441\u043e\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435",
                            "\u0441\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "medlidande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compassion": [
                    "Singulier"
                ],
                "compassions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compatible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut exister, s\u2019accorder avec quelqu\u2019un ou quelque chose.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "compatible"
                        ],
                        "br": [
                            "kompatibl",
                            "ko\u00f1patibl"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03b1\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "konciliebla"
                        ],
                        "it": [
                            "compatibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "verenigbaar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compatible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "compatibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "compatissant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est port\u00e9 \u00e0 la compassion.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "compassionate"
                        ],
                        "br": [
                            "truezus",
                            "trugarezus"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u57fa\u4e8e\u540c\u60c5\u7684"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompatema"
                        ],
                        "no": [
                            "medf\u00f8lende"
                        ],
                        "oc": [
                            "pietad\u00f3s",
                            "compatissent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compatissant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "compatissants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "compatissante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "compatissantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "compatriote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Volksgenosse"
                        ],
                        "en": [
                            "compatriot",
                            "fellow countryman"
                        ],
                        "eu": [
                            "aberkide",
                            "herrikide"
                        ],
                        "es": [
                            "compatriota",
                            "paisano"
                        ],
                        "fi": [
                            "maanmies"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2",
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03ce\u03c4\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "honfit\u00e1rs",
                            "f\u00f6ldi"
                        ],
                        "it": [
                            "compatriota"
                        ],
                        "pl": [
                            "rodak",
                            "rodaczka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a",
                            "\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u0446\u0430",
                            "\u0441\u043e\u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "landsman"
                        ],
                        "cs": [
                            "soukmenovec",
                            "krajan",
                            "krajanka",
                            "kraj\u00e1nek"
                        ],
                        "tr": [
                            "vatanda\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compatriote": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "compatriotes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "compensation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9dommagement g\u00e9n\u00e9ral (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verrechnung"
                        ],
                        "en": [
                            "compensation"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8865\u507f"
                        ],
                        "fi": [
                            "korvaus"
                        ],
                        "io": [
                            "kompenso"
                        ],
                        "it": [
                            "compensazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "verrekening"
                        ],
                        "pt": [
                            "compensa\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lib\u00e9ration de deux d\u00e9biteurs par la balance de leurs dettes r\u00e9ciproques (3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufrechnung",
                            "Verrechnung"
                        ],
                        "en": [
                            "off"
                        ],
                        "es": [
                            "compensaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "compensazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "compensatie",
                            "schuldvergelijking"
                        ],
                        "pt": [
                            "compensa\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compensation": [
                    "Singulier"
                ],
                "compensations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compiler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9unir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sammeln"
                        ],
                        "en": [
                            "compile"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f16\u8bd1",
                            "\u8f91\u5f55",
                            "\u7f16\u7e82"
                        ],
                        "fi": [
                            "koota"
                        ],
                        "io": [
                            "kompilar"
                        ],
                        "oc": [
                            "compilar"
                        ],
                        "pt": [
                            "compilar"
                        ],
                        "ro": [
                            "compila"
                        ],
                        "sv": [
                            "sammanst\u00e4lla",
                            "kompilera"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "sens informatique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "compile"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f16\u8bd1"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "kompilar"
                        ],
                        "pt": [
                            "compilar"
                        ],
                        "ro": [
                            "compila"
                        ],
                        "sv": [
                            "kompilera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "complainte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action possessoire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Besitzst\u00f6rungsklage"
                        ],
                        "en": [
                            "action of ejectment"
                        ],
                        "es": [
                            "acci\u00f3n por perturbaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "azione di manutenzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "mandament van maintenue",
                            "complainte",
                            "klachte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "complainte": [
                    "Singulier"
                ],
                "complaintes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "complaisant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a de la complaisance\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "obliging",
                            "eager to please",
                            "who is eager to please"
                        ],
                        "br": [
                            "a dremen diouzh ar re all"
                        ],
                        "fi": [
                            "mukaantuva"
                        ],
                        "pt": [
                            "complacente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0431\u0435\u0437\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "complaisant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "complaisants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "complaisante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "complaisantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "compl\u00e9mentaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "complementary"
                        ],
                        "io": [
                            "komplementa"
                        ],
                        "it": [
                            "complementare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanvullend",
                            "complementair"
                        ],
                        "sv": [
                            "utfyllande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compl\u00e9mentaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "compl\u00e9mentaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "complet": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 quoi il ne manque aucune partie.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vollst\u00e4ndig",
                            "komplett",
                            "voll",
                            "trefflich"
                        ],
                        "en": [
                            "complete",
                            "whole"
                        ],
                        "br": [
                            "achu",
                            "echu"
                        ],
                        "ca": [
                            "complet",
                            "sencer"
                        ],
                        "co": [
                            "cumplettu"
                        ],
                        "es": [
                            "completo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompleta"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10e0\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "kompleta"
                        ],
                        "it": [
                            "completo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5fb9\u5e95\u7684"
                        ],
                        "mt": [
                            "s\u0127i\u0127"
                        ],
                        "nl": [
                            "volledig",
                            "compleet",
                            "vol"
                        ],
                        "oc": [
                            "complet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Enti\u00e8rement occup\u00e9.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "voll",
                            "ausgebucht",
                            "belegt"
                        ],
                        "en": [
                            "full"
                        ],
                        "ca": [
                            "complet",
                            "sencer"
                        ],
                        "es": [
                            "completo"
                        ],
                        "io": [
                            "kompleta"
                        ],
                        "it": [
                            "completo"
                        ],
                        "nl": [
                            "vol"
                        ],
                        "oc": [
                            "complet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "complet": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "complets": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "compl\u00e8te": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "compl\u00e8tes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Costume",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "suit",
                            "piece suit"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc591\ubcf5",
                            "\uc288\ud2b8"
                        ],
                        "co": [
                            "custumu",
                            "vistitoghja",
                            "mittitoghja"
                        ],
                        "eo": [
                            "vestokompleto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30fc\u30c4",
                            "\u80cc\u5e83"
                        ],
                        "pl": [
                            "garnitur",
                            "ubranie"
                        ],
                        "sv": [
                            "kostym"
                        ],
                        "cs": [
                            "oblek"
                        ],
                        "vi": [
                            "com l\u00ea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "complet": [
                    "Singulier"
                ],
                "complets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compl\u00e8tement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vollst\u00e4ndig",
                            "komplett"
                        ],
                        "en": [
                            "completely"
                        ],
                        "eu": [
                            "arras"
                        ],
                        "br": [
                            "grenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "completament"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b8c\u5168\u5730",
                            "\u5b8c\u6574\u5730",
                            "\u5168\u90e8"
                        ],
                        "es": [
                            "completamente"
                        ],
                        "fi": [
                            "perusteellisesti"
                        ],
                        "it": [
                            "completamente",
                            "compiutamente"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u04af\u04af\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "helemaal"
                        ],
                        "oc": [
                            "completament"
                        ],
                        "pl": [
                            "ca\u0142kowicie",
                            "kompletnie",
                            "zupe\u0142nie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "fullst\u00e4ndigt",
                            "absolut"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "complexe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "komplex"
                        ],
                        "en": [
                            "complex"
                        ],
                        "ca": [
                            "complex",
                            "complexa"
                        ],
                        "es": [
                            "complejo",
                            "compleja"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0440\u0434\u0435\u043b\u0456"
                        ],
                        "oc": [
                            "compl\u00e8x",
                            "compl\u00e8xa"
                        ],
                        "pt": [
                            "complexo",
                            "complicado"
                        ],
                        "ro": [
                            "complex"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "complexe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "complexes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Komplex"
                        ],
                        "en": [
                            "complex",
                            "compound"
                        ],
                        "io": [
                            "komplexa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0448\u0435\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "komplex"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "complexe": [
                    "Singulier"
                ],
                "complexes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "complexion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "complexion"
                        ],
                        "es": [
                            "complexi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "ha\u016dtokoloro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03bf\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "complessione"
                        ],
                        "nl": [
                            "gestel"
                        ],
                        "oc": [
                            "complexion"
                        ],
                        "pt": [
                            "complei\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "complexion": [
                    "Singulier"
                ],
                "complexions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "complication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assemblage, concours d\u2019\u00e9l\u00e9ments, de circonstances ou d\u2019incidents multiples susceptibles de cr\u00e9er des embarras, ou d\u2019augmenter la difficult\u00e9 ou le danger.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Komplikation"
                        ],
                        "en": [
                            "setback",
                            "complication"
                        ],
                        "br": [
                            "luziadenn",
                            "luziasenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "complicaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "complicaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "selkkaus",
                            "rettel\u00f6"
                        ],
                        "gl": [
                            "complicaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "complicazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "complicacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "complica\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "komplikace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "complication": [
                    "Singulier"
                ],
                "complications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "complice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "accomplice"
                        ],
                        "eu": [
                            "lagun"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f2mplice"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3mplice"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunkulpulo"
                        ],
                        "gl": [
                            "c\u00f3mplice"
                        ],
                        "io": [
                            "komplico"
                        ],
                        "id": [
                            "sekongkol"
                        ],
                        "it": [
                            "complice"
                        ],
                        "nl": [
                            "medeplichtige"
                        ],
                        "oc": [
                            "complice",
                            "compli\u00e7a"
                        ],
                        "pl": [
                            "wsp\u00f3\u0142winowajca",
                            "wsp\u00f3\u0142sprawca",
                            "wsp\u00f3lnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00famplice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "complice": [
                    "Singulier"
                ],
                "complices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compliment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kompliment"
                        ],
                        "en": [
                            "compliment"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062c\u0627\u0645\u0644\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442",
                            "\u043f\u043e\u0445\u0432\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "compliment"
                        ],
                        "es": [
                            "cumplido",
                            "piropo",
                            "enhorabuena"
                        ],
                        "eo": [
                            "komplimento"
                        ],
                        "et": [
                            "kompliment"
                        ],
                        "fy": [
                            "komplimint"
                        ],
                        "io": [
                            "komplimento"
                        ],
                        "it": [
                            "complimento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u4e16\u8f9e"
                        ],
                        "lb": [
                            "irty"
                        ],
                        "nl": [
                            "compliment",
                            "plichtpleging"
                        ],
                        "pt": [
                            "cumprimento",
                            "v\u00e9nia",
                            "v\u00eania"
                        ],
                        "ro": [
                            "compliment"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "komplimang"
                        ],
                        "cs": [
                            "kompliment",
                            "lichotka"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u00fac t\u1eeb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compliment": [
                    "Singulier"
                ],
                "compliments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compliqu\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erschwert",
                            "kompliziert"
                        ],
                        "en": [
                            "complicated"
                        ],
                        "br": [
                            "troidellek"
                        ],
                        "ca": [
                            "complicat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf5\uc7a1\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "complicado"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "komplikita"
                        ],
                        "it": [
                            "complicato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8907\u96d1"
                        ],
                        "nl": [
                            "ingewikkeld"
                        ],
                        "oc": [
                            "complicat"
                        ],
                        "ro": [
                            "complicat",
                            "complicada",
                            "complicades"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0437\u0430\u043f\u0443\u0442\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "zlo\u017eit\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "komplicerad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compliqu\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "compliqu\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "compliqu\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "compliqu\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "complot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "plot"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0624\u0627\u0645\u0631\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "complot",
                            "intriga",
                            "conspiraci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "complotto"
                        ],
                        "nl": [
                            "samenzwering",
                            "complot"
                        ],
                        "pt": [
                            "compl\u00f4"
                        ],
                        "sv": [
                            "sammansv\u00e4rjning",
                            "komplott"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "complot": [
                    "Singulier"
                ],
                "complots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "composant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "constituent"
                        ],
                        "es": [
                            "componente"
                        ],
                        "fi": [
                            "aines",
                            "aineosa"
                        ],
                        "io": [
                            "kompozanto"
                        ],
                        "it": [
                            "componente"
                        ],
                        "nl": [
                            "component",
                            "bestanddeel"
                        ],
                        "pt": [
                            "componente"
                        ],
                        "cs": [
                            "sou\u010d\u00e1stka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "composant": [
                    "Singulier"
                ],
                "composants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compos\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Form\u00e9 par la r\u00e9union d\u2019\u00e9l\u00e9ments divers",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "composed"
                        ],
                        "br": [
                            "kevrennek"
                        ],
                        "ca": [
                            "compost"
                        ],
                        "es": [
                            "compuesto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bd\u03b8\u03b5\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "composto"
                        ],
                        "oc": [
                            "compausat"
                        ],
                        "sv": [
                            "sammansatt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Form\u00e9 de deux ou de plusieurs mots joints ensemble",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zusammensetzung",
                            "Kompositum"
                        ],
                        "en": [
                            "compound"
                        ],
                        "br": [
                            "kevrennek"
                        ],
                        "ca": [
                            "compost"
                        ],
                        "es": [
                            "compuesto"
                        ],
                        "it": [
                            "composto"
                        ],
                        "nl": [
                            "samenstelling"
                        ],
                        "oc": [
                            "compausat"
                        ],
                        "sv": [
                            "sammansatt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compos\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "compos\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "compos\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "compos\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "compound"
                        ],
                        "ca": [
                            "compost"
                        ],
                        "es": [
                            "compuesto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bd\u03b8\u03b5\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "kompozita"
                        ],
                        "it": [
                            "composto"
                        ],
                        "la": [
                            "compositum"
                        ],
                        "oc": [
                            "compausat"
                        ],
                        "cs": [
                            "slo\u017eenina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compos\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "compos\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "composer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abfassen",
                            "verfassen",
                            "setzen"
                        ],
                        "en": [
                            "compose",
                            "dial",
                            "create",
                            "write",
                            "typeset",
                            "set"
                        ],
                        "ca": [
                            "compondre",
                            "crear",
                            "produir"
                        ],
                        "es": [
                            "componer",
                            "escribir"
                        ],
                        "eo": [
                            "komponi",
                            "konsistigi",
                            "kunmeti",
                            "verki"
                        ],
                        "fo": [
                            "skriva",
                            "seta saman",
                            "seta"
                        ],
                        "fi": [
                            "laatia",
                            "latoa",
                            "s\u00e4velt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "kompozar",
                            "kompostar"
                        ],
                        "it": [
                            "comporre"
                        ],
                        "ms": [
                            "mengarang"
                        ],
                        "nl": [
                            "componeren",
                            "maken",
                            "scheppen",
                            "schrijven",
                            "zetten",
                            "samenstellen"
                        ],
                        "oc": [
                            "compausar"
                        ],
                        "pl": [
                            "sk\u0142ada\u0107",
                            "komponowa\u0107",
                            "tworzy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "compor",
                            "escrever"
                        ],
                        "ro": [
                            "compune",
                            "crea",
                            "scrie"
                        ],
                        "sv": [
                            "komponera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "composition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "composition",
                            "typesetting"
                        ],
                        "ca": [
                            "composici\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "sastav"
                        ],
                        "es": [
                            "composici\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "koostumus"
                        ],
                        "it": [
                            "composizione"
                        ],
                        "mt": [
                            "kompo\u017cizzjoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "samenstelling",
                            "werk"
                        ],
                        "oc": [
                            "composicion"
                        ],
                        "pl": [
                            "kompozycja"
                        ],
                        "pt": [
                            "composi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "compozi\u021bie"
                        ],
                        "cs": [
                            "kompozice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "composition": [
                    "Singulier"
                ],
                "compositions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compositrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui compose en musique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Komponistin"
                        ],
                        "en": [
                            "composer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0644\u062d\u0646\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "compositora"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u043f\u0430\u0437\u044b\u0442\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "compositora"
                        ],
                        "es": [
                            "compositora"
                        ],
                        "eo": [
                            "komponistino"
                        ],
                        "gl": [
                            "compositora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b8\u03ad\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "kompozistino"
                        ],
                        "it": [
                            "compositrice"
                        ],
                        "la": [
                            "musicographa"
                        ],
                        "lv": [
                            "komponiste"
                        ],
                        "lb": [
                            "Komponistin"
                        ],
                        "nl": [
                            "componiste"
                        ],
                        "pl": [
                            "kompozytorka"
                        ],
                        "pt": [
                            "compositora"
                        ],
                        "ro": [
                            "compozitoare"
                        ],
                        "sl": [
                            "skladateljica"
                        ],
                        "cs": [
                            "skladatelka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compositrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "compositrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compost": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kompost"
                        ],
                        "en": [
                            "compost"
                        ],
                        "io": [
                            "dungo"
                        ],
                        "id": [
                            "kompos"
                        ],
                        "it": [
                            "compost",
                            "composta",
                            "terricciato"
                        ],
                        "ro": [
                            "compost"
                        ],
                        "cs": [
                            "humus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compost": [
                    "Singulier"
                ],
                "composts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "fruits cuits au sirop l\u00e9ger",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kompott"
                        ],
                        "en": [
                            "compote"
                        ],
                        "da": [
                            "kompot",
                            "frugtgr\u00f8d"
                        ],
                        "es": [
                            "compota"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompoto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kompotti"
                        ],
                        "hu": [
                            "komp\u00f3t"
                        ],
                        "io": [
                            "kompoto"
                        ],
                        "id": [
                            "saus"
                        ],
                        "it": [
                            "composta"
                        ],
                        "pl": [
                            "kompot"
                        ],
                        "ro": [
                            "compot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u044e\u0440\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "kompott"
                        ],
                        "cs": [
                            "kompot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compote": [
                    "Singulier"
                ],
                "compotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comprendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Contenir en soi\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umfassen",
                            "einschlie\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "comprise",
                            "include",
                            "consist of"
                        ],
                        "ca": [
                            "comprendre",
                            "incloure"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5305\u62ec"
                        ],
                        "da": [
                            "indbefatte"
                        ],
                        "es": [
                            "caber",
                            "comprender",
                            "incluir"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevatten"
                        ],
                        "oc": [
                            "comprene",
                            "inclure",
                            "encapar"
                        ],
                        "pt": [
                            "compreender"
                        ],
                        "sv": [
                            "omfatta",
                            "innefatta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire entrer dans un ensemble\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "include"
                        ],
                        "da": [
                            "inkludere"
                        ],
                        "nl": [
                            "insluiten"
                        ],
                        "pt": [
                            "compreender",
                            "incluir"
                        ],
                        "sv": [
                            "inbegripa",
                            "medr\u00e4kna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) Saisir le sens de\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kuptoj"
                        ],
                        "de": [
                            "verstehen",
                            "begreifen",
                            "erfassen"
                        ],
                        "en": [
                            "understand"
                        ],
                        "az": [
                            "anlamaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "ulertu",
                            "aditu"
                        ],
                        "br": [
                            "intent",
                            "kompren"
                        ],
                        "ca": [
                            "entendre",
                            "comprendre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u660e\u767d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ud574"
                        ],
                        "hr": [
                            "shva\u0107ati"
                        ],
                        "da": [
                            "forst\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "entender",
                            "comprender"
                        ],
                        "fi": [
                            "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "tuig"
                        ],
                        "ga": [
                            "tuig"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bd\u03bf\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "capire"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u0441\u0456\u043d\u0443",
                            "\u04b1\u0493\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u04af\u0448\u04af\u043d\u04af\u04af"
                        ],
                        "la": [
                            "intelligere"
                        ],
                        "nl": [
                            "verstaan",
                            "begrijpen"
                        ],
                        "no": [
                            "forst\u00e5",
                            "oppfatte",
                            "begripe",
                            "forst\u00e5",
                            "oppfatta",
                            "skj\u00f8ne"
                        ],
                        "oc": [
                            "comprene"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozumie\u0107",
                            "pojmowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "perceber",
                            "entender"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00een\u021belege"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rst\u00e5",
                            "fatta",
                            "uppfatta",
                            "begripa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u04a3\u043b\u0430\u0443",
                            "\u0442\u04e9\u0448\u0435\u043d\u04af"
                        ],
                        "tr": [
                            "anlamak"
                        ],
                        "tk": [
                            "d\u00fc\u015f\u00fcnmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "besef",
                            "verstaan",
                            "begryp"
                        ],
                        "sq": [
                            "kuptoj"
                        ],
                        "en": [
                            "understand",
                            "comprehend",
                            "realize",
                            "appreciate",
                            "apprehend",
                            "catch",
                            "see"
                        ],
                        "ang": [
                            "undergietan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompreni"
                        ],
                        "et": [
                            "m\u00f5istma"
                        ],
                        "fo": [
                            "skilja",
                            "fata"
                        ],
                        "fi": [
                            "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "begripe",
                            "ferstean"
                        ],
                        "ha": [
                            "gaanewa"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9rt",
                            "meg\u00e9rt"
                        ],
                        "io": [
                            "komprenar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengerti",
                            "apal",
                            "hafal"
                        ],
                        "is": [
                            "skilja"
                        ],
                        "it": [
                            "capire",
                            "comprendere"
                        ],
                        "la": [
                            "intellegere"
                        ],
                        "lv": [
                            "saprast"
                        ],
                        "ln": [
                            "sosola"
                        ],
                        "lt": [
                            "suprasti"
                        ],
                        "ms": [
                            "mengerti",
                            "faham"
                        ],
                        "nl": [
                            "beseffen",
                            "bevatten",
                            "snappen"
                        ],
                        "no": [
                            "forst\u00e5",
                            "skj\u00f8nne"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0647\u0645\u06cc\u062f\u0646"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00een\u021belege",
                            "\u00een\u021belege"
                        ],
                        "sk": [
                            "ch\u00e1pa\u0165",
                            "rozumie\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "razumeti"
                        ],
                        "tl": [
                            "m\u00e1intindih\u00e1n",
                            "m\u00e1unaw\u00e0"
                        ],
                        "cs": [
                            "ch\u00e1pat",
                            "rozum\u011bt"
                        ],
                        "zu": [
                            "qonda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "compresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kompresse"
                        ],
                        "en": [
                            "compress"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhart\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "compressa"
                        ],
                        "oc": [
                            "compressa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0645\u067e\u0631\u0633"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "compresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compression": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kompression"
                        ],
                        "en": [
                            "compression"
                        ],
                        "ast": [
                            "compresi\u00f3n"
                        ],
                        "es": [
                            "compresi\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "compresi\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "compressione"
                        ],
                        "nl": [
                            "compressie"
                        ],
                        "cs": [
                            "komprese",
                            "komprimov\u00e1n\u00ed",
                            "zkomprimov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compression": [
                    "Singulier"
                ],
                "compressions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comprim\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pr\u00e9paration pharmaceutique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pressed tablet"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4\u00e4ketabletti",
                            "tabletti",
                            "pilleri"
                        ],
                        "io": [
                            "kompresita",
                            "tabuleto"
                        ],
                        "it": [
                            "tavoletta"
                        ],
                        "pt": [
                            "comprimido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u0431\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "tablett"
                        ],
                        "wo": [
                            "doom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comprim\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "comprim\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compromis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Acte qui scelle un \u00e9change de promesses.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kompromis"
                        ],
                        "de": [
                            "Kompromiss"
                        ],
                        "en": [
                            "compromise"
                        ],
                        "ca": [
                            "comprom\u00eds"
                        ],
                        "da": [
                            "kompromis"
                        ],
                        "es": [
                            "compromiso"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompromiso"
                        ],
                        "io": [
                            "transakto"
                        ],
                        "it": [
                            "compromesso"
                        ],
                        "nl": [
                            "compromis",
                            "middenweg",
                            "tussenvoorstel",
                            "vergelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "comprom\u00e9s"
                        ],
                        "pt": [
                            "compromisso"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "comptable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui tient les comptes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Buchhalter",
                            "Buchhalterin"
                        ],
                        "en": [
                            "accounting"
                        ],
                        "eu": [
                            "kontulari"
                        ],
                        "co": [
                            "cunt\u00e0bile"
                        ],
                        "da": [
                            "bogholderim\u00e6ssig"
                        ],
                        "io": [
                            "kontala"
                        ],
                        "nl": [
                            "boekhoudkundig"
                        ],
                        "pt": [
                            "contabilista"
                        ],
                        "ro": [
                            "contabil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fa\u010detn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comptable": [
                    "Singulier"
                ],
                "comptables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Buchhalter",
                            "Buchhalterin"
                        ],
                        "en": [
                            "accountant",
                            "bookkeeper"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fchasib"
                        ],
                        "ca": [
                            "comptable"
                        ],
                        "kw": [
                            "acowntyas"
                        ],
                        "co": [
                            "cunt\u00e0bile"
                        ],
                        "da": [
                            "bogholder"
                        ],
                        "es": [
                            "contable",
                            "contador"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontisto",
                            "kontistino"
                        ],
                        "ga": [
                            "cuntas\u00f3ir"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10e3\u10e6\u10d0\u10da\u10e2\u10d4\u10e0\u10d8",
                            "\u10d1\u10e3\u10ee\u10d0\u10da\u10e2\u10d4\u10e0\u10d8",
                            "\u10d1\u10e3\u10ee\u10f0\u10d0\u10da\u10e2\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "kontisto"
                        ],
                        "it": [
                            "contabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "boekhouder",
                            "boekhoudster"
                        ],
                        "oc": [
                            "comptable",
                            "comptabla"
                        ],
                        "pl": [
                            "ksi\u0119gowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "contador",
                            "contadora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0445\u0433\u0430\u043b\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0445\u0438\u0441\u0430\u043f\u0447\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fa\u010detn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comptable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "comptables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "comptant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bar"
                        ],
                        "en": [
                            "cash"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0926"
                        ],
                        "io": [
                            "kontenta"
                        ],
                        "id": [
                            "tunai"
                        ],
                        "nl": [
                            "contant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comptant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "comptants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "comptante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "comptantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "compte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de compter\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "count"
                        ],
                        "da": [
                            "opt\u00e6lling",
                            "samment\u00e6lling"
                        ],
                        "oc": [
                            "compte"
                        ],
                        "ro": [
                            "cont"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0447\u0451\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tat de ce qui a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u, ce qui est d\u00fb, d\u00e9pens\u00e9, avanc\u00e9 ou fourni\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "account"
                        ],
                        "es": [
                            "cuenta"
                        ],
                        "eo": [
                            "konto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0447\u0451\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fa\u010det"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Livret, solde chez un tiers avec lequel s\u2019op\u00e8rent des \u00e9changes \u00e9conomiques\u00a0(3a)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "account"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062d\u0633\u0627\u0628"
                        ],
                        "da": [
                            "konto"
                        ],
                        "eo": [
                            "konto"
                        ],
                        "id": [
                            "rekening"
                        ],
                        "pl": [
                            "rachunek"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fa\u010det"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konto"
                        ],
                        "br": [
                            "kont"
                        ],
                        "ca": [
                            "compte"
                        ],
                        "io": [
                            "konto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a08\u7b97",
                            "\u52d8\u5b9a",
                            "\u53e3\u5ea7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compte": [
                    "Singulier"
                ],
                "comptes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compte-gouttes": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit appareil qui sert \u00e0 compter les gouttes de liquides",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dropper"
                        ],
                        "es": [
                            "cuentagotas",
                            "gotero"
                        ],
                        "eo": [
                            "gutigilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "pipetti"
                        ],
                        "id": [
                            "botol tetes"
                        ],
                        "it": [
                            "contagocce"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u043c\u044b\u0437\u0493\u044b\u0448"
                        ],
                        "nl": [
                            "druppelaartje"
                        ],
                        "pl": [
                            "kroplomierz"
                        ],
                        "cs": [
                            "kap\u00e1tko"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u1ed1ng nh\u1ecf gi\u1ecdt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}