{
    "colonial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "colonial"
                        ],
                        "es": [
                            "colonial"
                        ],
                        "io": [
                            "koloniala"
                        ],
                        "it": [
                            "coloniale"
                        ],
                        "pl": [
                            "kolonialny"
                        ],
                        "cs": [
                            "osadn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colonial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "coloniaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "coloniale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "coloniales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "colonialisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kolonialismus"
                        ],
                        "en": [
                            "colonialism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "colonialisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b96\u6c11\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dd\ubbfc\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "da": [
                            "kolonialisme"
                        ],
                        "es": [
                            "colonialismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "koloniismo"
                        ],
                        "et": [
                            "kolonialism"
                        ],
                        "fi": [
                            "kolonialismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "colonialismo"
                        ],
                        "cy": [
                            "trefedigaethrwydd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "colonialismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u690d\u6c11\u5730\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0442\u0430\u0440\u0448\u044b\u043b\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1799\u1798"
                        ],
                        "nl": [
                            "kolonialisme"
                        ],
                        "no": [
                            "kolonialisme"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0631\u06af\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "kolonializm"
                        ],
                        "pt": [
                            "colonialismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "colonialism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kolonialism"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolonialismus"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00f6m\u00fcrgecilik"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colonialisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "colonialismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colonie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Population install\u00e9e loin de son lieu d\u2019origine, et qui maintient des liens privil\u00e9gi\u00e9s avec la m\u00e9tropole.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kolonie",
                            "Siedlung"
                        ],
                        "en": [
                            "colony",
                            "settlement",
                            "camp"
                        ],
                        "ca": [
                            "col\u00f2nia"
                        ],
                        "da": [
                            "koloni"
                        ],
                        "es": [
                            "colonia",
                            "asentamiento"
                        ],
                        "it": [
                            "colonia",
                            "insediamento"
                        ],
                        "la": [
                            "colonia"
                        ],
                        "mg": [
                            "zanatany"
                        ],
                        "nl": [
                            "kolonie"
                        ],
                        "pl": [
                            "kolonia"
                        ],
                        "pt": [
                            "col\u00f3nia",
                            "colonato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "koloni"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolonie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tablissement fond\u00e9 dans une contr\u00e9e \u00e9loign\u00e9e de la m\u00e9tropole et restant sous sa d\u00e9pendance.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kolonie",
                            "Ansiedlung"
                        ],
                        "en": [
                            "colony"
                        ],
                        "da": [
                            "koloni"
                        ],
                        "es": [
                            "colonia"
                        ],
                        "id": [
                            "jajahan"
                        ],
                        "it": [
                            "colonia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "kolonie"
                        ],
                        "pl": [
                            "kolonia"
                        ],
                        "pt": [
                            "col\u00f3nia"
                        ],
                        "sv": [
                            "koloni"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolonie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tablissement p\u00e9nitentiaire qui a pour but de r\u00e9\u00e9duquer les d\u00e9tenus en les occupant \u00e0 des travaux agricoles.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kolonie"
                        ],
                        "en": [
                            "reeducation camp",
                            "colony"
                        ],
                        "ca": [
                            "col\u00f2nia"
                        ],
                        "es": [
                            "colonia"
                        ],
                        "it": [
                            "colonia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kolonie"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolonio"
                        ],
                        "fy": [
                            "koloanje"
                        ],
                        "io": [
                            "kolonio"
                        ],
                        "ku": [
                            "kolon\u00ee",
                            "m\u00eatingeh"
                        ],
                        "ms": [
                            "koloni"
                        ],
                        "nl": [
                            "nederzetting",
                            "volksplanting"
                        ],
                        "pl": [
                            "osada",
                            "kolonia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0443\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "osada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colonie": [
                    "Singulier"
                ],
                "colonies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colonisateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "coloniser",
                            "ou colonizer"
                        ],
                        "it": [
                            "colonizzatore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0442\u0430\u0440\u0448\u044b"
                        ],
                        "mg": [
                            "mpanjanaka"
                        ],
                        "cs": [
                            "koloniz\u00e1tor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colonisateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "colonisateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colonisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kolonisation",
                            "Kolonialisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "colonisation",
                            "colonization"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "colonitzaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "colonizaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "asutus",
                            "kolonisaatio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyarmatos\u00edt\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "colonizzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "kolonisatie"
                        ],
                        "pl": [
                            "kolonizacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "coloniza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "kolonisation",
                            "kolonisering"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolonizace"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colonisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "colonisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coloniser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "besiedeln"
                        ],
                        "en": [
                            "colonize",
                            "colonise",
                            "colonize",
                            "settle"
                        ],
                        "es": [
                            "colonizar"
                        ],
                        "fi": [
                            "asuttaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "colonizzare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0442\u0430\u0440\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "mg": [
                            "manjanaka"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolonizovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "colonnade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Architecture) Alignement en file de colonnes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kolonnade"
                        ],
                        "en": [
                            "colonnade"
                        ],
                        "io": [
                            "kolonaro"
                        ],
                        "it": [
                            "colonnato"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolon\u00e1da"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colonnade": [
                    "Singulier"
                ],
                "colonnades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colonne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Architecture) Support vertical compos\u00e9 d\u2019un f\u00fbt cylindrique, d\u2019un chapiteau et souvent d\u2019une base\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "S\u00e4ule"
                        ],
                        "en": [
                            "column",
                            "pillar"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u00fctun"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "columna"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u67f1\u5b50",
                            "\u67f1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\ub465"
                        ],
                        "hr": [
                            "stup"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00f8jle"
                        ],
                        "es": [
                            "columna",
                            "pilar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolono"
                        ],
                        "fi": [
                            "pylv\u00e4s"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d5\u10d4\u10e2\u10d8",
                            "\u10d9\u10dd\u10da\u10dd\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03ae\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "oszlop"
                        ],
                        "io": [
                            "kolono"
                        ],
                        "ia": [
                            "colonna",
                            "columna"
                        ],
                        "it": [
                            "colonna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u67f1"
                        ],
                        "la": [
                            "columna"
                        ],
                        "lv": [
                            "kolonna"
                        ],
                        "lt": [
                            "kolona"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u043b\u0431"
                        ],
                        "nl": [
                            "colonne",
                            "pilaar"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8yle",
                            "pilar",
                            "st\u00f8tte"
                        ],
                        "oc": [
                            "colomna"
                        ],
                        "pl": [
                            "kolumna"
                        ],
                        "pt": [
                            "coluna"
                        ],
                        "ro": [
                            "coloan\u0103",
                            "column\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043d\u0430",
                            "\u0441\u0442\u043e\u043b\u0431"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0442\u0443\u0431"
                        ],
                        "sk": [
                            "st\u013ap"
                        ],
                        "sl": [
                            "kolona"
                        ],
                        "sv": [
                            "kolonn",
                            "pelare"
                        ],
                        "cs": [
                            "sloup"
                        ],
                        "tr": [
                            "kolon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Subdivision verticale de la page\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "column"
                        ],
                        "da": [
                            "spalte"
                        ],
                        "fi": [
                            "sarake",
                            "palsta"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d5\u10d4\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "kolumno"
                        ],
                        "ia": [
                            "columna"
                        ],
                        "it": [
                            "colonna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolonka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Corps d\u2019arm\u00e9e\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "column"
                        ],
                        "da": [
                            "kolonne"
                        ],
                        "ia": [
                            "colonna",
                            "columna"
                        ],
                        "it": [
                            "colonna"
                        ],
                        "nl": [
                            "colonne"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043d\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolona"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ligne verticale dans le jeu d'\u00e9checs\u00a0(10)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Linie"
                        ],
                        "en": [
                            "file"
                        ],
                        "da": [
                            "linje"
                        ],
                        "es": [
                            "columna"
                        ],
                        "fi": [
                            "linja"
                        ],
                        "hu": [
                            "vonal"
                        ],
                        "ia": [
                            "columna"
                        ],
                        "it": [
                            "colonna"
                        ],
                        "nl": [
                            "lijn"
                        ],
                        "no": [
                            "linje"
                        ],
                        "pl": [
                            "kolumna"
                        ],
                        "pt": [
                            "coluna"
                        ],
                        "ro": [
                            "coloan\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "linje"
                        ],
                        "cs": [
                            "sloupec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colonne": [
                    "Singulier"
                ],
                "colonnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colophane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rosin"
                        ],
                        "fi": [
                            "jousihartsi"
                        ],
                        "io": [
                            "kolofono"
                        ],
                        "it": [
                            "colofonia"
                        ],
                        "nl": [
                            "colofonium"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalafuna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colophane": [
                    "Singulier"
                ],
                "colophanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colophon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kolophon"
                        ],
                        "en": [
                            "colophon"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolofono"
                        ],
                        "it": [
                            "colophon",
                            "colofone"
                        ],
                        "nl": [
                            "colofon"
                        ],
                        "oc": [
                            "colofon"
                        ],
                        "cs": [
                            "tir\u00e1\u017e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colophon": [
                    "Singulier"
                ],
                "colophons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coloration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00e4rbung"
                        ],
                        "en": [
                            "coloring",
                            "colouring"
                        ],
                        "ca": [
                            "coloraci\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "koloraro"
                        ],
                        "it": [
                            "coloratura",
                            "colorazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30e9\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0",
                            "\u7740\u8272"
                        ],
                        "oc": [
                            "coloracion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coloration": [
                    "Singulier"
                ],
                "colorations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colorature": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Koloratur"
                        ],
                        "en": [
                            "coloratura"
                        ],
                        "it": [
                            "coloratura"
                        ],
                        "pl": [
                            "koloratura"
                        ],
                        "pt": [
                            "coloratura"
                        ],
                        "sk": [
                            "kolorat\u00fara"
                        ],
                        "sv": [
                            "koloratur"
                        ],
                        "cs": [
                            "koloratura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colorature": [
                    "Singulier"
                ],
                "coloratures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "color\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "farbig",
                            "bunt"
                        ],
                        "en": [
                            "colorful",
                            "ou colourful"
                        ],
                        "br": [
                            "livek"
                        ],
                        "it": [
                            "colorato"
                        ],
                        "oc": [
                            "pintrat",
                            "colorat"
                        ],
                        "pl": [
                            "barwny"
                        ],
                        "cs": [
                            "barevn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "color\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "color\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "color\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "color\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "colorectal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kolorektal"
                        ],
                        "en": [
                            "colorectal"
                        ],
                        "es": [
                            "colorrectal"
                        ],
                        "it": [
                            "colorettale"
                        ],
                        "nl": [
                            "colorectaal"
                        ],
                        "pt": [
                            "colorrectal"
                        ],
                        "sv": [
                            "kolorektal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colorectal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "colorectaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "colorectale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "colorectales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "colorer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "colour",
                            "ou color"
                        ],
                        "br": [
                            "liva\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "acolorar",
                            "acolorir",
                            "colorar"
                        ],
                        "es": [
                            "colorear"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolori"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4ritt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03c9\u03bc\u03b1\u03c4\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "kolorizar"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleuren"
                        ],
                        "oc": [
                            "colorar",
                            "acolorar",
                            "colorejar",
                            "encolorir",
                            "tintar"
                        ],
                        "pl": [
                            "kolorowa\u0107",
                            "barwi\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4rga"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolorovat",
                            "barvit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "colorier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "colour",
                            "color"
                        ],
                        "da": [
                            "farvel\u00e6gge"
                        ],
                        "es": [
                            "colorear"
                        ],
                        "io": [
                            "kolorizar"
                        ],
                        "it": [
                            "colorare"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleuren",
                            "inkleuren"
                        ],
                        "pl": [
                            "kolorowa\u0107"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolorovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "colorim\u00e9trie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Farbmetrik"
                        ],
                        "en": [
                            "colorimetry"
                        ],
                        "ca": [
                            "colorimetria"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0c9\ucc44\ud559"
                        ],
                        "es": [
                            "colorimetr\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "colorimetria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8272\u5f69\u5b66",
                            "\u8272\u5f69\u5de5\u5b66",
                            "\u6e2c\u8272\u5b66"
                        ],
                        "pl": [
                            "kolorymetria"
                        ],
                        "pt": [
                            "colorimetria"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colorim\u00e9trie": [
                    "Singulier"
                ],
                "colorim\u00e9tries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coloris": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kolorit",
                            "Farbumgebung",
                            "Farbgebung"
                        ],
                        "en": [
                            "colouring",
                            "coloring"
                        ],
                        "es": [
                            "color\u00edn"
                        ],
                        "io": [
                            "kolorito"
                        ],
                        "oc": [
                            "colorit",
                            "colorum"
                        ],
                        "pl": [
                            "koloryt"
                        ],
                        "cs": [
                            "koloristika",
                            "kolorismus",
                            "kolorit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "coloriste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Colorist",
                            "Coloristin"
                        ],
                        "en": [
                            "colorist"
                        ],
                        "eo": [
                            "koloristo"
                        ],
                        "it": [
                            "colorista"
                        ],
                        "nl": [
                            "colorist",
                            "coloriste"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolorista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coloriste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "coloristes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "colossal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kolossal"
                        ],
                        "en": [
                            "colossal"
                        ],
                        "es": [
                            "colosal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03c3\u03c3\u03b9\u03b1\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kolosa"
                        ],
                        "it": [
                            "colossale"
                        ],
                        "nl": [
                            "kolossaal"
                        ],
                        "ro": [
                            "colosal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u0441\u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "kolos\u00e1lny"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolos\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colossal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "colossaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "colossale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "colossales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "colosse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Statue g\u00e9ante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Koloss"
                        ],
                        "en": [
                            "colossus"
                        ],
                        "eu": [
                            "koloso"
                        ],
                        "ca": [
                            "col\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "coloso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03c3\u03c3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kolosszus"
                        ],
                        "it": [
                            "colosso"
                        ],
                        "la": [
                            "colossus"
                        ],
                        "pl": [
                            "kolos"
                        ],
                        "pt": [
                            "colosso"
                        ],
                        "ro": [
                            "colos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u0441\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolos"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Homme ou animal de grande stature",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "colossus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03c3\u03c3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kolosszus"
                        ],
                        "ro": [
                            "colos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0438\u0433\u0430\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colosse": [
                    "Singulier"
                ],
                "colosses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colostrum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "colostrum"
                        ],
                        "ca": [
                            "calostre"
                        ],
                        "co": [
                            "culostra"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolostro"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14a5\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "colostro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0443\u044b\u0437"
                        ],
                        "pl": [
                            "siara"
                        ],
                        "ro": [
                            "corasl\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colostrum": [
                    "Singulier"
                ],
                "colostrums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colporteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "marchand ambulant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hausierer"
                        ],
                        "en": [
                            "peddler",
                            "hawker",
                            "huckster",
                            "door salesman"
                        ],
                        "nds": [
                            "Huseerer"
                        ],
                        "co": [
                            "bancarota",
                            "traculinu"
                        ],
                        "es": [
                            "buhonero",
                            "vendedor ambulante"
                        ],
                        "it": [
                            "colportore"
                        ],
                        "la": [
                            "arillator",
                            "arilator",
                            "cocio"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u8d29"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolport\u00e9r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colporteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "colporteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "columbid\u00e9s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Columbidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Tauben"
                        ],
                        "en": [
                            "pigeons and doves"
                        ],
                        "es": [
                            "col\u00fambidas"
                        ],
                        "it": [
                            "columbidi"
                        ],
                        "nl": [
                            "Duiven"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "colvert": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Anas platyrhynchos"
                        ],
                        "de": [
                            "Stockente"
                        ],
                        "en": [
                            "mallard"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0636\u0627\u0631\u064a",
                            "\u0628\u0631\u0643\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "basahate"
                        ],
                        "br": [
                            "korz"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0nec collverd"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51eb"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e5and"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1nade real",
                            "azul\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "platbeka anaso"
                        ],
                        "et": [
                            "part"
                        ],
                        "fi": [
                            "sinisorsa"
                        ],
                        "ga": [
                            "mallard"
                        ],
                        "cy": [
                            "hwyaden wyllt"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u0151k\u00e9s r\u00e9ce"
                        ],
                        "is": [
                            "stokk\u00f6nd"
                        ],
                        "it": [
                            "germano reale"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u044b\u043b\u0434\u0430\u0443\u044b\u049b \u04af\u0439\u0440\u0435\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "wilde eend"
                        ],
                        "no": [
                            "stokkand",
                            "stokkand"
                        ],
                        "pl": [
                            "kaczka krzy\u017c\u00f3wka"
                        ],
                        "pt": [
                            "pato real"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00e4sand"
                        ],
                        "cs": [
                            "kachna divok\u00e1"
                        ],
                        "tr": [
                            "ye\u015filba\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colvert": [
                    "Singulier"
                ],
                "colverts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "colza": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante fourrag\u00e8re (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Raps",
                            "Futterraps"
                        ],
                        "en": [
                            "rapeseed",
                            "colza"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0644\u062c\u0645"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cb9\u83dc"
                        ],
                        "es": [
                            "colza"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolzo"
                        ],
                        "cy": [
                            "r\u00eap"
                        ],
                        "hu": [
                            "repce"
                        ],
                        "io": [
                            "kolzo"
                        ],
                        "is": [
                            "repja"
                        ],
                        "it": [
                            "colza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30a4\u30e8\u30a6\u30a2\u30d6\u30e9\u30ca"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2lza"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzepak"
                        ],
                        "sk": [
                            "repka olejn\u00e1"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159epka"
                        ],
                        "wa": [
                            "golz\u00e5",
                            "navete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "colza": [
                    "Singulier"
                ],
                "colzas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coma": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "coma"
                        ],
                        "fi": [
                            "horrostila"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ce\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "komato"
                        ],
                        "it": [
                            "coma"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0645\u0627"
                        ],
                        "sv": [
                            "koma"
                        ],
                        "tr": [
                            "koma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coma": [
                    "Singulier"
                ],
                "comas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comateux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "komat\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "comatose"
                        ],
                        "ca": [
                            "comat\u00f3s",
                            "comatosa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c9\u03bc\u03b1\u03c4\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "komata"
                        ],
                        "ia": [
                            "comatose"
                        ],
                        "it": [
                            "comatoso"
                        ],
                        "sk": [
                            "komat\u00f3zny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comateuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "comateuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "comatule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Comatulida"
                        ],
                        "de": [
                            "Haarstern"
                        ],
                        "en": [
                            "feather star"
                        ],
                        "fi": [
                            "hiust\u00e4hti"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a6\u30df\u30b7\u30c0"
                        ],
                        "nl": [
                            "haarster",
                            "veerster"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e5rstj\u00e4rna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comatule": [
                    "Singulier"
                ],
                "comatules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "combat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geveg"
                        ],
                        "sq": [
                            "lufta"
                        ],
                        "de": [
                            "Kampf",
                            "Schlacht"
                        ],
                        "en": [
                            "combat",
                            "battle",
                            "scuffle",
                            "struggle",
                            "action",
                            "fight",
                            "clash",
                            "fray"
                        ],
                        "ang": [
                            "gefeoht"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0627\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "emgann"
                        ],
                        "ca": [
                            "batalla"
                        ],
                        "da": [
                            "kamp",
                            "slag",
                            "slagsm\u00e5l",
                            "tr\u00e6fning"
                        ],
                        "es": [
                            "batalla",
                            "acci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "batalo"
                        ],
                        "fo": [
                            "bardagi"
                        ],
                        "fy": [
                            "fjochtsjen",
                            "striid"
                        ],
                        "gd": [
                            "cath"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kombato"
                        ],
                        "is": [
                            "slagsm\u00e1l"
                        ],
                        "it": [
                            "battaglia"
                        ],
                        "ku": [
                            "ceng",
                            "\u015fer",
                            "\u015ferr"
                        ],
                        "la": [
                            "proelium",
                            "pugna",
                            "colluctatio"
                        ],
                        "nl": [
                            "gevecht",
                            "kamp",
                            "slag",
                            "strijd",
                            "treffen",
                            "veldslag"
                        ],
                        "no": [
                            "slagsm\u00e5l"
                        ],
                        "pt": [
                            "batalha",
                            "combate",
                            "luta",
                            "peleja",
                            "pugna"
                        ],
                        "ro": [
                            "lupt\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0438\u0442\u0432\u0430",
                            "\u0431\u043e\u0439",
                            "\u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "batalj",
                            "kamp",
                            "slag",
                            "slagsm\u00e5l",
                            "strid"
                        ],
                        "cs": [
                            "boj"
                        ],
                        "tr": [
                            "muharebe",
                            "bo\u011fu\u015fmak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "combat": [
                    "Singulier"
                ],
                "combats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "combatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui porte au combat\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "combative"
                        ],
                        "es": [
                            "combativo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c7\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "combattivo"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fccadeleci"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "combatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "combatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "combative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "combatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "combattant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Soldat",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00e4mpfer",
                            "Streiter"
                        ],
                        "en": [
                            "combatant",
                            "fighter"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u0435\u0446"
                        ],
                        "da": [
                            "kriger"
                        ],
                        "es": [
                            "guerrero",
                            "combatiente"
                        ],
                        "eo": [
                            "batalanto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c7\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kombatanto"
                        ],
                        "la": [
                            "bellator"
                        ],
                        "nl": [
                            "strijder",
                            "vechter",
                            "kamper"
                        ],
                        "pl": [
                            "wojownik",
                            "bojownik"
                        ],
                        "pt": [
                            "batalhador",
                            "lutador"
                        ],
                        "ro": [
                            "lupt\u0103tor",
                            "combatant"
                        ],
                        "sh": [
                            "borac",
                            "bojovnik"
                        ],
                        "sl": [
                            "borec"
                        ],
                        "cs": [
                            "bojovn\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00f6v\u00fc\u015f\u00e7\u00fc"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Poisson",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Betta splendens"
                        ],
                        "de": [
                            "Kampffisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Siamese fighting fish",
                            "betta"
                        ],
                        "da": [
                            "siamesisk kampfisk"
                        ],
                        "es": [
                            "luchador del Siam",
                            "betta"
                        ],
                        "fi": [
                            "taistelukala"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d2 \u05e7\u05e8\u05d1 \u05e1\u05d9\u05d0\u05de\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "szi\u00e1mi harcoshal"
                        ],
                        "it": [
                            "pesce combattente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30bf"
                        ],
                        "lt": [
                            "Siaminis gaidukas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Siamese kempvis"
                        ],
                        "no": [
                            "siamesisk kampfisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "bojownik"
                        ],
                        "pt": [
                            "combatente",
                            "peixe de briga siam\u00eas"
                        ],
                        "sv": [
                            "siamesisk kampfisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "bojovnice",
                            "bojovnice pestr\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "combattant": [
                    "Singulier"
                ],
                "combattants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "combattre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "veg"
                        ],
                        "sq": [
                            "luftoj"
                        ],
                        "de": [
                            "k\u00e4mpfen",
                            "streiten"
                        ],
                        "en": [
                            "combat"
                        ],
                        "ang": [
                            "fehtan",
                            "winnan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0634\u0627\u062c\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "batallar"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00e6mpe",
                            "sl\u00e5s"
                        ],
                        "es": [
                            "combatir",
                            "batallar",
                            "luchar",
                            "pelear"
                        ],
                        "eo": [
                            "batali"
                        ],
                        "fo": [
                            "berjast"
                        ],
                        "fy": [
                            "fjochtsje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03af\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "harcol",
                            "k\u0171zd",
                            "verekszik"
                        ],
                        "io": [
                            "kombatar"
                        ],
                        "id": [
                            "bertempur"
                        ],
                        "is": [
                            "sl\u00e1st"
                        ],
                        "it": [
                            "combattere"
                        ],
                        "la": [
                            "battuere",
                            "dimicare",
                            "fendere",
                            "pugnare"
                        ],
                        "nl": [
                            "kampen",
                            "strijden",
                            "strijd voeren",
                            "vechten"
                        ],
                        "no": [
                            "sl\u00e5ss"
                        ],
                        "oc": [
                            "combatre"
                        ],
                        "pl": [
                            "walczy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "batalhar",
                            "brigar",
                            "combater",
                            "guerrear",
                            "lidar",
                            "lutar",
                            "pelejar"
                        ],
                        "ro": [
                            "lupta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u043e\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4mpa",
                            "sl\u00e5ss",
                            "strida"
                        ],
                        "cs": [
                            "bojovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "combe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erosionstal",
                            "Einschnitt",
                            "Schlucht"
                        ],
                        "en": [
                            "holler",
                            "hollow",
                            "combe",
                            "valley"
                        ],
                        "an": [
                            "coma"
                        ],
                        "ca": [
                            "coma"
                        ],
                        "es": [
                            "comba"
                        ],
                        "io": [
                            "ravino",
                            "valeto"
                        ],
                        "oc": [
                            "comba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "combe": [
                    "Singulier"
                ],
                "combes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "combien": [
        {
            "type": "Adverbe interrogatif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Quelle quantit\u00e9, quel nombre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hoeveel"
                        ],
                        "de": [
                            "wie viel",
                            "wieviel"
                        ],
                        "en": [
                            "how many",
                            "how much"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u062f \u0627\u064a\u0647",
                            "\u0643\u0645"
                        ],
                        "az": [
                            "ne\u00e7\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "zenbat"
                        ],
                        "br": [
                            "pet",
                            "pegement"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51e0",
                            "\u591a\u5c11"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5bc\ub9c8",
                            "\uc5bc\ub9c8\ub098"
                        ],
                        "kw": [
                            "p\u00e9s"
                        ],
                        "da": [
                            "hvor meget",
                            "hvor mange"
                        ],
                        "es": [
                            "cu\u00e1nto"
                        ],
                        "eo": [
                            "kiom"
                        ],
                        "fo": [
                            "hvussu",
                            "n\u00f3gv",
                            "hvussu",
                            "mong"
                        ],
                        "fi": [
                            "montako",
                            "kuinka monta",
                            "paljonko",
                            "kuinka paljon"
                        ],
                        "fy": [
                            "hoefolle"
                        ],
                        "ga": [
                            "c\u00e1 mh\u00e9ad",
                            "c\u00e9 mh\u00e9ad"
                        ],
                        "cy": [
                            "sawl"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e1ny",
                            "mennyi"
                        ],
                        "id": [
                            "berapa"
                        ],
                        "it": [
                            "quanto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3069\u306e\u304f\u3089\u3044",
                            "\u3044\u304f\u3064"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043d\u0448\u0430",
                            "\u043d\u0435\u0448\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0447\u0430",
                            "\u043d\u0435\u0447\u0435"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00e7iqas",
                            "\u00e7end"
                        ],
                        "la": [
                            "quantum",
                            "quot"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoeveel"
                        ],
                        "no": [
                            "hvor",
                            "mye",
                            "kor",
                            "mykje"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0646\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "ile"
                        ],
                        "pt": [
                            "quanto"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u00e2\u021bi",
                            "c\u00e2t"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e"
                        ],
                        "sg": [
                            "\u00f4ke",
                            "\u00f4k\u00eb"
                        ],
                        "scn": [
                            "cuantu"
                        ],
                        "so": [
                            "neeqa"
                        ],
                        "sv": [
                            "hur mycket"
                        ],
                        "tl": [
                            "ga\u00e1no",
                            "magk\u00e1no"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04af\u043f\u043c\u0435",
                            "\u043d\u0438\u0447\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolik"
                        ],
                        "tpi": [
                            "hamas"
                        ],
                        "tr": [
                            "ne kadar",
                            "ka\u00e7"
                        ],
                        "tk": [
                            "n\u00e4\u00e7e"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043a\u0456\u043b\u044c\u043a\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u1ea5y"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Quel prix\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "how much"
                        ],
                        "fi": [
                            "paljonko",
                            "kuinka paljon"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3044\u304f\u3089"
                        ],
                        "pt": [
                            "quanto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442",
                            "\u043f\u043e\u0447\u0451\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "combienti\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif interrogatif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wievielter"
                        ],
                        "eu": [
                            "zenbatgarren"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b2c\u51e0"
                        ],
                        "eo": [
                            "kioma"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e1nyadik"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f55\u756a\u76ee"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u0435\u0448\u0456\u043d\u0448\u0456",
                            "\u049b\u0430\u043d\u0448\u0430\u0441\u044b\u043d\u0448\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoeveelste"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e \u0441\u0447\u0451\u0442\u0443",
                            "\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u043e \u0441\u0447\u0451\u0442\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolik\u00e1t\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "ka\u00e7\u0131nc\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "combienti\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "combienti\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "combinaison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assemblage de plusieurs choses",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kombination"
                        ],
                        "en": [
                            "combination"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b4\u03c5\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "combinazione"
                        ],
                        "sv": [
                            "sammanst\u00e4llning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "combinaison": [
                    "Singulier"
                ],
                "combinaisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "combinatoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kombinatorik"
                        ],
                        "en": [
                            "combinatorics"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0431\u0438\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "combinat\u00f2ria"
                        ],
                        "da": [
                            "kombinatorik"
                        ],
                        "es": [
                            "combinatoria"
                        ],
                        "eo": [
                            "kombinatoriko"
                        ],
                        "et": [
                            "kombinatoorika"
                        ],
                        "fi": [
                            "kombinatoriikka"
                        ],
                        "gl": [
                            "combinatoria"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05de\u05d1\u05d9\u05e0\u05d8\u05d5\u05e8\u05d9\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "kombinatorika"
                        ],
                        "io": [
                            "kombinatoriko"
                        ],
                        "is": [
                            "talningarfr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "calcolo combinatorio"
                        ],
                        "lt": [
                            "kombinatorika"
                        ],
                        "nl": [
                            "combinatoriek"
                        ],
                        "no": [
                            "kombinatorikk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0631\u06a9\u06cc\u0628\u06cc\u0627\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "kombinatoryka"
                        ],
                        "pt": [
                            "combinat\u00f3ria"
                        ],
                        "ro": [
                            "combinatoric\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0431\u0438\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kombinatorika"
                        ],
                        "sv": [
                            "kombinatorik"
                        ],
                        "cs": [
                            "kombinatorika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "combinatoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "combinatoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "combiner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "assembler deux choses",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "combine"
                        ],
                        "it": [
                            "combinare"
                        ],
                        "nl": [
                            "combineren"
                        ],
                        "oc": [
                            "combinar"
                        ],
                        "pt": [
                            "combinar"
                        ],
                        "cs": [
                            "kombinovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "comble": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "peak"
                        ],
                        "eu": [
                            "ganbara"
                        ],
                        "es": [
                            "desv\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "kolmo"
                        ],
                        "it": [
                            "culmine"
                        ],
                        "nl": [
                            "toppunt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comble": [
                    "Singulier"
                ],
                "combles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "combler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire que ce qui \u00e9tait creux ne le soit plus",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fill"
                        ],
                        "br": [
                            "atreda\u00f1",
                            "atredi\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "llenar"
                        ],
                        "id": [
                            "menimbus",
                            "menimbun"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervullen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcbersch\u00fctten"
                        ],
                        "en": [
                            "fill",
                            "fill up",
                            "fulfill",
                            "overwhelm",
                            "swamp",
                            "flood"
                        ],
                        "es": [
                            "colmar"
                        ],
                        "eo": [
                            "super\u015duti"
                        ],
                        "io": [
                            "plenigar"
                        ],
                        "it": [
                            "colmare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedelven",
                            "overstelpen",
                            "verpletteren",
                            "vullen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "combustible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "combustible"
                        ],
                        "eu": [
                            "errekor"
                        ],
                        "eo": [
                            "bruligebla"
                        ],
                        "io": [
                            "kombustebla"
                        ],
                        "nl": [
                            "brandbaar"
                        ],
                        "no": [
                            "brennbar"
                        ],
                        "sv": [
                            "br\u00e4nnbar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "combustible": [
                    "Singulier"
                ],
                "combustibles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brennstoff"
                        ],
                        "en": [
                            "combustible",
                            "fuel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "erregai"
                        ],
                        "eo": [
                            "bruliga\u0135o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03cd\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kombusteblo"
                        ],
                        "it": [
                            "combustibile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53ef\u71c3\u7269",
                            "\u71c3\u6599"
                        ],
                        "nl": [
                            "brandstof"
                        ],
                        "sv": [
                            "br\u00e4nsle"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "combustible": [
                    "Singulier"
                ],
                "combustibles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "combustion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de br\u00fbler.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verbrennen",
                            "Verbrennung"
                        ],
                        "en": [
                            "burning",
                            "combustion"
                        ],
                        "ca": [
                            "adusti\u00f3",
                            "combusti\u00f3",
                            "crema",
                            "cremada"
                        ],
                        "es": [
                            "combusti\u00f3n",
                            "quema"
                        ],
                        "fi": [
                            "polttaminen"
                        ],
                        "io": [
                            "kombusto"
                        ],
                        "it": [
                            "combustione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u71c3\u713c"
                        ],
                        "pt": [
                            "combust\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "spalov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "combustion": [
                    "Singulier"
                ],
                "combustions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "com\u00e9die": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kom\u00f6die"
                        ],
                        "en": [
                            "comedy"
                        ],
                        "eu": [
                            "jostirudi"
                        ],
                        "ca": [
                            "com\u00e8dia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud76c\uadf9",
                            "\ucf54\ubbf8\ub514"
                        ],
                        "da": [
                            "komedie"
                        ],
                        "es": [
                            "comedia"
                        ],
                        "fi": [
                            "komedia",
                            "n\u00e4ytelm\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c9\u03bc\u03c9\u03b4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "kom\u00e9dia"
                        ],
                        "it": [
                            "commedia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u559c\u5287",
                            "\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "komedie"
                        ],
                        "pl": [
                            "komedia"
                        ],
                        "pt": [
                            "com\u00e9dia"
                        ],
                        "ro": [
                            "comedie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "komedi"
                        ],
                        "cs": [
                            "komedie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "com\u00e9die": [
                    "Singulier"
                ],
                "com\u00e9dies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "com\u00e9dien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schauspieler",
                            "Komiker",
                            "Kom\u00f6diant"
                        ],
                        "en": [
                            "actor",
                            "comedian"
                        ],
                        "co": [
                            "cumidiante",
                            "attore"
                        ],
                        "es": [
                            "actor",
                            "comediante"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4yttelij\u00e4"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e1\u10d0\u10ee\u10d8\u10dd\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "komediisto"
                        ],
                        "it": [
                            "commediante"
                        ],
                        "nl": [
                            "acteur",
                            "komediant",
                            "huichelaar",
                            "aansteller"
                        ],
                        "oc": [
                            "comedian"
                        ],
                        "pl": [
                            "komediant",
                            "aktor"
                        ],
                        "pt": [
                            "comediante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430\u043d\u0442",
                            "\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "komediant"
                        ],
                        "tr": [
                            "komedyen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "com\u00e9dien": [
                    "Singulier"
                ],
                "com\u00e9diens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "com\u00e9don": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mitesser",
                            "Komedo"
                        ],
                        "en": [
                            "comedo"
                        ],
                        "es": [
                            "comed\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "comedone"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0105gier"
                        ],
                        "cs": [
                            "uher"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "com\u00e9don": [
                    "Singulier"
                ],
                "com\u00e9dons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comestible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "essbar"
                        ],
                        "en": [
                            "edible",
                            "eatable"
                        ],
                        "es": [
                            "comestible",
                            "comible"
                        ],
                        "io": [
                            "manjebla"
                        ],
                        "it": [
                            "commestibile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98df\u7528",
                            "\u53ef\u98df"
                        ],
                        "la": [
                            "edulis"
                        ],
                        "oc": [
                            "comestible"
                        ],
                        "pl": [
                            "jadalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "comest\u00edvel"
                        ],
                        "ro": [
                            "comestibil",
                            "m\u00e2ncabil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u044a\u0435\u0434\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "jedl\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4tbar",
                            "matnyttig",
                            "\u00e4tlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "jedl\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comestible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "comestibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "food",
                            "food product",
                            "comestible"
                        ],
                        "es": [
                            "comida",
                            "alimento",
                            "comestibles",
                            "v\u00edveres"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98df\u54c1"
                        ],
                        "oc": [
                            "manjad\u00eds"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u017cywienie"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6do\u00e4mne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comestible": [
                    "Singulier"
                ],
                "comestibles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "com\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Objet astronomique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "komeet"
                        ],
                        "sq": [
                            "komet\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Komet",
                            "Schweifstern"
                        ],
                        "en": [
                            "comet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0630\u0646\u0628",
                            "\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u056b\u057d\u0561\u057d\u057f\u0572"
                        ],
                        "az": [
                            "kometa"
                        ],
                        "eu": [
                            "kometa"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "kometa"
                        ],
                        "br": [
                            "lostek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cometa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f57\u661f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud61c\uc131"
                        ],
                        "co": [
                            "cumeta",
                            "cometa"
                        ],
                        "hr": [
                            "kometa"
                        ],
                        "da": [
                            "komet"
                        ],
                        "es": [
                            "cometa"
                        ],
                        "eo": [
                            "kometo"
                        ],
                        "et": [
                            "komeet"
                        ],
                        "fo": [
                            "halastj\u00f8rna"
                        ],
                        "fi": [
                            "komeetta",
                            "pyrst\u00f6t\u00e4hti"
                        ],
                        "fy": [
                            "sturtstjer"
                        ],
                        "gd": [
                            "reul earballach"
                        ],
                        "ga": [
                            "c\u00f3im\u00e9ad"
                        ],
                        "gl": [
                            "cometa"
                        ],
                        "cy": [
                            "comed"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10dd\u10db\u10d4\u10e2\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bc\u03ae\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d1\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fcst\u00f6k\u00f6s"
                        ],
                        "io": [
                            "kometo"
                        ],
                        "id": [
                            "komet"
                        ],
                        "ia": [
                            "cometa"
                        ],
                        "is": [
                            "halastjarna"
                        ],
                        "it": [
                            "cometa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f57\u661f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e94\u0eb2\u0ea7\u0eab\u0eb2\u0e87"
                        ],
                        "la": [
                            "cometes",
                            "fax"
                        ],
                        "lv": [
                            "kom\u0113ta"
                        ],
                        "lt": [
                            "kometa"
                        ],
                        "lb": [
                            "Komeit"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "komet"
                        ],
                        "mt": [
                            "kometa"
                        ],
                        "nci": [
                            "citlaltlamina",
                            "citlalmina"
                        ],
                        "nl": [
                            "staartster",
                            "komeet"
                        ],
                        "no": [
                            "komet",
                            "komet"
                        ],
                        "oc": [
                            "cometa"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06a9\u0648\u0645\u0679",
                            "\u062f\u0648\u0645\u06a9\u06cc\u062a"
                        ],
                        "uz": [
                            "kometa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "kometa"
                        ],
                        "pt": [
                            "cometa"
                        ],
                        "ro": [
                            "comet\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "sd": [
                            "\u062a\u0627\u0631\u0648"
                        ],
                        "sk": [
                            "kom\u00e9ta"
                        ],
                        "sl": [
                            "komet"
                        ],
                        "sv": [
                            "komet"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "kometa",
                            "vlasatice"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c15"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14\u0e32\u0e27\u0e2b\u0e32\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "kuyruklu y\u0131ld\u0131z"
                        ],
                        "tk": [
                            "kometa"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "sao ch\u1ed5i"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05de\u05e2\u05d8"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(H\u00e9raldique) \u00c9toile \u00e0 queue ondoyante\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stern von Betlehem",
                            "Komet"
                        ],
                        "en": [
                            "comet",
                            "Christmas star",
                            "star of Bethlehem"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f57\u661f"
                        ],
                        "es": [
                            "cometa"
                        ],
                        "eo": [
                            "kometo"
                        ],
                        "it": [
                            "cometa"
                        ],
                        "pt": [
                            "cometa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "com\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "com\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est propre \u00e0 faire rire.",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "komik",
                            "qesharak"
                        ],
                        "de": [
                            "drollig",
                            "komisch",
                            "spa\u00dfhaft",
                            "possierlich",
                            "sonderbar"
                        ],
                        "en": [
                            "comic",
                            "comical",
                            "funny",
                            "wacky"
                        ],
                        "br": [
                            "farsus"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f2mic"
                        ],
                        "da": [
                            "komisk",
                            "sjov"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3mico",
                            "jocoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "komika"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00f8gin",
                            "margh\u00e1ttligur",
                            "l\u00e1turligur"
                        ],
                        "fy": [
                            "komysk"
                        ],
                        "io": [
                            "komika"
                        ],
                        "it": [
                            "comico"
                        ],
                        "nl": [
                            "grappig",
                            "koddig",
                            "komisch",
                            "lollig",
                            "moppig"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00f3mico",
                            "c\u00f4mico"
                        ],
                        "ro": [
                            "caraghios"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "komisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "comiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "comit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "r\u00e9union, commission",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Komitee",
                            "Ausschuss"
                        ],
                        "en": [
                            "committee"
                        ],
                        "eu": [
                            "batzorde"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "comit\u00e8"
                        ],
                        "da": [
                            "komit\u00e9"
                        ],
                        "io": [
                            "komitato"
                        ],
                        "it": [
                            "comitato"
                        ],
                        "oc": [
                            "comitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "comit\u00ea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "kommitt\u00e9"
                        ],
                        "cs": [
                            "komit\u00e9",
                            "komit\u00e9t"
                        ],
                        "tr": [
                            "komite"
                        ],
                        "wa": [
                            "comit\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "comit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comitialit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "epilepsi",
                            "s\u00ebmundje e tok\u00ebs"
                        ],
                        "de": [
                            "Epilepsie",
                            "Fallsucht"
                        ],
                        "en": [
                            "epilepsy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0631\u0639"
                        ],
                        "bs": [
                            "epilepsija"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043f\u0438\u043b\u0435\u043f\u0441\u0438\u044f"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u766b\u75eb",
                            "\u7f8a\u766b\u75af"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac04\uc9c8",
                            "\ub1cc\uc804\uc99d"
                        ],
                        "co": [
                            "malcadutu"
                        ],
                        "da": [
                            "epilepsi"
                        ],
                        "es": [
                            "epilepsia"
                        ],
                        "eo": [
                            "epilepsio"
                        ],
                        "fi": [
                            "epilepsia",
                            "kaatumatauti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03bb\u03b7\u03c8\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4",
                            "\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "epilepszia"
                        ],
                        "io": [
                            "epilepsio"
                        ],
                        "id": [
                            "epilepsi",
                            "penyakit ayan",
                            "ayan"
                        ],
                        "it": [
                            "epilessia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3066\u3093\u304b\u3093",
                            "\u7672\u7647"
                        ],
                        "ku": [
                            "teb",
                            "at\u00ee",
                            "f\u00ea",
                            "edr",
                            "hedr",
                            "keps",
                            "edir",
                            "ep\u00eeleps\u00ee"
                        ],
                        "nl": [
                            "epilepsie"
                        ],
                        "pt": [
                            "epilepsia"
                        ],
                        "ro": [
                            "epilepsie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0438\u043b\u0435\u043f\u0441\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "epilepsija"
                        ],
                        "sk": [
                            "epilepsia"
                        ],
                        "cs": [
                            "epilepsie",
                            "padoucnice"
                        ],
                        "tr": [
                            "epilepsi",
                            "sara"
                        ],
                        "tk": [
                            "tutga\u044f",
                            "garagu\u044e"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043f\u0456\u043b\u0435\u043f\u0441\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ed9ng kinh"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "comitologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Komitologie"
                        ],
                        "en": [
                            "comitology"
                        ],
                        "es": [
                            "comitolog\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "komiteamenettely"
                        ],
                        "ga": [
                            "n\u00f3s imeachta coiste"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "comitologia"
                        ],
                        "cs": [
                            "komitologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comitologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "comitologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commandant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grade OF-3 de l\u2019arm\u00e9e de terre ou de l\u2019air",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Major"
                        ],
                        "en": [
                            "major",
                            "squadron leader"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c11\u6821"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18c\ub839"
                        ],
                        "da": [
                            "major"
                        ],
                        "es": [
                            "comandante",
                            "mayor"
                        ],
                        "it": [
                            "maggiore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c11\u4f50",
                            "3\u7b49\u9678\u4f50",
                            "3\u7b49\u7a7a\u4f50"
                        ],
                        "nl": [
                            "majoor"
                        ],
                        "pt": [
                            "major"
                        ],
                        "sv": [
                            "major"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Autres organisations",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "commander"
                        ],
                        "eo": [
                            "komandanto",
                            "majoro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03c7\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "komandanto",
                            "mayoro"
                        ],
                        "cs": [
                            "velitel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commandant": [
                    "Singulier"
                ],
                "commandants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commande": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ordre donn\u00e9 \u00e0 un fabricant, \u00e0 un ouvrier, \u00e0 un artiste de faire un certain ouvrage, ou \u00e0 un marchand de faire une certaine livraison\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auftrag"
                        ],
                        "en": [
                            "order",
                            "procurement",
                            "booking"
                        ],
                        "id": [
                            "pesanan"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestelling"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043a\u0430\u0437"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bestelling"
                        ],
                        "de": [
                            "Auftrag",
                            "Bestellung"
                        ],
                        "en": [
                            "command",
                            "control"
                        ],
                        "ca": [
                            "comanda",
                            "enc\u00e0rrec"
                        ],
                        "da": [
                            "bestilling",
                            "ordre"
                        ],
                        "es": [
                            "pedido",
                            "encargo",
                            "demanda"
                        ],
                        "eo": [
                            "mendo"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanfreegje"
                        ],
                        "io": [
                            "komendo"
                        ],
                        "it": [
                            "ordine"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanvraag",
                            "bestelling",
                            "order"
                        ],
                        "pl": [
                            "zam\u00f3wienie"
                        ],
                        "pt": [
                            "encomenda",
                            "pedido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430",
                            "\u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commande": [
                    "Singulier"
                ],
                "commandes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commandement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ordre donn\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Befehl"
                        ],
                        "en": [
                            "command",
                            "order"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0645\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "buyruq",
                            "\u0259mr"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4sky"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebod"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Th\u00e9ologie) Loi, pr\u00e9cepte religieux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gebot"
                        ],
                        "en": [
                            "commandment"
                        ],
                        "it": [
                            "comandamento"
                        ],
                        "pl": [
                            "przykazanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "mandamento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beheersing"
                        ],
                        "de": [
                            "Regieren",
                            "Regierung",
                            "Befehl",
                            "Beh\u00f6rde",
                            "Vorstand",
                            "Leitung"
                        ],
                        "ang": [
                            "gebod"
                        ],
                        "ca": [
                            "junta directiva",
                            "estrada",
                            "podi"
                        ],
                        "da": [
                            "styre",
                            "befaling",
                            "kommando",
                            "myndighed",
                            "styre"
                        ],
                        "es": [
                            "mando",
                            "gobierno",
                            "mandato",
                            "mando",
                            "orden",
                            "junta"
                        ],
                        "eo": [
                            "regado",
                            "komando",
                            "estraro"
                        ],
                        "fo": [
                            "formansskapur"
                        ],
                        "fy": [
                            "befel"
                        ],
                        "io": [
                            "impero",
                            "komando"
                        ],
                        "id": [
                            "aba"
                        ],
                        "it": [
                            "comando"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestuur",
                            "bewind",
                            "heerschappij",
                            "regering",
                            "bevel",
                            "commando",
                            "bestuur"
                        ],
                        "pl": [
                            "zarz\u0105d"
                        ],
                        "pt": [
                            "mando",
                            "comando",
                            "directoria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "befallning",
                            "bef\u00e4l",
                            "kommando",
                            "order"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commandement": [
                    "Singulier"
                ],
                "commandements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commander": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Donner un ordre, diriger.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bepaal",
                            "bestel"
                        ],
                        "de": [
                            "befehlen",
                            "anordnen",
                            "hei\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "command",
                            "tell",
                            "dictate",
                            "book",
                            "procure",
                            "control"
                        ],
                        "eu": [
                            "jaurri"
                        ],
                        "br": [
                            "urzhia\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "manar",
                            "ordenar",
                            "encarregar"
                        ],
                        "da": [
                            "bestille"
                        ],
                        "es": [
                            "mandar",
                            "ordenar",
                            "encargar",
                            "acaudillar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ordoni",
                            "mendi"
                        ],
                        "fo": [
                            "skipa fyri",
                            "bi\u00f0ja um",
                            "b\u00edleggja"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4ske\u00e4",
                            "tilata"
                        ],
                        "fy": [
                            "befelje",
                            "oanfreegje"
                        ],
                        "io": [
                            "imperar"
                        ],
                        "it": [
                            "ordinare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevelen",
                            "gelasten",
                            "sommeren",
                            "verordenen",
                            "voorschrijven",
                            "aanvragen",
                            "bestellen"
                        ],
                        "oc": [
                            "ordenar"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozkazywa\u0107",
                            "zamawia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "dar ordem",
                            "mandar",
                            "ordenar",
                            "prescrever",
                            "encomendar",
                            "pedir",
                            "reservar"
                        ],
                        "ro": [
                            "ordona",
                            "comanda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u0435\u043b\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "befalla",
                            "p\u00e5bjuda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Passer une commande.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bestellen"
                        ],
                        "en": [
                            "order"
                        ],
                        "br": [
                            "urzhia\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "bestille"
                        ],
                        "fi": [
                            "tilata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "best\u00e4lla",
                            "tinga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "commando": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kommando"
                        ],
                        "de": [
                            "Kommando"
                        ],
                        "en": [
                            "commando"
                        ],
                        "eo": [
                            "kommando",
                            "kommandano"
                        ],
                        "it": [
                            "commando"
                        ],
                        "nl": [
                            "commando"
                        ],
                        "pl": [
                            "komando",
                            "komandos"
                        ],
                        "cs": [
                            "komando"
                        ],
                        "tr": [
                            "komando"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commando": [
                    "Singulier"
                ],
                "commandos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comme": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "so",
                            "also",
                            "soos"
                        ],
                        "sq": [
                            "asi",
                            "aso",
                            "ashtu"
                        ],
                        "de": [
                            "wie",
                            "als",
                            "also",
                            "so lala"
                        ],
                        "en": [
                            "like",
                            "as in",
                            "practically",
                            "almost",
                            "as",
                            "as",
                            "which shows that",
                            "okay",
                            "alright",
                            "exactly like",
                            "as"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0640",
                            "\u062b\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "evel"
                        ],
                        "ca": [
                            "aix\u00ed",
                            "tan",
                            "com"
                        ],
                        "hr": [
                            "kao"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00e5dan",
                            "s\u00e5ledes"
                        ],
                        "es": [
                            "as\u00ed",
                            "de este modo",
                            "tan",
                            "como"
                        ],
                        "eo": [
                            "kiel"
                        ],
                        "et": [
                            "nagu",
                            "kui"
                        ],
                        "fo": [
                            "so",
                            "solei\u00f0is"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuin"
                        ],
                        "fy": [
                            "dus",
                            "sa",
                            "sadwaande"
                        ],
                        "gd": [
                            "mar sin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c0\u03c9\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "am\u00fagy",
                            "\u00edgy"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f1\u1550\u14d7"
                        ],
                        "it": [
                            "cos\u00ec"
                        ],
                        "la": [
                            "sic"
                        ],
                        "ms": [
                            "begini",
                            "begitu"
                        ],
                        "nl": [
                            "zoals",
                            "als"
                        ],
                        "oc": [
                            "coma"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062b\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "w ten spos\u00f3b"
                        ],
                        "pt": [
                            "assim",
                            "daquela maneira",
                            "desta maneira",
                            "deste modo"
                        ],
                        "ro": [
                            "ca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u043a",
                            "\u043a\u0430\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "ako"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e5lunda",
                            "som"
                        ],
                        "cs": [
                            "jako"
                        ],
                        "tr": [
                            "gibi",
                            "b\u00f6ylece",
                            "b\u00f6yle",
                            "olarak"
                        ],
                        "zu": [
                            "kanjalo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "De m\u00eame que\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "soos"
                        ],
                        "sq": [
                            "si"
                        ],
                        "de": [
                            "wie"
                        ],
                        "en": [
                            "as",
                            "like"
                        ],
                        "eu": [
                            "nola"
                        ],
                        "ia": [
                            "quam",
                            "como"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0438\u044f\u049b\u0442\u044b",
                            "\u0441\u0435\u043a\u0456\u043b\u0434\u0456",
                            "\u0441\u044b\u049b\u044b\u043b\u0434\u044b",
                            "\u0434\u0430\u0439",
                            "\u0434\u0435\u0439",
                            "\u0442\u0430\u0439",
                            "\u0442\u0435\u0439"
                        ],
                        "mt": [
                            "b\u0127al"
                        ],
                        "nl": [
                            "als"
                        ],
                        "pl": [
                            "jak"
                        ],
                        "sg": [
                            "s\u00f4"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00f6yle",
                            "b\u00f6ylece",
                            "gibi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Conjonction",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ainsi que (1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aangesien",
                            "omdat",
                            "want"
                        ],
                        "sq": [
                            "ngase"
                        ],
                        "de": [
                            "wie"
                        ],
                        "en": [
                            "as",
                            "how",
                            "since"
                        ],
                        "eu": [
                            "bezala"
                        ],
                        "ca": [
                            "car",
                            "perqu\u00e8",
                            "puix que"
                        ],
                        "da": [
                            "fordi"
                        ],
                        "es": [
                            "porque",
                            "puesto que",
                            "ya que"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ar",
                            "tial ke",
                            "pro tio ke"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00ed at",
                            "vi\u00f0 ta\u00f0 at"
                        ],
                        "fi": [
                            "kun",
                            "koska"
                        ],
                        "fy": [
                            "meidat",
                            "t",
                            "omdat",
                            "t"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03cc\u03c4\u03b9",
                            "\u03b3\u03b9\u03b1\u03c4\u03af",
                            "\u03b5\u03c0\u03b5\u03b9\u03b4\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "mert"
                        ],
                        "is": [
                            "eins og"
                        ],
                        "it": [
                            "considerato che",
                            "visto che"
                        ],
                        "la": [
                            "quia",
                            "quod"
                        ],
                        "nl": [
                            "aangezien",
                            "daar",
                            "omdat",
                            "vermits",
                            "want",
                            "wijl"
                        ],
                        "no": [
                            "fordi"
                        ],
                        "pl": [
                            "poniewa\u017c",
                            "bo"
                        ],
                        "pt": [
                            "pois que",
                            "porque",
                            "visto que"
                        ],
                        "ro": [
                            "cum"
                        ],
                        "sg": [
                            "s\u00f4"
                        ],
                        "sw": [
                            "kwa sababu"
                        ],
                        "tl": [
                            "t"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7\u00fcnk\u00fc",
                            "y\u00fcz\u00fcnden"
                        ],
                        "zu": [
                            "ngoba"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "comm\u00e9moratif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "commemorative"
                        ],
                        "es": [
                            "conmemorativo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03bc\u03bd\u03b7\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "commemorativo"
                        ],
                        "nl": [
                            "memorial"
                        ],
                        "pt": [
                            "comemorativo"
                        ],
                        "cs": [
                            "pam\u011btn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comm\u00e9moratif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "comm\u00e9moratifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "comm\u00e9morative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "comm\u00e9moratives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "comm\u00e9moration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Andenken"
                        ],
                        "en": [
                            "commemoration"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0630\u0643\u0631\u0649"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7eaa\u5ff5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\ub150"
                        ],
                        "es": [
                            "conmemoraci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "muistotilaisuus"
                        ],
                        "io": [
                            "memorigo"
                        ],
                        "it": [
                            "commemorazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a18\u5ff5"
                        ],
                        "mt": [
                            "kommemorazzjoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "herdenking"
                        ],
                        "pl": [
                            "wspomnienie"
                        ],
                        "pt": [
                            "comemora\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "oslavn\u00e1 m\u0161e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comm\u00e9moration": [
                    "Singulier"
                ],
                "comm\u00e9morations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comm\u00e9morer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rappeler par une c\u00e9r\u00e9monie le souvenir d\u2019une personne ou d\u2019un fait.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gedenken"
                        ],
                        "en": [
                            "to commemorate"
                        ],
                        "es": [
                            "conmemorar"
                        ],
                        "et": [
                            "m\u00e4lestama"
                        ],
                        "fi": [
                            "muistaa"
                        ],
                        "hu": [
                            "megeml\u00e9kez"
                        ],
                        "io": [
                            "memorigar"
                        ],
                        "id": [
                            "memperingati"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u0631\u06cc\u06cc \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "comemorar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "commencement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "fillim",
                            "nisje"
                        ],
                        "de": [
                            "Beginn",
                            "Ansatz"
                        ],
                        "en": [
                            "beginning",
                            "start"
                        ],
                        "az": [
                            "ba\u015flan\u011f\u0131c"
                        ],
                        "ca": [
                            "comen\u00e7ament"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\uc791"
                        ],
                        "es": [
                            "comienzo",
                            "comenzamiento"
                        ],
                        "io": [
                            "komenco"
                        ],
                        "id": [
                            "awal",
                            "permulaan"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u59cb\u307e\u308a",
                            "\u958b\u59cb"
                        ],
                        "nl": [
                            "begin"
                        ],
                        "oc": [
                            "comen\u00e7ament"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenceputl"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00f6rjan"
                        ],
                        "wa": [
                            "kimin\u00e7mint",
                            "kimince"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commencement": [
                    "Singulier"
                ],
                "commencements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commencer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(transitif) Engager une action, entreprendre une t\u00e2che, donner \u00e0 une chose un commencement d\u2019existence\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "filloj"
                        ],
                        "de": [
                            "anfangen",
                            "anfangen"
                        ],
                        "az": [
                            "ba\u015flamaq"
                        ],
                        "es": [
                            "comenzar"
                        ],
                        "it": [
                            "cominciare"
                        ],
                        "nl": [
                            "beginnen"
                        ],
                        "oc": [
                            "comen\u00e7ar"
                        ],
                        "pt": [
                            "come\u00e7ar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eencepe"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1eaft \u0111\u1ea7u"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(intransitif) Entrer dans son commencement\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anfangen",
                            "beginnen",
                            "anbrechen"
                        ],
                        "az": [
                            "ba\u015flanmaq"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u0442\u0430\u043b\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanvangen"
                        ],
                        "oc": [
                            "comen\u00e7ar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanvang",
                            "begin"
                        ],
                        "de": [
                            "anbrechen",
                            "anfangen",
                            "beginnen"
                        ],
                        "en": [
                            "begin",
                            "commence",
                            "start"
                        ],
                        "ang": [
                            "beginnan"
                        ],
                        "eu": [
                            "hasi",
                            "abiatu"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0447\u0435\u0442\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "comen\u00e7ar",
                            "iniciar"
                        ],
                        "da": [
                            "begynde"
                        ],
                        "es": [
                            "empezar",
                            "comenzar",
                            "iniciar"
                        ],
                        "eo": [
                            "komenci"
                        ],
                        "fo": [
                            "byrja"
                        ],
                        "fi": [
                            "aloittaa",
                            "alkaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "begjinne",
                            "oangean",
                            "oanfange",
                            "oanpakke"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d4\u05ea\u05d7\u05d9\u05dc"
                        ],
                        "io": [
                            "komencar"
                        ],
                        "is": [
                            "byrja"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u0442\u0430\u0443"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1798"
                        ],
                        "la": [
                            "incipere",
                            "initiare"
                        ],
                        "ln": [
                            "kobanda"
                        ],
                        "mt": [
                            "beda"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbinden",
                            "aanvangen",
                            "beginnen"
                        ],
                        "no": [
                            "begynne"
                        ],
                        "oc": [
                            "comen\u00e7ar"
                        ],
                        "pl": [
                            "zaczyna\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "come\u00e7ar",
                            "iniciar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eencepe",
                            "porni"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u0447\u0435\u0442\u0438"
                        ],
                        "scn": [
                            "accuminzari",
                            "cuminzari",
                            "accuminciari",
                            "cuminciari"
                        ],
                        "sv": [
                            "begynna",
                            "b\u00f6rja"
                        ],
                        "cs": [
                            "za\u010d\u00edt"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u015flamak"
                        ],
                        "wa": [
                            "kiminc\u00ee",
                            "ataker"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "commensal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne qui mange \u00e0 la table d\u2019un h\u00f4te",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "commensal"
                        ],
                        "eu": [
                            "afaldar"
                        ],
                        "br": [
                            "kenbreder"
                        ],
                        "es": [
                            "comensal"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunman\u011danto"
                        ],
                        "oc": [
                            "comensal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commensal": [
                    "Singulier"
                ],
                "commensaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comment": [
        {
            "type": "Adverbe interrogatif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De quelle mani\u00e8re, de quelle sorte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wie"
                        ],
                        "en": [
                            "how"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u064a\u0641"
                        ],
                        "az": [
                            "nec\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "nola"
                        ],
                        "br": [
                            "penaos"
                        ],
                        "ca": [
                            "com"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u600e\u4e48",
                            "\u5982\u4f55"
                        ],
                        "da": [
                            "hvordan"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3mo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kiel"
                        ],
                        "fi": [
                            "miten"
                        ],
                        "hu": [
                            "hogy"
                        ],
                        "io": [
                            "quale"
                        ],
                        "id": [
                            "bagaimana"
                        ],
                        "is": [
                            "hvernig",
                            "hversu"
                        ],
                        "it": [
                            "come"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3069\u3046"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043b\u0430\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0434\u0430\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "quomodo"
                        ],
                        "lt": [
                            "kaip"
                        ],
                        "lb": [
                            "w\u00e9i"
                        ],
                        "mt": [
                            "kif"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoe"
                        ],
                        "no": [
                            "hvordan"
                        ],
                        "oc": [
                            "coss\u00ed"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0637\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "jak"
                        ],
                        "pt": [
                            "como"
                        ],
                        "ro": [
                            "cum"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043a"
                        ],
                        "sl": [
                            "kako"
                        ],
                        "sv": [
                            "hur"
                        ],
                        "sw": [
                            "hali"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043d\u0438\u0447\u0435\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "jak"
                        ],
                        "tr": [
                            "nas\u0131l"
                        ],
                        "tk": [
                            "n\u00e4hili"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u043a"
                        ],
                        "wo": [
                            "nanga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Invitation \u00e0 r\u00e9p\u00e9ter",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "what",
                            "pardon",
                            "sorry",
                            "say what"
                        ],
                        "fi": [
                            "mit\u00e4"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043b\u0430\u0439"
                        ],
                        "lb": [
                            "wat gelift"
                        ],
                        "tr": [
                            "efendim"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "commentaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9claircissements, observations et remarques sur un livre, sur un texte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kommentar"
                        ],
                        "en": [
                            "comment",
                            "commentary",
                            "remark"
                        ],
                        "ca": [
                            "comentari"
                        ],
                        "fi": [
                            "kommentaari"
                        ],
                        "id": [
                            "ulasan",
                            "pelaporan"
                        ],
                        "it": [
                            "commentario"
                        ],
                        "nl": [
                            "commentaar",
                            "bemerking"
                        ],
                        "pt": [
                            "coment\u00e1rio"
                        ],
                        "sv": [
                            "kommentar",
                            "f\u00f6rklaring",
                            "anm\u00e4rkning"
                        ],
                        "cs": [
                            "koment\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commentaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "commentaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commentateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui commente\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "commentator",
                            "pundit"
                        ],
                        "es": [
                            "comentador"
                        ],
                        "gl": [
                            "comentador"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c7\u03bf\u03bb\u03b9\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "pengulas"
                        ],
                        "it": [
                            "commentatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a55\u8ad6\u5bb6",
                            "\u30b3\u30e1\u30f3\u30c6\u30fc\u30bf\u30fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commentateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "commentateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commentatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "commentator",
                            "pundit"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c7\u03bf\u03bb\u03b9\u03ac\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "commentatrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "commentatrice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commentatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "commentatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commenter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Interpr\u00e9ter par un commentaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kommentieren"
                        ],
                        "en": [
                            "comment"
                        ],
                        "ca": [
                            "comentar"
                        ],
                        "es": [
                            "comentar"
                        ],
                        "eo": [
                            "komenti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c7\u03bf\u03bb\u03b9\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "commentare"
                        ],
                        "nl": [
                            "commentaar geven",
                            "commentari\u00ebren",
                            "bespreken"
                        ],
                        "cs": [
                            "komentovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "comm\u00e9rage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Propos de comm\u00e8re, babillage d'une personne sur un sujet impliquant souvent une autre personne.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klatsch",
                            "Gerede",
                            "Tratsch"
                        ],
                        "en": [
                            "gossip"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0639\u0644\u064a\u0642"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u043b\u0451\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d41\u8a00\u871a\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac1d\uc124"
                        ],
                        "es": [
                            "chisme",
                            "comadreo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kla\u0109o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03c4\u03c3\u03bf\u03bc\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03cc"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05db\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "pletyka"
                        ],
                        "io": [
                            "babilacho",
                            "rakontacho"
                        ],
                        "it": [
                            "chiacchiera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3046\u308f\u3055\u8a71"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0441\u0435\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "roddelpraat",
                            "geroddel"
                        ],
                        "pl": [
                            "plotki"
                        ],
                        "pt": [
                            "bisbilhotice"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u00e2rf\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u043b\u0435\u0442\u043d\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "prat",
                            "skvaller"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0430\u0437\u0456\u043a\u0430\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comm\u00e9rage": [
                    "Singulier"
                ],
                "comm\u00e9rages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commer\u00e7ant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "trading"
                        ],
                        "eu": [
                            "merkatari"
                        ],
                        "es": [
                            "comerciante",
                            "mercader"
                        ],
                        "eo": [
                            "butikisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kauppias"
                        ],
                        "io": [
                            "komercanta"
                        ],
                        "oc": [
                            "come\u00e7ant"
                        ],
                        "pt": [
                            "comerciante"
                        ],
                        "cs": [
                            "obchodn\u00ed",
                            "obchodnick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commer\u00e7ant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "commer\u00e7ants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "commer\u00e7ante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "commer\u00e7antes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "handelaar",
                            "sakeman"
                        ],
                        "sq": [
                            "biznesmen"
                        ],
                        "de": [
                            "H\u00e4ndler",
                            "Kaufmann",
                            "Gesch\u00e4ftsmann"
                        ],
                        "en": [
                            "dealer",
                            "tradesman",
                            "shopkeeper",
                            "merchant",
                            "trader",
                            "businessman"
                        ],
                        "ang": [
                            "ciepemann"
                        ],
                        "ca": [
                            "comerciant",
                            "mercader"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5546\u4eba"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8bmand"
                        ],
                        "es": [
                            "comerciante"
                        ],
                        "eo": [
                            "komercisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "liikemies"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d0\u10ed\u10d0\u10e0\u10d8",
                            "\u10db\u10dd\u10d5\u10d0\u10ed\u10e0\u10d4",
                            "\u10d9\u10dd\u10db\u10d4\u10e0\u10e1\u10d0\u10dc\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fczletember"
                        ],
                        "it": [
                            "commerciante"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u044b\u043f\u0441\u0430\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "rw": [
                            "curuzi"
                        ],
                        "nl": [
                            "koopman",
                            "zakenman",
                            "handelaar"
                        ],
                        "no": [
                            "kj\u00f8pmann"
                        ],
                        "pt": [
                            "comerciante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0441\u0430\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "aff\u00e4rsman",
                            "handelsman"
                        ],
                        "tl": [
                            "m\u00e1ngangalak\u00e1l"
                        ],
                        "cs": [
                            "obchodn\u00edk"
                        ],
                        "zu": [
                            "usomabhizinizi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commer\u00e7ant": [
                    "Singulier"
                ],
                "commer\u00e7ants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commerce": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ruil",
                            "handel"
                        ],
                        "sq": [
                            "tregti"
                        ],
                        "de": [
                            "Kommerz",
                            "Handel"
                        ],
                        "en": [
                            "commerce",
                            "trade"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629",
                            "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0645\u0644\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057c\u0587\u057f\u0578\u0582\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "ticar\u0259t",
                            "kommersiya"
                        ],
                        "eu": [
                            "ibilkari"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "bs": [
                            "trgovina"
                        ],
                        "br": [
                            "kenwerzh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u044a\u0440\u0433\u043e\u0432\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "comer\u00e7"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8cbf\u6613",
                            "\u8d38\u6613",
                            "\u4ea4\u6613",
                            "\u751f\u610f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac70\ub798",
                            "\uad50\uc5ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "trgovina",
                            "obhod"
                        ],
                        "da": [
                            "handel"
                        ],
                        "es": [
                            "comercio"
                        ],
                        "et": [
                            "kaubandus"
                        ],
                        "fi": [
                            "kauppa",
                            "kaupank\u00e4ynti"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d0\u10ed\u10e0\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bc\u03c0\u03cc\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d7\u05e8",
                            "\u05de\u05e1\u05d7\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930",
                            "\u0930\u0924"
                        ],
                        "hu": [
                            "kereskedelem"
                        ],
                        "io": [
                            "komerco"
                        ],
                        "id": [
                            "dagang"
                        ],
                        "is": [
                            "vi\u00f0skipti"
                        ],
                        "it": [
                            "commercio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8cbf\u6613",
                            "\u4ea4\u6613"
                        ],
                        "la": [
                            "commercium"
                        ],
                        "lv": [
                            "tirgo\u0161an\u0101s",
                            "tirdzniec\u012bba"
                        ],
                        "lt": [
                            "prekyba"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0442\u0440\u0433\u043e\u0432\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "handel"
                        ],
                        "no": [
                            "handel"
                        ],
                        "oc": [
                            "com\u00e8rci"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062a\u062c\u0627\u0631\u062a"
                        ],
                        "uz": [
                            "tijorat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u0632\u0631\u06af\u0627\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "handel"
                        ],
                        "pt": [
                            "com\u00e9rcio"
                        ],
                        "ro": [
                            "comer\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043b\u044f",
                            "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0440\u0433\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430",
                            "\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "sh": [
                            "trgovina"
                        ],
                        "sk": [
                            "obchod"
                        ],
                        "sl": [
                            "trgovina"
                        ],
                        "sv": [
                            "handel"
                        ],
                        "sw": [
                            "biashara"
                        ],
                        "cs": [
                            "obchod"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u0131m sat\u0131m",
                            "ticaret"
                        ],
                        "tk": [
                            "s\u00f6wda"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u043e\u0440\u0433\u0456\u0432\u043b\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1ef1 bu\u00f4n b\u00e1n",
                            "th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i",
                            "th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Trafic, n\u00e9goce de marchandises ou d\u2019argent\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handel"
                        ],
                        "eu": [
                            "garatz",
                            "salerosketa",
                            "merkataritza"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "fi": [
                            "kauppa"
                        ],
                        "cy": [
                            "fasnachu"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0443\u0434\u0430",
                            "\u0441\u0430\u0442\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "sv": [
                            "handel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commerce": [
                    "Singulier"
                ],
                "commerces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commercer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "trade"
                        ],
                        "ast": [
                            "comerciar"
                        ],
                        "ca": [
                            "comerciar"
                        ],
                        "es": [
                            "comerciar"
                        ],
                        "eo": [
                            "komerci"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaupitella"
                        ],
                        "gl": [
                            "comerciar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b5\u03cd\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "komercar"
                        ],
                        "ia": [
                            "comerciar"
                        ],
                        "it": [
                            "commerciare"
                        ],
                        "la": [
                            "negotiari"
                        ],
                        "nl": [
                            "handelen"
                        ],
                        "oc": [
                            "comerciar",
                            "comer\u00e7ar"
                        ],
                        "pt": [
                            "comerciar"
                        ],
                        "cs": [
                            "obchodovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "commercial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "commercial"
                        ],
                        "it": [
                            "commerciale"
                        ],
                        "nl": [
                            "commercieel",
                            "zakelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "comercial"
                        ],
                        "pt": [
                            "comercial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u044b\u0439",
                            "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commercial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "commerciaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "commerciale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "commerciales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "commercialisable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "marketable"
                        ],
                        "es": [
                            "comercializable"
                        ],
                        "it": [
                            "commercializzabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "verhandelbaar",
                            "verkoopbaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "comercializ\u00e1vel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commercialisable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "commercialisables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "commercialisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vermarktung",
                            "\u00d6konomisierung",
                            "Kommerzialisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "commercialization",
                            "commercialisation",
                            "marketing"
                        ],
                        "da": [
                            "kommercialisering"
                        ],
                        "es": [
                            "mercantilizaci\u00f3n",
                            "comercializaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "turundus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b5\u03c5\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "mercificazione",
                            "commercializzazione",
                            "mercantilizzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "commercialisering"
                        ],
                        "pl": [
                            "komercjalizacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "mercantiliza\u00e7\u00e3o",
                            "comercializa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "kommersialisering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commercialisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "commercialisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comm\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marraine d\u2019un enfant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Patin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0628\u0629",
                            "\u0623\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u062f\u0629",
                            "\u0632\u0648\u062c\u0629",
                            "\u0634\u062e\u0635 \u062b\u0631\u062b\u0627\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "comadre"
                        ],
                        "eo": [
                            "baptanino"
                        ],
                        "io": [
                            "baptomatro"
                        ],
                        "ro": [
                            "cumatru"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne m\u00e9disante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klatschtante",
                            "Klatschbase",
                            "Tratschtante",
                            "Klatschmaul",
                            "Waschweib"
                        ],
                        "en": [
                            "gossip"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0574\u0562\u0561\u057d\u0561\u0576\u0584",
                            "\u0562\u0561\u0574\u0562\u0561\u057d\u0565\u056c"
                        ],
                        "br": [
                            "teod fall"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u043a\u043b\u043e\u043f\u0432\u0430\u043c",
                            "\u043a\u043b\u044e\u043a\u0430\u0440\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "xafarder"
                        ],
                        "es": [
                            "chismoso",
                            "calumniador",
                            "cotilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "kla\u0109emulino",
                            "kla\u0109emulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "juoruakka"
                        ],
                        "ga": [
                            "card\u00e1la\u00ed"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03c4\u03c3\u03bf\u03bc\u03c0\u03cc\u03bb\u03b1",
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03c4\u03c3\u03bf\u03bc\u03c0\u03cc\u03bb\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05e2\u05e8\u05df\u05e8\u05dc",
                            "\u05e8\u05db\u05dc\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "pletykaf\u00e9szek"
                        ],
                        "it": [
                            "malalingua"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91d1\u68d2\u5f15\u304d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0441\u0435\u043a\u0448\u0456"
                        ],
                        "ku": [
                            "qems\u00ee"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u04e9\u0440\u0434\u04e9\u04e9\u0447"
                        ],
                        "nl": [
                            "roddel",
                            "geroddel"
                        ],
                        "oc": [
                            "comaire",
                            "pachaqui\u00e8ra"
                        ],
                        "pl": [
                            "plotkarka",
                            "plotkarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "fofoqueira",
                            "fofoqueiro"
                        ],
                        "qu": [
                            "rimakuq",
                            "tumpas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430",
                            "\u0441\u043f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "skvallerk\u00e4rring"
                        ],
                        "cs": [
                            "drbna",
                            "klevetn\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "dedikoducu",
                            "l\u00e2febesi"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u1ebb gi\u00e8m pha"
                        ],
                        "wa": [
                            "berdelleuse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comm\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "comm\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comm\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gossip"
                        ],
                        "ca": [
                            "comarejar"
                        ],
                        "es": [
                            "comadrear"
                        ],
                        "eo": [
                            "kla\u0109i"
                        ],
                        "fi": [
                            "juoruta"
                        ],
                        "nl": [
                            "roddelen"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00e1m",
                            "gi\u00e8m pha"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "commettre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "commit",
                            "compromise"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0631\u062a\u0643\u0627\u0628"
                        ],
                        "eo": [
                            "krimi"
                        ],
                        "io": [
                            "facar"
                        ],
                        "id": [
                            "melakukan"
                        ],
                        "nl": [
                            "begaan",
                            "plegen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "comminatoire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "comminatori",
                            "comminat\u00f2ria"
                        ],
                        "eo": [
                            "minaca"
                        ],
                        "io": [
                            "minacanta"
                        ],
                        "nl": [
                            "dreigend"
                        ],
                        "sv": [
                            "hotande",
                            "hotfull"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comminatoire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "comminatoires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "commis\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mitleid"
                        ],
                        "en": [
                            "pity",
                            "commiseration"
                        ],
                        "da": [
                            "medlidenhed"
                        ],
                        "es": [
                            "piedad"
                        ],
                        "nl": [
                            "deernis",
                            "medelijden"
                        ],
                        "oc": [
                            "commiseracion",
                            "compatiment"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commis\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "commis\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commissaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne charg\u00e9e d\u2019une commission\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kommissar"
                        ],
                        "en": [
                            "superintendress"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0438\u0441\u0430\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "comissari"
                        ],
                        "co": [
                            "cummissariu"
                        ],
                        "da": [
                            "kommiss\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "comisario"
                        ],
                        "eo": [
                            "komisaro"
                        ],
                        "it": [
                            "commissario",
                            "commissaria"
                        ],
                        "nl": [
                            "commissaris",
                            "commissaresse"
                        ],
                        "oc": [
                            "comissari"
                        ],
                        "pt": [
                            "comiss\u00e1rio"
                        ],
                        "cs": [
                            "komisa\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commissaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "commissaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "commissaire-priseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "auctioneer"
                        ],
                        "gl": [
                            "poxador"
                        ],
                        "io": [
                            "vendisto"
                        ],
                        "nl": [
                            "veilingmeester"
                        ],
                        "oc": [
                            "enquantaire"
                        ],
                        "pt": [
                            "leiloeiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "adjudec\u0103tor"
                        ],
                        "sv": [
                            "auktionskommissarie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commissaire-priseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "commissaires-priseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commissariat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qualit\u00e9, emploi de commissaire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kommissariat"
                        ],
                        "en": [
                            "commissionership",
                            "superintendentship"
                        ],
                        "hu": [
                            "rend\u0151rf\u0151kapit\u00e1nys\u00e1g"
                        ],
                        "it": [
                            "questura"
                        ],
                        "cs": [
                            "komisa\u0159stv\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lieu o\u00f9 si\u00e8ge le commissaire\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Revier"
                        ],
                        "en": [
                            "s office"
                        ],
                        "es": [
                            "comisar\u00eda"
                        ],
                        "io": [
                            "komisarieyo"
                        ],
                        "cs": [
                            "komisari\u00e1t"
                        ],
                        "tr": [
                            "karakol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commissariat": [
                    "Singulier"
                ],
                "commissariats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commodat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leihe",
                            "Kommodat",
                            "Leihvertrag",
                            "Gebrauchsleihe"
                        ],
                        "en": [
                            "loan for use",
                            "commodatum"
                        ],
                        "es": [
                            "comodato"
                        ],
                        "it": [
                            "comodato"
                        ],
                        "la": [
                            "commodatum"
                        ],
                        "nl": [
                            "bruikleen",
                            "commodaat"
                        ],
                        "pl": [
                            "umowa u\u017cyczenia"
                        ],
                        "pt": [
                            "comodato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commodat": [
                    "Singulier"
                ],
                "commodats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commodataire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bailee"
                        ],
                        "es": [
                            "comodatario"
                        ],
                        "it": [
                            "comodatario"
                        ],
                        "nl": [
                            "bruiklener"
                        ],
                        "pt": [
                            "comodat\u00e1rio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commodataire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "commodataires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "commode": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pratique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geskikt"
                        ],
                        "sq": [
                            "adapt"
                        ],
                        "de": [
                            "bequem",
                            "gelegen",
                            "gem\u00e4chlich"
                        ],
                        "en": [
                            "convenient",
                            "handy"
                        ],
                        "nds": [
                            "kommod"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f2mode",
                            "oport\u00fa",
                            "c\u00f2moda"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3modo",
                            "oportuno",
                            "propicio"
                        ],
                        "eo": [
                            "oportuna"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00fdsiligur",
                            "tespiligur",
                            "makligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "sopiva"
                        ],
                        "io": [
                            "komoda"
                        ],
                        "it": [
                            "comodo",
                            "accomodante"
                        ],
                        "nl": [
                            "doelmatig",
                            "gemakkelijk",
                            "geschikt",
                            "gepast",
                            "passend"
                        ],
                        "oc": [
                            "com\u00f2de"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00f3modo",
                            "prop\u00edcio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commode": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "commodes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Meuble",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kommode"
                        ],
                        "en": [
                            "dresser",
                            "chest of drawers",
                            "bureau"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0632\u0627\u0646\u0629 \u0645\u0644\u0627\u0628\u0633"
                        ],
                        "bs": [
                            "komoda"
                        ],
                        "eo": [
                            "komodo"
                        ],
                        "fi": [
                            "lipasto"
                        ],
                        "io": [
                            "komodo"
                        ],
                        "it": [
                            "com\u00f2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7c1e\u7b25"
                        ],
                        "pl": [
                            "komoda"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00f4moda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043e\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "bielizn\u00edk"
                        ],
                        "cs": [
                            "komoda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commode": [
                    "Singulier"
                ],
                "commodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commod\u00e9ment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "comfortably",
                            "conveniently"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0443\u044e\u0442\u043d\u043e"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3modamente"
                        ],
                        "it": [
                            "comodamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "comodament"
                        ],
                        "sv": [
                            "bekv\u00e4mt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "commodit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens 1",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "facility"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0633\u0647\u064a\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "comoditat"
                        ],
                        "es": [
                            "comodidad"
                        ],
                        "ga": [
                            "acra",
                            "acar",
                            "acaire"
                        ],
                        "oc": [
                            "comoditat"
                        ],
                        "pt": [
                            "comodidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "bekv\u00e4mlighet",
                            "maklighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commodit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "commodit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commodore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kommodore"
                        ],
                        "en": [
                            "commodore"
                        ],
                        "es": [
                            "comodoro"
                        ],
                        "io": [
                            "komodoro"
                        ],
                        "it": [
                            "commodoro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ee3\u5c06"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043c\u043e\u0434\u043e\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "komodor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commodore": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "commodores": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "commotion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gehirnersch\u00fctterung"
                        ],
                        "en": [
                            "concussion"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4r\u00e4hdys"
                        ],
                        "io": [
                            "sukuso"
                        ],
                        "nl": [
                            "hersenschudding"
                        ],
                        "pt": [
                            "como\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commotion": [
                    "Singulier"
                ],
                "commotions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commun": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui sert, qui peut servir \u00e0 tout le monde ou seulement \u00e0 plusieurs personnes.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "p\u00ebrbashk\u00ebt"
                        ],
                        "de": [
                            "gemein",
                            "allgemein",
                            "gemeinsam",
                            "gemeinschaftlich"
                        ],
                        "en": [
                            "common"
                        ],
                        "br": [
                            "boutin"
                        ],
                        "ca": [
                            "com\u00fa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf5\ud1b5",
                            "\uacf5\ub3d9"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e6lles"
                        ],
                        "es": [
                            "com\u00fan"
                        ],
                        "eo": [
                            "komuna"
                        ],
                        "fo": [
                            "felags"
                        ],
                        "fi": [
                            "yhteinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "komuna"
                        ],
                        "id": [
                            "awam",
                            "umum"
                        ],
                        "is": [
                            "sameiginlegur"
                        ],
                        "it": [
                            "comune"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5171\u901a",
                            "\u5171\u540c"
                        ],
                        "la": [
                            "communis"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5171\u540c",
                            "\u5171\u6709",
                            "\u5171\u901a"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemeen",
                            "gemeenschappelijk",
                            "gezamenlijk",
                            "algemeen"
                        ],
                        "no": [
                            "felles"
                        ],
                        "oc": [
                            "comun"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0627\u0645",
                            "\u0639\u0645\u0648\u0645\u06cc",
                            "\u0645\u0634\u062a\u0631\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "wsp\u00f3lny"
                        ],
                        "pt": [
                            "comum"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0449\u0438\u0439",
                            "\u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "gemensam"
                        ],
                        "cs": [
                            "obecn\u00fd",
                            "oby\u010dejn\u00fd",
                            "b\u011b\u017en\u00fd",
                            "spole\u010dn\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "kimon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commun": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "communs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "commune": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "communes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Grammaire) Genre pr\u00e9sent dans certaines langues\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "common gender"
                        ],
                        "ca": [
                            "com\u00fa"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e6llesk\u00f8n"
                        ],
                        "no": [
                            "felleskj\u00f8nn"
                        ],
                        "sv": [
                            "utrum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commun": [
                    "Singulier"
                ],
                "communs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "communautaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 la communaut\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "communal"
                        ],
                        "ca": [
                            "comunitari",
                            "comunit\u00e0ria"
                        ],
                        "es": [
                            "comunitario"
                        ],
                        "eo": [
                            "komunuma"
                        ],
                        "it": [
                            "comunitario"
                        ],
                        "cs": [
                            "spole\u010densk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "communautaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "communautaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "communaut\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "bashk\u00ebsie"
                        ],
                        "de": [
                            "Gemeinschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "community"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0645\u0634\u062a\u0631\u0643\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "erkidego"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0431\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "comunitat"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e6llesskab"
                        ],
                        "es": [
                            "comunidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "komunumo"
                        ],
                        "fi": [
                            "yhteis\u00f6",
                            "eli\u00f6yhteis\u00f6"
                        ],
                        "gl": [
                            "eomunidade"
                        ],
                        "cy": [
                            "cymuned"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "komuneso"
                        ],
                        "it": [
                            "comunit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "samenleving"
                        ],
                        "no": [
                            "samfunn"
                        ],
                        "oc": [
                            "comunautat",
                            "comunitat"
                        ],
                        "pl": [
                            "zrzeszenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "comunidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "comunitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "gemenskap",
                            "samfund"
                        ],
                        "cs": [
                            "komunita",
                            "spole\u010denstv\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "cemaat",
                            "topluluk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "communaut\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "communaut\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commune": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "munisipaliteit"
                        ],
                        "sq": [
                            "komuna"
                        ],
                        "de": [
                            "Gemeinde",
                            "Gemeinschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "town",
                            "commune",
                            "community",
                            "municipality"
                        ],
                        "ca": [
                            "comuna",
                            "comunitat"
                        ],
                        "da": [
                            "kommune"
                        ],
                        "es": [
                            "municipio",
                            "comunidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "komunumo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kunta"
                        ],
                        "io": [
                            "komono"
                        ],
                        "it": [
                            "comune"
                        ],
                        "lb": [
                            "Gemeng"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemeenschap",
                            "gemeente"
                        ],
                        "no": [
                            "kommune",
                            "kommune"
                        ],
                        "oc": [
                            "comuna"
                        ],
                        "pl": [
                            "gmina",
                            "gromada",
                            "komuna"
                        ],
                        "pt": [
                            "comunidade",
                            "munic\u00edpio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "gemenskap",
                            "kommun"
                        ],
                        "cs": [
                            "obec",
                            "komuna"
                        ],
                        "tr": [
                            "belediye"
                        ],
                        "wa": [
                            "comene"
                        ],
                        "zu": [
                            "umasipala"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commune": [
                    "Singulier"
                ],
                "communes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "commun\u00e9ment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Le plus ordinairement.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gew\u00f6hnlich"
                        ],
                        "en": [
                            "commonly"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0645",
                            "\u063a\u0627\u0644\u0628\u0627",
                            "\u0627"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e9\u10d5\u10d4\u10e3\u10da\u10d4\u10d1\u10e0\u10d8\u10d5\u10d0\u10d3"
                        ],
                        "nl": [
                            "gewoonlijk",
                            "doorgaans"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "communiant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "communiant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kommunikant"
                        ],
                        "en": [
                            "communicant"
                        ],
                        "eo": [
                            "komunii\u011danto"
                        ],
                        "io": [
                            "komunianto"
                        ],
                        "nl": [
                            "communicant"
                        ],
                        "sv": [
                            "kommunikant",
                            "nattvardsg\u00e4st",
                            "konfirmand"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "communiant": [
                    "Singulier"
                ],
                "communiants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "communication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kommunikation",
                            "Mitteilung"
                        ],
                        "en": [
                            "communication"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0431\u0449\u0443\u0432\u0430\u043d\u0435",
                            "\u0441\u044a\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "comunicaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "priop\u0107enje"
                        ],
                        "da": [
                            "kommunikation",
                            "meddelelse"
                        ],
                        "es": [
                            "comunicaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "komunikado"
                        ],
                        "et": [
                            "teatis"
                        ],
                        "fi": [
                            "yhteydenpito",
                            "viestint\u00e4",
                            "kommunikaatio",
                            "tiedotus",
                            "ilmoitus"
                        ],
                        "fy": [
                            "kommunikaasje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03af\u03b1",
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9rintkez\u00e9s",
                            "k\u00f6zl\u00e9s",
                            "\u00e9rtes\u00edt\u00e9s",
                            "k\u00f6zlem\u00e9ny"
                        ],
                        "io": [
                            "komuniko",
                            "komunikajo"
                        ],
                        "it": [
                            "comunicazione"
                        ],
                        "lv": [
                            "pazi\u0146ojums"
                        ],
                        "li": [
                            "mitdeiling"
                        ],
                        "lt": [
                            "prane\u0161imas"
                        ],
                        "mt": [
                            "avvi\u017c"
                        ],
                        "nl": [
                            "mededeling",
                            "communicatie"
                        ],
                        "no": [
                            "kommunikasjon"
                        ],
                        "oc": [
                            "comunicacion"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0631\u0627\u0628\u0637\u06c1"
                        ],
                        "pl": [
                            "komunikacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "comunica\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "comunica\u021bie",
                            "comunicare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "ozn\u00e1menie"
                        ],
                        "sl": [
                            "obvestilo"
                        ],
                        "sv": [
                            "kommunikation",
                            "meddelande"
                        ],
                        "cs": [
                            "komunikace",
                            "dorozum\u00edv\u00e1n\u00ed",
                            "sd\u011blen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "communication": [
                    "Singulier"
                ],
                "communications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "communier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "take communion",
                            "give communion",
                            "commune"
                        ],
                        "br": [
                            "komunia\u00f1",
                            "paska\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "comulgar"
                        ],
                        "eo": [
                            "komunii\u011di"
                        ],
                        "io": [
                            "komuniar"
                        ],
                        "it": [
                            "fare la comunione",
                            "comunicarsi"
                        ],
                        "nl": [
                            "communiceren",
                            "ter communie gaan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "communion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "partage eucharistique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kommunion"
                        ],
                        "en": [
                            "community",
                            "communion"
                        ],
                        "eu": [
                            "jaunartze",
                            "komunio"
                        ],
                        "es": [
                            "comuni\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "komuniono",
                            "komunio"
                        ],
                        "it": [
                            "comunione"
                        ],
                        "ln": [
                            "ukar\u00edstiya"
                        ],
                        "nl": [
                            "communie"
                        ],
                        "pt": [
                            "comunh\u00e3o"
                        ],
                        "sk": [
                            "prij\u00edmanie"
                        ],
                        "sv": [
                            "kommunion"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ij\u00edm\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "communion": [
                    "Singulier"
                ],
                "communions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}