{
    "communiquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "meedeel"
                        ],
                        "de": [
                            "anschlie\u00dfen",
                            "mitteilen",
                            "teilhaftig"
                        ],
                        "en": [
                            "communicate",
                            "report",
                            "impart",
                            "put across",
                            "get across"
                        ],
                        "ca": [
                            "comunicar"
                        ],
                        "es": [
                            "comunicar"
                        ],
                        "eo": [
                            "komuniki"
                        ],
                        "fo": [
                            "kunngera",
                            "uppl\u00fdsa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "komunikar"
                        ],
                        "it": [
                            "annunciare",
                            "comunicare"
                        ],
                        "nl": [
                            "berichten",
                            "mededelen",
                            "meedelen",
                            "voortzeggen"
                        ],
                        "oc": [
                            "comunicar"
                        ],
                        "pl": [
                            "powiadamia\u0107",
                            "komunikowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "comunicar",
                            "participar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0449\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "meddela",
                            "delge",
                            "\u00f6verf\u00f6ra",
                            "sprida"
                        ],
                        "cs": [
                            "komunikovat",
                            "sd\u011blit"
                        ],
                        "tr": [
                            "iletmek",
                            "ula\u015ft\u0131rmak",
                            "bildirmek",
                            "haberle\u015fmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "communisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kommunisme"
                        ],
                        "sq": [
                            "komuniz\u00ebm"
                        ],
                        "de": [
                            "Kommunismus"
                        ],
                        "en": [
                            "communism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0578\u0574\u0578\u0582\u0576\u056b\u0566\u0574"
                        ],
                        "az": [
                            "kommunizm"
                        ],
                        "eu": [
                            "komunismo"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0443\u043d\u0456\u0437\u043c"
                        ],
                        "br": [
                            "komunouriezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "comunisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5171\u4ea7\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf5\uc0b0\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "hr": [
                            "komunizam"
                        ],
                        "da": [
                            "kommunisme"
                        ],
                        "es": [
                            "comunismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "komunismo"
                        ],
                        "et": [
                            "kommunism"
                        ],
                        "fi": [
                            "kommunismi"
                        ],
                        "gd": [
                            "comannachd"
                        ],
                        "ga": [
                            "cumannachas"
                        ],
                        "gl": [
                            "comunismo"
                        ],
                        "cy": [
                            "comiwnyddiaeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10dd\u10db\u10e3\u10dc\u10d8\u10d6\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bc\u03bc\u03bf\u03c5\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05de\u05d5\u05e0\u05d9\u05d6\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "kommunizmus"
                        ],
                        "io": [
                            "komunismo"
                        ],
                        "id": [
                            "komunisme"
                        ],
                        "is": [
                            "komm\u00fanismi"
                        ],
                        "it": [
                            "comunismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5171\u7523\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "lv": [
                            "komunisms"
                        ],
                        "lt": [
                            "komunizmas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "komunisme"
                        ],
                        "nl": [
                            "communisme"
                        ],
                        "no": [
                            "kommunisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "comunisme"
                        ],
                        "uz": [
                            "kommunizm"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0645\u0648\u0646\u06cc\u0633\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "komunizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "comunismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "comunism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "komunizmus"
                        ],
                        "sl": [
                            "komunizem"
                        ],
                        "sv": [
                            "kommunism"
                        ],
                        "sw": [
                            "ukomunisti"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "komunizmus",
                            "komunismus"
                        ],
                        "tr": [
                            "kom\u00fcnizm"
                        ],
                        "tk": [
                            "kommunizm"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0456\u0437\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u1ed9ng s\u1ea3n"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05de\u05d5\u05e0\u05d9\u05d6\u05dd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "communisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "communismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "communiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kommunistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "communist"
                        ],
                        "da": [
                            "kommunistisk"
                        ],
                        "es": [
                            "comunista"
                        ],
                        "eo": [
                            "komunisma"
                        ],
                        "fi": [
                            "kommunistinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bc\u03bc\u03bf\u03c5\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kommunista"
                        ],
                        "io": [
                            "komunista"
                        ],
                        "it": [
                            "comunista"
                        ],
                        "nl": [
                            "communistisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "comunista"
                        ],
                        "pl": [
                            "komunistyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "comunista"
                        ],
                        "ro": [
                            "comunist"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "komunistick\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "kommunistisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "komunistick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "communiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "communistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kommunist",
                            "Kommunistin"
                        ],
                        "en": [
                            "communist"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442",
                            "\u043a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "comunista"
                        ],
                        "da": [
                            "kommunist"
                        ],
                        "es": [
                            "comunista"
                        ],
                        "eo": [
                            "komunisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kommunisti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bc\u03bc\u03bf\u03c5\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2",
                            "\u03ba\u03bf\u03bc\u03bc\u03bf\u03c5\u03bd\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "kommunista"
                        ],
                        "io": [
                            "komunisto"
                        ],
                        "it": [
                            "comunista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5171\u7523\u4e3b\u7fa9\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "communist",
                            "communiste"
                        ],
                        "no": [
                            "kommunist"
                        ],
                        "pl": [
                            "komunista"
                        ],
                        "pt": [
                            "comunista"
                        ],
                        "ro": [
                            "comunist",
                            "comunist\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442",
                            "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "komunista",
                            "komunistka"
                        ],
                        "sv": [
                            "kommunist"
                        ],
                        "cs": [
                            "komunista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "communiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "communistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "commutatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kommutativ"
                        ],
                        "en": [
                            "commutative"
                        ],
                        "es": [
                            "conmutativo"
                        ],
                        "io": [
                            "komutala"
                        ],
                        "pt": [
                            "comutativo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commutatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "commutatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "commutative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "commutatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "commutativit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kommutativgesetz",
                            "Austauschbarkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "commutativity"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u041a\u043e\u043c\u0443\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ea4\u6362\u5f8b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad50\ud658\ubc95\uce59"
                        ],
                        "da": [
                            "kommutativitet"
                        ],
                        "es": [
                            "conmutatividad"
                        ],
                        "et": [
                            "kommutatiivsus"
                        ],
                        "io": [
                            "komutala"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ea4\u63db\u6cd5\u5247"
                        ],
                        "nl": [
                            "commutativiteit"
                        ],
                        "pl": [
                            "przemienno\u015b\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "comutativitate"
                        ],
                        "sl": [
                            "komutativnost"
                        ],
                        "sv": [
                            "kommutativitet"
                        ],
                        "cs": [
                            "komutativita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "commutativit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "commutativit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compact": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kompakt"
                        ],
                        "en": [
                            "compact"
                        ],
                        "es": [
                            "compacto"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompakta"
                        ],
                        "io": [
                            "kompakta"
                        ],
                        "it": [
                            "compatto"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e4t",
                            "sammansluten"
                        ],
                        "cs": [
                            "kompaktn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compact": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "compacts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "compacte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "compactes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "compagne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chaperon",
                            "duenna"
                        ],
                        "eu": [
                            "lagun"
                        ],
                        "ca": [
                            "companya"
                        ],
                        "es": [
                            "compa\u00f1era"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunulino",
                            "vivkunulino"
                        ],
                        "is": [
                            "samb\u00fdliskona"
                        ],
                        "nl": [
                            "chaperonne",
                            "gezellin",
                            "metgezellin",
                            "partner"
                        ],
                        "oc": [
                            "companha"
                        ],
                        "cs": [
                            "dru\u017eka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compagne": [
                    "Singulier"
                ],
                "compagnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compagnie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "groupe de personnes (sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kompani"
                        ],
                        "de": [
                            "Rotte"
                        ],
                        "en": [
                            "gang",
                            "band"
                        ],
                        "ca": [
                            "companyia"
                        ],
                        "es": [
                            "compa\u00f1\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompanio"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1rsas\u00e1g"
                        ],
                        "it": [
                            "compagnia"
                        ],
                        "nl": [
                            "gezelschap"
                        ],
                        "pt": [
                            "companhia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Association commerciale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesellschaft",
                            "Firma",
                            "Unternehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "company",
                            "business",
                            "firm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0629"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1rsas\u00e1g"
                        ],
                        "it": [
                            "compagnia"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderneming",
                            "maatschappij",
                            "firma"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 militaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kompagnie"
                        ],
                        "en": [
                            "company"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "kompagnunezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "companyia"
                        ],
                        "it": [
                            "compagnia"
                        ],
                        "nl": [
                            "compagnie"
                        ],
                        "pt": [
                            "companhia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ko": [
                            "\ud68c\uc0ac"
                        ],
                        "da": [
                            "kompagni"
                        ],
                        "fo": [
                            "flokkur",
                            "b\u00f3lkur"
                        ],
                        "fy": [
                            "fennoatskip"
                        ],
                        "io": [
                            "kompanio"
                        ],
                        "nl": [
                            "compagnie",
                            "ploeg",
                            "rot",
                            "vendel",
                            "gezelschap",
                            "maatschappij",
                            "vennootschap"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compagnie": [
                    "Singulier"
                ],
                "compagnies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compagnon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e0 trier selon le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akkompanjis",
                            "begeleider",
                            "begeleier"
                        ],
                        "de": [
                            "Gef\u00e4hrte",
                            "Begleiter",
                            "Gef\u00e4hrte",
                            "Genosse",
                            "Geselle"
                        ],
                        "en": [
                            "accompanist",
                            "companion",
                            "buddy",
                            "pal",
                            "comrade"
                        ],
                        "ca": [
                            "camarada",
                            "company",
                            "parella",
                            "xicot"
                        ],
                        "da": [
                            "samlever"
                        ],
                        "es": [
                            "compa\u00f1ero",
                            "camarada"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunulo",
                            "vivkunulo"
                        ],
                        "fy": [
                            "begelieder"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kompano"
                        ],
                        "is": [
                            "samb\u00fdlisma\u00f0ur"
                        ],
                        "nl": [
                            "begeleider",
                            "metgezel",
                            "gezel",
                            "maat",
                            "metgezel",
                            "partner",
                            "kameraad",
                            "kornuit",
                            "makker"
                        ],
                        "oc": [
                            "companh",
                            "coll\u00e8ga",
                            "companhon"
                        ],
                        "pt": [
                            "acompanhante",
                            "ac\u00f3lito",
                            "companheiro",
                            "associado",
                            "companheiro"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwenzi"
                        ],
                        "cs": [
                            "tovary\u0161"
                        ],
                        "tr": [
                            "arkada\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compagnon": [
                    "Singulier"
                ],
                "compagnons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "companage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "companage"
                        ],
                        "ca": [
                            "companatge"
                        ],
                        "es": [
                            "companaje"
                        ],
                        "it": [
                            "companatico"
                        ],
                        "la": [
                            "companaticum",
                            "companagium"
                        ],
                        "oc": [
                            "companatge"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "companage": [
                    "Singulier"
                ],
                "companages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comparable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut \u00eatre compar\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "komparabel",
                            "vergleichbar"
                        ],
                        "en": [
                            "comparable"
                        ],
                        "io": [
                            "komparebla"
                        ],
                        "it": [
                            "comparabile",
                            "paragonabile",
                            "confrontabile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5339\u6575\u3059\u308b",
                            "\u76f8\u5f53\u3059\u308b"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4mf\u00f6rbar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comparable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "comparables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "comparaison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vergelyking"
                        ],
                        "de": [
                            "Gleichnis",
                            "Vergleich",
                            "Vergleichung",
                            "Steigerung"
                        ],
                        "en": [
                            "comparison"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u0627\u0631\u0646\u0629",
                            "\u0627\u0644\u0644\u0647"
                        ],
                        "ca": [
                            "comparaci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "sammenligning"
                        ],
                        "es": [
                            "comparaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "komparo",
                            "komparado"
                        ],
                        "fo": [
                            "sammeting",
                            "samanbur\u00f0ur",
                            "stigbending"
                        ],
                        "fi": [
                            "vertailu",
                            "vertaus"
                        ],
                        "fy": [
                            "fergeliking"
                        ],
                        "io": [
                            "komparo"
                        ],
                        "ia": [
                            "comparation"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u0440\u0435\u0434\u0431\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergelijking"
                        ],
                        "pl": [
                            "por\u00f3wnanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "compara\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4mf\u00f6relse",
                            "liknelse",
                            "sammanlikning"
                        ],
                        "cs": [
                            "porovn\u00e1n\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1ef1 so s\u00e1nh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comparaison": [
                    "Singulier"
                ],
                "comparaisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comparant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erschienene"
                        ],
                        "en": [
                            "appearer"
                        ],
                        "br": [
                            "komparisour"
                        ],
                        "es": [
                            "compareciente"
                        ],
                        "it": [
                            "comparente"
                        ],
                        "nl": [
                            "comparant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comparant": [
                    "Singulier"
                ],
                "comparants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comparatif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "comparative"
                        ],
                        "fi": [
                            "vertaileva",
                            "komparatiivi",
                            "voittoaste"
                        ],
                        "io": [
                            "komparativo"
                        ],
                        "ia": [
                            "comparativo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6bd4\u8f03\u7d1a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u044b\u0441\u0442\u044b\u0440\u043c\u0430\u043b\u044b \u0448\u044b\u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0637\u0628\u06cc\u0642\u06cc",
                            "\u062a\u0641\u0636\u06cc\u0644\u06cc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "komparativ"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comparatif": [
                    "Singulier"
                ],
                "comparatifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comparer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vergelyk"
                        ],
                        "sq": [
                            "krahasoj"
                        ],
                        "de": [
                            "vergleichen"
                        ],
                        "en": [
                            "compare",
                            "liken"
                        ],
                        "ca": [
                            "comparar"
                        ],
                        "da": [
                            "j\u00e6vnf\u00f8re",
                            "sammenligne"
                        ],
                        "es": [
                            "comparar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompari"
                        ],
                        "fo": [
                            "bera saman"
                        ],
                        "fi": [
                            "verrata"
                        ],
                        "fy": [
                            "fergelykje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03c1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "komparar"
                        ],
                        "id": [
                            "banding",
                            "membanding",
                            "memperbandingkan",
                            "mentandingkan"
                        ],
                        "it": [
                            "confrontare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u044b\u0441\u0442\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "comparare"
                        ],
                        "ms": [
                            "menyamakan"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergelijken"
                        ],
                        "pl": [
                            "por\u00f3wnywa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "comparar"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4mf\u00f6ra",
                            "likna"
                        ],
                        "cs": [
                            "porovnavat",
                            "porovnat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Marquer les rapports de ressemblance entre des choses ou des personnes qui sont de nature ou d\u2019esp\u00e8ce diff\u00e9rente.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vergleichen"
                        ],
                        "en": [
                            "liken"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u044b\u0448\u0442\u044b\u0440\u0443\u0443"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u0430\u0433\u044b\u0448\u0442\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "tk": [
                            "de\u0148e\u015fdirmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "compartiment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "koepee",
                            "kompartement"
                        ],
                        "de": [
                            "Abteil",
                            "Kupee"
                        ],
                        "en": [
                            "compartment",
                            "coup\u00e9",
                            "brougham"
                        ],
                        "da": [
                            "kup\u00e9"
                        ],
                        "es": [
                            "cup\u00e9",
                            "compartimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "kupeo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaunuosasto"
                        ],
                        "io": [
                            "fako"
                        ],
                        "nl": [
                            "compartiment",
                            "coup\u00e9",
                            "treincoup\u00e9"
                        ],
                        "no": [
                            "kup\u00e9"
                        ],
                        "pt": [
                            "compartimento"
                        ],
                        "sv": [
                            "kup\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compartiment": [
                    "Singulier"
                ],
                "compartiments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compas": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(G\u00e9om\u00e9trie) Instrument de mesure\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "comp\u00e0s",
                            "comp\u00e0s"
                        ],
                        "de": [
                            "Zirkel"
                        ],
                        "en": [
                            "compass",
                            "pair of compasses"
                        ],
                        "eu": [
                            "konpas"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5706\u89c4"
                        ],
                        "co": [
                            "cumpassu"
                        ],
                        "es": [
                            "comp\u00e1s"
                        ],
                        "eo": [
                            "cirkelo"
                        ],
                        "gl": [
                            "comp\u00e1s"
                        ],
                        "ia": [
                            "compasso"
                        ],
                        "it": [
                            "compasso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30f3\u30d1\u30b9"
                        ],
                        "la": [
                            "circinus"
                        ],
                        "nl": [
                            "passer"
                        ],
                        "oc": [
                            "comp\u00e0s"
                        ],
                        "pl": [
                            "cyrkiel"
                        ],
                        "pt": [
                            "compasso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u0440\u043a\u0443\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Marine) Instrument de navigation\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kompass"
                        ],
                        "en": [
                            "compass"
                        ],
                        "id": [
                            "kompas"
                        ],
                        "ia": [
                            "bussola",
                            "compasso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30f3\u30d1\u30b9",
                            "\u65b9\u4f4d\u78c1\u91dd"
                        ],
                        "oc": [
                            "comp\u00e0s"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "fo": [
                            "passari"
                        ],
                        "fy": [
                            "sirkel"
                        ],
                        "io": [
                            "kompaso"
                        ],
                        "it": [
                            "cerchio",
                            "circolo"
                        ],
                        "sv": [
                            "cirkel"
                        ],
                        "cs": [
                            "kompas"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "compassion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sentiment qui fait partager la souffrance d\u2019autrui\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "compassion"
                        ],
                        "eu": [
                            "erruki"
                        ],
                        "da": [
                            "medf\u00f8lelse"
                        ],
                        "es": [
                            "compasi\u00f3n"
                        ],
                        "ro": [
                            "compasiune"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Piti\u00e9\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "medelye"
                        ],
                        "de": [
                            "Mitgef\u00fchl",
                            "Mitleid"
                        ],
                        "en": [
                            "compassion",
                            "sympathy"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u540c\u60c5"
                        ],
                        "da": [
                            "medf\u00f8lelse",
                            "medlidenhed"
                        ],
                        "io": [
                            "kompato"
                        ],
                        "it": [
                            "compassione"
                        ],
                        "oc": [
                            "compassion"
                        ],
                        "pt": [
                            "compaix\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "mil\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0441\u043e\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435",
                            "\u0441\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "medlidande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compassion": [
                    "Singulier"
                ],
                "compassions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compatibilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kompatibilit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "compatibility"
                        ],
                        "io": [
                            "konciliebleso"
                        ],
                        "it": [
                            "compatibilit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e92\u63db\u6027"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compatibilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "compatibilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compatible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut exister, s\u2019accorder avec quelqu\u2019un ou quelque chose.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "compatible"
                        ],
                        "br": [
                            "kompatibl",
                            "ko\u00f1patibl"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03b1\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "konciliebla"
                        ],
                        "it": [
                            "compatibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "verenigbaar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compatible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "compatibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "compatir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beklaag",
                            "beklae"
                        ],
                        "de": [
                            "bemitleiden",
                            "Mitleid haben",
                            "sich erbarmen"
                        ],
                        "en": [
                            "sympathize",
                            "ou sympathise",
                            "empathize",
                            "ou empathise",
                            "pity",
                            "commiserate"
                        ],
                        "eu": [
                            "errukitu"
                        ],
                        "ca": [
                            "compadir",
                            "se de",
                            "pl\u00e0nyer"
                        ],
                        "da": [
                            "have medlidenhed",
                            "have medlidenhed med"
                        ],
                        "es": [
                            "compadecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompati"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4\u00e4li\u00e4"
                        ],
                        "is": [
                            "hafa me\u00f0aumkun",
                            "hafa me\u00f0aumkun med",
                            "vorkenna"
                        ],
                        "la": [
                            "compati"
                        ],
                        "nl": [
                            "beklagen",
                            "medelijden hebben",
                            "medelijden hebben met"
                        ],
                        "no": [
                            "synes synd",
                            "synes synd p\u00e5"
                        ],
                        "pl": [
                            "wsp\u00f3\u0142czu\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "se de",
                            "se",
                            "lastimar"
                        ],
                        "ro": [
                            "comp\u0103timi"
                        ],
                        "sv": [
                            "hysa medlidande",
                            "\u00f6mma"
                        ],
                        "tr": [
                            "ac\u0131mak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "compatissant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est port\u00e9 \u00e0 la compassion.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "compassionate"
                        ],
                        "br": [
                            "truezus",
                            "trugarezus"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u57fa\u4e8e\u540c\u60c5\u7684"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompatema"
                        ],
                        "no": [
                            "medf\u00f8lende"
                        ],
                        "oc": [
                            "pietad\u00f3s",
                            "compatissent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compatissant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "compatissants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "compatissante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "compatissantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "compatriote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Volksgenosse"
                        ],
                        "en": [
                            "compatriot",
                            "fellow countryman"
                        ],
                        "eu": [
                            "aberkide",
                            "herrikide"
                        ],
                        "es": [
                            "compatriota",
                            "paisano"
                        ],
                        "fi": [
                            "maanmies"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2",
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03ce\u03c4\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "honfit\u00e1rs",
                            "f\u00f6ldi"
                        ],
                        "it": [
                            "compatriota"
                        ],
                        "pl": [
                            "rodak",
                            "rodaczka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a",
                            "\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u0446\u0430",
                            "\u0441\u043e\u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "landsman"
                        ],
                        "cs": [
                            "soukmenovec",
                            "krajan",
                            "krajanka",
                            "kraj\u00e1nek"
                        ],
                        "tr": [
                            "vatanda\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compatriote": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "compatriotes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "compensation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9dommagement g\u00e9n\u00e9ral (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verrechnung"
                        ],
                        "en": [
                            "compensation"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8865\u507f"
                        ],
                        "fi": [
                            "korvaus"
                        ],
                        "io": [
                            "kompenso"
                        ],
                        "it": [
                            "compensazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "verrekening"
                        ],
                        "pt": [
                            "compensa\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lib\u00e9ration de deux d\u00e9biteurs par la balance de leurs dettes r\u00e9ciproques (3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufrechnung",
                            "Verrechnung"
                        ],
                        "en": [
                            "off"
                        ],
                        "es": [
                            "compensaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "compensazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "compensatie",
                            "schuldvergelijking"
                        ],
                        "pt": [
                            "compensa\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compensation": [
                    "Singulier"
                ],
                "compensations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compenser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausgleichen",
                            "entsch\u00e4digen",
                            "ersetzen",
                            "verg\u00fcten"
                        ],
                        "en": [
                            "compensate",
                            "indemnify"
                        ],
                        "ca": [
                            "compensar"
                        ],
                        "es": [
                            "compensar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompensi"
                        ],
                        "io": [
                            "kompensar"
                        ],
                        "nl": [
                            "compenseren",
                            "goedmaken",
                            "vergoeden"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u043c\u0435\u0449\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "kompenzovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "comp\u00e9tence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aptitude d\u2019une personne \u00e0 juger d\u2019un ouvrage, \u00e0 parler savamment sur une mati\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sachkenntnis",
                            "Kompetenz",
                            "F\u00e4higkeit",
                            "Machtbereich"
                        ],
                        "en": [
                            "expertise"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0641\u0627\u0621\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "barregezh"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompetenteco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03bc\u03bf\u03b4\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "keterampilan"
                        ],
                        "it": [
                            "competenza"
                        ],
                        "pt": [
                            "compet\u00eancia"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u1ef9 n\u0103ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comp\u00e9tence": [
                    "Singulier"
                ],
                "comp\u00e9tences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comp\u00e9titif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "konkurrenzf\u00e4hig"
                        ],
                        "en": [
                            "competitive"
                        ],
                        "eo": [
                            "konkurenckapabla"
                        ],
                        "it": [
                            "competitivo"
                        ],
                        "ro": [
                            "competitiv"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "konkurencieschopn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comp\u00e9titif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "comp\u00e9titifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "comp\u00e9titive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "comp\u00e9titives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "comp\u00e9tition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konkurrenz",
                            "Wettbewerb"
                        ],
                        "en": [
                            "competition"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u0646\u0627\u0641\u0633"
                        ],
                        "eu": [
                            "lehiaketa"
                        ],
                        "eo": [
                            "konkuro",
                            "konkurado"
                        ],
                        "io": [
                            "konkurso"
                        ],
                        "it": [
                            "competizione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0440\u044b\u0441",
                            "\u0441\u0430\u0439\u044b\u0441"
                        ],
                        "mt": [
                            "kompetizzjoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "competitie"
                        ],
                        "pt": [
                            "competi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "competi\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "sout\u011b\u017e",
                            "konkurence"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comp\u00e9tition": [
                    "Singulier"
                ],
                "comp\u00e9titions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comp\u00e9titivit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konkurrenzf\u00e4higkeit",
                            "Wettbewerbsf\u00e4higkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "competitiveness"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ade\u4e89\u529b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacbd\uc7c1\ub825"
                        ],
                        "id": [
                            "daya saing"
                        ],
                        "it": [
                            "competitivit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7af6\u4e89\u529b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comp\u00e9titivit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "comp\u00e9titivit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compilateur": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "compiler"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompilero",
                            "tradukilo"
                        ],
                        "io": [
                            "kompilanto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u0438\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "kompilator"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159eklada\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compilateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "compilateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compiler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9unir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sammeln"
                        ],
                        "en": [
                            "compile"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f16\u8bd1",
                            "\u8f91\u5f55",
                            "\u7f16\u7e82"
                        ],
                        "fi": [
                            "koota"
                        ],
                        "io": [
                            "kompilar"
                        ],
                        "oc": [
                            "compilar"
                        ],
                        "pt": [
                            "compilar"
                        ],
                        "ro": [
                            "compila"
                        ],
                        "sv": [
                            "sammanst\u00e4lla",
                            "kompilera"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "sens informatique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "compile"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f16\u8bd1"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4\u00e4nt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "kompilar"
                        ],
                        "pt": [
                            "compilar"
                        ],
                        "ro": [
                            "compila"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u0438\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kompilera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "complainte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action possessoire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Besitzst\u00f6rungsklage"
                        ],
                        "en": [
                            "action of ejectment"
                        ],
                        "es": [
                            "acci\u00f3n por perturbaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "azione di manutenzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "mandament van maintenue",
                            "complainte",
                            "klachte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "complainte": [
                    "Singulier"
                ],
                "complaintes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "complaisant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a de la complaisance\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "obliging",
                            "eager to please",
                            "who is eager to please"
                        ],
                        "br": [
                            "a dremen diouzh ar re all"
                        ],
                        "fi": [
                            "mukaantuva"
                        ],
                        "pt": [
                            "complacente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0431\u0435\u0437\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "complaisant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "complaisants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "complaisante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "complaisantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "compl\u00e9ment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erg\u00e4nzung"
                        ],
                        "en": [
                            "complement",
                            "object"
                        ],
                        "br": [
                            "renadenn"
                        ],
                        "ia": [
                            "complemento"
                        ],
                        "it": [
                            "complemento"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0441\u044b\u043c\u0448\u0430",
                            "\u04af\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435",
                            "\u0442\u043e\u043b\u044b\u049b\u0442\u0430\u0443\u044b\u0448"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanvulling"
                        ],
                        "pt": [
                            "complemento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compl\u00e9ment": [
                    "Singulier"
                ],
                "compl\u00e9ments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compl\u00e9mentaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "complementary"
                        ],
                        "io": [
                            "komplementa"
                        ],
                        "it": [
                            "complementare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanvullend",
                            "complementair"
                        ],
                        "sv": [
                            "utfyllande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compl\u00e9mentaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "compl\u00e9mentaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "complet": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 quoi il ne manque aucune partie.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vollst\u00e4ndig",
                            "komplett",
                            "voll",
                            "trefflich"
                        ],
                        "en": [
                            "complete",
                            "whole"
                        ],
                        "br": [
                            "achu",
                            "echu"
                        ],
                        "ca": [
                            "complet",
                            "sencer"
                        ],
                        "co": [
                            "cumplettu"
                        ],
                        "es": [
                            "completo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompleta"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10e0\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "kompleta"
                        ],
                        "it": [
                            "completo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5fb9\u5e95\u7684"
                        ],
                        "mt": [
                            "s\u0127i\u0127"
                        ],
                        "nl": [
                            "volledig",
                            "compleet",
                            "vol"
                        ],
                        "oc": [
                            "complet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Enti\u00e8rement occup\u00e9.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "voll",
                            "ausgebucht",
                            "belegt"
                        ],
                        "en": [
                            "full"
                        ],
                        "ca": [
                            "complet",
                            "sencer"
                        ],
                        "es": [
                            "completo"
                        ],
                        "io": [
                            "kompleta"
                        ],
                        "it": [
                            "completo"
                        ],
                        "nl": [
                            "vol"
                        ],
                        "oc": [
                            "complet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "complet": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "complets": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "compl\u00e8te": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "compl\u00e8tes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Costume",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "suit",
                            "piece suit"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc591\ubcf5",
                            "\uc288\ud2b8"
                        ],
                        "co": [
                            "custumu",
                            "vistitoghja",
                            "mittitoghja"
                        ],
                        "eo": [
                            "vestokompleto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30fc\u30c4",
                            "\u80cc\u5e83"
                        ],
                        "pl": [
                            "garnitur",
                            "ubranie"
                        ],
                        "sv": [
                            "kostym"
                        ],
                        "cs": [
                            "oblek"
                        ],
                        "vi": [
                            "com l\u00ea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "complet": [
                    "Singulier"
                ],
                "complets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compl\u00e8tement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vollst\u00e4ndig",
                            "komplett"
                        ],
                        "en": [
                            "completely"
                        ],
                        "eu": [
                            "arras"
                        ],
                        "br": [
                            "grenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "completament"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b8c\u5168\u5730",
                            "\u5b8c\u6574\u5730",
                            "\u5168\u90e8"
                        ],
                        "es": [
                            "completamente"
                        ],
                        "fi": [
                            "perusteellisesti"
                        ],
                        "it": [
                            "completamente",
                            "compiutamente"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u04af\u04af\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "helemaal"
                        ],
                        "oc": [
                            "completament"
                        ],
                        "pl": [
                            "ca\u0142kowicie",
                            "kompletnie",
                            "zupe\u0142nie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "fullst\u00e4ndigt",
                            "absolut"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "compl\u00e9ter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "invul",
                            "vol maak",
                            "aanvul"
                        ],
                        "sq": [
                            "mbush"
                        ],
                        "de": [
                            "ausf\u00fcllen",
                            "erf\u00fcllen",
                            "vervollst\u00e4ndigen",
                            "erg\u00e4nzen"
                        ],
                        "en": [
                            "fill",
                            "fill in",
                            "fill up",
                            "imbue",
                            "permeate",
                            "complete",
                            "complement",
                            "consummate",
                            "finish"
                        ],
                        "br": [
                            "klokaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "omplir"
                        ],
                        "da": [
                            "fylde"
                        ],
                        "es": [
                            "llenar",
                            "completar"
                        ],
                        "eo": [
                            "plenigi",
                            "kompletigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "fylla"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4ydent\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "folje",
                            "oanfolje"
                        ],
                        "gd": [
                            "l\u00econ"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bb\u03bf\u03ba\u03bb\u03b7\u03c1\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "abszolv\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "kompletigar"
                        ],
                        "id": [
                            "menggenapi"
                        ],
                        "is": [
                            "fylla"
                        ],
                        "it": [
                            "completare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u043e\u043b\u044b\u049b\u0442\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "opplere"
                        ],
                        "ms": [
                            "isi",
                            "mengisi"
                        ],
                        "nl": [
                            "dempen",
                            "vullen",
                            "invullen",
                            "spekken",
                            "stoppen",
                            "volmaken",
                            "volschenken",
                            "aanvullen",
                            "bijwerken",
                            "completeren",
                            "supplementeren",
                            "voleinden"
                        ],
                        "pl": [
                            "wype\u0142ni\u0107",
                            "uzupe\u0142nia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "completar",
                            "encher",
                            "arredondar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rfullst\u00e4ndiga",
                            "fullst\u00e4ndiga",
                            "utfylla",
                            "komplettera"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00fct\u00fcnlemek"
                        ],
                        "zu": [
                            "gcwalisa",
                            "qeda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "compl\u00e9tude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vollst\u00e4ndigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "completeness"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b8c\u6574\u6027"
                        ],
                        "it": [
                            "completezza"
                        ],
                        "oc": [
                            "completud"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compl\u00e9tude": [
                    "Singulier"
                ],
                "compl\u00e9tudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "complexe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "komplex"
                        ],
                        "en": [
                            "complex"
                        ],
                        "ca": [
                            "complex",
                            "complexa"
                        ],
                        "es": [
                            "complejo",
                            "compleja"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0440\u0434\u0435\u043b\u0456"
                        ],
                        "oc": [
                            "compl\u00e8x",
                            "compl\u00e8xa"
                        ],
                        "pt": [
                            "complexo",
                            "complicado"
                        ],
                        "ro": [
                            "complex"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "complexe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "complexes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Komplex"
                        ],
                        "en": [
                            "complex",
                            "compound"
                        ],
                        "io": [
                            "komplexa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0448\u0435\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "komplex"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "complexe": [
                    "Singulier"
                ],
                "complexes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "complexion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "complexion"
                        ],
                        "es": [
                            "complexi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "ha\u016dtokoloro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03bf\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "complessione"
                        ],
                        "nl": [
                            "gestel"
                        ],
                        "oc": [
                            "complexion"
                        ],
                        "pt": [
                            "complei\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "complexion": [
                    "Singulier"
                ],
                "complexions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "complexit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Komplexit\u00e4t",
                            "Komplexheit",
                            "Vielschichtigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "complexity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0639\u0642\u064a\u062f"
                        ],
                        "es": [
                            "complejidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "komplikeco"
                        ],
                        "et": [
                            "komplekssus"
                        ],
                        "fi": [
                            "kompleksisuus"
                        ],
                        "gl": [
                            "complexidade"
                        ],
                        "hu": [
                            "komplexit\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "complessit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "complexiteit"
                        ],
                        "no": [
                            "kompleksitet"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u06cc\u0686\u06cc\u062f\u06af\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "complexidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "komplexitet"
                        ],
                        "cs": [
                            "komplexita",
                            "komplexnost"
                        ],
                        "tr": [
                            "karma\u015f\u0131kl\u0131k",
                            "kompleksite"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u043d\u0456\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "complexit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "complexit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "complication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assemblage, concours d\u2019\u00e9l\u00e9ments, de circonstances ou d\u2019incidents multiples susceptibles de cr\u00e9er des embarras, ou d\u2019augmenter la difficult\u00e9 ou le danger.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Komplikation"
                        ],
                        "en": [
                            "setback",
                            "complication"
                        ],
                        "br": [
                            "luziadenn",
                            "luziasenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "complicaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "complicaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "selkkaus",
                            "rettel\u00f6"
                        ],
                        "gl": [
                            "complicaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "complicazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "complicacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "complica\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "komplikace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "complication": [
                    "Singulier"
                ],
                "complications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "complice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "accomplice"
                        ],
                        "eu": [
                            "lagun"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f2mplice"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3mplice"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunkulpulo"
                        ],
                        "gl": [
                            "c\u00f3mplice"
                        ],
                        "io": [
                            "komplico"
                        ],
                        "id": [
                            "sekongkol"
                        ],
                        "it": [
                            "complice"
                        ],
                        "nl": [
                            "medeplichtige"
                        ],
                        "oc": [
                            "complice",
                            "compli\u00e7a"
                        ],
                        "pl": [
                            "wsp\u00f3\u0142winowajca",
                            "wsp\u00f3\u0142sprawca",
                            "wsp\u00f3lnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00famplice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "complice": [
                    "Singulier"
                ],
                "complices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "complies": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Komplet"
                        ],
                        "en": [
                            "compline"
                        ],
                        "br": [
                            "komplido\u00f9"
                        ],
                        "ca": [
                            "completes"
                        ],
                        "es": [
                            "completas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03b4\u03b5\u03b9\u03c0\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "compieta"
                        ],
                        "la": [
                            "completorium"
                        ],
                        "no": [
                            "kompletorium"
                        ],
                        "pl": [
                            "kompleta"
                        ],
                        "pt": [
                            "completas"
                        ],
                        "ro": [
                            "pavecerni\u021ba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "komplet\u00f3rium"
                        ],
                        "cs": [
                            "komplet\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "compliment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kompliment"
                        ],
                        "en": [
                            "compliment"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062c\u0627\u0645\u0644\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442",
                            "\u043f\u043e\u0445\u0432\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "compliment"
                        ],
                        "es": [
                            "cumplido",
                            "piropo",
                            "enhorabuena"
                        ],
                        "eo": [
                            "komplimento"
                        ],
                        "et": [
                            "kompliment"
                        ],
                        "fy": [
                            "komplimint"
                        ],
                        "io": [
                            "komplimento"
                        ],
                        "it": [
                            "complimento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u4e16\u8f9e"
                        ],
                        "lb": [
                            "irty"
                        ],
                        "nl": [
                            "compliment",
                            "plichtpleging"
                        ],
                        "pt": [
                            "cumprimento",
                            "v\u00e9nia",
                            "v\u00eania"
                        ],
                        "ro": [
                            "compliment"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "komplimang"
                        ],
                        "cs": [
                            "kompliment",
                            "lichotka"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u00fac t\u1eeb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compliment": [
                    "Singulier"
                ],
                "compliments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compliqu\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erschwert",
                            "kompliziert"
                        ],
                        "en": [
                            "complicated"
                        ],
                        "br": [
                            "troidellek"
                        ],
                        "ca": [
                            "complicat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf5\uc7a1\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "complicado"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "komplikita"
                        ],
                        "it": [
                            "complicato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8907\u96d1"
                        ],
                        "nl": [
                            "ingewikkeld"
                        ],
                        "oc": [
                            "complicat"
                        ],
                        "ro": [
                            "complicat",
                            "complicada",
                            "complicades"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0437\u0430\u043f\u0443\u0442\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "zlo\u017eit\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "komplicerad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compliqu\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "compliqu\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "compliqu\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "compliqu\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "compliquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erschweren",
                            "komplizieren",
                            "verwickelt machen"
                        ],
                        "en": [
                            "complicate"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0438\u0446\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "complicar",
                            "embolicar"
                        ],
                        "es": [
                            "complicar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompliki"
                        ],
                        "fi": [
                            "mutkistaa"
                        ],
                        "gl": [
                            "complicar"
                        ],
                        "io": [
                            "komplikar"
                        ],
                        "it": [
                            "complicare"
                        ],
                        "nl": [
                            "compliceren",
                            "ingewikkeld maken"
                        ],
                        "oc": [
                            "complicar"
                        ],
                        "pt": [
                            "complicar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "complot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "plot"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0624\u0627\u0645\u0631\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "complot",
                            "intriga",
                            "conspiraci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "complotto"
                        ],
                        "nl": [
                            "samenzwering",
                            "complot"
                        ],
                        "oc": [
                            "compl\u00f2t"
                        ],
                        "pt": [
                            "compl\u00f4"
                        ],
                        "sv": [
                            "sammansv\u00e4rjning",
                            "komplott"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "complot": [
                    "Singulier"
                ],
                "complots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comploter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "auflauern",
                            "nachstellen"
                        ],
                        "en": [
                            "set a trap",
                            "ensnare",
                            "waylay"
                        ],
                        "br": [
                            "irienni\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "insidiar"
                        ],
                        "es": [
                            "acechar"
                        ],
                        "eo": [
                            "insidi"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4ijy\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "komplotar"
                        ],
                        "nl": [
                            "samenspannen",
                            "belagen",
                            "beraden"
                        ],
                        "pt": [
                            "insidiar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043c\u044b\u0448\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "comportement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mani\u00e8re de se comporter",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verhalten",
                            "Verhaltensweise",
                            "Benehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "behaviour",
                            "behavior",
                            "comportment",
                            "demeanor",
                            "demeanour"
                        ],
                        "ast": [
                            "comportamientu"
                        ],
                        "da": [
                            "opf\u00f8rsel"
                        ],
                        "es": [
                            "comportamiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "konduto"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4yt\u00f6s",
                            "k\u00e4ytt\u00e4ytyminen"
                        ],
                        "gl": [
                            "comportamento"
                        ],
                        "io": [
                            "konduto"
                        ],
                        "ia": [
                            "comportamento"
                        ],
                        "it": [
                            "comportamento"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "gedrag"
                        ],
                        "pt": [
                            "comportamento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comportement": [
                    "Singulier"
                ],
                "comportements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "composant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "constituent"
                        ],
                        "es": [
                            "componente"
                        ],
                        "fi": [
                            "aines",
                            "aineosa"
                        ],
                        "io": [
                            "kompozanto"
                        ],
                        "it": [
                            "componente"
                        ],
                        "nl": [
                            "component",
                            "bestanddeel"
                        ],
                        "pt": [
                            "componente"
                        ],
                        "cs": [
                            "sou\u010d\u00e1stka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "composant": [
                    "Singulier"
                ],
                "composants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compos\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Form\u00e9 par la r\u00e9union d\u2019\u00e9l\u00e9ments divers",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "composed"
                        ],
                        "br": [
                            "kevrennek"
                        ],
                        "ca": [
                            "compost"
                        ],
                        "es": [
                            "compuesto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bd\u03b8\u03b5\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "composto"
                        ],
                        "oc": [
                            "compausat"
                        ],
                        "sv": [
                            "sammansatt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Form\u00e9 de deux ou de plusieurs mots joints ensemble",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zusammensetzung",
                            "Kompositum"
                        ],
                        "en": [
                            "compound"
                        ],
                        "br": [
                            "kevrennek"
                        ],
                        "ca": [
                            "compost"
                        ],
                        "es": [
                            "compuesto"
                        ],
                        "it": [
                            "composto"
                        ],
                        "nl": [
                            "samenstelling"
                        ],
                        "oc": [
                            "compausat"
                        ],
                        "sv": [
                            "sammansatt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compos\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "compos\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "compos\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "compos\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "compound"
                        ],
                        "ca": [
                            "compost"
                        ],
                        "es": [
                            "compuesto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bd\u03b8\u03b5\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "kompozita"
                        ],
                        "it": [
                            "composto"
                        ],
                        "la": [
                            "compositum"
                        ],
                        "oc": [
                            "compausat"
                        ],
                        "cs": [
                            "slo\u017eenina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compos\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "compos\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "composer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abfassen",
                            "verfassen",
                            "setzen"
                        ],
                        "en": [
                            "compose",
                            "dial",
                            "create",
                            "write",
                            "typeset",
                            "set"
                        ],
                        "ca": [
                            "compondre",
                            "crear",
                            "produir"
                        ],
                        "es": [
                            "componer",
                            "escribir"
                        ],
                        "eo": [
                            "komponi",
                            "konsistigi",
                            "kunmeti",
                            "verki"
                        ],
                        "fo": [
                            "skriva",
                            "seta saman",
                            "seta"
                        ],
                        "fi": [
                            "laatia",
                            "latoa",
                            "s\u00e4velt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "kompozar",
                            "kompostar"
                        ],
                        "it": [
                            "comporre"
                        ],
                        "ms": [
                            "mengarang"
                        ],
                        "nl": [
                            "componeren",
                            "maken",
                            "scheppen",
                            "schrijven",
                            "zetten",
                            "samenstellen"
                        ],
                        "oc": [
                            "compausar"
                        ],
                        "pl": [
                            "sk\u0142ada\u0107",
                            "komponowa\u0107",
                            "tworzy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "compor",
                            "escrever"
                        ],
                        "ro": [
                            "compune",
                            "crea",
                            "scrie"
                        ],
                        "sv": [
                            "komponera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "compositeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Musique",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kompozitor"
                        ],
                        "de": [
                            "Komponist"
                        ],
                        "en": [
                            "composer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0644\u062d\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0580\u0563\u0561\u0570\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "b\u0259st\u0259kar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u043f\u0430\u0437\u0456\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "compositor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f5c\u66f2\u5bb6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc791\uace1\uac00"
                        ],
                        "hr": [
                            "skladatelj",
                            "kompozitor"
                        ],
                        "da": [
                            "komponist"
                        ],
                        "es": [
                            "compositor"
                        ],
                        "eo": [
                            "komponisto"
                        ],
                        "et": [
                            "helilooja"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4velt\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10dd\u10db\u10de\u10dd\u10d6\u10d8\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b8\u03ad\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05dc\u05d7\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "zeneszerz\u0151",
                            "komponista"
                        ],
                        "is": [
                            "t\u00f3nsk\u00e1ld"
                        ],
                        "it": [
                            "compositore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f5c\u66f2\u5bb6",
                            "\u4f5c\u66f2\u8005"
                        ],
                        "lv": [
                            "komponists"
                        ],
                        "lt": [
                            "kompozitorius"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "componist",
                            "toondichter"
                        ],
                        "no": [
                            "komponist"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0647\u0646\u06af\u0633\u0627\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "kompozytor"
                        ],
                        "pt": [
                            "compositor"
                        ],
                        "ro": [
                            "compozitor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440",
                            "\u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u0459"
                        ],
                        "sk": [
                            "skladate\u013e"
                        ],
                        "sl": [
                            "skladatelj"
                        ],
                        "sv": [
                            "komposit\u00f6r",
                            "komponist"
                        ],
                        "cs": [
                            "skladatel"
                        ],
                        "tr": [
                            "besteci"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Typographie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schriftsetzer"
                        ],
                        "en": [
                            "compositor",
                            "typesetter"
                        ],
                        "es": [
                            "cajista"
                        ],
                        "nl": [
                            "drukzetter"
                        ],
                        "cs": [
                            "saze\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compositeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "compositeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "composition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "composition",
                            "typesetting"
                        ],
                        "ca": [
                            "composici\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "sastav"
                        ],
                        "es": [
                            "composici\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "koostumus"
                        ],
                        "it": [
                            "composizione"
                        ],
                        "mt": [
                            "kompo\u017cizzjoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "samenstelling",
                            "werk"
                        ],
                        "oc": [
                            "composicion"
                        ],
                        "pl": [
                            "kompozycja"
                        ],
                        "pt": [
                            "composi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "compozi\u021bie"
                        ],
                        "cs": [
                            "kompozice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "composition": [
                    "Singulier"
                ],
                "compositions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compositrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui compose en musique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Komponistin"
                        ],
                        "en": [
                            "composer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0644\u062d\u0646\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "compositora"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u043f\u0430\u0437\u044b\u0442\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "compositora"
                        ],
                        "es": [
                            "compositora"
                        ],
                        "eo": [
                            "komponistino"
                        ],
                        "gl": [
                            "compositora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b8\u03ad\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "kompozistino"
                        ],
                        "it": [
                            "compositrice"
                        ],
                        "la": [
                            "musicographa"
                        ],
                        "lv": [
                            "komponiste"
                        ],
                        "lb": [
                            "Komponistin"
                        ],
                        "nl": [
                            "componiste"
                        ],
                        "pl": [
                            "kompozytorka"
                        ],
                        "pt": [
                            "compositora"
                        ],
                        "ro": [
                            "compozitoare"
                        ],
                        "sl": [
                            "skladateljica"
                        ],
                        "cs": [
                            "skladatelka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compositrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "compositrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compost": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kompost"
                        ],
                        "en": [
                            "compost"
                        ],
                        "io": [
                            "dungo"
                        ],
                        "id": [
                            "kompos"
                        ],
                        "it": [
                            "compost",
                            "composta",
                            "terricciato"
                        ],
                        "ro": [
                            "compost"
                        ],
                        "cs": [
                            "humus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compost": [
                    "Singulier"
                ],
                "composts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "composteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jardinage\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Winkelhaken"
                        ],
                        "en": [
                            "stamping machine",
                            "punching machine"
                        ],
                        "ca": [
                            "compostador"
                        ],
                        "fi": [
                            "kompostori"
                        ],
                        "it": [
                            "compostiera"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "composteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "composteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "fruits cuits au sirop l\u00e9ger",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kompott"
                        ],
                        "en": [
                            "compote"
                        ],
                        "da": [
                            "kompot",
                            "frugtgr\u00f8d"
                        ],
                        "es": [
                            "compota"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompoto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kompotti"
                        ],
                        "hu": [
                            "komp\u00f3t"
                        ],
                        "io": [
                            "kompoto"
                        ],
                        "id": [
                            "saus"
                        ],
                        "it": [
                            "composta"
                        ],
                        "pl": [
                            "kompot"
                        ],
                        "ro": [
                            "compot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u044e\u0440\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "kompott"
                        ],
                        "cs": [
                            "kompot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compote": [
                    "Singulier"
                ],
                "compotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compr\u00e9hensible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut se comprendre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verst\u00e4ndlich"
                        ],
                        "en": [
                            "understandable"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53ef\u61c2\u7684"
                        ],
                        "da": [
                            "forst\u00e5elig"
                        ],
                        "fi": [
                            "ymm\u00e4rrett\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "comprensible"
                        ],
                        "it": [
                            "comprensibile"
                        ],
                        "oc": [
                            "comprensible",
                            "comprenable"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rst\u00e5elig",
                            "begriplig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compr\u00e9hensible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "compr\u00e9hensibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "compr\u00e9hension": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erfassung",
                            "Verst\u00e4ndnis",
                            "Verst\u00e4ndigung"
                        ],
                        "en": [
                            "comprehension",
                            "understanding"
                        ],
                        "eu": [
                            "ulermen",
                            "ulerkuntza"
                        ],
                        "fi": [
                            "ymm\u00e4rrys"
                        ],
                        "gl": [
                            "comprensi\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "komprenado"
                        ],
                        "it": [
                            "comprensione"
                        ],
                        "nl": [
                            "begrip"
                        ],
                        "pt": [
                            "compreens\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compr\u00e9hension": [
                    "Singulier"
                ],
                "compr\u00e9hensions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comprendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Contenir en soi\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umfassen",
                            "einschlie\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "comprise",
                            "include",
                            "consist of"
                        ],
                        "ca": [
                            "comprendre",
                            "incloure"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5305\u62ec"
                        ],
                        "da": [
                            "indbefatte"
                        ],
                        "es": [
                            "caber",
                            "comprender",
                            "incluir"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevatten"
                        ],
                        "oc": [
                            "comprene",
                            "inclure",
                            "encapar"
                        ],
                        "pt": [
                            "compreender"
                        ],
                        "sv": [
                            "omfatta",
                            "innefatta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire entrer dans un ensemble\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "include"
                        ],
                        "da": [
                            "inkludere"
                        ],
                        "nl": [
                            "insluiten"
                        ],
                        "pt": [
                            "compreender",
                            "incluir"
                        ],
                        "sv": [
                            "inbegripa",
                            "medr\u00e4kna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) Saisir le sens de\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kuptoj"
                        ],
                        "de": [
                            "verstehen",
                            "begreifen",
                            "erfassen"
                        ],
                        "en": [
                            "understand"
                        ],
                        "az": [
                            "anlamaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "ulertu",
                            "aditu"
                        ],
                        "br": [
                            "intent",
                            "kompren"
                        ],
                        "ca": [
                            "entendre",
                            "comprendre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u660e\u767d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ud574"
                        ],
                        "hr": [
                            "shva\u0107ati"
                        ],
                        "da": [
                            "forst\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "entender",
                            "comprender"
                        ],
                        "fi": [
                            "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "tuig"
                        ],
                        "ga": [
                            "tuig"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bd\u03bf\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "capire"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u0441\u0456\u043d\u0443",
                            "\u04b1\u0493\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u04af\u0448\u04af\u043d\u04af\u04af"
                        ],
                        "la": [
                            "intelligere"
                        ],
                        "nl": [
                            "verstaan",
                            "begrijpen"
                        ],
                        "no": [
                            "forst\u00e5",
                            "oppfatte",
                            "begripe",
                            "forst\u00e5",
                            "oppfatta",
                            "skj\u00f8ne"
                        ],
                        "oc": [
                            "comprene"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozumie\u0107",
                            "pojmowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "perceber",
                            "entender"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00een\u021belege"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rst\u00e5",
                            "fatta",
                            "uppfatta",
                            "begripa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u04a3\u043b\u0430\u0443",
                            "\u0442\u04e9\u0448\u0435\u043d\u04af"
                        ],
                        "tr": [
                            "anlamak"
                        ],
                        "tk": [
                            "d\u00fc\u015f\u00fcnmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "besef",
                            "verstaan",
                            "begryp"
                        ],
                        "sq": [
                            "kuptoj"
                        ],
                        "en": [
                            "understand",
                            "comprehend",
                            "realize",
                            "appreciate",
                            "apprehend",
                            "catch",
                            "see"
                        ],
                        "ang": [
                            "undergietan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompreni"
                        ],
                        "et": [
                            "m\u00f5istma"
                        ],
                        "fo": [
                            "skilja",
                            "fata"
                        ],
                        "fi": [
                            "ymm\u00e4rt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "begripe",
                            "ferstean"
                        ],
                        "ha": [
                            "gaanewa"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9rt",
                            "meg\u00e9rt"
                        ],
                        "io": [
                            "komprenar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengerti",
                            "apal",
                            "hafal"
                        ],
                        "is": [
                            "skilja"
                        ],
                        "it": [
                            "capire",
                            "comprendere"
                        ],
                        "la": [
                            "intellegere"
                        ],
                        "lv": [
                            "saprast"
                        ],
                        "ln": [
                            "sosola"
                        ],
                        "lt": [
                            "suprasti"
                        ],
                        "ms": [
                            "mengerti",
                            "faham"
                        ],
                        "nl": [
                            "beseffen",
                            "bevatten",
                            "snappen"
                        ],
                        "no": [
                            "forst\u00e5",
                            "skj\u00f8nne"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0647\u0645\u06cc\u062f\u0646"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00een\u021belege",
                            "\u00een\u021belege"
                        ],
                        "sk": [
                            "ch\u00e1pa\u0165",
                            "rozumie\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "razumeti"
                        ],
                        "tl": [
                            "m\u00e1intindih\u00e1n",
                            "m\u00e1unaw\u00e0"
                        ],
                        "cs": [
                            "ch\u00e1pat",
                            "rozum\u011bt"
                        ],
                        "zu": [
                            "qonda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "compresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kompresse"
                        ],
                        "en": [
                            "compress"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhart\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "compressa"
                        ],
                        "oc": [
                            "compressa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0645\u067e\u0631\u0633"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "compresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compresseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verdichter",
                            "Kompressor"
                        ],
                        "en": [
                            "compressor"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u043e\u0440"
                        ],
                        "it": [
                            "compressore"
                        ],
                        "pl": [
                            "spr\u0119\u017carka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compresseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "compresseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compression": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kompression"
                        ],
                        "en": [
                            "compression"
                        ],
                        "ast": [
                            "compresi\u00f3n"
                        ],
                        "es": [
                            "compresi\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "compresi\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "compressione"
                        ],
                        "nl": [
                            "compressie"
                        ],
                        "cs": [
                            "komprese",
                            "komprimov\u00e1n\u00ed",
                            "zkomprimov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compression": [
                    "Singulier"
                ],
                "compressions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comprim\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pr\u00e9paration pharmaceutique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pressed tablet"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4\u00e4ketabletti",
                            "tabletti",
                            "pilleri"
                        ],
                        "io": [
                            "kompresita",
                            "tabuleto"
                        ],
                        "it": [
                            "tavoletta"
                        ],
                        "pt": [
                            "comprimido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u0431\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "tablett"
                        ],
                        "wo": [
                            "doom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comprim\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "comprim\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comprimer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "compress"
                        ],
                        "es": [
                            "comprimir"
                        ],
                        "io": [
                            "kompresar"
                        ],
                        "sv": [
                            "komprimera"
                        ],
                        "cs": [
                            "komprimovat",
                            "zkomprimovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "compromettre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kompromittieren"
                        ],
                        "en": [
                            "jeopardize",
                            "compromise"
                        ],
                        "ca": [
                            "comprometre"
                        ],
                        "es": [
                            "comprometer"
                        ],
                        "io": [
                            "kompromisar"
                        ],
                        "it": [
                            "compromettere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043a\u043e\u043c\u043f\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "compromis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Acte qui scelle un \u00e9change de promesses.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kompromis"
                        ],
                        "de": [
                            "Kompromiss"
                        ],
                        "en": [
                            "compromise"
                        ],
                        "ca": [
                            "comprom\u00eds"
                        ],
                        "da": [
                            "kompromis"
                        ],
                        "es": [
                            "compromiso"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompromiso"
                        ],
                        "io": [
                            "transakto"
                        ],
                        "it": [
                            "compromesso"
                        ],
                        "nl": [
                            "compromis",
                            "middenweg",
                            "tussenvoorstel",
                            "vergelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "comprom\u00e9s"
                        ],
                        "pt": [
                            "compromisso"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "compromission": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "compromise"
                        ],
                        "io": [
                            "kompromiso"
                        ],
                        "it": [
                            "compromissione"
                        ],
                        "nl": [
                            "geschipper"
                        ],
                        "sv": [
                            "inst\u00e4llsamhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compromission": [
                    "Singulier"
                ],
                "compromissions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comptabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Buchhaltung",
                            "Rechnungswesen"
                        ],
                        "en": [
                            "accounting",
                            "accountancy",
                            "accounts"
                        ],
                        "eu": [
                            "kontabilitate"
                        ],
                        "da": [
                            "bogf\u00f8ring",
                            "regnskab"
                        ],
                        "es": [
                            "contabilidad"
                        ],
                        "fi": [
                            "laskentoimi"
                        ],
                        "gl": [
                            "contabilidade"
                        ],
                        "it": [
                            "contabilit\u00e0"
                        ],
                        "lb": [
                            "Comptabilit\u00e9it"
                        ],
                        "nl": [
                            "boekhouding"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comptabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "comptabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comptable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui tient les comptes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Buchhalter",
                            "Buchhalterin"
                        ],
                        "en": [
                            "accounting"
                        ],
                        "eu": [
                            "kontulari"
                        ],
                        "co": [
                            "cunt\u00e0bile"
                        ],
                        "da": [
                            "bogholderim\u00e6ssig"
                        ],
                        "io": [
                            "kontala"
                        ],
                        "nl": [
                            "boekhoudkundig"
                        ],
                        "pt": [
                            "contabilista"
                        ],
                        "ro": [
                            "contabil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fa\u010detn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comptable": [
                    "Singulier"
                ],
                "comptables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Buchhalter",
                            "Buchhalterin"
                        ],
                        "en": [
                            "accountant",
                            "bookkeeper"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fchasib"
                        ],
                        "ca": [
                            "comptable"
                        ],
                        "kw": [
                            "acowntyas"
                        ],
                        "co": [
                            "cunt\u00e0bile"
                        ],
                        "da": [
                            "bogholder"
                        ],
                        "es": [
                            "contable",
                            "contador"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontisto",
                            "kontistino"
                        ],
                        "ga": [
                            "cuntas\u00f3ir"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10e3\u10e6\u10d0\u10da\u10e2\u10d4\u10e0\u10d8",
                            "\u10d1\u10e3\u10ee\u10d0\u10da\u10e2\u10d4\u10e0\u10d8",
                            "\u10d1\u10e3\u10ee\u10f0\u10d0\u10da\u10e2\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "kontisto"
                        ],
                        "it": [
                            "contabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "boekhouder",
                            "boekhoudster"
                        ],
                        "oc": [
                            "comptable",
                            "comptabla"
                        ],
                        "pl": [
                            "ksi\u0119gowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "contador",
                            "contadora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0445\u0433\u0430\u043b\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0445\u0438\u0441\u0430\u043f\u0447\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fa\u010detn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comptable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "comptables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "comptant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bar"
                        ],
                        "en": [
                            "cash"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0926"
                        ],
                        "io": [
                            "kontenta"
                        ],
                        "id": [
                            "tunai"
                        ],
                        "nl": [
                            "contant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comptant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "comptants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "comptante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "comptantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "compte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de compter\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "count"
                        ],
                        "da": [
                            "opt\u00e6lling",
                            "samment\u00e6lling"
                        ],
                        "oc": [
                            "compte"
                        ],
                        "ro": [
                            "cont"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0447\u0451\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tat de ce qui a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u, ce qui est d\u00fb, d\u00e9pens\u00e9, avanc\u00e9 ou fourni\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "account"
                        ],
                        "es": [
                            "cuenta"
                        ],
                        "eo": [
                            "konto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0447\u0451\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fa\u010det"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Livret, solde chez un tiers avec lequel s\u2019op\u00e8rent des \u00e9changes \u00e9conomiques\u00a0(3a)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "account"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062d\u0633\u0627\u0628"
                        ],
                        "da": [
                            "konto"
                        ],
                        "eo": [
                            "konto"
                        ],
                        "id": [
                            "rekening"
                        ],
                        "pl": [
                            "rachunek"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fa\u010det"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konto"
                        ],
                        "br": [
                            "kont"
                        ],
                        "ca": [
                            "compte"
                        ],
                        "io": [
                            "konto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a08\u7b97",
                            "\u52d8\u5b9a",
                            "\u53e3\u5ea7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compte": [
                    "Singulier"
                ],
                "comptes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "compte-gouttes": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit appareil qui sert \u00e0 compter les gouttes de liquides",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dropper"
                        ],
                        "es": [
                            "cuentagotas",
                            "gotero"
                        ],
                        "eo": [
                            "gutigilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "pipetti"
                        ],
                        "id": [
                            "botol tetes"
                        ],
                        "it": [
                            "contagocce"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u043c\u044b\u0437\u0493\u044b\u0448"
                        ],
                        "nl": [
                            "druppelaartje"
                        ],
                        "pl": [
                            "kroplomierz"
                        ],
                        "cs": [
                            "kap\u00e1tko"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u1ed1ng nh\u1ecf gi\u1ecdt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "compter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bereken"
                        ],
                        "de": [
                            "erachten",
                            "kalkulieren",
                            "berechnen",
                            "planen",
                            "vorhaben",
                            "rechnen"
                        ],
                        "en": [
                            "calculate",
                            "count",
                            "figure",
                            "work out",
                            "account",
                            "number",
                            "reckon",
                            "tally",
                            "add up"
                        ],
                        "eu": [
                            "zenbatu",
                            "zenbakitu",
                            "kontatu"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043c\u044f\u0442\u0430\u043c",
                            "\u0441\u043c\u0435\u0442\u043d\u0430",
                            "\u0431\u0440\u043e\u044f",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0431\u0440\u043e\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "comptar",
                            "calcular"
                        ],
                        "da": [
                            "beregne",
                            "kalkulere"
                        ],
                        "es": [
                            "contar",
                            "calcular",
                            "computar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalkuli"
                        ],
                        "fi": [
                            "laskea"
                        ],
                        "fy": [
                            "berekkenje",
                            "besiferje",
                            "rekkenje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1mol",
                            "megsz\u00e1mol",
                            "sz\u00e1ml\u00e1l",
                            "megsz\u00e1ml\u00e1l",
                            "sz\u00e1m\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "kontar",
                            "kalkular"
                        ],
                        "is": [
                            "reikna"
                        ],
                        "it": [
                            "calcolare"
                        ],
                        "la": [
                            "calculare"
                        ],
                        "mg": [
                            "manisa"
                        ],
                        "nl": [
                            "calculeren",
                            "rekenen",
                            "berekenen",
                            "tellen",
                            "uitrekenen"
                        ],
                        "no": [
                            "telle",
                            "regne",
                            "tallfeste"
                        ],
                        "oc": [
                            "comptar"
                        ],
                        "pl": [
                            "liczy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "calcular",
                            "computar",
                            "or\u00e7ar"
                        ],
                        "ro": [
                            "conta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u0447\u0435\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u0458\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161teti"
                        ],
                        "sv": [
                            "ber\u00e4kna",
                            "utr\u00e4kna"
                        ],
                        "cs": [
                            "po\u010d\u00edtat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "3. \u00c9noncer successivement les nombres entiers naturels.",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u064a\u062d\u0635\u064a",
                            "\u064a\u0639\u062f \u064a\u062d\u0635\u064a"
                        ],
                        "hr": [
                            "brojiti"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u043e\u043e"
                        ],
                        "la": [
                            "numerare"
                        ],
                        "nl": [
                            "tellen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0430\u0443"
                        ],
                        "tk": [
                            "sanamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "compteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument pour compter",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Z\u00e4hler",
                            "Elektroz\u00e4hler"
                        ],
                        "en": [
                            "counter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062f"
                        ],
                        "es": [
                            "indicador",
                            "contador"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Appareil pour d\u00e9terminer la consommation",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "meter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062f"
                        ],
                        "es": [
                            "contador"
                        ],
                        "id": [
                            "meteran"
                        ],
                        "it": [
                            "contatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30fc\u30bf\u30fc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0447\u0451\u0442\u0447\u0438\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ed3ng h\u1ed3 n\u01b0\u1edbc",
                            "\u0111\u1ed3ng h\u1ed3 \u0111i\u1ec7n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "compteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "compteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comptine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kinderreim",
                            "Abz\u00e4hlreim"
                        ],
                        "en": [
                            "counting rhyme",
                            "nursery rhyme"
                        ],
                        "br": [
                            "rimadell"
                        ],
                        "ca": [
                            "can\u00e7\u00f3 infantil"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u513f\u6b4c",
                            "\u7ae5\u8c23"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3d9\uc694"
                        ],
                        "eo": [
                            "infana rimaro"
                        ],
                        "fi": [
                            "loru",
                            "lasten loru"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03b1\u03b3\u03bf\u03c5\u03b4\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "is": [
                            "barnag\u00e6la"
                        ],
                        "it": [
                            "filastrocca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7ae5\u8b21"
                        ],
                        "nl": [
                            "aftelrijmpje"
                        ],
                        "pl": [
                            "rymowanka"
                        ],
                        "pt": [
                            "can\u00e7\u00e3o infantil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ed3ng dao"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comptine": [
                    "Singulier"
                ],
                "comptines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comptoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sorte de bureau ou de table longue o\u00f9 le vendeur \u00e9tale la marchandise\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "desk",
                            "counter"
                        ],
                        "br": [
                            "gont"
                        ],
                        "ca": [
                            "taulell"
                        ],
                        "es": [
                            "mostrador"
                        ],
                        "io": [
                            "kontoro"
                        ],
                        "id": [
                            "gerai"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043b\u0430\u0432\u043e\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "pult"
                        ],
                        "wa": [
                            "candjlete",
                            "st\u00e5vl\u00eaye",
                            "contwer"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dans un caf\u00e9 ou un bar, meuble haut sur lequel sont servies les boissons\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "gont"
                        ],
                        "es": [
                            "barra"
                        ],
                        "it": [
                            "bancone"
                        ],
                        "nl": [
                            "toog",
                            "tapkast",
                            "caf\u00e9buffet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u043e\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "candjlete",
                            "contwer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comptoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "comptoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comtal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gr\u00e4flich"
                        ],
                        "en": [
                            "comital"
                        ],
                        "es": [
                            "condal"
                        ],
                        "it": [
                            "contale"
                        ],
                        "nl": [
                            "grafelijk",
                            "graaflijk"
                        ],
                        "sv": [
                            "grevlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comtal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "comtaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "comtale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "comtales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "comte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Graf"
                        ],
                        "en": [
                            "count",
                            "earl"
                        ],
                        "br": [
                            "kont",
                            "gledig"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "ca": [
                            "comte",
                            "compte"
                        ],
                        "hr": [
                            "grof"
                        ],
                        "da": [
                            "greve"
                        ],
                        "es": [
                            "conde",
                            "comte"
                        ],
                        "eo": [
                            "grafo"
                        ],
                        "et": [
                            "krahv"
                        ],
                        "fo": [
                            "greivi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kreivi"
                        ],
                        "fy": [
                            "greve"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03bc\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "gr\u00f3f"
                        ],
                        "io": [
                            "komto"
                        ],
                        "is": [
                            "greifi"
                        ],
                        "it": [
                            "conte"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f2f\u7235"
                        ],
                        "lv": [
                            "gr\u0101fs"
                        ],
                        "lt": [
                            "grafas"
                        ],
                        "nl": [
                            "graaf"
                        ],
                        "no": [
                            "greve"
                        ],
                        "oc": [
                            "comte"
                        ],
                        "pl": [
                            "hrabia"
                        ],
                        "pt": [
                            "conde"
                        ],
                        "ro": [
                            "conte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0444"
                        ],
                        "sk": [
                            "gr\u00f3f"
                        ],
                        "sl": [
                            "grof"
                        ],
                        "sv": [
                            "greve"
                        ],
                        "cs": [
                            "hrab\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comte": [
                    "Singulier"
                ],
                "comtes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comt\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Titre donn\u00e9 \u00e0 la terre d\u2019un comte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grafschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "county",
                            "countship",
                            "earldom"
                        ],
                        "br": [
                            "kontelezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "comtat"
                        ],
                        "da": [
                            "grevskab"
                        ],
                        "es": [
                            "condado"
                        ],
                        "eo": [
                            "graflando"
                        ],
                        "et": [
                            "krahvkond"
                        ],
                        "fi": [
                            "kreivikunta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bc\u03b7\u03c4\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "gr\u00f3fs\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "komtio"
                        ],
                        "it": [
                            "contea"
                        ],
                        "lv": [
                            "gr\u0101fiste"
                        ],
                        "lt": [
                            "grafyst\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "graafschap"
                        ],
                        "no": [
                            "grevskap"
                        ],
                        "pl": [
                            "powiat"
                        ],
                        "pt": [
                            "condado"
                        ],
                        "ro": [
                            "comitat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "grevskap"
                        ],
                        "cs": [
                            "hrabstv\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "conteye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Circoncription administrative",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "county"
                        ],
                        "es": [
                            "condado"
                        ],
                        "fi": [
                            "maakunta"
                        ],
                        "hu": [
                            "megye"
                        ],
                        "vi": [
                            "huy\u1ec7n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comt\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "comt\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "comtesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gr\u00e4fin"
                        ],
                        "en": [
                            "countess"
                        ],
                        "br": [
                            "kontez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "comtessa"
                        ],
                        "hr": [
                            "grofica"
                        ],
                        "da": [
                            "grevinde",
                            "komtesse"
                        ],
                        "es": [
                            "condesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "grafino"
                        ],
                        "fi": [
                            "kreivit\u00e4r"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03bc\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "gr\u00f3fn\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "contessa"
                        ],
                        "la": [
                            "comitissa"
                        ],
                        "lv": [
                            "gr\u0101fiene"
                        ],
                        "lt": [
                            "grafien\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "gravin"
                        ],
                        "no": [
                            "grevinne"
                        ],
                        "oc": [
                            "comtessa"
                        ],
                        "pl": [
                            "hrabina"
                        ],
                        "pt": [
                            "condessa"
                        ],
                        "ro": [
                            "contes\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0444\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "gr\u00f3fka"
                        ],
                        "sl": [
                            "grofica"
                        ],
                        "sv": [
                            "grevinna"
                        ],
                        "cs": [
                            "hrab\u011bnka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "comtesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "comtesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "con": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sexe des femmes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "pi\u00e7ka",
                            "pidhi"
                        ],
                        "de": [
                            "Fotze"
                        ],
                        "en": [
                            "cunt",
                            "pussy",
                            "twat"
                        ],
                        "eu": [
                            "motxin"
                        ],
                        "ca": [
                            "cony"
                        ],
                        "da": [
                            "fisse",
                            "kusse"
                        ],
                        "es": [
                            "co\u00f1o",
                            "est\u00fapido",
                            "gilipollas"
                        ],
                        "eo": [
                            "pi\u0109o"
                        ],
                        "fi": [
                            "vittu"
                        ],
                        "hu": [
                            "pina"
                        ],
                        "it": [
                            "fica"
                        ],
                        "nl": [
                            "kut"
                        ],
                        "oc": [
                            "con"
                        ],
                        "pl": [
                            "piczka",
                            "pizda"
                        ],
                        "pt": [
                            "cona",
                            "boceta"
                        ],
                        "ro": [
                            "pizd\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u0437\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fitta"
                        ],
                        "cs": [
                            "pizda",
                            "kunda",
                            "p\u00ed\u010da"
                        ],
                        "tr": [
                            "am",
                            "p\u0131t\u0131\u015f",
                            "kuku"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne stupide\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dummkopf",
                            "Penner",
                            "Vollidiot"
                        ],
                        "en": [
                            "twat",
                            "asshole",
                            "ou arsehole",
                            "jerk",
                            "moron"
                        ],
                        "eu": [
                            "alu"
                        ],
                        "br": [
                            "beulke",
                            "bleup",
                            "klouk"
                        ],
                        "ca": [
                            "cony"
                        ],
                        "es": [
                            "pendejo",
                            "choro"
                        ],
                        "it": [
                            "stronzo"
                        ],
                        "nl": [
                            "klojo"
                        ],
                        "oc": [
                            "con"
                        ],
                        "pt": [
                            "idiota"
                        ],
                        "ro": [
                            "fraier"
                        ],
                        "tr": [
                            "salak",
                            "aptal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "con": [
                    "Singulier"
                ],
                "cons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "concat\u00e9ner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "concatenate",
                            "catenate"
                        ],
                        "ca": [
                            "concatenar"
                        ],
                        "es": [
                            "concatenar",
                            "concadenar"
                        ],
                        "gl": [
                            "concatenar"
                        ],
                        "it": [
                            "concatenare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aaneenschakelen"
                        ],
                        "oc": [
                            "concatenar"
                        ],
                        "pt": [
                            "concatenar"
                        ],
                        "sv": [
                            "konkatenera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "concave": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "concave"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f2ncau"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ubaa9\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "konkav"
                        ],
                        "io": [
                            "konkava"
                        ],
                        "it": [
                            "concavo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51f9"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0642\u0639\u0631"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0433\u043d\u0443\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "konk\u00e1vn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "concave": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "concaves": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "concentration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "concentration"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0631\u0643\u064a\u0632"
                        ],
                        "ca": [
                            "concentraci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96c6\u4e2d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9d1\uc911"
                        ],
                        "da": [
                            "koncentration"
                        ],
                        "it": [
                            "concentrazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96c6\u4e2d"
                        ],
                        "cs": [
                            "soust\u0159ed\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "concentration": [
                    "Singulier"
                ],
                "concentrations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "concentrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "konzentrieren"
                        ],
                        "en": [
                            "concentrate",
                            "focus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "pt": [
                            "concentrar"
                        ],
                        "ro": [
                            "concentra"
                        ],
                        "sv": [
                            "koncentrera"
                        ],
                        "cs": [
                            "koncentrovat",
                            "soust\u0159edit",
                            "soust\u0159e\u010fovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "concept": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auffassung",
                            "Begriff",
                            "Idee",
                            "Konzept"
                        ],
                        "en": [
                            "concept"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0641\u0647\u0648\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "concepte"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u89c2\u5ff5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac1c\ub150",
                            "\uad00\ub150",
                            "\ucee8\uc149"
                        ],
                        "da": [
                            "begreb",
                            "koncept"
                        ],
                        "es": [
                            "concepto"
                        ],
                        "eo": [
                            "koncepto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bd\u03bd\u03bf\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "fogalom"
                        ],
                        "io": [
                            "koncepto"
                        ],
                        "it": [
                            "concetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6982\u5ff5",
                            "\u30b3\u30f3\u30bb\u30d7\u30c8"
                        ],
                        "oc": [
                            "conc\u00e8pte"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0641\u0647\u0648\u0645"
                        ],
                        "pt": [
                            "conceito"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "koncept"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "concept": [
                    "Singulier"
                ],
                "concepts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conception": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "conception",
                            "design"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062d\u0645\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "sortze",
                            "sorkuntza"
                        ],
                        "da": [
                            "udformning",
                            "design",
                            "planl\u00e6gning"
                        ],
                        "es": [
                            "concepci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "koncepto"
                        ],
                        "it": [
                            "concezione"
                        ],
                        "nl": [
                            "conceptie",
                            "begrip",
                            "ontwerp",
                            "uitwerking"
                        ],
                        "pt": [
                            "concei\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "koncepce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conception": [
                    "Singulier"
                ],
                "conceptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conceptualisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konzeptualisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "conceptualization",
                            "conceptualisation"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac1c\ub150\ud654"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4sitteellist\u00e4minen"
                        ],
                        "it": [
                            "conceptualizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6982\u5ff5\u5316"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0442\u0443\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conceptualisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "conceptualisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conceptuel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "conceptual"
                        ],
                        "es": [
                            "conceptual"
                        ],
                        "it": [
                            "concettuale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6982\u5ff5\u7684"
                        ],
                        "pt": [
                            "conceitual"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conceptuel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "conceptuels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "conceptuelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "conceptuelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "concerner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "betreffen",
                            "gehen um",
                            "angehen"
                        ],
                        "en": [
                            "concern",
                            "have to do with"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d89\u53ca",
                            "\u6d89\u53ca"
                        ],
                        "eo": [
                            "koncerni"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05ea\u05e2\u05e0\u05d9\u05d9\u05df"
                        ],
                        "it": [
                            "concernere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u95a2\u3059\u308b"
                        ],
                        "oc": [
                            "concernir",
                            "pertocar"
                        ],
                        "ro": [
                            "interesa"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5nga",
                            "r\u00f6ra"
                        ],
                        "sw": [
                            "kupasa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "concert": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "s\u00e9ance musicale (2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "konsert"
                        ],
                        "sq": [
                            "koncert"
                        ],
                        "de": [
                            "Konzert"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12ae\u1295\u1230\u122d\u1275"
                        ],
                        "en": [
                            "concert"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0641\u0644\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0574\u0565\u0580\u0563"
                        ],
                        "az": [
                            "konsert"
                        ],
                        "eu": [
                            "kontzertua"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a8"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0446\u044d\u0440\u0442"
                        ],
                        "bs": [
                            "koncert"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "concert"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u97f3\u4e50\u4f1a"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0d9c\u0dba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc74c\uc545\ud68c"
                        ],
                        "co": [
                            "cuncerta"
                        ],
                        "hr": [
                            "koncert"
                        ],
                        "da": [
                            "koncert"
                        ],
                        "es": [
                            "concierto"
                        ],
                        "eo": [
                            "koncerto"
                        ],
                        "et": [
                            "kontsert"
                        ],
                        "fi": [
                            "konsertti"
                        ],
                        "fy": [
                            "konsert"
                        ],
                        "gd": [
                            "chi\u00f9il"
                        ],
                        "ga": [
                            "ceolchoirm"
                        ],
                        "gl": [
                            "concerto"
                        ],
                        "cy": [
                            "cyngerdd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10dd\u10dc\u10ea\u10d4\u10e0\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b1\u03c5\u03bb\u03af\u03b1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0a9f"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930\u092e"
                        ],
                        "hu": [
                            "koncert"
                        ],
                        "io": [
                            "koncerto"
                        ],
                        "id": [
                            "konser"
                        ],
                        "is": [
                            "t\u00f3nleikar"
                        ],
                        "it": [
                            "concerto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "jv": [
                            "konser"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "kons\u00ear"
                        ],
                        "la": [
                            "consulere"
                        ],
                        "lv": [
                            "koncerts"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "konsert"
                        ],
                        "mg": [
                            "fampisehoana"
                        ],
                        "mt": [
                            "kun\u010bert"
                        ],
                        "mi": [
                            "takaro"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "concert"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0930\u092e"
                        ],
                        "no": [
                            "konsert"
                        ],
                        "oc": [
                            "conc\u00e8rt"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06a9\u0646\u0633\u0631\u0679"
                        ],
                        "uz": [
                            "kontsert"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u06a9\u0646\u0633\u0631\u067c"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0646\u0633\u0631\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "koncert"
                        ],
                        "pt": [
                            "concerto"
                        ],
                        "ro": [
                            "concert"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442"
                        ],
                        "sm": [
                            "konaseti"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442"
                        ],
                        "sd": [
                            "\u06aa\u0646\u0633\u0631\u067d"
                        ],
                        "sk": [
                            "koncert"
                        ],
                        "sl": [
                            "koncert"
                        ],
                        "so": [
                            "riwaayad"
                        ],
                        "st": [
                            "konsarete"
                        ],
                        "su": [
                            "pagelaran musik"
                        ],
                        "sv": [
                            "konsert"
                        ],
                        "sw": [
                            "tamasha"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0442"
                        ],
                        "tl": [
                            "konsyerto"
                        ],
                        "cs": [
                            "koncert"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15"
                        ],
                        "tr": [
                            "konser"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "bu\u1ed5i h\u00f2a nh\u1ea1c"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e0\u05e6\u05e2\u05e8\u05d8"
                        ],
                        "zu": [
                            "ikhonsathi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "accord, union (4)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "marr\u00ebveshje",
                            "ujdi"
                        ],
                        "de": [
                            "Konzert"
                        ],
                        "en": [
                            "concert"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062a\u0641\u0627\u0642"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0574\u0561\u0571\u0561\u0575\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259lbirlik"
                        ],
                        "bs": [
                            "saglasnost"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u0435"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud611\uc870"
                        ],
                        "hr": [
                            "saglasnost"
                        ],
                        "da": [
                            "aftale"
                        ],
                        "es": [
                            "concierto"
                        ],
                        "et": [
                            "n\u00f5usolek"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b5\u03bd\u03bd\u03cc\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "egyet\u00e9rt\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "concerto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "concert": [
                    "Singulier"
                ],
                "concerts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "concerto": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "kon\u0109erto"
                        ],
                        "fi": [
                            "konsertto"
                        ],
                        "it": [
                            "concerto"
                        ],
                        "pl": [
                            "koncert"
                        ],
                        "pt": [
                            "concerto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "concerto": [
                    "Singulier"
                ],
                "concertos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "concession": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce que l\u2019on accorde \u00e0 qqun dans un d\u00e9bat",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zugest\u00e4ndnis"
                        ],
                        "en": [
                            "concession",
                            "compromise"
                        ],
                        "ia": [
                            "concession"
                        ],
                        "it": [
                            "concessione"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8ba9\u6b65"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "concession": [
                    "Singulier"
                ],
                "concessions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "concevoir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cr\u00e9er, inventer, imaginer.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "konzipieren",
                            "ersinnen",
                            "entwerfen",
                            "sich ausdenken",
                            "entwickeln"
                        ],
                        "en": [
                            "conceive",
                            "design"
                        ],
                        "br": [
                            "kroui\u00f1"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bbe\u8ba1"
                        ],
                        "es": [
                            "concebir"
                        ],
                        "eo": [
                            "dezajni",
                            "dizajni"
                        ],
                        "it": [
                            "concepire"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontwerpen"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0644\u0627\u064a\u0649\u06be\u06d5\u0644\u06d5\u0634"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Comprendre.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verstehen",
                            "begreifen"
                        ],
                        "en": [
                            "conceive",
                            "understand",
                            "comprehend"
                        ],
                        "eo": [
                            "koncepti"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevatten"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0686\u06c8\u0634\u0649\u0646\u0649\u0634"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Procr\u00e9er\u00a0; tomber enceinte.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "empfangen",
                            "schwanger werden"
                        ],
                        "en": [
                            "conceive"
                        ],
                        "br": [
                            "kroui\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "concebir"
                        ],
                        "it": [
                            "concepire"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontvangen"
                        ],
                        "sv": [
                            "bli med barn"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "concierge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "gardien d\u2019immeuble",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hausmeister",
                            "Concierge",
                            "Hauswart"
                        ],
                        "en": [
                            "caretaker",
                            "concierge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "atezain"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79ae\u8cd3\u90e8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf58\uc2dc\uc5d0\ub974\uc8fc",
                            "\uac74\ubb3c \uad00\ub9ac\uc778"
                        ],
                        "co": [
                            "purtinaru"
                        ],
                        "da": [
                            "concierge"
                        ],
                        "es": [
                            "portero",
                            "conserje"
                        ],
                        "eo": [
                            "pordisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "concierge"
                        ],
                        "it": [
                            "portinaio",
                            "portiere",
                            "portinaia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30f3\u30b7\u30a8\u30eb\u30b8\u30e5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u044c\u0435\u0440\u0436"
                        ],
                        "nl": [
                            "conci\u00ebrge",
                            "huisbewaarder"
                        ],
                        "no": [
                            "concierge"
                        ],
                        "oc": [
                            "porti\u00e8r",
                            "gardian"
                        ],
                        "pl": [
                            "konsjer\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "zelador",
                            "porteiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "portar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u044c\u0435\u0440\u0436"
                        ],
                        "sk": [
                            "concierge"
                        ],
                        "sv": [
                            "concierge"
                        ],
                        "cs": [
                            "domovn\u00edk",
                            "domovnice"
                        ],
                        "tr": [
                            "kap\u0131c\u0131",
                            "concierge"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u044c\u0454\u0440\u0436"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "concierge": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "concierges": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "concile": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "council"
                        ],
                        "es": [
                            "concilio"
                        ],
                        "la": [
                            "concilium"
                        ],
                        "pl": [
                            "sob\u00f3r"
                        ],
                        "cs": [
                            "koncil",
                            "rada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "concile": [
                    "Singulier"
                ],
                "conciles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}