{
    "conciliable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vers\u00f6hnlich"
                        ],
                        "en": [
                            "reconcilable"
                        ],
                        "ca": [
                            "conciliable"
                        ],
                        "es": [
                            "conciliable"
                        ],
                        "eo": [
                            "akordigebla"
                        ],
                        "io": [
                            "konciliebla"
                        ],
                        "it": [
                            "conciliabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "verenigbaar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conciliable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "conciliables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "conciliant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est port\u00e9 \u00e0 concilier les gens d\u2019int\u00e9r\u00eats oppos\u00e9s",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "auf Einklang bedacht",
                            "vertr\u00e4glich"
                        ],
                        "en": [
                            "conciliatory"
                        ],
                        "eo": [
                            "akordi\u011dema"
                        ],
                        "io": [
                            "konciliema"
                        ],
                        "it": [
                            "conciliante"
                        ],
                        "nl": [
                            "handelbaar",
                            "inschikkelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "conciliant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conciliant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "conciliants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "conciliante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "conciliantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "concilier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Accorder ensemble des personnes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vermitteln",
                            "ausgleichen"
                        ],
                        "en": [
                            "reconcile"
                        ],
                        "ca": [
                            "conciliar"
                        ],
                        "es": [
                            "conciliar"
                        ],
                        "nl": [
                            "overeenbrengen"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsona",
                            "f\u00f6rlika"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Relier de mani\u00e8re coh\u00e9rente des choses qui semblent s'opposer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "in Einklang bringen"
                        ],
                        "en": [
                            "reconcile"
                        ],
                        "ca": [
                            "conciliar"
                        ],
                        "eo": [
                            "akordigi"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsona",
                            "f\u00f6rlika"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "concis": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "b\u00fcndig",
                            "gedr\u00e4ngt",
                            "konzis",
                            "kurz",
                            "knapp"
                        ],
                        "en": [
                            "concise",
                            "brief"
                        ],
                        "ca": [
                            "conc\u00eds"
                        ],
                        "es": [
                            "conciso",
                            "sucinto"
                        ],
                        "eo": [
                            "konciza"
                        ],
                        "fy": [
                            "b\u00fbnich"
                        ],
                        "ga": [
                            "achomair"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bd\u03c4\u03bf\u03bc\u03bf\u03c2",
                            "\u03bb\u03b1\u03ba\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "konciza"
                        ],
                        "it": [
                            "breve",
                            "conciso",
                            "succinto"
                        ],
                        "nl": [
                            "beknopt",
                            "bondig",
                            "kernachtig",
                            "kort",
                            "summier",
                            "zakelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "conciso",
                            "lac\u00f3nico",
                            "lac\u00f4nico",
                            "sucinto"
                        ],
                        "sk": [
                            "stru\u010dn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "concise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "concises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "concision": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "conciseness"
                        ],
                        "eo": [
                            "koncizeco"
                        ],
                        "ga": [
                            "achomaireacht"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03c4\u03bf\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "koncizeso"
                        ],
                        "it": [
                            "stringatezza",
                            "concisione"
                        ],
                        "sk": [
                            "stru\u010dnos\u0165"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "concision": [
                    "Singulier"
                ],
                "concisions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "concitoyen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fellow citizen"
                        ],
                        "es": [
                            "conciudadano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03c0\u03bf\u03bb\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "la": [
                            "concivis"
                        ],
                        "ro": [
                            "concet\u0103\u021bean",
                            "concet\u0103\u021beni"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d",
                            "\u0436\u0434\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "concitoyen": [
                    "Singulier"
                ],
                "concitoyens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conclave": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konklave"
                        ],
                        "en": [
                            "conclave"
                        ],
                        "ar": [
                            "f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u043a\u043b\u0430\u0432"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6559\u5b97\u9009\u4e3e"
                        ],
                        "da": [
                            "konklave"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3nclave"
                        ],
                        "eo": [
                            "konklavo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05e0\u05e7\u05dc\u05d5\u05d5\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "konklavo"
                        ],
                        "id": [
                            "konklaf"
                        ],
                        "it": [
                            "conclave"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30f3\u30af\u30e9\u30fc\u30f4\u30a7"
                        ],
                        "nl": [
                            "conclaaf"
                        ],
                        "no": [
                            "pavevalg"
                        ],
                        "pl": [
                            "konklawe"
                        ],
                        "pt": [
                            "conclave"
                        ],
                        "sk": [
                            "konkl\u00e1ve"
                        ],
                        "sl": [
                            "konklave"
                        ],
                        "sv": [
                            "konklav"
                        ],
                        "cs": [
                            "konkl\u00e1ve"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conclave": [
                    "Singulier"
                ],
                "conclaves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "concombre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante potag\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gurke"
                        ],
                        "en": [
                            "cucumber"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u062b\u062f",
                            "\u062e\u064a\u0627\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "kokombrez",
                            "kokombrezenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "cogombre",
                            "cogombrera",
                            "alficossera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ec4\u74dc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\uc774"
                        ],
                        "co": [
                            "cucumaru"
                        ],
                        "da": [
                            "agurk"
                        ],
                        "es": [
                            "pepino",
                            "cohombro"
                        ],
                        "eo": [
                            "kukumo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kurkku"
                        ],
                        "gl": [
                            "cogombro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b3\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "uborka"
                        ],
                        "io": [
                            "kukombro"
                        ],
                        "id": [
                            "mentimun"
                        ],
                        "is": [
                            "ag\u00farka",
                            "g\u00farka"
                        ],
                        "it": [
                            "cetriolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30e5\u30a6\u30ea",
                            "\u304d\u3085\u3046\u308a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0438\u044f\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "ac\u00fbr",
                            "xiyar"
                        ],
                        "la": [
                            "cucumis"
                        ],
                        "ms": [
                            "mentimun"
                        ],
                        "gv": [
                            "cucowr",
                            "cucumber"
                        ],
                        "no": [
                            "agurk",
                            "slangeagurk"
                        ],
                        "oc": [
                            "cogombre",
                            "cocombre"
                        ],
                        "pt": [
                            "pepineiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0433\u0443\u0440\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "gurka"
                        ],
                        "cs": [
                            "okurka"
                        ],
                        "tr": [
                            "h\u0131yar",
                            "salatal\u0131k"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0433\u0456\u0440\u043e\u043a"
                        ],
                        "zu": [
                            "ikhukhamba"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fruit de cette plante",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cucumber"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u062b\u062f",
                            "\u062e\u064a\u0627\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "cogombre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ec4\u74dc"
                        ],
                        "es": [
                            "pepino",
                            "cohombro"
                        ],
                        "fi": [
                            "kurkku"
                        ],
                        "gl": [
                            "cogombro"
                        ],
                        "it": [
                            "cetriolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "komkommer"
                        ],
                        "oc": [
                            "cogombre",
                            "cocombre"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u062a\u06d5\u0631\u062e\u06d5\u0645\u06d5\u0643"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u06cc\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "og\u00f3rek"
                        ],
                        "pt": [
                            "pepino"
                        ],
                        "ro": [
                            "castravete"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0433\u0443\u0440\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "gurka"
                        ],
                        "cs": [
                            "okurka"
                        ],
                        "tr": [
                            "h\u0131yar"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u01b0a chu\u1ed9t",
                            "d\u01b0a leo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "concombre": [
                    "Singulier"
                ],
                "concombres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "concomitant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "concomitant"
                        ],
                        "br": [
                            "kendegouezhus"
                        ],
                        "es": [
                            "concomitante"
                        ],
                        "io": [
                            "akompananta"
                        ],
                        "it": [
                            "concomitante"
                        ],
                        "nl": [
                            "samenvallend"
                        ],
                        "no": [
                            "sammenfallende"
                        ],
                        "pt": [
                            "concomitante"
                        ],
                        "cs": [
                            "soub\u011b\u017en\u00fd",
                            "sou\u010dasn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "concomitant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "concomitants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "concomitante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "concomitantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "concordance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akkoord",
                            "ooreenkoms",
                            "ooreenstemming"
                        ],
                        "de": [
                            "Akkord",
                            "Abkommen",
                            "Einklang",
                            "\u00dcbereinkommen",
                            "\u00dcbereinstimmung",
                            "Zusammenklang",
                            "Klang",
                            "Kongruenz"
                        ],
                        "en": [
                            "accord",
                            "agreement",
                            "accordance",
                            "concurrence",
                            "consonance",
                            "concord"
                        ],
                        "ca": [
                            "acord",
                            "concordan\u00e7a"
                        ],
                        "da": [
                            "akkord"
                        ],
                        "es": [
                            "acorde",
                            "acuerdo",
                            "concordaci\u00f3n",
                            "convenio",
                            "concordancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "akordo",
                            "respondeco",
                            "kongrueco",
                            "konformeco"
                        ],
                        "fi": [
                            "sopimus"
                        ],
                        "fy": [
                            "akkoard",
                            "akkoart",
                            "oerienstimming",
                            "oanspraaklikheid"
                        ],
                        "hu": [
                            "akkord",
                            "megegyez\u00e9s",
                            "\u00f6sszhangzat"
                        ],
                        "io": [
                            "konkordo"
                        ],
                        "is": [
                            "samhlj\u00f3mur",
                            "samkomulag",
                            "samningur",
                            "samraemi"
                        ],
                        "it": [
                            "concordanza"
                        ],
                        "nl": [
                            "akkoord",
                            "overeenstemming",
                            "overeenkomst",
                            "toerekenbaarheid",
                            "verantwoordelijkheid",
                            "verantwoording",
                            "congruentie",
                            "gelijkluidendheid"
                        ],
                        "no": [
                            "avtale"
                        ],
                        "pt": [
                            "acorde",
                            "acordo",
                            "ajuste",
                            "concord\u00e2ncia",
                            "conformidade",
                            "conven\u00e7\u00e3o",
                            "responsabilidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434",
                            "\u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u0435",
                            "\u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "ackord",
                            "\u00f6verenskommelse",
                            "\u00f6verenst\u00e4mmelse"
                        ],
                        "sw": [
                            "mapatano"
                        ],
                        "tl": [
                            "k\u00e1sunduan"
                        ],
                        "tr": [
                            "ahenk",
                            "anla\u015fma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "concordance": [
                    "Singulier"
                ],
                "concordances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "concorder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kongruieren"
                        ],
                        "en": [
                            "coincide",
                            "match",
                            "agree",
                            "conform"
                        ],
                        "eo": [
                            "kongrui",
                            "konformi\u011di"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fstimme"
                        ],
                        "io": [
                            "konkordar"
                        ],
                        "nl": [
                            "congruent zijn",
                            "elkaar dekken",
                            "rijmen",
                            "zich aanpassen"
                        ],
                        "pt": [
                            "se",
                            "se",
                            "se"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verensst\u00e4mma"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "concourir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00eatre en comp\u00e9tition",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "konkurrieren"
                        ],
                        "en": [
                            "compete",
                            "contend",
                            "rival"
                        ],
                        "ca": [
                            "competir"
                        ],
                        "da": [
                            "konkurrere"
                        ],
                        "es": [
                            "competir",
                            "rivalizar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03af\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "konkursar"
                        ],
                        "it": [
                            "concorrere"
                        ],
                        "nl": [
                            "concurreren"
                        ],
                        "pt": [
                            "concorrer",
                            "competir",
                            "rivalizar"
                        ],
                        "ro": [
                            "concura",
                            "rivaliza",
                            "se \u00eentrece"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u043e\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "sout\u011b\u017eit",
                            "konkurovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "concours": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kompetisie",
                            "wedstryd"
                        ],
                        "de": [
                            "Pr\u00fcfung",
                            "Preisausschreiben",
                            "Wettbewerb"
                        ],
                        "en": [
                            "competition",
                            "contest"
                        ],
                        "eu": [
                            "lehiaketa"
                        ],
                        "ca": [
                            "concurs",
                            "oposici\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "concurso",
                            "competici\u00f3n",
                            "oposici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunagado",
                            "konkurso"
                        ],
                        "fi": [
                            "kilpa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "konkurso"
                        ],
                        "it": [
                            "concorso",
                            "concorso"
                        ],
                        "ku": [
                            "p\u00ea\u015fbaz\u00ee",
                            "p\u00ea\u015fbirk",
                            "ber\u00eakane",
                            "misabiqe",
                            "hevrik\u00ee",
                            "hawirkan",
                            "riberiz",
                            "s\u00eebaq",
                            "reqabet"
                        ],
                        "la": [
                            "agon",
                            "pugna"
                        ],
                        "nl": [
                            "concours",
                            "match",
                            "wedstrijd"
                        ],
                        "oc": [
                            "concors"
                        ],
                        "pt": [
                            "certame",
                            "concurso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0447",
                            "\u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441",
                            "\u0441\u043e\u0441\u0442\u044f\u0437\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0441\u043e\u0440\u0435\u0432\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e4vling"
                        ],
                        "cs": [
                            "sout\u011b\u017e",
                            "konkurz"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "concret": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui repr\u00e9sente quelque chose de r\u00e9el (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "konkret",
                            "fest"
                        ],
                        "en": [
                            "concrete"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0644\u0645\u0648\u0633"
                        ],
                        "eu": [
                            "zehatz"
                        ],
                        "br": [
                            "fetis"
                        ],
                        "ca": [
                            "concret",
                            "concreta"
                        ],
                        "eo": [
                            "konkreta"
                        ],
                        "fi": [
                            "konkreettinen"
                        ],
                        "id": [
                            "kasat mata"
                        ],
                        "ia": [
                            "concrete"
                        ],
                        "oc": [
                            "concret"
                        ],
                        "ro": [
                            "concret"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "fast",
                            "konkret"
                        ],
                        "cs": [
                            "konkr\u00e9tn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "concret": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "concrets": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "concr\u00e8te": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "concr\u00e8tes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "concr\u00e9tion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "aggr\u00e9gation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konkretion"
                        ],
                        "en": [
                            "concretion"
                        ],
                        "ca": [
                            "concreci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "concreci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "concrezione"
                        ],
                        "nl": [
                            "concretie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "concr\u00e9tion": [
                    "Singulier"
                ],
                "concr\u00e9tions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "concubin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lebenspartner"
                        ],
                        "en": [
                            "domestic partner"
                        ],
                        "eu": [
                            "ohaide"
                        ],
                        "ca": [
                            "concub\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "kromedzo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03ba\u03af\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "konkubo"
                        ],
                        "no": [
                            "samboer"
                        ],
                        "oc": [
                            "concubin"
                        ],
                        "pl": [
                            "konkubent",
                            "konkubina",
                            "konkubin"
                        ],
                        "cs": [
                            "soulo\u017en\u00edk",
                            "druh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "concubin": [
                    "Singulier"
                ],
                "concubins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "concubinage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "concubinatge",
                            "concubinat"
                        ],
                        "hr": [
                            "divlji brak"
                        ],
                        "es": [
                            "concubinato"
                        ],
                        "eo": [
                            "kromedzeco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03ba\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "pergundikan"
                        ],
                        "it": [
                            "concubinato"
                        ],
                        "no": [
                            "samboerskap",
                            "partnerskap"
                        ],
                        "oc": [
                            "concubinatge"
                        ],
                        "pl": [
                            "konkubinat"
                        ],
                        "sv": [
                            "sambo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "concubinage": [
                    "Singulier"
                ],
                "concubinages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "concubine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konkubine",
                            "Lebensgef\u00e4hrtin",
                            "Lebenspartnerin"
                        ],
                        "en": [
                            "concubine"
                        ],
                        "ca": [
                            "concubina"
                        ],
                        "es": [
                            "concubina"
                        ],
                        "fi": [
                            "jalkavaimo"
                        ],
                        "la": [
                            "paelex",
                            "pelex",
                            "concubina"
                        ],
                        "ln": [
                            "mak\u00e1ngo",
                            "mos\u00e1mb\u00e1",
                            "nganzi"
                        ],
                        "oc": [
                            "concubina"
                        ],
                        "cs": [
                            "dru\u017eka",
                            "soulo\u017enice",
                            "konkub\u00edna"
                        ],
                        "tr": [
                            "e\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "concubine": [
                    "Singulier"
                ],
                "concubines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "concupiscence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Begierde",
                            "L\u00fcsternheit"
                        ],
                        "en": [
                            "lustfulness",
                            "concupiscence"
                        ],
                        "br": [
                            "c\u02bchoantegezh"
                        ],
                        "es": [
                            "concupiscencia"
                        ],
                        "fi": [
                            "himo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bb\u03b7\u03b4\u03bf\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "konkupicenco"
                        ],
                        "it": [
                            "concupiscenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8272\u6b32",
                            "\u6deb\u6b32"
                        ],
                        "la": [
                            "concupiscentia"
                        ],
                        "nl": [
                            "wellust",
                            "begeerte"
                        ],
                        "pt": [
                            "concupisc\u00eancia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0445\u043e\u0442\u043b\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043b\u0430\u0434\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "beg\u00e4relse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "concupiscence": [
                    "Singulier"
                ],
                "concupiscences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "concurrence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "competition"
                        ],
                        "es": [
                            "competencia"
                        ],
                        "io": [
                            "konkurenco"
                        ],
                        "pl": [
                            "konkurencja"
                        ],
                        "pt": [
                            "concorr\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "concurrence": [
                    "Singulier"
                ],
                "concurrences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "concurrent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui poursuit une m\u00eame chose en m\u00eame temps\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "competitor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "konkurencanto"
                        ],
                        "it": [
                            "concorrente"
                        ],
                        "nl": [
                            "concurrent",
                            "rivaal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "concurrent": [
                    "Singulier"
                ],
                "concurrents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "condamnation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de condamner\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verurteilung",
                            "Strafzumessung"
                        ],
                        "en": [
                            "condemnation"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaitzespen"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuomio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03b4\u03af\u03ba\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "kondamno"
                        ],
                        "id": [
                            "hukuman",
                            "pengutukan"
                        ],
                        "la": [
                            "damnatio"
                        ],
                        "nl": [
                            "veroordeling"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "condamnation": [
                    "Singulier"
                ],
                "condamnations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "condamn\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "condemned"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c3\u03b8\u03b5\u03af\u03c2",
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "pt": [
                            "condenado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0443\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00f6md"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "condamn\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "condamn\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "condamn\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "condamn\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "condamner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9clarer quelqu\u2019un coupable et lui infliger la peine correspondante. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verurteilen"
                        ],
                        "en": [
                            "condemn",
                            "sentence"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaitzetsi"
                        ],
                        "br": [
                            "kondaoni\u00f1"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5224\u5904"
                        ],
                        "es": [
                            "condenar",
                            "sentenciar"
                        ],
                        "id": [
                            "memvonis"
                        ],
                        "it": [
                            "condannare"
                        ],
                        "la": [
                            "damnare"
                        ],
                        "nl": [
                            "veroordelen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0443\u0434\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "pt": [
                            "amaldi\u00e7oar"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00f6ma",
                            "f\u00e4lla"
                        ],
                        "tr": [
                            "bonsyuabiz"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) Bl\u00e2mer, critiquer, d\u00e9sapprouver, rejeter.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "condemn"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaitzetsi"
                        ],
                        "br": [
                            "kondaoni\u00f1"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6279\u8bc4",
                            "\u8c34\u8d23"
                        ],
                        "es": [
                            "condenar"
                        ],
                        "pt": [
                            "condenar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "condemn",
                            "sentence"
                        ],
                        "ca": [
                            "condemnar"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00f8mme"
                        ],
                        "es": [
                            "condenar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kondamni"
                        ],
                        "fo": [
                            "d\u00f8ma"
                        ],
                        "fy": [
                            "feroardielje"
                        ],
                        "io": [
                            "kondamnar"
                        ],
                        "it": [
                            "condannare"
                        ],
                        "nl": [
                            "veroordelen"
                        ],
                        "pl": [
                            "skaza\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00f6ma"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "condensat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mati\u00e8re \u00e0 l'\u00e9tat liquide ou solide obtenue par condensation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kondensat"
                        ],
                        "en": [
                            "condensate"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0434\u0435\u043d\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc751\ucd95"
                        ],
                        "da": [
                            "kondensat"
                        ],
                        "es": [
                            "condensado"
                        ],
                        "fi": [
                            "kondensaatti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03c0\u03cd\u03ba\u03bd\u03c9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d9\u05d1\u05d5\u05d9"
                        ],
                        "id": [
                            "kondensat"
                        ],
                        "it": [
                            "condensato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30ec\u30a4\u30f3"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0434\u0435\u043d\u0446\u0430\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "condensaat"
                        ],
                        "no": [
                            "kondensasjon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u06af\u0627\u0644\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "kondensat"
                        ],
                        "pt": [
                            "condensado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0434\u0435\u043d\u0441\u0430\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "kondenz\u00e1t"
                        ],
                        "sl": [
                            "kondenzat"
                        ],
                        "sv": [
                            "kondensat"
                        ],
                        "cs": [
                            "kondenz\u00e1t"
                        ],
                        "tr": [
                            "yo\u011funla\u015fmas\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0434\u0435\u043d\u0441\u0430\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "condensat": [
                    "Singulier"
                ],
                "condensats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "condensateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Composant \u00e9lectronique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kapasitor"
                        ],
                        "sq": [
                            "kondensatori"
                        ],
                        "de": [
                            "Kondensator"
                        ],
                        "en": [
                            "capacitor",
                            "condenser"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0643\u062b\u0641"
                        ],
                        "an": [
                            "condensador"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0578\u0576\u0564\u0565\u0576\u057d\u0561\u057f\u0578\u0580"
                        ],
                        "ast": [
                            "condensador",
                            "capacitor"
                        ],
                        "az": [
                            "kondensator"
                        ],
                        "eu": [
                            "kondentsadore",
                            "kapazitore"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b0\u0995"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0434\u044d\u043d\u0441\u0430\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "bs": [
                            "kondenzator"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0434\u0435\u043d\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "condensador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u5bb9\u5668"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dbb\u0d9a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd95\uc804\uae30",
                            "\ucf58\ub374\uc11c",
                            "\ucee4\ud328\uc2dc\ud130"
                        ],
                        "hr": [
                            "kondenzator"
                        ],
                        "da": [
                            "kondensator"
                        ],
                        "es": [
                            "condensador"
                        ],
                        "eo": [
                            "kondensilo",
                            "kondensatoro"
                        ],
                        "et": [
                            "kondensaator"
                        ],
                        "fi": [
                            "kondensaattori"
                        ],
                        "ga": [
                            "toilleoir"
                        ],
                        "gl": [
                            "condensador"
                        ],
                        "cy": [
                            "cynhwysydd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10dd\u10dc\u10d3\u10d4\u10dc\u10e1\u10d0\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c5\u03ba\u03bd\u03c9\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d1\u05dc"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "kondenz\u00e1tor"
                        ],
                        "io": [
                            "kondensatoro"
                        ],
                        "id": [
                            "kondensator",
                            "kapasitor"
                        ],
                        "ia": [
                            "condensator"
                        ],
                        "is": [
                            "raf\u00fe\u00e9ttir",
                            "\u00fe\u00e9ttir"
                        ],
                        "it": [
                            "condensatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30f3\u30c7\u30f3\u30b5",
                            "\u30ad\u30e3\u30d1\u30b7\u30bf"
                        ],
                        "jv": [
                            "kondensator",
                            "kapasitor"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0434\u0435\u043d\u0441\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u041a\u043e\u043d\u0434\u0435\u043d\u0441\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "kondansator"
                        ],
                        "la": [
                            "condensatrum",
                            "capacitor",
                            "condensator"
                        ],
                        "lv": [
                            "kondensators"
                        ],
                        "lt": [
                            "kondensatorius"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0434\u0435\u043d\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "pemuat",
                            "kapasitor"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d31\u0d7c"
                        ],
                        "mg": [
                            "kadobo"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0434\u0435\u043d\u0441\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "condensator"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u091f\u0930"
                        ],
                        "no": [
                            "kondensator",
                            "kondensator"
                        ],
                        "oc": [
                            "condensador"
                        ],
                        "om": [
                            "kaappaasiteriin"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0643\u0648\u0646\u062f\u06d0\u0646\u0633\u0627\u062a\u0648\u0631"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06af\u0646\u062c\u0627\u0626\u0634\u062f\u0627\u0631"
                        ],
                        "uz": [
                            "kondensator"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u06a9\u0627\u0646\u0689\u0646\u0633\u0631"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a24\u0a30"
                        ],
                        "pnb": [
                            "\u06a9\u06cc\u067e\u06cc\u0633\u06cc\u0679\u0631"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0627\u0632\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "kondensator"
                        ],
                        "pt": [
                            "capacitor",
                            "condensador"
                        ],
                        "ro": [
                            "condensator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0434\u0435\u043d\u0441\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0434\u0435\u043d\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "kondenzator"
                        ],
                        "sk": [
                            "kondenz\u00e1tor"
                        ],
                        "sl": [
                            "kondenzator"
                        ],
                        "su": [
                            "kapasitor"
                        ],
                        "sv": [
                            "kondensator"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0434\u0435\u043d\u0441\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "tl": [
                            "kapasitor",
                            "panlulan"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0434\u0435\u043d\u0441\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "kondenz\u00e1tor"
                        ],
                        "tr": [
                            "kondansat\u00f6r"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0434\u0435\u043d\u0441\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ee5 \u0111i\u1ec7n"
                        ],
                        "wo": [
                            "fattalukaay"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e7\u05d0\u05e0\u05d3\u05e2\u05e0\u05e1\u05d0\u05d8\u05d0\u05e8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "condensateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "condensateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "condensation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "condensation"
                        ],
                        "es": [
                            "condensaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "kondenso"
                        ],
                        "nl": [
                            "vochtafzetting"
                        ],
                        "ro": [
                            "condensare"
                        ],
                        "cs": [
                            "kondenzace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "condensation": [
                    "Singulier"
                ],
                "condensations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "condenser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire passer ou passer de l'\u00e9tat gazeux \u00e0 l'\u00e9tat liquide ou solide",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kondensieren"
                        ],
                        "en": [
                            "condense"
                        ],
                        "ca": [
                            "condensar"
                        ],
                        "es": [
                            "condensar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kondensar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03c0\u03c5\u03ba\u03bd\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "kondensar"
                        ],
                        "oc": [
                            "condensar"
                        ],
                        "pt": [
                            "condensar"
                        ],
                        "ro": [
                            "condensa"
                        ],
                        "sv": [
                            "kondensera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "condescendance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "condescension",
                            "patronising",
                            "condescendence"
                        ],
                        "br": [
                            "teurvoudegezh"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043d\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "nedl\u00e5tenhet"
                        ],
                        "cs": [
                            "blahosklonnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "condescendance": [
                    "Singulier"
                ],
                "condescendances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "condescendant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "condescending"
                        ],
                        "it": [
                            "sussiegoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "neerbuigend"
                        ],
                        "no": [
                            "nedlatende"
                        ],
                        "sv": [
                            "nedl\u00e5tande"
                        ],
                        "cs": [
                            "blahosklonn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "condescendant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "condescendants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "condescendante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "condescendantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "condescendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se rendre complaisamment \u00e0 des sentiments ou une volont\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "concede"
                        ],
                        "br": [
                            "plega\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "condescender"
                        ],
                        "it": [
                            "condiscendere",
                            "accondiscendere",
                            "accettare"
                        ],
                        "nl": [
                            "inwilligen"
                        ],
                        "oc": [
                            "condescendre"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "condiment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Substance\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gew\u00fcrz"
                        ],
                        "en": [
                            "condiment"
                        ],
                        "eu": [
                            "ongailu"
                        ],
                        "es": [
                            "condimento"
                        ],
                        "gl": [
                            "condimento"
                        ],
                        "it": [
                            "condimento"
                        ],
                        "nl": [
                            "smaakmaker"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyprawa"
                        ],
                        "sv": [
                            "krydda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "condiment": [
                    "Singulier"
                ],
                "condiments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "condisciple": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Studienkollege",
                            "Klassenkamerad"
                        ],
                        "en": [
                            "schoolmate",
                            "condisciple"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e08\u5144",
                            "\u540c\u5b66",
                            "\u540c\u7a97",
                            "\u5b66\u53cb"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunlernanto",
                            "samklasano"
                        ],
                        "io": [
                            "kundicipulo"
                        ],
                        "nl": [
                            "medeleerling",
                            "klasgenoot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u043d\u0438\u043a",
                            "\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0443\u0440\u0441\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "spolu\u017e\u00e1k",
                            "spolu\u017ea\u010dka",
                            "spolu\u017e\u00e1kyn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "condisciple": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "condisciples": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "condition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beding",
                            "bedinging",
                            "bepaling"
                        ],
                        "sq": [
                            "kusht"
                        ],
                        "de": [
                            "Klausel",
                            "Vorbehalt"
                        ],
                        "en": [
                            "condition",
                            "stipulation",
                            "provision",
                            "proviso",
                            "term",
                            "requirement"
                        ],
                        "eu": [
                            "baldintza"
                        ],
                        "ca": [
                            "condici\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "betingelse"
                        ],
                        "es": [
                            "condici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kondi\u0109o"
                        ],
                        "fo": [
                            "treyt"
                        ],
                        "fi": [
                            "ehto"
                        ],
                        "gl": [
                            "condici\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "kondiciono"
                        ],
                        "it": [
                            "condizione"
                        ],
                        "mt": [
                            "kundizzjoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "bepaling",
                            "conditie",
                            "voorwaarde",
                            "toestand",
                            "omstandigheden"
                        ],
                        "oc": [
                            "condicion"
                        ],
                        "pl": [
                            "warunek"
                        ],
                        "pt": [
                            "cl\u00e1usula",
                            "condi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "kondition"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "condition": [
                    "Singulier"
                ],
                "conditions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conditionnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est soumis \u00e0 certaines conditions\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "conditional"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u0637\u064a"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorwaardelijk"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "villkorlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conditionnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "conditionnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "conditionnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "conditionnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Temps ou mode grammatical",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "conditional"
                        ],
                        "eu": [
                            "baldintza"
                        ],
                        "eo": [
                            "kondicionalo",
                            "fiktivo"
                        ],
                        "it": [
                            "condizionale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6761\u4ef6\u6cd5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0440\u0442\u0442\u044b \u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "oc": [
                            "condicional",
                            "condicionau"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conditionnel": [
                    "Singulier"
                ],
                "conditionnels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conditionnellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "conditionally"
                        ],
                        "ca": [
                            "condicionalment"
                        ],
                        "es": [
                            "condicionalmente"
                        ],
                        "it": [
                            "condizionalmente"
                        ],
                        "oc": [
                            "condicionalament"
                        ],
                        "pt": [
                            "condicionalmente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "conditionner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "condition"
                        ],
                        "ca": [
                            "condicionar"
                        ],
                        "es": [
                            "acondicionar",
                            "condicionar"
                        ],
                        "io": [
                            "kondicionar"
                        ],
                        "pt": [
                            "condicionar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "condol\u00e9ance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beileid"
                        ],
                        "en": [
                            "condolence"
                        ],
                        "es": [
                            "condolencias"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bb\u03bb\u03c5\u03c0\u03b7\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "condoglianza"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u04a3\u0456\u043b \u0430\u0439\u0442\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "condoleance",
                            "deelneming"
                        ],
                        "sl": [
                            "so\u017ealje"
                        ],
                        "sv": [
                            "kondolerande"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1eddi chia bu\u1ed3n",
                            "s\u1ef1 chia bu\u1ed3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "condol\u00e9ance": [
                    "Singulier"
                ],
                "condol\u00e9ances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "condor": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "condor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0646\u062f\u0648\u0631",
                            "\u0646\u0633\u0631 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "kondor"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3ndor"
                        ],
                        "eo": [
                            "kondoro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03bd\u03b4\u03bf\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kondoro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30f3\u30c9\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "condor": [
                    "Singulier"
                ],
                "condors": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "condotti\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Condottiere"
                        ],
                        "en": [
                            "condottiere"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0434\u043e\u0442\u0438\u0435\u0440"
                        ],
                        "es": [
                            "condotiero"
                        ],
                        "it": [
                            "condottiero"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "condotti\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "condotti\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conductance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "elektrischer Leitwert"
                        ],
                        "en": [
                            "conductance"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u5bfc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucee8\ub355\ud134\uc2a4"
                        ],
                        "es": [
                            "conductancia"
                        ],
                        "it": [
                            "conduttanza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30f3\u30c0\u30af\u30bf\u30f3\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "geleidbaarheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "condut\u00e2ncia"
                        ],
                        "sv": [
                            "konduktans"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conductance": [
                    "Singulier"
                ],
                "conductances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conducteur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a les commandes d\u2019un v\u00e9hicule",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fahrer"
                        ],
                        "en": [
                            "driver"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0627\u0626\u0642"
                        ],
                        "eu": [
                            "gidari"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u043e\u0444\u044c\u043e\u0440"
                        ],
                        "da": [
                            "chauff\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "conductor"
                        ],
                        "et": [
                            "juht"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuljettaja",
                            "ajaja"
                        ],
                        "ga": [
                            "tiom\u00e1na\u00ed"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10eb\u10e6\u10dd\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b4\u03b7\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sof\u0151r"
                        ],
                        "io": [
                            "duktanto"
                        ],
                        "it": [
                            "guidatore",
                            "autista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u904b\u8ee2\u624b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04af\u0440\u0433\u0456\u0437\u0443\u0448\u0456"
                        ],
                        "lv": [
                            "vad\u012bt\u0101js"
                        ],
                        "lt": [
                            "vairuotojas"
                        ],
                        "nl": [
                            "rijder",
                            "bestuurder"
                        ],
                        "pl": [
                            "kierowca"
                        ],
                        "pt": [
                            "condutor"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219ofer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c",
                            "\u0448\u043e\u0444\u0435\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "vodi\u010d"
                        ],
                        "sl": [
                            "voznik"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rare",
                            "chauff\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159idi\u010d",
                            "traktorista"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00fcr\u00fcc\u00fc"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Celui qui dirige les travaux",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "foreman"
                        ],
                        "eu": [
                            "gidari"
                        ],
                        "it": [
                            "caposquadra"
                        ],
                        "sv": [
                            "ledare"
                        ],
                        "cs": [
                            "stavbyvedouc\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conducteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "conducteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leiter"
                        ],
                        "en": [
                            "conductor",
                            "cue sheet"
                        ],
                        "az": [
                            "ke\u00e7irici"
                        ],
                        "io": [
                            "konduktivo"
                        ],
                        "it": [
                            "conduttore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0442\u043a\u0456\u0437\u0433\u0456\u0448"
                        ],
                        "no": [
                            "leder"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "ledare",
                            "konduktor"
                        ],
                        "cs": [
                            "vodi\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conducteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "conducteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conductivit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geleidingsvermo\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "elektrische Leitf\u00e4higkeit",
                            "Konduktivit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "conductivity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0648\u0635\u0644\u064a\u0629 \u0643\u0647\u0631\u0628\u0627\u0626\u064a\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "conductivid\u00e1 ll\u00e9trica"
                        ],
                        "nds": [
                            "elektrisch Leddweert"
                        ],
                        "eu": [
                            "eroankortasun"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u043d\u0430 \u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "conductivitat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u5bfc\u7387"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\uae30\uc804\ub3c4\ub3c4",
                            "\uc804\ub3c4\ub3c4"
                        ],
                        "da": [
                            "specifik ledningsevne"
                        ],
                        "es": [
                            "conductividad"
                        ],
                        "eo": [
                            "elektra konduktivo"
                        ],
                        "et": [
                            "elektrijuhtivus"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4hk\u00f6njohtavuus",
                            "johtokyky"
                        ],
                        "gl": [
                            "condutividade el\u00e9ctrica"
                        ],
                        "id": [
                            "konduktivitas listrik"
                        ],
                        "it": [
                            "conduttivit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96fb\u6c17\u4f1d\u5c0e\u7387",
                            "\u96fb\u6c17\u4f1d\u5c0e\u5ea6",
                            "\u5c0e\u96fb\u7387"
                        ],
                        "lt": [
                            "elektrinis laidumas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u043d\u0430 \u0441\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u043b\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "kekonduksian elektrik"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d32\u0d15\u0d24"
                        ],
                        "nl": [
                            "soortelijke geleidbaarheid"
                        ],
                        "no": [
                            "elektrisk konduktivitet",
                            "elektrisk konduktivitet"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0628\u0631\u0642\u06cc \u0645\u0648\u0635\u0644\u06cc\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "konduktywno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "condutividade el\u00e9trica"
                        ],
                        "ro": [
                            "conductivitate electric\u0103"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u043d\u0430 \u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0459\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "specifi\u010dna elektri\u010dna provodljivost"
                        ],
                        "sl": [
                            "elektri\u010dna prevodnost"
                        ],
                        "sv": [
                            "konduktivitet"
                        ],
                        "cs": [
                            "konduktivita"
                        ],
                        "tr": [
                            "elektriksel iletkenlik"
                        ],
                        "wo": [
                            "wommatiinu mb\u00ebj"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conductivit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "conductivit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conductrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fahrerin",
                            "Schaffnerin"
                        ],
                        "en": [
                            "conductrix",
                            "conductress"
                        ],
                        "es": [
                            "conductora"
                        ],
                        "nl": [
                            "conductrice"
                        ],
                        "ro": [
                            "conductoare"
                        ],
                        "sv": [
                            "konduktris"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conductrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "conductrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conduire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mener, guider, diriger vers un lieu d\u00e9termin\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lead"
                        ],
                        "ca": [
                            "conduir"
                        ],
                        "da": [
                            "styre",
                            "lede"
                        ],
                        "es": [
                            "conducir"
                        ],
                        "nl": [
                            "leiden",
                            "geleiden"
                        ],
                        "oc": [
                            "conduire"
                        ],
                        "pt": [
                            "conduzir",
                            "levar"
                        ],
                        "ro": [
                            "conduce"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438",
                            "\u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "moenner",
                            "kidure"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Piloter un v\u00e9hicule\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fahren"
                        ],
                        "en": [
                            "drive"
                        ],
                        "ca": [
                            "conduir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f00"
                        ],
                        "hr": [
                            "voziti"
                        ],
                        "da": [
                            "styre"
                        ],
                        "es": [
                            "conducir"
                        ],
                        "id": [
                            "mengendarai"
                        ],
                        "is": [
                            "aka"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "ms": [
                            "memandu"
                        ],
                        "nl": [
                            "sturen"
                        ],
                        "no": [
                            "kj\u00f8re"
                        ],
                        "oc": [
                            "conduire"
                        ],
                        "pt": [
                            "conduzir",
                            "dirigir"
                        ],
                        "ro": [
                            "conduce"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438",
                            "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00fcrmek"
                        ],
                        "wa": [
                            "moenner"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Mener, guider, diriger vers un lieu d\u00e9termin\u00e9\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fchren"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00f8re",
                            "lede"
                        ],
                        "oc": [
                            "conduire"
                        ],
                        "pt": [
                            "conduzir",
                            "guiar",
                            "dirigir",
                            "levar"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u00fcr\u00fctmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bestuur",
                            "bestuur",
                            "lei"
                        ],
                        "de": [
                            "fahren",
                            "lenken",
                            "f\u00fchren",
                            "leiten"
                        ],
                        "en": [
                            "steer",
                            "fly",
                            "conduct",
                            "guide",
                            "channel",
                            "wage",
                            "bring"
                        ],
                        "ca": [
                            "conduir",
                            "conduir",
                            "menar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e26\u9886"
                        ],
                        "es": [
                            "conducir"
                        ],
                        "eo": [
                            "stiri",
                            "konduki"
                        ],
                        "fo": [
                            "lei\u00f0a",
                            "f\u00f8ra"
                        ],
                        "fy": [
                            "liede"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b4\u03b7\u03b3\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "duktar"
                        ],
                        "it": [
                            "condurre"
                        ],
                        "ku": [
                            "ajotin"
                        ],
                        "la": [
                            "ducere"
                        ],
                        "ms": [
                            "pimpin"
                        ],
                        "nl": [
                            "besturen",
                            "besturen",
                            "brengen",
                            "voeren"
                        ],
                        "oc": [
                            "condusir",
                            "conduire"
                        ],
                        "pl": [
                            "prowadzi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "conduzir",
                            "dirigir",
                            "guiar",
                            "levar"
                        ],
                        "ro": [
                            "conduce"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6ra"
                        ],
                        "cs": [
                            "doprovodit",
                            "dov\u00e9zt",
                            "dov\u00e9st",
                            "p\u0159edv\u00e9st",
                            "p\u0159ev\u00e9zt",
                            "p\u0159in\u00e9st",
                            "p\u0159iv\u00e9zt",
                            "p\u0159iv\u00e1\u017eet",
                            "\u0159\u00eddit",
                            "v\u00e9st",
                            "vodit",
                            "vozit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "conduit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "conduit"
                        ],
                        "es": [
                            "conducto"
                        ],
                        "io": [
                            "konduktilo"
                        ],
                        "it": [
                            "canna"
                        ],
                        "pt": [
                            "duto",
                            "canal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0443\u0431\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "ledning",
                            "r\u00f6r",
                            "trumma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conduit": [
                    "Singulier"
                ],
                "conduits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conduite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de conduire, de mener",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00fchrung",
                            "Leitung"
                        ],
                        "en": [
                            "conduct"
                        ],
                        "ca": [
                            "conducci\u00f3",
                            "conducta"
                        ],
                        "es": [
                            "conducci\u00f3n",
                            "conducta"
                        ],
                        "fi": [
                            "ajo"
                        ],
                        "ga": [
                            "tiom\u00e1int"
                        ],
                        "io": [
                            "dukto"
                        ],
                        "oc": [
                            "conducha",
                            "conduita"
                        ],
                        "pl": [
                            "prowadzenie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conduite": [
                    "Singulier"
                ],
                "conduites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00f4ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "G\u00e9om\u00e9trie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kegel"
                        ],
                        "en": [
                            "cone"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062e\u0631\u0648\u0637"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0443\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "con"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9525\u4f53"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6d0\ubfd4"
                        ],
                        "hr": [
                            "sto\u017eac"
                        ],
                        "da": [
                            "kegle"
                        ],
                        "es": [
                            "cono"
                        ],
                        "eo": [
                            "konuso"
                        ],
                        "et": [
                            "koonus"
                        ],
                        "fi": [
                            "kartio"
                        ],
                        "gl": [
                            "cono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ce\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05e8\u05d5\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00fap"
                        ],
                        "io": [
                            "kono"
                        ],
                        "it": [
                            "cono"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9310\u4f53"
                        ],
                        "lv": [
                            "konuss"
                        ],
                        "lt": [
                            "k\u016bgis"
                        ],
                        "nl": [
                            "kegel"
                        ],
                        "no": [
                            "kjegle",
                            "konus",
                            "kjegle",
                            "konus"
                        ],
                        "pl": [
                            "sto\u017cek"
                        ],
                        "pt": [
                            "cone"
                        ],
                        "ro": [
                            "con"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0443\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u0430",
                            "\u043a\u043e\u043d\u0443\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "ku\u017ee\u013e"
                        ],
                        "sl": [
                            "sto\u017eec"
                        ],
                        "sv": [
                            "kon"
                        ],
                        "cs": [
                            "ku\u017eel"
                        ],
                        "tr": [
                            "koni"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0443\u0441"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Biologie",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Conus"
                        ],
                        "de": [
                            "Zapfen"
                        ],
                        "en": [
                            "cone",
                            "cone cell"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0438\u0448\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "pinya"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6d0\ucd94\uc138\ud3ec",
                            "\ucd94\uc0c1\uccb4"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161i\u0161arka"
                        ],
                        "da": [
                            "kogle"
                        ],
                        "es": [
                            "cono"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00e4bi"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4py"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03ba\u03bf\u03c5\u03bd\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "toboz"
                        ],
                        "it": [
                            "cono",
                            "pigna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9310\u4f53",
                            "\u9310\u4f53\u7d30\u80de"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u010diekurs"
                        ],
                        "lt": [
                            "kankor\u0117\u017eis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0448\u0438\u0448\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "dennenappel"
                        ],
                        "no": [
                            "kongle"
                        ],
                        "pl": [
                            "szyszka"
                        ],
                        "pt": [
                            "pinha"
                        ],
                        "ro": [
                            "con"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0438\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0448\u0438\u0448\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161i\u0161ka"
                        ],
                        "sl": [
                            "stor\u017e"
                        ],
                        "sv": [
                            "kotte"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161i\u0161ka"
                        ],
                        "tr": [
                            "kozalak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0438\u0448\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00f4ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "c\u00f4nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "confectionner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "accomplish",
                            "achieve",
                            "finish",
                            "consummate",
                            "output",
                            "perform",
                            "produce"
                        ],
                        "eo": [
                            "elfari"
                        ],
                        "io": [
                            "fabrikar",
                            "konfecionar"
                        ],
                        "nl": [
                            "klaren",
                            "volbrengen",
                            "voltooien"
                        ],
                        "pt": [
                            "acabar",
                            "levar ao cabo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "conf\u00e9d\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eidgenossenschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "confederation"
                        ],
                        "eo": [
                            "konfederacio"
                        ],
                        "gl": [
                            "confederaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03bf\u03bc\u03bf\u03c3\u03c0\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "confederazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "konfederacja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conf\u00e9d\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "conf\u00e9d\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conf\u00e9rence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Entretien que deux ou plusieurs personnes ont ensemble sur une affaire ou une mati\u00e8re s\u00e9rieuse.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konferenz"
                        ],
                        "en": [
                            "conference"
                        ],
                        "br": [
                            "kaozeadenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "confer\u00e8ncia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf58\ud37c\ub7f0\uc2a4"
                        ],
                        "es": [
                            "conferencia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03ba\u03b5\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "id": [
                            "konferensi"
                        ],
                        "it": [
                            "conferenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f1a\u8b70"
                        ],
                        "lt": [
                            "konferencija"
                        ],
                        "nl": [
                            "conference"
                        ],
                        "oc": [
                            "confer\u00e9ncia"
                        ],
                        "pl": [
                            "konferencja"
                        ],
                        "pt": [
                            "confer\u00eancia"
                        ],
                        "ro": [
                            "conferin\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "konferencia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Le\u00e7ons donn\u00e9es dans certaines \u00e9coles\u00a0; causeries d\u00e9bit\u00e9es devant un public.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorlesung"
                        ],
                        "en": [
                            "lecture",
                            "address",
                            "discourse",
                            "speech",
                            "talk"
                        ],
                        "es": [
                            "conferencia"
                        ],
                        "fi": [
                            "luento"
                        ],
                        "pt": [
                            "aula",
                            "palestra",
                            "prele\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rel\u00e4sning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vortrag"
                        ],
                        "ca": [
                            "confer\u00e8ncia"
                        ],
                        "da": [
                            "foredrag"
                        ],
                        "eo": [
                            "prelego"
                        ],
                        "fo": [
                            "fyrilestur"
                        ],
                        "fi": [
                            "luento"
                        ],
                        "io": [
                            "konfero"
                        ],
                        "nl": [
                            "lezing",
                            "spreekbeurt",
                            "voordracht"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0646\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "prelekcja"
                        ],
                        "ro": [
                            "conferin\u021b\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conf\u00e9rence": [
                    "Singulier"
                ],
                "conf\u00e9rences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conf\u00e9rencier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui donne des conf\u00e9rences",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lecturer"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0566\u0565\u056f\u0578\u0582\u0581\u0578\u0572",
                            "\u0564\u0561\u057d\u0561\u056d\u0578\u057d"
                        ],
                        "eu": [
                            "mintzalari"
                        ],
                        "br": [
                            "prezegenner"
                        ],
                        "id": [
                            "penceramah"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi n\u00f3i chuy\u1ec7n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conf\u00e9rencier": [
                    "Singulier"
                ],
                "conf\u00e9renciers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conf\u00e9renci\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Referentin"
                        ],
                        "en": [
                            "speaker",
                            "lecturer"
                        ],
                        "br": [
                            "prezegennerez"
                        ],
                        "es": [
                            "conferencista"
                        ],
                        "it": [
                            "conferenziera"
                        ],
                        "nl": [
                            "spreekster"
                        ],
                        "pt": [
                            "conferencista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conf\u00e9renci\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "conf\u00e9renci\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conf\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Parler ensemble\u00a0(1 (Intransitif))",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "konferieren"
                        ],
                        "en": [
                            "confer"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "es": [
                            "conversar",
                            "platicar"
                        ],
                        "io": [
                            "konferar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "confesser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "d\u00e9clarer ses p\u00e9ch\u00e9s, dans le sacrement de p\u00e9nitence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beichten"
                        ],
                        "en": [
                            "confess"
                        ],
                        "es": [
                            "confesar"
                        ],
                        "eo": [
                            "konfespreni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03bf\u03bc\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "confessare"
                        ],
                        "pl": [
                            "spowiada\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "confessar"
                        ],
                        "cs": [
                            "zpov\u00eddat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "confesseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "confessor"
                        ],
                        "br": [
                            "kofesour"
                        ],
                        "eo": [
                            "konfesprenanto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03bf\u03bc\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "confessore"
                        ],
                        "pl": [
                            "spowiednik"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "zpov\u011bdn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confesseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "confesseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "confession": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aveu, d\u00e9claration que l\u2019on fait de quelque chose.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "confession"
                        ],
                        "es": [
                            "confesi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "konfeso"
                        ],
                        "fi": [
                            "tunnustus"
                        ],
                        "it": [
                            "confessione"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekentenis"
                        ],
                        "pt": [
                            "confiss\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "zpov\u011b\u010f"
                        ],
                        "tr": [
                            "itir\u00e2f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confession": [
                    "Singulier"
                ],
                "confessions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "confessionnal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beichtstuhl"
                        ],
                        "en": [
                            "confessional"
                        ],
                        "br": [
                            "gofes"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0437\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0430\u043b\u043d\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "confessionari"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u544a\u89e3\u5ba4"
                        ],
                        "da": [
                            "skriftestol"
                        ],
                        "es": [
                            "confesionario"
                        ],
                        "eo": [
                            "konfesejo"
                        ],
                        "cy": [
                            "cyffesgell"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03bf\u03bc\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b7\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u00f3ntat\u00f3sz\u00e9k"
                        ],
                        "it": [
                            "confessionale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u544a\u89e3\u5ba4"
                        ],
                        "nl": [
                            "biechtstoel"
                        ],
                        "pl": [
                            "konfesjona\u0142",
                            "spowiednia",
                            "spowiednica"
                        ],
                        "pt": [
                            "confession\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u044f"
                        ],
                        "sl": [
                            "spovednica"
                        ],
                        "sv": [
                            "biktstol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confessionnal": [
                    "Singulier"
                ],
                "confessionnaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "confessionnalisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konfessionalisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "confessionalization",
                            "confessionalisation"
                        ],
                        "es": [
                            "confecionalizaci\u00f3n"
                        ],
                        "lt": [
                            "konfesionalizacija"
                        ],
                        "sv": [
                            "konfessionalisering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confessionnalisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "confessionnalisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "confetti": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "rondelle de papier color\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konfetti"
                        ],
                        "en": [
                            "confetti"
                        ],
                        "es": [
                            "confeti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bd\u03c6\u03b5\u03c4\u03af",
                            "\u03ba\u03bf\u03bc\u03c6\u03b5\u03c4\u03af"
                        ],
                        "it": [
                            "coriandoli"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0442\u0442\u0438"
                        ],
                        "cs": [
                            "konfety"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confetti": [
                    "Singulier"
                ],
                "confettis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "confiance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sentiment de s\u00e9curit\u00e9",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vertroue"
                        ],
                        "de": [
                            "Vertrauen",
                            "Zuversicht"
                        ],
                        "en": [
                            "trust",
                            "confidence"
                        ],
                        "eu": [
                            "konfiantza"
                        ],
                        "ca": [
                            "confian\u00e7a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4fe1\u4efb",
                            "\u4fe1\u8d56"
                        ],
                        "es": [
                            "confianza"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bc\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c3\u03cd\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "fido"
                        ],
                        "it": [
                            "fiducia"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertrouwen"
                        ],
                        "oc": [
                            "fisan\u00e7a"
                        ],
                        "pt": [
                            "confian\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0430",
                            "\u0434\u043e\u0432\u0435\u0440\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u016fv\u011bra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Assurance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sicherheit"
                        ],
                        "en": [
                            "confidence"
                        ],
                        "eu": [
                            "uste"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4fe1\u4efb",
                            "\u4fe1\u8d56"
                        ],
                        "cy": [
                            "ymddiried"
                        ],
                        "pt": [
                            "seguran\u00e7a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Confiance en soi",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Selbstvertrauen"
                        ],
                        "en": [
                            "confidence"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u81ea\u4fe1",
                            "\u81ea\u4fe1\u5fc3"
                        ],
                        "id": [
                            "percaya diri"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u4fe1"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelfvertrouwen"
                        ],
                        "pt": [
                            "autoconfian\u00e7a",
                            "firmeza"
                        ],
                        "ro": [
                            "incredere"
                        ],
                        "cs": [
                            "sebed\u016fv\u011bra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confiance": [
                    "Singulier"
                ],
                "confiances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "confidence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "confidence"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0645\u0627\u0646\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "confid\u00e8ncia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4fe1\u5fc3"
                        ],
                        "es": [
                            "confidencia"
                        ],
                        "it": [
                            "confidenza"
                        ],
                        "pt": [
                            "confid\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confidence": [
                    "Singulier"
                ],
                "confidences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "confidentiel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vertraulich"
                        ],
                        "en": [
                            "confidential"
                        ],
                        "es": [
                            "confidencial"
                        ],
                        "io": [
                            "konfidenca"
                        ],
                        "it": [
                            "confidenziale"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertrouwelijk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062d\u0631\u0645\u0627\u0646\u0647"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0444\u0438\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "konfidentiell"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u016fv\u011brn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confidentiel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "confidentiels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "confidentielle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "confidentielles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "confier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vertrouwe stel in",
                            "aanbetrou"
                        ],
                        "de": [
                            "betrauen mit",
                            "vertrauen mit",
                            "Vertrauen setzen in",
                            "zutrauen"
                        ],
                        "en": [
                            "confide",
                            "entrust",
                            "have confidence in",
                            "trust",
                            "commend",
                            "consign"
                        ],
                        "ca": [
                            "confiar"
                        ],
                        "da": [
                            "betro"
                        ],
                        "es": [
                            "confiar"
                        ],
                        "eo": [
                            "konfidi",
                            "konfidenci"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00edta \u00e1",
                            "l\u00edta til"
                        ],
                        "fi": [
                            "luottaa",
                            "laskea hartioille"
                        ],
                        "fy": [
                            "fertrouwe"
                        ],
                        "io": [
                            "konfidar"
                        ],
                        "id": [
                            "menitip",
                            "menitipkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertrouwen",
                            "toevertrouwen",
                            "vertrouwen hebben in",
                            "ontboezemen"
                        ],
                        "no": [
                            "betro"
                        ],
                        "oc": [
                            "fisar"
                        ],
                        "pt": [
                            "confiar",
                            "contar com",
                            "crer",
                            "ter confian\u00e7a em"
                        ],
                        "ro": [
                            "avea \u00eencredere"
                        ],
                        "sv": [
                            "ha f\u00f6rtroende f\u00f6r"
                        ],
                        "zu": [
                            "ethemba"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "configuration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konfiguration"
                        ],
                        "en": [
                            "configuration"
                        ],
                        "ca": [
                            "configuraci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "configuraci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "figuro"
                        ],
                        "it": [
                            "configurazione"
                        ],
                        "mt": [
                            "konfigurazzjoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "configuratie"
                        ],
                        "pt": [
                            "configura\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "konfigurace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "configuration": [
                    "Singulier"
                ],
                "configurations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "configurer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "konfigurieren"
                        ],
                        "en": [
                            "configure"
                        ],
                        "ca": [
                            "configurar"
                        ],
                        "es": [
                            "configurar"
                        ],
                        "eo": [
                            "agordi"
                        ],
                        "io": [
                            "figurizar"
                        ],
                        "nl": [
                            "configureren"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "confinement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Quarant\u00e4ne",
                            "Abschirmung",
                            "Ausgangssperre"
                        ],
                        "en": [
                            "confinement",
                            "containment",
                            "lockdown"
                        ],
                        "ca": [
                            "confinament"
                        ],
                        "da": [
                            "isolation"
                        ],
                        "es": [
                            "confinamiento"
                        ],
                        "io": [
                            "limitizo"
                        ],
                        "it": [
                            "contenimento",
                            "confinamento",
                            "isolamento"
                        ],
                        "pl": [
                            "kwarantanna"
                        ],
                        "pt": [
                            "confinamento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confinement": [
                    "Singulier"
                ],
                "confinements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "confins": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grenze",
                            "Ende"
                        ],
                        "en": [
                            "border",
                            "boundary",
                            "end"
                        ],
                        "es": [
                            "conf\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "confine"
                        ],
                        "nl": [
                            "grens",
                            "uithoek"
                        ],
                        "oc": [
                            "confin"
                        ],
                        "pt": [
                            "confins"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "confire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "inmaak"
                        ],
                        "de": [
                            "einlegen",
                            "einmachen"
                        ],
                        "en": [
                            "preserve"
                        ],
                        "ca": [
                            "confitar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u871c\u996f"
                        ],
                        "es": [
                            "confitar"
                        ],
                        "eo": [
                            "konfiti"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00falta",
                            "sj\u00f3\u00f0a ni\u00f0ur"
                        ],
                        "nl": [
                            "inleggen",
                            "inmaken",
                            "konfijten"
                        ],
                        "oc": [
                            "confir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "confirmation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de confirmer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Best\u00e4tigung"
                        ],
                        "en": [
                            "confirmation"
                        ],
                        "es": [
                            "confirmaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "varmennus"
                        ],
                        "it": [
                            "convalidazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevestiging"
                        ],
                        "pl": [
                            "potwierdzenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "confirma\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "potvrzen\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sacrement religieux\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "confirmation"
                        ],
                        "it": [
                            "cresima"
                        ],
                        "pl": [
                            "bierzmowanie",
                            "konfirmacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "confirma\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "bi\u0159mov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confirmation": [
                    "Singulier"
                ],
                "confirmations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "confirmer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bevestig",
                            "erken",
                            "bekragtig",
                            "bese\u00ebl"
                        ],
                        "de": [
                            "bekr\u00e4ftigen",
                            "best\u00e4tigen",
                            "konfirmieren"
                        ],
                        "en": [
                            "confirm"
                        ],
                        "br": [
                            "kadarnaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "confirmar"
                        ],
                        "da": [
                            "bekr\u00e6fte"
                        ],
                        "es": [
                            "confirmar"
                        ],
                        "eo": [
                            "jesigi",
                            "konfirmi"
                        ],
                        "fo": [
                            "sta\u00f0festa",
                            "v\u00e1tta"
                        ],
                        "fi": [
                            "vahvistaa",
                            "lujittaa"
                        ],
                        "io": [
                            "konfirmar"
                        ],
                        "it": [
                            "confermare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekrachtigen",
                            "bevestigen",
                            "erkennen",
                            "staven",
                            "vormen"
                        ],
                        "pl": [
                            "potwierdzi\u0107",
                            "bierzmowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "confirmar",
                            "homologar",
                            "ratificar"
                        ],
                        "sv": [
                            "bekr\u00e4fta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "confiscation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konfiskation",
                            "Konfiszierung"
                        ],
                        "en": [
                            "confiscation"
                        ],
                        "es": [
                            "confiscaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "takavarikko"
                        ],
                        "io": [
                            "konfisko",
                            "konfiskajo"
                        ],
                        "it": [
                            "confiscazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "inbeslagname"
                        ],
                        "pt": [
                            "confisca\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "konfiskering",
                            "konfiskation"
                        ],
                        "cs": [
                            "konfiskace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confiscation": [
                    "Singulier"
                ],
                "confiscations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "confiscatoire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a le caract\u00e8re de la confiscation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "konfiskatorisch"
                        ],
                        "en": [
                            "confiscating"
                        ],
                        "es": [
                            "confiscatorio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bc\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "pt": [
                            "confiscat\u00f3rio"
                        ],
                        "sv": [
                            "konfiskerande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confiscatoire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "confiscatoires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "confiserie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konditorei"
                        ],
                        "en": [
                            "candy factory",
                            "candy store",
                            "sweet shop"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0646\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0644\u0648\u0649"
                        ],
                        "ca": [
                            "confiteria"
                        ],
                        "es": [
                            "confiter\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "sukera\u0135ejo",
                            "konfita\u0135o"
                        ],
                        "hu": [
                            "cukr\u00e1szda"
                        ],
                        "io": [
                            "konfitajerio",
                            "sukraji"
                        ],
                        "nl": [
                            "snoepwinkel"
                        ],
                        "oc": [
                            "confisari\u00e1"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0434\u0438\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "cukr\u00e1rna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confiserie": [
                    "Singulier"
                ],
                "confiseries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "confiseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "S\u00fc\u00dfwarenh\u00e4ndler",
                            "Konditor",
                            "Zuckerb\u00e4cker"
                        ],
                        "en": [
                            "confectioner"
                        ],
                        "es": [
                            "confitero"
                        ],
                        "fi": [
                            "kondittori"
                        ],
                        "io": [
                            "sukrajisto",
                            "konfitisto"
                        ],
                        "it": [
                            "pasticciere"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confiseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "confiseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "confiseuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konditorin",
                            "Zuckerb\u00e4ckerin"
                        ],
                        "en": [
                            "confectioneress",
                            "confectioner"
                        ],
                        "es": [
                            "confitera",
                            "pastelera"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03b1\u03c7\u03b1\u03c1\u03bf\u03c0\u03bb\u03ac\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "pt": [
                            "confeiteira"
                        ],
                        "ro": [
                            "cofet\u0103reas\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confiseuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "confiseuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "confisquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "konfiszieren",
                            "beschlagnahmen"
                        ],
                        "en": [
                            "confiscate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0627\u062f\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "confiscar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6ca1\u6536"
                        ],
                        "es": [
                            "confiscar"
                        ],
                        "eo": [
                            "konfiski"
                        ],
                        "fo": [
                            "leggja hald \u00e1"
                        ],
                        "fi": [
                            "takavarikoida"
                        ],
                        "io": [
                            "konfiskar"
                        ],
                        "id": [
                            "beslah",
                            "membeslah",
                            "menyita"
                        ],
                        "it": [
                            "confiscare"
                        ],
                        "nl": [
                            "confisqueren",
                            "in beslag nemen",
                            "konfiskeren",
                            "verbeurd verklaren"
                        ],
                        "no": [
                            "beslaglegge"
                        ],
                        "pt": [
                            "confiscar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043b\u043e\u0448\u0438\u0442\u044c \u0430\u0440\u0435\u0441\u0442 \u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "konfiskera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "confiture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e9lange de sucre et de fruits",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "konfyt"
                        ],
                        "de": [
                            "Konfit\u00fcre",
                            "Marmelade"
                        ],
                        "en": [
                            "jam",
                            "preserve"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0649"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0578\u0582\u0580\u0561\u0562\u0561"
                        ],
                        "eu": [
                            "erreximenta"
                        ],
                        "ca": [
                            "melmelada",
                            "confitura"
                        ],
                        "da": [
                            "marmelade"
                        ],
                        "es": [
                            "mermelada"
                        ],
                        "eo": [
                            "konfita\u0135o",
                            "marmelado"
                        ],
                        "fi": [
                            "hillo"
                        ],
                        "fy": [
                            "sjem"
                        ],
                        "ga": [
                            "subh"
                        ],
                        "hu": [
                            "dzsem",
                            "gy\u00fcm\u00f6lcsiz"
                        ],
                        "io": [
                            "konfitajo"
                        ],
                        "id": [
                            "selai"
                        ],
                        "it": [
                            "marmellata",
                            "confettura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30e3\u30e0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0439\u043d\u0430\u0442\u043f\u0430"
                        ],
                        "lb": [
                            "Gebeess"
                        ],
                        "nl": [
                            "marmelade",
                            "jam",
                            "gekonfijte vruchten",
                            "inmaak",
                            "confituur"
                        ],
                        "no": [
                            "marmelade",
                            "syltet\u00f8y"
                        ],
                        "oc": [
                            "confitura",
                            "marmelada"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u017cem",
                            "marmolada",
                            "konfitura",
                            "powid\u0142a"
                        ],
                        "pt": [
                            "compota"
                        ],
                        "ro": [
                            "marmelad\u0103",
                            "gem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0436\u0435\u043c",
                            "\u0432\u0430\u0440\u0435\u043d\u044c\u0435",
                            "\u043f\u043e\u0432\u0438\u0434\u043b\u043e",
                            "\u0436\u0435\u043b\u0435",
                            "\u043a\u043e\u043d\u0444\u0438\u0442\u044e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "sylt",
                            "marmelad"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u017eem",
                            "povidla",
                            "marmel\u00e1da"
                        ],
                        "tr": [
                            "re\u00e7el",
                            "marmelat"
                        ],
                        "zu": [
                            "ujamu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confiture": [
                    "Singulier"
                ],
                "confitures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conflictuel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "confrontational",
                            "conflictual"
                        ],
                        "es": [
                            "conflictivo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b5\u03bd\u03b5\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "konfliktala"
                        ],
                        "it": [
                            "conflittuale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conflictuel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "conflictuels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "conflictuelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "conflictuelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "conflit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lutte arm\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konflikt"
                        ],
                        "en": [
                            "conflict",
                            "clash",
                            "confrontation",
                            "strife"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062c\u0627\u062f\u0644\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "gatazka"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "conflicte"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51b2\u7a81\u7684"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd84\uc7c1"
                        ],
                        "es": [
                            "conflicto"
                        ],
                        "eo": [
                            "konflikto"
                        ],
                        "fi": [
                            "ristiriita"
                        ],
                        "fy": [
                            "konflikt"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03bc\u03ac\u03c7\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "konflikto"
                        ],
                        "id": [
                            "sengketa",
                            "perseteruan"
                        ],
                        "it": [
                            "conflitto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043d\u0436\u0430\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "conflict"
                        ],
                        "oc": [
                            "conflicte"
                        ],
                        "pt": [
                            "conflito"
                        ],
                        "ro": [
                            "conflict"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "konflikt"
                        ],
                        "cs": [
                            "konflikt",
                            "spor"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fccadele"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Violente opposition\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "konflikt"
                        ],
                        "de": [
                            "Konflikt",
                            "Streit",
                            "Widerstreit"
                        ],
                        "en": [
                            "strife"
                        ],
                        "fi": [
                            "riita"
                        ],
                        "oc": [
                            "conflicte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conflit": [
                    "Singulier"
                ],
                "conflits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "confluence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": " Point o\u00f9 un cours d\u2019eau se jette dans un autre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00fcndung"
                        ],
                        "en": [
                            "confluence",
                            "conflux"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u0631\u0646"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0443\u0441\u0446\u0435"
                        ],
                        "bs": [
                            "u\u0161\u0107e"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0443\u0441\u0442\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "conflu\u00e8ncia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud569\ub958"
                        ],
                        "hr": [
                            "u\u0161\u0107e"
                        ],
                        "es": [
                            "confluencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "riverbu\u015do"
                        ],
                        "et": [
                            "suue"
                        ],
                        "gd": [
                            "comar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "torkolat"
                        ],
                        "io": [
                            "kunflueyo"
                        ],
                        "it": [
                            "confluenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5408\u6d41"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0493\u0430"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eiotys"
                        ],
                        "ms": [
                            "kuala"
                        ],
                        "nl": [
                            "samenvloeiing"
                        ],
                        "no": [
                            "elveos"
                        ],
                        "oc": [
                            "conflu\u00e9ncia"
                        ],
                        "pl": [
                            "uj\u015bcie rzeki"
                        ],
                        "pt": [
                            "conflu\u00eancia"
                        ],
                        "ro": [
                            "confluen\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u0442\u044c\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0443\u0448\u045b\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u00fastie"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fast\u00ed",
                            "soutok"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Propri\u00e9t\u00e9 d\u2019un syst\u00e8me de r\u00e9\u00e9criture qui est convergent",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konfluenz"
                        ],
                        "en": [
                            "confluence"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5408\u6d41\u6027"
                        ],
                        "oc": [
                            "conflu\u00e9ncia"
                        ],
                        "pt": [
                            "conflu\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confluence": [
                    "Singulier"
                ],
                "confluences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "confluent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00fcndung"
                        ],
                        "en": [
                            "confluence",
                            "conflux"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u0631\u0646"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0443\u0441\u0446\u0435"
                        ],
                        "bs": [
                            "u\u0161\u0107e"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0443\u0441\u0442\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "conflent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud569\ub958"
                        ],
                        "hr": [
                            "u\u0161\u0107e"
                        ],
                        "es": [
                            "confluencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "riverbu\u015do"
                        ],
                        "et": [
                            "suue"
                        ],
                        "gd": [
                            "comar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "torkolat"
                        ],
                        "io": [
                            "kunflueyo"
                        ],
                        "id": [
                            "kuala"
                        ],
                        "it": [
                            "confluenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5408\u6d41"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0493\u0430"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eiotys"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0443\u0441\u0442\u0438\u0435"
                        ],
                        "ms": [
                            "kuala"
                        ],
                        "nl": [
                            "samenvloeiing"
                        ],
                        "no": [
                            "elveos"
                        ],
                        "oc": [
                            "confluent",
                            "jonhent",
                            "conflu\u00e9ncia",
                            "ajustador",
                            "ajuston"
                        ],
                        "pl": [
                            "uj\u015bcie rzeki"
                        ],
                        "pt": [
                            "conflu\u00eancia"
                        ],
                        "ro": [
                            "confluen\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u0442\u044c\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0443\u0448\u045b\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u00fastie"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fast\u00ed",
                            "soutok"
                        ],
                        "wa": [
                            "maxhe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confluent": [
                    "Singulier"
                ],
                "confluents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "confluer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flow into"
                        ],
                        "es": [
                            "confluir"
                        ],
                        "nl": [
                            "samenstromen"
                        ],
                        "oc": [
                            "confluir"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ee3p l\u01b0u"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "confondre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9unir, m\u00ealer des choses, des personnes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vermischen",
                            "verschmelzen"
                        ],
                        "en": [
                            "confound",
                            "to mix",
                            "to blend together",
                            "to join together"
                        ],
                        "es": [
                            "confundir",
                            "mezclar"
                        ],
                        "eo": [
                            "misdistingi"
                        ],
                        "it": [
                            "confondere",
                            "mescolare"
                        ],
                        "nl": [
                            "mengen"
                        ],
                        "no": [
                            "blande"
                        ],
                        "ro": [
                            "confunda",
                            "a contopi"
                        ],
                        "sv": [
                            "blanda"
                        ],
                        "tr": [
                            "ke\u015fmeke\u015fe \u00e7evirmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ne pas faire distinction entre des personnes et des choses diff\u00e9rentes\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verwechseln"
                        ],
                        "en": [
                            "confuse"
                        ],
                        "es": [
                            "confundir"
                        ],
                        "eo": [
                            "konfuzi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03c7\u03ad\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "mengelirukan"
                        ],
                        "it": [
                            "confondere",
                            "scambiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwarren"
                        ],
                        "ro": [
                            "confunda"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rv\u00e4xla"
                        ],
                        "wa": [
                            "maxh\u00ee",
                            "kimaxh\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mettre en d\u00e9sordre, d\u00e9concerter, humilier\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verwirren",
                            "verbl\u00fcffen"
                        ],
                        "en": [
                            "confound"
                        ],
                        "es": [
                            "perturbar"
                        ],
                        "it": [
                            "confondere",
                            "sconcertare",
                            "turbare"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rvirra",
                            "f\u00f6rbluffa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Remplir d\u2019un grand \u00e9tonnement, de stupeur\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "confuse"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4mmenty\u00e4",
                            "h\u00e4mm\u00e4sty\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "confondere",
                            "sconcertare",
                            "stupire"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbluffen"
                        ],
                        "ro": [
                            "a uimi"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rbluffa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "conform\u00e9ment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "correspondingly",
                            "pursuant"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0640"
                        ],
                        "it": [
                            "conformemente"
                        ],
                        "oc": [
                            "conformadament"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verensst\u00e4mmelse"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "conformisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konformismus"
                        ],
                        "en": [
                            "conformism"
                        ],
                        "it": [
                            "conformismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "conformisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "conformismo"
                        ],
                        "cs": [
                            "konformismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conformisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "conformismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conformiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "conformist"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0441\u0442",
                            "\u043a\u043e\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "it": [
                            "conformista"
                        ],
                        "nl": [
                            "conformist"
                        ],
                        "oc": [
                            "conformista"
                        ],
                        "sv": [
                            "konformist"
                        ],
                        "cs": [
                            "konformista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conformiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "conformistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "conformit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konformit\u00e4t",
                            "Einheitlichkeit",
                            "\u00dcbereinstimmung",
                            "\u00dcbereinstimmung"
                        ],
                        "en": [
                            "conformity",
                            "conformance"
                        ],
                        "ca": [
                            "conformitat"
                        ],
                        "es": [
                            "conformidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "akordi\u011do"
                        ],
                        "cy": [
                            "cydymffurfiaeth"
                        ],
                        "io": [
                            "konformeso"
                        ],
                        "it": [
                            "conformit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "overeenkomst"
                        ],
                        "oc": [
                            "conformitat"
                        ],
                        "pl": [
                            "zgodno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "conformidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "conformitate"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verensst\u00e4mmelse",
                            "likhet"
                        ],
                        "cs": [
                            "shodnost",
                            "konformita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conformit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "conformit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "confort": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "moyens donnant un bien-\u00eatre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bequemlichkeit",
                            "Komfort"
                        ],
                        "en": [
                            "comfort"
                        ],
                        "br": [
                            "aezamant",
                            "kletadurezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "confort"
                        ],
                        "da": [
                            "konfort"
                        ],
                        "es": [
                            "confort"
                        ],
                        "io": [
                            "komforto"
                        ],
                        "it": [
                            "conforto"
                        ],
                        "no": [
                            "komfort",
                            "bekvemmelighet"
                        ],
                        "oc": [
                            "conf\u00f2rt"
                        ],
                        "cs": [
                            "pohodl\u00ed",
                            "komfort"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confort": [
                    "Singulier"
                ],
                "conforts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "confortable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui procure du confort\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "comfortable"
                        ],
                        "eo": [
                            "komforta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bd\u03b5\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "komfortoza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5feb\u9069"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0113rts"
                        ],
                        "nl": [
                            "comfortabel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0434\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0443\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confortable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "confortables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "confortatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "confortatiu"
                        ],
                        "es": [
                            "confortativo"
                        ],
                        "it": [
                            "confortativo"
                        ],
                        "oc": [
                            "confortatiu"
                        ],
                        "pt": [
                            "confortativo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confortatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "confortatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "confortative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "confortatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "confr\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "brother",
                            "sister",
                            "colleague",
                            "confederate"
                        ],
                        "es": [
                            "cofrade"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunfrato"
                        ],
                        "io": [
                            "kunfrato"
                        ],
                        "nl": [
                            "collega",
                            "ambtsbroeder",
                            "confrater",
                            "gildebroeder",
                            "kunstbroeder"
                        ],
                        "sv": [
                            "broder",
                            "syster",
                            "kollega"
                        ],
                        "tr": [
                            "ahilik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confr\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "confr\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "confr\u00e9rie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "brotherhood",
                            "fraternity"
                        ],
                        "eu": [
                            "anaiarte"
                        ],
                        "io": [
                            "kunfrataro"
                        ],
                        "it": [
                            "confraternita"
                        ],
                        "nl": [
                            "broederschap"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confr\u00e9rie": [
                    "Singulier"
                ],
                "confr\u00e9ries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "confrontation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de confronter",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konfrontation",
                            "Gegen\u00fcberstellung"
                        ],
                        "en": [
                            "confrontation"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "es": [
                            "confrontaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "konfronto"
                        ],
                        "it": [
                            "confronto",
                            "confrontazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "confrontatie"
                        ],
                        "pl": [
                            "konfrontacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "confronto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "konfrontace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confrontation": [
                    "Singulier"
                ],
                "confrontations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "confucianisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Confucianism"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b54\u6559",
                            "\u5112\u6559"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\uad50"
                        ],
                        "it": [
                            "confucianesimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5112\u6559"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ea1o Kh\u1ed5ng",
                            "\u0111\u1ea1o Nho",
                            "Nho gi\u00e1o",
                            "Kh\u1ed5ng gi\u00e1o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confucianisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "confucianismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "confus": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dont il est impossible de distinguer les \u00e9l\u00e9ments constitutifs.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verst\u00f6rend",
                            "verwirrend"
                        ],
                        "en": [
                            "confused",
                            "bewildering"
                        ],
                        "es": [
                            "confuso",
                            "confundido"
                        ],
                        "eo": [
                            "konfuza"
                        ],
                        "ga": [
                            "tr\u00edna ch\u00e9ile"
                        ],
                        "io": [
                            "konfuza"
                        ],
                        "nl": [
                            "verward"
                        ],
                        "oc": [
                            "conf\u00fas",
                            "embolhat"
                        ],
                        "pt": [
                            "confuso",
                            "vago"
                        ],
                        "sv": [
                            "konfys"
                        ],
                        "cs": [
                            "zmaten\u00fd",
                            "rozpa\u010dit\u00fd",
                            "popleten\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "confuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "confusion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de confondre une chose avec une autre\u00a0; r\u00e9sultat de cette action.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konfusion",
                            "Verwirrung",
                            "Verwechslung"
                        ],
                        "en": [
                            "confusion"
                        ],
                        "ca": [
                            "confusi\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "confusi\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "konfuzigo"
                        ],
                        "id": [
                            "kesimpangsiuran"
                        ],
                        "it": [
                            "confusione"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwarring",
                            "onduidelijkheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "zamieszanie",
                            "konfuzja"
                        ],
                        "pt": [
                            "confus\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "confuzie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0440\u0430\u0437\u0431\u0435\u0440\u0438\u0445\u0430",
                            "\u043d\u0435\u0443\u0440\u044f\u0434\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "zmatek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "confusion": [
                    "Singulier"
                ],
                "confusions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cong\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entlassung",
                            "Ferien"
                        ],
                        "en": [
                            "discharge",
                            "paying off",
                            "dismissal",
                            "off",
                            "sack",
                            "spare time",
                            "time off",
                            "vacation",
                            "holiday",
                            "leave",
                            "leisure",
                            "eviction"
                        ],
                        "da": [
                            "ferie",
                            "orlov",
                            "afsked",
                            "opsigelse"
                        ],
                        "eo": [
                            "maldungo"
                        ],
                        "fy": [
                            "fak\u00e2nsje"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d5\u10d4\u10d1\u10e3\u10da\u10d4\u10d1\u10d0",
                            "\u10d0\u10e0\u10d3\u10d0\u10d3\u10d4\u10d2\u10d4\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "konjedo"
                        ],
                        "it": [
                            "commiato",
                            "congedo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u0430\u043b\u044b\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "afmonstering",
                            "cong\u00e9",
                            "ontslag",
                            "vakantie",
                            "vrije tijd",
                            "verlof"
                        ],
                        "no": [
                            "ferie"
                        ],
                        "pl": [
                            "urlop",
                            "wczasy"
                        ],
                        "pt": [
                            "licen\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "concediu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u043f\u0443\u0441\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "ferier",
                            "semester"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u0434\u043f\u0443\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cong\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "cong\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cong\u00e9dier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Autoriser ou inviter quelqu\u2019un \u00e0 se retirer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dismiss"
                        ],
                        "io": [
                            "konjedar"
                        ],
                        "nl": [
                            "wegsturen"
                        ],
                        "pt": [
                            "dispensar"
                        ],
                        "sv": [
                            "avskeda",
                            "ta avsked av"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Licencier, mettre \u00e0 la porte",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dismiss",
                            "fire",
                            "lay off"
                        ],
                        "da": [
                            "afskedige"
                        ],
                        "io": [
                            "konjedar"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontslaan"
                        ],
                        "pt": [
                            "despedir"
                        ],
                        "sv": [
                            "avskeda",
                            "k\u00f6ra bort"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cong\u00e9lateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tiefk\u00fchltruhe",
                            "Gefrierschrank",
                            "Gefriertruhe"
                        ],
                        "en": [
                            "freezer"
                        ],
                        "eu": [
                            "izozkailu"
                        ],
                        "br": [
                            "skornerez"
                        ],
                        "hr": [
                            "zamrziva\u010d"
                        ],
                        "da": [
                            "fryser",
                            "dybfryser"
                        ],
                        "eo": [
                            "frostujo"
                        ],
                        "io": [
                            "konjelo"
                        ],
                        "it": [
                            "congelatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "vriezer"
                        ],
                        "no": [
                            "dypfryser",
                            "djupfryser"
                        ],
                        "pl": [
                            "zamra\u017calnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "fryssk\u00e5p",
                            "frys"
                        ],
                        "cs": [
                            "mraz\u00e1k"
                        ],
                        "wa": [
                            "edjaloe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cong\u00e9lateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "cong\u00e9lateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}