{
    "congeler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Devenir solide (1, 2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einfrieren",
                            "zusammenfrieren"
                        ],
                        "en": [
                            "freeze"
                        ],
                        "br": [
                            "skorna\u00f1",
                            "skorni\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "nedfryse"
                        ],
                        "es": [
                            "congelar"
                        ],
                        "eo": [
                            "frostigi",
                            "kongeli"
                        ],
                        "io": [
                            "konjelar"
                        ],
                        "id": [
                            "membekukan"
                        ],
                        "ia": [
                            "congelar"
                        ],
                        "it": [
                            "congelare"
                        ],
                        "la": [
                            "congelo",
                            "glaciesco"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevriezen"
                        ],
                        "no": [
                            "dypfryse",
                            "djupfryse"
                        ],
                        "pt": [
                            "congelar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cong\u00e9nital": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "angeboren"
                        ],
                        "en": [
                            "congenital"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc120\ucc9c\uc801"
                        ],
                        "it": [
                            "congenito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5148\u5929\u7684"
                        ],
                        "no": [
                            "medf\u00f8dt",
                            "medf\u00f8dd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cong\u00e9nital": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cong\u00e9nitaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cong\u00e9nitale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cong\u00e9nitales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cong\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schneeverwehung"
                        ],
                        "en": [
                            "snowdrift",
                            "snow bank"
                        ],
                        "fi": [
                            "kinos"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0440\u0442\u0456\u043a",
                            "\u043e\u043c\u0431\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "sneeuwhoop",
                            "sneeuwopstuiving"
                        ],
                        "no": [
                            "sn\u00f8drive"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0433\u0440\u043e\u0431"
                        ],
                        "wa": [
                            "consire",
                            "sconsire",
                            "nive"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cong\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "cong\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conglom\u00e9rat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Groupe de soci\u00e9t\u00e9s",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konglomerat"
                        ],
                        "en": [
                            "conglomerate"
                        ],
                        "es": [
                            "conglomerado"
                        ],
                        "it": [
                            "conglomerata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30f3\u30b0\u30ed\u30de\u30ea\u30c3\u30c8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conglom\u00e9rat": [
                    "Singulier"
                ],
                "conglom\u00e9rats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Congolais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Congolese"
                        ],
                        "es": [
                            "congole\u00f1o",
                            "congole\u00f1a"
                        ],
                        "it": [
                            "congolese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30f3\u30b4\u4eba"
                        ],
                        "pt": [
                            "congol\u00eas",
                            "congolesa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "congre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Conger"
                        ],
                        "de": [
                            "Meeraal"
                        ],
                        "en": [
                            "conger",
                            "conger eel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0631\u0642\u0648\u0645",
                            "\u062c\u0631\u064a\u062b \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "congre"
                        ],
                        "co": [
                            "roncu",
                            "groncu"
                        ],
                        "es": [
                            "congrio"
                        ],
                        "gl": [
                            "congro"
                        ],
                        "io": [
                            "kongro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ca\u30b4"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "congre": [
                    "Singulier"
                ],
                "congres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "congr\u00e8s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kongress",
                            "Tagung"
                        ],
                        "en": [
                            "conference",
                            "congress",
                            "convention"
                        ],
                        "br": [
                            "kendalc\u02bch"
                        ],
                        "ca": [
                            "congr\u00e9s"
                        ],
                        "da": [
                            "kongres"
                        ],
                        "es": [
                            "congreso"
                        ],
                        "eo": [
                            "kongreso"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00e1\u00f0stevna",
                            "ting"
                        ],
                        "fi": [
                            "kongressi"
                        ],
                        "fy": [
                            "kongres"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03ad\u03b4\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "kongreso"
                        ],
                        "it": [
                            "congresso"
                        ],
                        "ku": [
                            "kongre"
                        ],
                        "nl": [
                            "congres"
                        ],
                        "oc": [
                            "congr\u00e8s"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0646\u06af\u0631\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "congresso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u044a\u0435\u0437\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "kongress"
                        ],
                        "tr": [
                            "kongre"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "congressiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "congressist"
                        ],
                        "br": [
                            "kendalc\u02bchad"
                        ],
                        "ca": [
                            "congressista"
                        ],
                        "es": [
                            "congresista"
                        ],
                        "pt": [
                            "congressista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "congressiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "congressistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Coniacien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Coniacium"
                        ],
                        "en": [
                            "Coniacian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Coniaci\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Coniaciense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Coniaci"
                        ],
                        "it": [
                            "Coniaciano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Coniacien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Koniak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "conidie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konidie"
                        ],
                        "en": [
                            "conidium"
                        ],
                        "es": [
                            "conidio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0438\u0434\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "konidie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conidie": [
                    "Singulier"
                ],
                "conidies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a la figure, la forme, d\u2019un c\u00f4ne.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kegelformig",
                            "konisch"
                        ],
                        "en": [
                            "conical",
                            "tapered"
                        ],
                        "br": [
                            "begek"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f2nic"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3nico"
                        ],
                        "eo": [
                            "konusa"
                        ],
                        "et": [
                            "kooniline"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "conico"
                        ],
                        "nl": [
                            "kegelvormig",
                            "konisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "koniczny",
                            "sto\u017ckowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00f3nico"
                        ],
                        "ro": [
                            "conic"
                        ],
                        "sv": [
                            "konisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u00f3nick\u00fd",
                            "ku\u017eelovit\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "coniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "conjecture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens g\u00e9n\u00e9ral\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vermutung",
                            "Mutma\u00dfung"
                        ],
                        "en": [
                            "guess",
                            "conjecture"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0638\u0646",
                            "\u0648\u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0645\u0627\u0644"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u63a8\u6d4b"
                        ],
                        "eo": [
                            "konjekto"
                        ],
                        "fi": [
                            "arvailu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b9\u03ba\u03b1\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "konjekto"
                        ],
                        "id": [
                            "dugaan",
                            "terkaan"
                        ],
                        "it": [
                            "congettura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e88\u60f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "gissing",
                            "vermoeden",
                            "vermoeden"
                        ],
                        "sv": [
                            "gissning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Math\u00e9matiques\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vermutung"
                        ],
                        "en": [
                            "conjecture"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u062f\u0633\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0540\u056b\u057a\u0578\u0569\u0565\u0566"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u731c\u60f3"
                        ],
                        "da": [
                            "formodning"
                        ],
                        "es": [
                            "conjetura"
                        ],
                        "eo": [
                            "konjekto"
                        ],
                        "fi": [
                            "konjektuuri"
                        ],
                        "gd": [
                            "baralachas"
                        ],
                        "gl": [
                            "conxectura"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05e9\u05e2\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0905\u091f\u0915\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "sejt\u00e9s"
                        ],
                        "id": [
                            "konjektur"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e88\u60f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "prielaida"
                        ],
                        "ms": [
                            "konjektur"
                        ],
                        "nl": [
                            "vermoeden"
                        ],
                        "pl": [
                            "domn\u011bnka"
                        ],
                        "pt": [
                            "conjetura"
                        ],
                        "sk": [
                            "domnienka"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rmodan"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0433\u04e9\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "domn\u011bnka"
                        ],
                        "tr": [
                            "konjekt\u00fcr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conjecture": [
                    "Singulier"
                ],
                "conjectures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conjecturer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mutma\u00dfen",
                            "vermuten"
                        ],
                        "en": [
                            "conjecture",
                            "surmise",
                            "guess",
                            "speculate",
                            "wonder"
                        ],
                        "ca": [
                            "conjecturar"
                        ],
                        "es": [
                            "conjeturar"
                        ],
                        "eo": [
                            "konjekti"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e6tla",
                            "meta",
                            "skj\u00f3ta upp \u00e1"
                        ],
                        "fi": [
                            "otaksua"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b9\u03ba\u03bf\u03c4\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "konjektar"
                        ],
                        "nl": [
                            "gissen",
                            "vermoeden"
                        ],
                        "pt": [
                            "conjeturar",
                            "supor"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "conjoint": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Droit) \u00c9poux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ehepartner",
                            "Ehepartnerin",
                            "Ehegatte",
                            "Ehegattin",
                            "Ehegespons",
                            "Eheleute"
                        ],
                        "en": [
                            "spouse"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezkontide"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f2njuge"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3nyuge",
                            "consorte"
                        ],
                        "eo": [
                            "edzo"
                        ],
                        "it": [
                            "congiunto"
                        ],
                        "la": [
                            "conjux"
                        ],
                        "oc": [
                            "conjunt"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0645\u0633\u0631",
                            "\u06cc\u0627\u0631"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00f4njuge"
                        ],
                        "ro": [
                            "consort"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conjoint": [
                    "Singulier"
                ],
                "conjoints": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conjonction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie du discours\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konjunktion",
                            "Bindewort"
                        ],
                        "en": [
                            "conjunction"
                        ],
                        "az": [
                            "ba\u011flay\u0131c\u0131"
                        ],
                        "br": [
                            "stagell"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fde\u8bcd"
                        ],
                        "es": [
                            "conjunci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "konjunkcio"
                        ],
                        "fi": [
                            "konjunktio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03b6\u03b5\u03c5\u03be\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "konjunciono"
                        ],
                        "it": [
                            "congiunzione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u63a5\u7d9a\u8a5e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u044b\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0430\u0439\u043b\u0430\u043c\u0442\u0430"
                        ],
                        "ln": [
                            "el\u00edngami"
                        ],
                        "lb": [
                            "Konjunktioun"
                        ],
                        "mt": [
                            "kon\u0121unzjoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "voegwoord"
                        ],
                        "oc": [
                            "conjoncion"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062d\u0631\u0641 \u0631\u0628\u0637"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142\u0105cznik",
                            "sp\u00f3jnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "conjun\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u044e\u0437"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u011fla\u00e7"
                        ],
                        "tk": [
                            "bagla\u00fdjy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conjonction": [
                    "Singulier"
                ],
                "conjonctions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conjugaison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konjugation"
                        ],
                        "en": [
                            "conjugation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0635\u0631\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0641\u0639\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "displegadur"
                        ],
                        "ca": [
                            "conjugaci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "konjugation",
                            "verbernes b\u00f8jning"
                        ],
                        "es": [
                            "conjugaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "konjugacio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03af\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "ragoz\u00e1s",
                            "ragoz\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "konjugo"
                        ],
                        "ia": [
                            "conjugation"
                        ],
                        "it": [
                            "coniugazione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436i\u043a\u0442\u0435\u0443"
                        ],
                        "oc": [
                            "conjugason"
                        ],
                        "pt": [
                            "conjuga\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "conjugare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conjugaison": [
                    "Singulier"
                ],
                "conjugaisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conjugal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ehelich"
                        ],
                        "en": [
                            "conjugal"
                        ],
                        "eo": [
                            "edzeca"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b6\u03c5\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "spozala"
                        ],
                        "it": [
                            "coniugale"
                        ],
                        "scn": [
                            "coniugali"
                        ],
                        "cs": [
                            "man\u017eelsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conjugal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "conjugaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "conjugale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "conjugales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "conjuguer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sens grammatical",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "konjugieren"
                        ],
                        "en": [
                            "to conjugate"
                        ],
                        "eu": [
                            "jokatu"
                        ],
                        "br": [
                            "displega\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "conjugar"
                        ],
                        "es": [
                            "conjugar"
                        ],
                        "eo": [
                            "konjugacii"
                        ],
                        "et": [
                            "konjugeerima",
                            "p\u00f6\u00f6rama"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "konjugar"
                        ],
                        "ia": [
                            "conjugar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436i\u043a\u0442\u0435\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervoegen"
                        ],
                        "oc": [
                            "conjugar"
                        ],
                        "ro": [
                            "conjuga"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00f6ja",
                            "konjugera"
                        ],
                        "vi": [
                            "chia"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "conjugueur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "conjugator"
                        ],
                        "es": [
                            "conjugador"
                        ],
                        "it": [
                            "coniugatore"
                        ],
                        "oc": [
                            "conjugador"
                        ],
                        "wa": [
                            "codjowoe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conjugueur": [
                    "Singulier"
                ],
                "conjugueurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conjurer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9carter un mal",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "conjure"
                        ],
                        "es": [
                            "conjurar"
                        ],
                        "fi": [
                            "manata"
                        ],
                        "nl": [
                            "tegenwerken"
                        ],
                        "cs": [
                            "zakl\u00ednat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "connaissable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "knowable"
                        ],
                        "es": [
                            "conocible"
                        ],
                        "it": [
                            "conoscibile"
                        ],
                        "la": [
                            "cognoscibilis"
                        ],
                        "pt": [
                            "conhec\u00edvel"
                        ],
                        "cs": [
                            "poznateln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "connaissable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "connaissables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "connaissance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "facult\u00e9 par laquelle on conna\u00eet et on distingue les objets",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "knowledge",
                            "learning"
                        ],
                        "eu": [
                            "jakintza"
                        ],
                        "ca": [
                            "coneixement"
                        ],
                        "hr": [
                            "svijest"
                        ],
                        "da": [
                            "bevidsthed",
                            "kendskab"
                        ],
                        "es": [
                            "conciencia",
                            "conocimiento"
                        ],
                        "fi": [
                            "taju",
                            "tajunta",
                            "tuntemus"
                        ],
                        "la": [
                            "cognitio"
                        ],
                        "oc": [
                            "coneissen\u00e7a"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiedza"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4nnedom",
                            "kunskap",
                            "medvetande",
                            "uppfattning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "chose connue, fait de conna\u00eetre",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kennis",
                            "besef",
                            "besinning",
                            "kennis",
                            "bekendheid",
                            "kennis"
                        ],
                        "sq": [
                            "njohur"
                        ],
                        "de": [
                            "Kenntnis",
                            "Wissen",
                            "Wissenschaft",
                            "Bewu\u00dftsein",
                            "Begriff"
                        ],
                        "en": [
                            "command",
                            "competence",
                            "competency",
                            "proficiency",
                            "skill",
                            "ken",
                            "awareness",
                            "consciousness",
                            "lucidity",
                            "realization",
                            "knowledge"
                        ],
                        "ca": [
                            "coneixement"
                        ],
                        "hr": [
                            "poznavanje"
                        ],
                        "da": [
                            "kundskab",
                            "bevidsthed",
                            "kundskab",
                            "bekendt"
                        ],
                        "es": [
                            "conocimiento",
                            "sentido",
                            "conocido"
                        ],
                        "eo": [
                            "scipovo",
                            "scio",
                            "sciado",
                            "konscio",
                            "kono",
                            "konato"
                        ],
                        "fo": [
                            "kenningur"
                        ],
                        "fy": [
                            "bewustw\u00eazen",
                            "kunde"
                        ],
                        "gd": [
                            "aithne",
                            "fios",
                            "e\u00f2las"
                        ],
                        "io": [
                            "konoco"
                        ],
                        "is": [
                            "kunningi"
                        ],
                        "it": [
                            "conoscenza",
                            "consapevolezza",
                            "coscienza"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0456\u043b\u0456\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "pengetahuan"
                        ],
                        "nl": [
                            "kenvermogen",
                            "kennis",
                            "kunde",
                            "medeweten",
                            "verstand",
                            "weten",
                            "wetenschap",
                            "kennen",
                            "besef",
                            "bewustzijn",
                            "bezinning",
                            "bekendheid",
                            "bekende",
                            "relatie"
                        ],
                        "no": [
                            "bekjent",
                            "kjenning"
                        ],
                        "oc": [
                            "coneissen\u00e7a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0627\u0646\u0634",
                            "\u0639\u0644\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "znajomy"
                        ],
                        "pt": [
                            "conhecimento",
                            "conhecimento",
                            "consci\u00eancia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4nnedom",
                            "kunskap"
                        ],
                        "cs": [
                            "znalost",
                            "v\u011bdomost"
                        ],
                        "tr": [
                            "bilgi",
                            "a\u015fina",
                            "bildik"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "personne connue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bekannter"
                        ],
                        "en": [
                            "acquaintance"
                        ],
                        "hr": [
                            "poznanstvo"
                        ],
                        "da": [
                            "bekendtskab"
                        ],
                        "es": [
                            "conocido"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuttavuus"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d0\u10ea\u10dc\u10dd\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u043d\u044b\u0441"
                        ],
                        "pl": [
                            "znajomo\u015b\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "bekantskap",
                            "bekant person"
                        ],
                        "cs": [
                            "zn\u00e1most"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "choses connues, instruction, lumi\u00e8res acquises",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0641\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "spoznaja"
                        ],
                        "da": [
                            "kundskab"
                        ],
                        "es": [
                            "conocimientos"
                        ],
                        "fi": [
                            "tiedot"
                        ],
                        "no": [
                            "kunnskap"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiedza"
                        ],
                        "pt": [
                            "conhecimento"
                        ],
                        "sv": [
                            "kunskaper"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "connaissance": [
                    "Singulier"
                ],
                "connaissances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "connaissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konnossement"
                        ],
                        "en": [
                            "bill of lading"
                        ],
                        "br": [
                            "anavout"
                        ],
                        "es": [
                            "conocimiento de embarque"
                        ],
                        "it": [
                            "polizza de carico"
                        ],
                        "nl": [
                            "cognossement",
                            "beurtvaartadres"
                        ],
                        "pl": [
                            "konosament"
                        ],
                        "pt": [
                            "conhecimento de embarque"
                        ],
                        "sv": [
                            "konossement"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "connaissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "connaissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "connaisseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kenner",
                            "Connaisseur"
                        ],
                        "en": [
                            "connoisseur"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0628\u064a\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "conocedor"
                        ],
                        "fi": [
                            "asiantuntija"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bd\u03b5\u03c3\u03ad\u03c1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0a96"
                        ],
                        "io": [
                            "kompetento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u901a",
                            "\u76ee\u5229\u304d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0456\u043b\u0433\u0456\u0448"
                        ],
                        "la": [
                            "cognitor"
                        ],
                        "nl": [
                            "kenner"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0628\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "znawca",
                            "koneser"
                        ],
                        "pt": [
                            "conhecedor"
                        ],
                        "ro": [
                            "cunosc\u0103tor",
                            "cunosc\u0103toare"
                        ],
                        "sv": [
                            "konn\u00e4ss\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "znalec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "connaisseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "connaisseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conna\u00eetre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kennen"
                        ],
                        "en": [
                            "know"
                        ],
                        "az": [
                            "tan\u0131maq"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezagutu",
                            "jakin"
                        ],
                        "br": [
                            "anavezout"
                        ],
                        "ca": [
                            "con\u00e8ixer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8ba4\u8bc6"
                        ],
                        "hr": [
                            "poznavati"
                        ],
                        "es": [
                            "conocer"
                        ],
                        "eo": [
                            "koni"
                        ],
                        "et": [
                            "teadma"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuntea",
                            "tiet\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "ga": [
                            "a fhios a bheith agat"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bd\u03c9\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "konocar"
                        ],
                        "it": [
                            "conoscere"
                        ],
                        "lb": [
                            "kennen"
                        ],
                        "nl": [
                            "kennen"
                        ],
                        "oc": [
                            "con\u00e9isser"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0646\u0627\u062e\u062a\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "zna\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "conhecer",
                            "saber"
                        ],
                        "ro": [
                            "cunoa\u0219te"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043d\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "h\u00eenga"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4nna"
                        ],
                        "wa": [
                            "kinoxhe"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "connard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bl\u00f6dmann",
                            "Schei\u00dfkerl",
                            "Idiot"
                        ],
                        "en": [
                            "cunt",
                            "asshole",
                            "jackass",
                            "dumbass",
                            "dickhead"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0647\u0628\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "kabroi"
                        ],
                        "br": [
                            "bajaneg"
                        ],
                        "ca": [
                            "cabr\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "idiot"
                        ],
                        "es": [
                            "huev\u00f3n",
                            "hijoputa",
                            "pelotudo",
                            "cabr\u00f3n",
                            "pendejo"
                        ],
                        "gl": [
                            "cabr\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bb\u03ac\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "brengsek"
                        ],
                        "it": [
                            "testa di cazzo",
                            "coglione"
                        ],
                        "nl": [
                            "zak",
                            "trut"
                        ],
                        "pl": [
                            "cipa"
                        ],
                        "pt": [
                            "idiota",
                            "cretino",
                            "babaca"
                        ],
                        "cs": [
                            "hajzl",
                            "kr\u00e1va"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "connard": [
                    "Singulier"
                ],
                "connards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "connasse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme sotte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bl\u00f6de Sau"
                        ],
                        "en": [
                            "cunt"
                        ],
                        "br": [
                            "bajanegez"
                        ],
                        "es": [
                            "cabrona"
                        ],
                        "pl": [
                            "idiotka"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Femme m\u00e9prisable",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zicke",
                            "Schlampe"
                        ],
                        "es": [
                            "puta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bb\u03b1\u03ba\u03b9\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "nl": [
                            "kutwijf"
                        ],
                        "pl": [
                            "cipa",
                            "zdzira",
                            "pizda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "connasse": [
                    "Singulier"
                ],
                "connasses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "connecter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bind",
                            "verbind"
                        ],
                        "en": [
                            "connect",
                            "connect up",
                            "plug in",
                            "assemble"
                        ],
                        "ca": [
                            "connectar"
                        ],
                        "da": [
                            "forbinde",
                            "koble til"
                        ],
                        "es": [
                            "conectar",
                            "comunicar"
                        ],
                        "eo": [
                            "konekti"
                        ],
                        "fo": [
                            "binda saman"
                        ],
                        "fi": [
                            "kytke\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferbine"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b4\u03ad\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "konektar"
                        ],
                        "it": [
                            "connettere"
                        ],
                        "nl": [
                            "aansluiten",
                            "verbinden"
                        ],
                        "pt": [
                            "ligar"
                        ],
                        "sr": [
                            "priklju\u010diti se"
                        ],
                        "sv": [
                            "ansluta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "connectique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Steckverbinder"
                        ],
                        "en": [
                            "electrical connector"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0635\u0644\u0629 \u0643\u0647\u0631\u0628\u0627\u0626\u064a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "connector el\u00e8ctric"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u5b50\u8fde\u63a5\u5668"
                        ],
                        "da": [
                            "elektrisk stik"
                        ],
                        "es": [
                            "conector el\u00e9ctrico"
                        ],
                        "eo": [
                            "klemo"
                        ],
                        "gl": [
                            "conector"
                        ],
                        "hu": [
                            "csatlakoz\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "connettore elettrico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30cd\u30af\u30bf"
                        ],
                        "lt": [
                            "aparatin\u0117 s\u0105saja"
                        ],
                        "nl": [
                            "connector",
                            "connector elektrotechniek"
                        ],
                        "no": [
                            "st\u00f8psel",
                            "st\u00f8psel"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0142\u0105czka elektryczna"
                        ],
                        "pt": [
                            "conector"
                        ],
                        "ro": [
                            "conectic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "konektor",
                            "konektor elektrotechnika"
                        ],
                        "cs": [
                            "konektor",
                            "konektor elektrotechnika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "connectique": [
                    "Singulier"
                ],
                "connectiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conn\u00e9table": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "constable"
                        ],
                        "es": [
                            "condestable"
                        ],
                        "eo": [
                            "konestablo"
                        ],
                        "it": [
                            "conestabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "grootofficier"
                        ],
                        "pt": [
                            "condest\u00e1vel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conn\u00e9table": [
                    "Singulier"
                ],
                "conn\u00e9tables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "connexion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verbindung"
                        ],
                        "en": [
                            "connection",
                            "coupling"
                        ],
                        "ca": [
                            "connexi\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "conexi\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bd\u03b4\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "konekto"
                        ],
                        "id": [
                            "hubungan"
                        ],
                        "it": [
                            "connessione"
                        ],
                        "nl": [
                            "Verbinding"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u062a\u0635\u0627\u0644",
                            "\u0631\u0627\u0628\u0637\u0647",
                            "\u0631\u0628\u0637"
                        ],
                        "pt": [
                            "conex\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "anslutning",
                            "f\u00f6rbindelse"
                        ],
                        "cs": [
                            "spojen\u00ed",
                            "konexe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "connexion": [
                    "Singulier"
                ],
                "connexions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "connotation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "connotation"
                        ],
                        "es": [
                            "connotaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kromsignifo",
                            "kromnocio"
                        ],
                        "id": [
                            "konotasi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u610f\u5473\u5408\u3044",
                            "\u542b\u307f",
                            "\u542b\u610f"
                        ],
                        "pt": [
                            "conota\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "konotace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "connotation": [
                    "Singulier"
                ],
                "connotations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "connu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bekannt"
                        ],
                        "en": [
                            "known"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezagun"
                        ],
                        "ca": [
                            "conegut"
                        ],
                        "eo": [
                            "konata"
                        ],
                        "fi": [
                            "tunnettu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03c4\u03cc\u03c2",
                            "\u03b3\u03bd\u03ce\u03c1\u03b9\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "znajomy"
                        ],
                        "sk": [
                            "zn\u00e1my"
                        ],
                        "cs": [
                            "zn\u00e1m\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "connu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "connus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "connue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "connues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "conque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Muschel"
                        ],
                        "en": [
                            "conch",
                            "shell"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0648\u0642\u0639\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "petxina",
                            "conquilla"
                        ],
                        "es": [
                            "concha"
                        ],
                        "eo": [
                            "konko"
                        ],
                        "fo": [
                            "skel"
                        ],
                        "fy": [
                            "skulp"
                        ],
                        "gd": [
                            "slige"
                        ],
                        "ia": [
                            "concha"
                        ],
                        "it": [
                            "conchiglia"
                        ],
                        "nl": [
                            "huisje",
                            "kinkhoorn",
                            "schaal",
                            "schelp",
                            "slakkehuis"
                        ],
                        "pt": [
                            "concha"
                        ],
                        "sv": [
                            "sn\u00e4cka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conque": [
                    "Singulier"
                ],
                "conques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conqu\u00e9rant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eroberer",
                            "Bezwinger"
                        ],
                        "en": [
                            "conqueror"
                        ],
                        "ca": [
                            "conqueridor",
                            "conqueridora"
                        ],
                        "es": [
                            "conquistador"
                        ],
                        "eo": [
                            "konkerinto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03ba\u03c4\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2",
                            "\u03c0\u03bf\u03c1\u03b8\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "conquistatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "veroveraar"
                        ],
                        "pl": [
                            "zdobywca"
                        ],
                        "pt": [
                            "conquistador"
                        ],
                        "sv": [
                            "er\u00f6vrare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conqu\u00e9rant": [
                    "Singulier"
                ],
                "conqu\u00e9rants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conqu\u00e9reur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eroberer"
                        ],
                        "en": [
                            "conqueror"
                        ],
                        "ca": [
                            "conqueridor"
                        ],
                        "es": [
                            "conquistador"
                        ],
                        "eo": [
                            "konkerinto"
                        ],
                        "it": [
                            "conquistatore"
                        ],
                        "pt": [
                            "conquistador"
                        ],
                        "ro": [
                            "cuceritorul"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conqu\u00e9reur": [
                    "Singulier"
                ],
                "conqu\u00e9reurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conqu\u00e9rir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erobern"
                        ],
                        "en": [
                            "conquer"
                        ],
                        "ang": [
                            "gegan",
                            "oferwinnan"
                        ],
                        "ast": [
                            "conquistar"
                        ],
                        "ca": [
                            "conquerir",
                            "conquistar"
                        ],
                        "da": [
                            "erobre"
                        ],
                        "es": [
                            "conquistar"
                        ],
                        "eo": [
                            "konkeri"
                        ],
                        "fo": [
                            "taka",
                            "hertaka",
                            "leggja undir seg"
                        ],
                        "gl": [
                            "conquistar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03ba\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "konquestar"
                        ],
                        "it": [
                            "conquistare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0443\u043b\u0430\u043f \u0430\u043b\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "profligare",
                            "vincere"
                        ],
                        "nl": [
                            "veroveren"
                        ],
                        "pl": [
                            "podbija\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "conquistar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenvinge",
                            "a concheri"
                        ],
                        "sv": [
                            "er\u00f6vra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "conqu\u00eate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eroberung"
                        ],
                        "en": [
                            "conquest"
                        ],
                        "ast": [
                            "conquista"
                        ],
                        "ca": [
                            "conquesta"
                        ],
                        "es": [
                            "conquista"
                        ],
                        "eo": [
                            "konkero"
                        ],
                        "gl": [
                            "conquista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03ba\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "conquista"
                        ],
                        "nl": [
                            "verovering"
                        ],
                        "pt": [
                            "conquista"
                        ],
                        "ro": [
                            "cucerire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conqu\u00eate": [
                    "Singulier"
                ],
                "conqu\u00eates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "consacrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9dier \u00e0 Dieu, rendre sacr\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "consecrate"
                        ],
                        "ca": [
                            "consagrar"
                        ],
                        "es": [
                            "consagrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "konsekri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "konsakrar"
                        ],
                        "it": [
                            "consacrare"
                        ],
                        "nl": [
                            "consacreren"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u015bwi\u0119ci\u0107",
                            "po\u015bwi\u0119ca\u0107",
                            "u\u015bwi\u0119ci\u0107",
                            "konsekrowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "consagrar"
                        ],
                        "cs": [
                            "zasv\u011btit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "spandeer"
                        ],
                        "de": [
                            "erbieten",
                            "opfern",
                            "weihen",
                            "widmen",
                            "zueignen",
                            "dedizieren"
                        ],
                        "da": [
                            "byde",
                            "tilbyde"
                        ],
                        "fo": [
                            "offra",
                            "v\u00edga",
                            "ogna",
                            "lata"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanbiede"
                        ],
                        "hu": [
                            "dedik\u00e1l",
                            "szentel"
                        ],
                        "sv": [
                            "offra",
                            "\u00e4gna"
                        ],
                        "tl": [
                            "aluk\u00edn"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "consanguinit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Parent\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 du p\u00e8re ou de la m\u00e8re (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blutsverwandtschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "consanguinity",
                            "inbreeding",
                            "relationship"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0636\u0639\u0644",
                            "\u0636\u0639\u0644"
                        ],
                        "es": [
                            "consanguinidad"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e9rrokons\u00e1g"
                        ],
                        "it": [
                            "consanguinit\u00e0",
                            "consanguineit\u00e0"
                        ],
                        "pl": [
                            "pokrewie\u0144stwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "consanguinidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "consanguinit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "consanguinit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conscience": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sentiment intime de vivre l\u2019exp\u00e9rience v\u00e9cue.",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "consci\u00e8ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "conciencia"
                        ],
                        "it": [
                            "coscienza"
                        ],
                        "oc": [
                            "consci\u00e9ncia"
                        ],
                        "pl": [
                            "sumienie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Image de soi-m\u00eame.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "awareness"
                        ],
                        "ca": [
                            "consci\u00e8ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "conciencia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u610f\u8b58"
                        ],
                        "oc": [
                            "consci\u00e9ncia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9thique, sentiment du bien et du mal.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "conscience"
                        ],
                        "ca": [
                            "consci\u00e8ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "conciencia"
                        ],
                        "id": [
                            "hati nurani"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u826f\u5fc3",
                            "\u9053\u7fa9\u5fc3"
                        ],
                        "oc": [
                            "consci\u00e9ncia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "besef",
                            "besinning",
                            "gewete"
                        ],
                        "de": [
                            "Gewissen",
                            "Bewusstsein",
                            "Bewu\u00dftsein"
                        ],
                        "en": [
                            "lucidity",
                            "realization"
                        ],
                        "da": [
                            "bevidsthed"
                        ],
                        "eo": [
                            "konscio"
                        ],
                        "fo": [
                            "samvitska"
                        ],
                        "fi": [
                            "tietoisuus",
                            "omatunto"
                        ],
                        "fy": [
                            "bewustw\u00eazen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b5\u03af\u03b4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "koncienco"
                        ],
                        "it": [
                            "consapevolezza",
                            "coscienza"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewustzijn",
                            "geweten",
                            "besef",
                            "bezinning"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015awiadomo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "conhecimento",
                            "consci\u00eancia",
                            "sentimento de si",
                            "consci\u00eancia",
                            "foro \u00edntimo"
                        ],
                        "ro": [
                            "con\u0219tiin\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "medvetande"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011bdom\u00ed",
                            "sv\u011bdom\u00ed",
                            "pov\u011bdom\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conscience": [
                    "Singulier"
                ],
                "consciences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "consciencieusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "conscientiously"
                        ],
                        "es": [
                            "conscientemente"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c3\u03c5\u03bd\u03b5\u03af\u03b4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "coscienziosamente"
                        ],
                        "cs": [
                            "sv\u011bdomit\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "consciencieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "conscientious",
                            "hard worker"
                        ],
                        "ca": [
                            "conscienci\u00f3s",
                            "conscienciosa"
                        ],
                        "hu": [
                            "lelkiismeretes"
                        ],
                        "it": [
                            "coscienzioso"
                        ],
                        "pl": [
                            "sumienny"
                        ],
                        "ro": [
                            "constiincios"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0431\u0440\u043e\u0441\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "consciencieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "consciencieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "conscient": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a la conscience",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wissentlich",
                            "bewusst"
                        ],
                        "en": [
                            "conscious",
                            "aware",
                            "lucid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0627\u0639"
                        ],
                        "es": [
                            "consciente"
                        ],
                        "eo": [
                            "konscia"
                        ],
                        "io": [
                            "koncianta"
                        ],
                        "it": [
                            "conscio",
                            "cosciente"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewust",
                            "welbewust"
                        ],
                        "pt": [
                            "consciente"
                        ],
                        "tr": [
                            "bilin\u00e7li"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conscient": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "conscients": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "consciente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "conscientes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cons\u00e9cration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de consacrer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weihe"
                        ],
                        "en": [
                            "consecration"
                        ],
                        "es": [
                            "consagraci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "consacrazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "consacracion"
                        ],
                        "pl": [
                            "konsekracja"
                        ],
                        "cs": [
                            "konsekrace",
                            "vysv\u011bcen\u00ed",
                            "po\u017eehn\u00e1n\u00ed",
                            "posv\u011bcen\u00ed",
                            "sv\u011bcen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cons\u00e9cration": [
                    "Singulier"
                ],
                "cons\u00e9crations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cons\u00e9cutif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est de suite.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "consecutive"
                        ],
                        "ca": [
                            "consecutiu"
                        ],
                        "es": [
                            "consecutivo"
                        ],
                        "it": [
                            "consecutivo"
                        ],
                        "oc": [
                            "consecutiu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cons\u00e9cutif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cons\u00e9cutifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cons\u00e9cutive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cons\u00e9cutives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "conseil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avis que l\u2019on donne \u00e0 quelqu\u2019un sur ce qu\u2019il doit faire ou ne pas faire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rat",
                            "Ratschlag"
                        ],
                        "en": [
                            "suggestion",
                            "advice",
                            "piece of advice",
                            "tip"
                        ],
                        "hr": [
                            "savjet"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00e5d"
                        ],
                        "es": [
                            "consejo"
                        ],
                        "eo": [
                            "konsilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "neuvo"
                        ],
                        "id": [
                            "nasihat",
                            "petuah"
                        ],
                        "nl": [
                            "raad",
                            "raadgeving",
                            "advies"
                        ],
                        "pt": [
                            "conselho"
                        ],
                        "ro": [
                            "sfat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0432\u0435\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Politique) Assembl\u00e9e permanente ou r\u00e9union extraordinaire\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rat"
                        ],
                        "en": [
                            "council"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00e5d"
                        ],
                        "es": [
                            "consejo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "dewan"
                        ],
                        "it": [
                            "consiglio"
                        ],
                        "nl": [
                            "raad"
                        ],
                        "ro": [
                            "consiliu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanmaning",
                            "aanrading",
                            "advies",
                            "raad"
                        ],
                        "en": [
                            "decision"
                        ],
                        "ca": [
                            "consell"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00e5d"
                        ],
                        "es": [
                            "exhortaci\u00f3n",
                            "admonici\u00f3n",
                            "advertencia",
                            "consejo"
                        ],
                        "eo": [
                            "admono",
                            "konsilo"
                        ],
                        "et": [
                            "n\u00f5uanne"
                        ],
                        "fi": [
                            "neuvoa"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanmoanning",
                            "advys",
                            "rie",
                            "ried"
                        ],
                        "gd": [
                            "comhairle"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "tan\u00e1cs"
                        ],
                        "io": [
                            "konsilo"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00e1\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "ammonimento",
                            "esortazione",
                            "avviso",
                            "consiglio"
                        ],
                        "la": [
                            "admonitus"
                        ],
                        "ms": [
                            "nasehat",
                            "nasihat"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanmaning",
                            "aansporing",
                            "vermaning",
                            "waarschuwing",
                            "vermaan",
                            "advies",
                            "raadgeving",
                            "raad"
                        ],
                        "no": [
                            "r\u00e5d"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0648\u0635\u06cc\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "admoesta\u00e7\u00e3o",
                            "repreens\u00e3o",
                            "conselho"
                        ],
                        "ro": [
                            "sfat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0432\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "maning",
                            "r\u00e5d"
                        ],
                        "sw": [
                            "shauri"
                        ],
                        "tl": [
                            "payo"
                        ],
                        "cs": [
                            "rada"
                        ],
                        "tr": [
                            "nashihat",
                            "\u00f6\u011f\u00fct"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conseil": [
                    "Singulier"
                ],
                "conseils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conseiller": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui conseille quelqu\u2019un, donne des avis",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Berater",
                            "Unternehmensberater"
                        ],
                        "en": [
                            "advisor",
                            "adviser"
                        ],
                        "br": [
                            "alier",
                            "kuzulier"
                        ],
                        "ca": [
                            "conseller",
                            "assessor"
                        ],
                        "es": [
                            "consejero",
                            "asesor"
                        ],
                        "eo": [
                            "konsilisto"
                        ],
                        "ga": [
                            "abhc\u00f3ide"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "konsilanto",
                            "konsilero"
                        ],
                        "id": [
                            "penasehat",
                            "penasihat"
                        ],
                        "it": [
                            "consigliere",
                            "assessore"
                        ],
                        "nl": [
                            "raadgever",
                            "adviseur",
                            "raadsman"
                        ],
                        "no": [
                            "r\u00e5dgiver"
                        ],
                        "oc": [
                            "conselhi\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "conselheiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "poradce",
                            "r\u00e1dce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conseiller": [
                    "Singulier"
                ],
                "conseillers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Indiquer \u00e0 quelqu\u2019un ce qu\u2019il doit faire ou ne pas faire. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanraai",
                            "adviseer"
                        ],
                        "de": [
                            "raten",
                            "beraten",
                            "Rat"
                        ],
                        "en": [
                            "advise",
                            "counsel"
                        ],
                        "eu": [
                            "aholkatu"
                        ],
                        "br": [
                            "alia\u00f1",
                            "kuzulia\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "aconsellar"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00e5de"
                        ],
                        "es": [
                            "aconsejar"
                        ],
                        "eo": [
                            "konsili"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00e1\u00f0a til",
                            "geva r\u00e1\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "neuvoa",
                            "neuvoskella"
                        ],
                        "fy": [
                            "advisearje",
                            "oanriede",
                            "riede"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "konsilar"
                        ],
                        "id": [
                            "menasehat"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00e1\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "consigliare",
                            "raccomandare"
                        ],
                        "la": [
                            "moneo",
                            "commoneo"
                        ],
                        "ms": [
                            "mensasihatkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "adviseren",
                            "raden",
                            "aanraden"
                        ],
                        "no": [
                            "r\u00e5de",
                            "gi r\u00e5d"
                        ],
                        "oc": [
                            "conselhar",
                            "aconselhar"
                        ],
                        "pt": [
                            "aconselhar",
                            "persuadir"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e5",
                            "r\u00e5da"
                        ],
                        "tl": [
                            "magpayo",
                            "pagpayuhan"
                        ],
                        "cs": [
                            "poradit",
                            "radit"
                        ],
                        "tr": [
                            "fikir vermek",
                            "\u00f6\u011f\u00fct vermek"
                        ],
                        "wa": [
                            "consy\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "conseill\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui conseille quelqu\u2019un, donne des avis",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beraterin",
                            "Ratgeberin"
                        ],
                        "en": [
                            "counselor",
                            "counsellor",
                            "advisor",
                            "adviser"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "consellera"
                        ],
                        "es": [
                            "consejera"
                        ],
                        "it": [
                            "consigliera"
                        ],
                        "nl": [
                            "adviseuse"
                        ],
                        "pt": [
                            "conselheira"
                        ],
                        "ro": [
                            "consilier\u0103",
                            "sf\u0103tuitoare",
                            "consultant\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u043d\u0442\u043a\u0430",
                            "\u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conseill\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "conseill\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conseilleur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui, celle qui donne des conseils hors de propos\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ratgeber"
                        ],
                        "en": [
                            "bad advisor"
                        ],
                        "es": [
                            "consejero"
                        ],
                        "eo": [
                            "konsilanto"
                        ],
                        "fy": [
                            "riejouwer"
                        ],
                        "io": [
                            "konsilanto"
                        ],
                        "it": [
                            "consigliatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "adviseur",
                            "mentor",
                            "raadgever"
                        ],
                        "pt": [
                            "conselheiro"
                        ],
                        "tl": [
                            "tagapayo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conseilleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "conseilleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "consensus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konsens"
                        ],
                        "en": [
                            "consensus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u062c\u0645\u0627\u0639"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5171\u8b58"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd1d\uc758"
                        ],
                        "es": [
                            "consenso"
                        ],
                        "eo": [
                            "interkonsento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03bd\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05e0\u05e6\u05e0\u05d6\u05d5\u05e1"
                        ],
                        "hu": [
                            "konszenzus"
                        ],
                        "it": [
                            "consenso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5408\u610f"
                        ],
                        "nl": [
                            "consensus"
                        ],
                        "oc": [
                            "consensus"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u062c\u0645\u0627\u0639"
                        ],
                        "pt": [
                            "consenso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u043d\u0441\u0443\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "konsensus"
                        ],
                        "cs": [
                            "konsenzus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "consentement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zustimmung",
                            "Konsens"
                        ],
                        "en": [
                            "consent"
                        ],
                        "ca": [
                            "consentiment"
                        ],
                        "da": [
                            "samtykke"
                        ],
                        "es": [
                            "consentimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "konsento"
                        ],
                        "fi": [
                            "suostumus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03bd\u03b5\u03c3\u03b7",
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "beleegyez\u00e9s"
                        ],
                        "id": [
                            "persetujuan"
                        ],
                        "it": [
                            "consenso"
                        ],
                        "mg": [
                            "fetezana"
                        ],
                        "nl": [
                            "toestemming"
                        ],
                        "oc": [
                            "consentiment",
                            "consentida"
                        ],
                        "pt": [
                            "consentimento"
                        ],
                        "ro": [
                            "consim\u021b\u0103m\u00e2nt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "samtycke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "consentement": [
                    "Singulier"
                ],
                "consentements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "consentir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zustimmen"
                        ],
                        "en": [
                            "to consent",
                            "to assent"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0648\u0627\u0641\u0642"
                        ],
                        "es": [
                            "consentir"
                        ],
                        "eo": [
                            "bonvoli"
                        ],
                        "io": [
                            "konsentar"
                        ],
                        "it": [
                            "consentire"
                        ],
                        "oc": [
                            "consentir"
                        ],
                        "pt": [
                            "assentir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cons\u00e9quence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "reaksie",
                            "agternadraai"
                        ],
                        "de": [
                            "Reaktion",
                            "R\u00fcckwirkung",
                            "Gegenwirkung",
                            "Folge",
                            "Konsequenz"
                        ],
                        "en": [
                            "consequence",
                            "consequent",
                            "conclusion"
                        ],
                        "ast": [
                            "consecuencia"
                        ],
                        "eu": [
                            "ondorio"
                        ],
                        "ca": [
                            "conseq\u00fc\u00e8ncia"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00f8lge"
                        ],
                        "es": [
                            "reacci\u00f3n",
                            "consecuencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "reago",
                            "konsekvenco"
                        ],
                        "io": [
                            "konsequo"
                        ],
                        "id": [
                            "akibat"
                        ],
                        "is": [
                            "aflei\u00f0ing"
                        ],
                        "it": [
                            "conseguenza"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u0434\u0430\u0440",
                            "\u0437\u0430\u0440\u0434\u0430\u043f",
                            "\u043d\u04d9\u0442\u0438\u0436\u0435",
                            "\u043c\u0430\u04a3\u044b\u0437",
                            "\u049b\u043e\u0440\u044b\u0442\u044b\u043d\u0434\u044b"
                        ],
                        "ms": [
                            "akibat"
                        ],
                        "nl": [
                            "reactie",
                            "terugslag",
                            "weerslag",
                            "consequentie",
                            "gevolg"
                        ],
                        "pl": [
                            "reakcja"
                        ],
                        "pt": [
                            "reac\u00e7\u00e3o",
                            "consequ\u00eancia",
                            "conseq\u00fc\u00eancia"
                        ],
                        "ro": [
                            "consecin\u021b\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "konsekvens"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u016fsledek",
                            "konsekvence"
                        ],
                        "tr": [
                            "aksitesir",
                            "etki",
                            "sonu\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cons\u00e9quence": [
                    "Singulier"
                ],
                "cons\u00e9quences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conservateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne ayant tendance \u00e0 \u00e9viter le changement\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "conservative"
                        ],
                        "br": [
                            "mirour"
                        ],
                        "eo": [
                            "konservativulo"
                        ],
                        "it": [
                            "conservatore"
                        ],
                        "pt": [
                            "conservador"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Politique) Personne appartenant au parti conservateur\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "conservative"
                        ],
                        "br": [
                            "mirour"
                        ],
                        "eo": [
                            "konservativulo"
                        ],
                        "it": [
                            "conservatore"
                        ],
                        "pt": [
                            "conservador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conservateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "conservateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a pour but de conserver, qui tend \u00e0 conserver. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "konservativ"
                        ],
                        "en": [
                            "conservative"
                        ],
                        "it": [
                            "conservatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "conservatief"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conservateur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "conservateurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "conservatrice": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "conservatrices": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "conservation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "conservation",
                            "preservation"
                        ],
                        "es": [
                            "conservaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "conservazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4fdd\u5b58"
                        ],
                        "la": [
                            "conservatio"
                        ],
                        "pt": [
                            "conserva\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "conservare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "konzervace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conservation": [
                    "Singulier"
                ],
                "conservations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conservatisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "conservatism"
                        ],
                        "eo": [
                            "konservativismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03c4\u03b7\u03c1\u03b7\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "conservatorismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "conservatisme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "konservatism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conservatisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "conservatismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conservatoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "conservatoire de musique",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639\u0647\u062f \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649"
                        ],
                        "sq": [
                            "konservatorja"
                        ],
                        "de": [
                            "Konservatorium"
                        ],
                        "en": [
                            "conservatory",
                            "conservatoire"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "es": [
                            "conservatorio"
                        ],
                        "io": [
                            "konservatorio"
                        ],
                        "it": [
                            "conservatorio"
                        ],
                        "lt": [
                            "konservatorija"
                        ],
                        "mt": [
                            "konservatorju"
                        ],
                        "nl": [
                            "conservatorium"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "konservatorium"
                        ],
                        "cs": [
                            "konzervato\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conservatoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "conservatoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conservatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Titre de certaines fonctions professionnelles\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kuratorin"
                        ],
                        "en": [
                            "curator",
                            "conservator",
                            "conservatrix"
                        ],
                        "ca": [
                            "conservadora"
                        ],
                        "es": [
                            "conservadora"
                        ],
                        "it": [
                            "curatrice",
                            "conservatrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "conservatrice"
                        ],
                        "ro": [
                            "curatoare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conservatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "conservatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conserver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Maintenir en bon \u00e9tat.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bewaar",
                            "behou",
                            "b\u00eare"
                        ],
                        "de": [
                            "bewahren"
                        ],
                        "en": [
                            "conserve",
                            "keep",
                            "maintain",
                            "preserve",
                            "cache",
                            "save",
                            "store"
                        ],
                        "ang": [
                            "gebeorgan"
                        ],
                        "br": [
                            "mirout"
                        ],
                        "ca": [
                            "conservar"
                        ],
                        "da": [
                            "beholde",
                            "konservere"
                        ],
                        "es": [
                            "conservar"
                        ],
                        "eo": [
                            "konservi"
                        ],
                        "fo": [
                            "var\u00f0veita"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "konservar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengasamkan"
                        ],
                        "it": [
                            "conservare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u049b\u0442\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "behouden",
                            "bergen",
                            "bewaren",
                            "conserveren",
                            "onderhouden",
                            "overhouden"
                        ],
                        "pt": [
                            "conservar",
                            "guardar"
                        ],
                        "sv": [
                            "beh\u00e5lla",
                            "f\u00f6rvara",
                            "konservera"
                        ],
                        "zu": [
                            "gcina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "consid\u00e9rable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanmerklik",
                            "behartigenswaardig",
                            "belangrik",
                            "erg",
                            "ernstig"
                        ],
                        "de": [
                            "beachtlich",
                            "betr\u00e4chtlich",
                            "erheblich",
                            "erklecklich"
                        ],
                        "en": [
                            "important",
                            "considerable"
                        ],
                        "ca": [
                            "greu",
                            "important"
                        ],
                        "da": [
                            "vigtig"
                        ],
                        "es": [
                            "considerable",
                            "notable",
                            "grave",
                            "importante"
                        ],
                        "eo": [
                            "konsiderinda",
                            "grava"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00fddningarmikil",
                            "\u00e1lvarsamur"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4rke\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "aardig",
                            "danich",
                            "grut",
                            "aardich",
                            "danich"
                        ],
                        "hu": [
                            "fontos"
                        ],
                        "io": [
                            "konsiderinda",
                            "abundanta"
                        ],
                        "it": [
                            "considerevole",
                            "notevole",
                            "ragguardevole",
                            "grave",
                            "importante"
                        ],
                        "la": [
                            "gravis"
                        ],
                        "ms": [
                            "penting"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanmerkelijk",
                            "aanzienlijk",
                            "geruim",
                            "belangrijk",
                            "erg",
                            "ernstig",
                            "voornaam",
                            "zwaar",
                            "zwaarwichtig"
                        ],
                        "pl": [
                            "powa\u017cny"
                        ],
                        "pt": [
                            "apreci\u00e1vel",
                            "consider\u00e1vel",
                            "categorizado",
                            "grave",
                            "importante",
                            "s\u00e9rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "important"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ansenlig",
                            "stor"
                        ],
                        "sw": [
                            "kubwa"
                        ],
                        "tl": [
                            "mahalag\u00e1"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u011f\u0131r",
                            "a\u011f\u0131rba\u015fl\u0131"
                        ],
                        "zu": [
                            "phakeme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "consid\u00e9rable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "consid\u00e9rables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "consid\u00e9rablement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "considerably",
                            "extensively"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u043e"
                        ],
                        "it": [
                            "considerabilmente",
                            "considerevolmente"
                        ],
                        "la": [
                            "valde"
                        ],
                        "nl": [
                            "behoorlijk",
                            "ontzettend",
                            "helemaal"
                        ],
                        "oc": [
                            "considerablament",
                            "bravament"
                        ],
                        "ro": [
                            "considerabil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e",
                            "\u0447\u0440\u0435\u0437\u0432\u044b\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e",
                            "\u0447\u0435\u0440\u0435\u0441\u0447\u0443\u0440",
                            "\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "consid\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erw\u00e4gung"
                        ],
                        "en": [
                            "consideration"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0642\u064a\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "consideraci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "considerazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u601d\u3044\u3084\u308a"
                        ],
                        "oc": [
                            "consideracion"
                        ],
                        "pt": [
                            "considera\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0447\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "betraktande",
                            "\u00f6verv\u00e4gande",
                            "betraktelser"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Estime.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "esteem"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0642\u064a\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "estima"
                        ],
                        "oc": [
                            "estima"
                        ],
                        "pt": [
                            "estima"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "consid\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "consid\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "consid\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Regarder attentivement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "betrachten"
                        ],
                        "en": [
                            "consider"
                        ],
                        "eo": [
                            "priatenti"
                        ],
                        "pl": [
                            "przygl\u0105da\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "sw": [
                            "kutafakari"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oorweeg"
                        ],
                        "de": [
                            "ber\u00fccksichtigen",
                            "betrachten",
                            "erw\u00e4gen",
                            "sich \u00fcberlegen"
                        ],
                        "en": [
                            "consider",
                            "regard",
                            "account",
                            "take into account",
                            "ponder",
                            "reflect"
                        ],
                        "ang": [
                            "asmeagan"
                        ],
                        "ca": [
                            "considerar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\ub824\ud558\ub2e4",
                            "\ubc30\ub824\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "tage hensyn til"
                        ],
                        "es": [
                            "considerar",
                            "tomar en consideraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "konsideri"
                        ],
                        "fo": [
                            "vir\u00f0a",
                            "meta at vera"
                        ],
                        "fi": [
                            "harkita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b5\u03c9\u03c1\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "konsiderar"
                        ],
                        "id": [
                            "mempertimbangkan"
                        ],
                        "is": [
                            "taka tillit til"
                        ],
                        "it": [
                            "considerare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8003\u616e\u3059\u308b",
                            "\u914d\u616e\u3059\u308b",
                            "\u616e\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "beschouwen",
                            "nagaan",
                            "overwegen",
                            "rekening houden met"
                        ],
                        "no": [
                            "anse",
                            "betrakte",
                            "ta hensyn til"
                        ],
                        "oc": [
                            "considerar",
                            "considerar"
                        ],
                        "pt": [
                            "considerar",
                            "refletir"
                        ],
                        "ro": [
                            "a se g\u00eendi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "betrakta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "consigne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Endroit o\u00f9 on d\u00e9pose les bagages",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gep\u00e4ckaufbewahrung",
                            "Gep\u00e4ckschlie\u00dffach"
                        ],
                        "en": [
                            "luggage locker",
                            "locker"
                        ],
                        "es": [
                            "consigna"
                        ],
                        "fi": [
                            "matkatavaras\u00e4il\u00f6"
                        ],
                        "pl": [
                            "przechowalnia baga\u017cu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "consigne": [
                    "Singulier"
                ],
                "consignes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "consistance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat d\u2019un corps qui prend un certain degr\u00e9 de solidit\u00e9.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Widerspruchsfreiheit"
                        ],
                        "en": [
                            "consistency"
                        ],
                        "pt": [
                            "consist\u00eancia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0446\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "consistance": [
                    "Singulier"
                ],
                "consistances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "consister": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bestehen",
                            "bestehen aus",
                            "bestehen in"
                        ],
                        "en": [
                            "consist of",
                            "consist in"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0643\u0645\u0646 \u0641\u064a",
                            "\u062a\u0634\u062a\u0645\u0644 \u0639\u0644\u0649"
                        ],
                        "ca": [
                            "consistir",
                            "constar"
                        ],
                        "es": [
                            "consistir",
                            "constar"
                        ],
                        "eo": [
                            "konsisti"
                        ],
                        "gl": [
                            "consistir",
                            "constar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "konsistar"
                        ],
                        "it": [
                            "consistere"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestaan uit"
                        ],
                        "pl": [
                            "sk\u0142ada\u0107 si\u0119",
                            "polega\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "consistir"
                        ],
                        "sv": [
                            "best\u00e5",
                            "utg\u00f6ras"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "consolation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trost"
                        ],
                        "en": [
                            "consolation"
                        ],
                        "br": [
                            "frealz"
                        ],
                        "es": [
                            "alivio"
                        ],
                        "fi": [
                            "viihde"
                        ],
                        "io": [
                            "konsolaco"
                        ],
                        "it": [
                            "consolazione"
                        ],
                        "la": [
                            "c\u014dns\u014dl\u0101ti\u014d"
                        ],
                        "no": [
                            "tr\u00f8st"
                        ],
                        "pt": [
                            "al\u00edvio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "consolation": [
                    "Singulier"
                ],
                "consolations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "consoler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "troos"
                        ],
                        "de": [
                            "tr\u00f6sten",
                            "Trost spenden"
                        ],
                        "en": [
                            "to comfort",
                            "to console"
                        ],
                        "ca": [
                            "consolar"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00f8ste"
                        ],
                        "es": [
                            "consolar",
                            "aliviar"
                        ],
                        "eo": [
                            "konsoli"
                        ],
                        "fo": [
                            "ugga"
                        ],
                        "fi": [
                            "lohduttaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "treastgje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "konsolacar"
                        ],
                        "is": [
                            "hugga"
                        ],
                        "it": [
                            "consolare"
                        ],
                        "la": [
                            "consolari"
                        ],
                        "nl": [
                            "troosten",
                            "vertroosten"
                        ],
                        "no": [
                            "tr\u00f8ste"
                        ],
                        "oc": [
                            "consolar",
                            "assolar",
                            "assola\u00e7ar"
                        ],
                        "pl": [
                            "pociesza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aliviar",
                            "consolar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0442\u0435\u0448\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00f6sta"
                        ],
                        "tl": [
                            "aliw\u00edn"
                        ],
                        "tr": [
                            "avunmak",
                            "avutmak"
                        ],
                        "vi": [
                            "an \u1ee7i"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "consolidation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verfestigung"
                        ],
                        "en": [
                            "consolidation"
                        ],
                        "io": [
                            "solidigo"
                        ],
                        "it": [
                            "consolidazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9023\u7d50\u4f1a\u8a08"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "consolidation": [
                    "Singulier"
                ],
                "consolidations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "consolider": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verfestigen"
                        ],
                        "en": [
                            "consolidate"
                        ],
                        "ca": [
                            "consolidar"
                        ],
                        "es": [
                            "consolidar"
                        ],
                        "fi": [
                            "lujittaa"
                        ],
                        "io": [
                            "plusolidigar"
                        ],
                        "it": [
                            "consolidare"
                        ],
                        "cs": [
                            "konsolidovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "consommateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verbruiker"
                        ],
                        "en": [
                            "consumer"
                        ],
                        "br": [
                            "bevezer"
                        ],
                        "da": [
                            "forbruger"
                        ],
                        "es": [
                            "consumidor"
                        ],
                        "eo": [
                            "konsumanto"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4ytt\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "br\u00fbker"
                        ],
                        "io": [
                            "konsumanto"
                        ],
                        "it": [
                            "consumatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "consument",
                            "gebruiker",
                            "verbruiker"
                        ],
                        "pl": [
                            "konsument"
                        ],
                        "pt": [
                            "consumidor"
                        ],
                        "ro": [
                            "consumator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u044c",
                            "\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "konsument"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "consommateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "consommateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "consommation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "bevezadur"
                        ],
                        "eo": [
                            "konsumado"
                        ],
                        "fo": [
                            "drykkjuv\u00f8ra",
                            "tostadrykkur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c4\u03cc",
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bd\u03ac\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "ital"
                        ],
                        "io": [
                            "konsumo"
                        ],
                        "pl": [
                            "nap\u00f3j"
                        ],
                        "tl": [
                            "inum\u00edn"
                        ],
                        "cs": [
                            "spot\u0159eba"
                        ],
                        "zu": [
                            "isiphuzo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce que l\u2019on a bu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Getr\u00e4nk",
                            "Trank"
                        ],
                        "en": [
                            "beverage",
                            "drink"
                        ],
                        "da": [
                            "drik"
                        ],
                        "es": [
                            "bebida",
                            "consumici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "trinka\u0135o"
                        ],
                        "fy": [
                            "drank"
                        ],
                        "it": [
                            "bevanda",
                            "bibita"
                        ],
                        "nl": [
                            "drank",
                            "drankje"
                        ],
                        "pt": [
                            "bebida"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rbrukning",
                            "konsumption"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u00e7ilen \u015fey"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "consommation": [
                    "Singulier"
                ],
                "consommations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "consommatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verbraucherin"
                        ],
                        "en": [
                            "consumer"
                        ],
                        "es": [
                            "consumidora"
                        ],
                        "eo": [
                            "konsumantino"
                        ],
                        "it": [
                            "consumatrice"
                        ],
                        "pl": [
                            "konsumentka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "consomm\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konsommee",
                            "Br\u00fche"
                        ],
                        "en": [
                            "consomme"
                        ],
                        "es": [
                            "consom\u00e9"
                        ],
                        "io": [
                            "konsomeo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30f3\u30bd\u30e1"
                        ],
                        "pl": [
                            "bulion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u043e\u043c\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "consomm\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "consomm\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "consommer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "d\u00e9penser, faire usage de",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verorber"
                        ],
                        "de": [
                            "abnutzen",
                            "aufzehren",
                            "konsumieren",
                            "verbrauchen",
                            "zehren",
                            "verzehren"
                        ],
                        "en": [
                            "consume",
                            "use up"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u0647\u0644\u0643"
                        ],
                        "br": [
                            "bevezi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "consumir"
                        ],
                        "da": [
                            "forbruge"
                        ],
                        "es": [
                            "consumir"
                        ],
                        "eo": [
                            "konsumi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuluttaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bd\u03b1\u03bb\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05e6\u05e8\u05d5\u05da"
                        ],
                        "io": [
                            "konsumar"
                        ],
                        "nl": [
                            "consumeren",
                            "slopen",
                            "verbruiken",
                            "verorberen",
                            "verteren"
                        ],
                        "pl": [
                            "zu\u017cywa\u0107",
                            "konsumowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "consumir",
                            "esgotar",
                            "gastar"
                        ],
                        "ro": [
                            "consuma"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rbruka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "consonne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konsonant",
                            "Mitlaut"
                        ],
                        "en": [
                            "consonant"
                        ],
                        "eu": [
                            "kontsonante"
                        ],
                        "hr": [
                            "zatvornik"
                        ],
                        "es": [
                            "consonante"
                        ],
                        "eo": [
                            "konsonanto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bc\u03c6\u03c9\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "konsonanto"
                        ],
                        "ia": [
                            "consonante"
                        ],
                        "it": [
                            "consonante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b50\u97f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0430\u0443\u044b\u0441\u0441\u044b\u0437 \u0434\u044b\u0431\u044b\u0441",
                            "\u0434\u0430\u0443\u044b\u0441\u0441\u044b\u0437"
                        ],
                        "ku": [
                            "dengdar",
                            "b\u00eadeng"
                        ],
                        "nl": [
                            "medeklinker"
                        ],
                        "pl": [
                            "sp\u00f3\u0142g\u0142oska"
                        ],
                        "ro": [
                            "consoan\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "spoluhl\u00e1ska"
                        ],
                        "sv": [
                            "konsonant"
                        ],
                        "cs": [
                            "souhl\u00e1ska"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "consonne": [
                    "Singulier"
                ],
                "consonnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "consoude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beinwell"
                        ],
                        "en": [
                            "comfrey"
                        ],
                        "wikispecies": [
                            "Symphytum"
                        ],
                        "es": [
                            "consuelda"
                        ],
                        "io": [
                            "konsoldo"
                        ],
                        "it": [
                            "consolida"
                        ],
                        "la": [
                            "anachylis",
                            "consolida",
                            "symphytum"
                        ],
                        "lt": [
                            "tauk\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "smeerwortel"
                        ],
                        "cs": [
                            "kostival"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "consoude": [
                    "Singulier"
                ],
                "consoudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conspirateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "conspirator"
                        ],
                        "eo": [
                            "konspiranto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03c9\u03bc\u03cc\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "cospiratore"
                        ],
                        "cs": [
                            "spiklenec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conspirateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "conspirateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conspiratif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "de conspiration",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "conspiratorial"
                        ],
                        "it": [
                            "cospirativo"
                        ],
                        "pt": [
                            "conspirativo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f",
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435",
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "konspiratorisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "konspira\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conspiratif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "conspiratifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "conspirative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "conspiratives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "conspiration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "accord secret, complot",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konspiration",
                            "Verschw\u00f6rung"
                        ],
                        "en": [
                            "conspiracy",
                            "conspiration"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0624\u0627\u0645\u0631\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "conspiraci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "conspiraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "konspiro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03c9\u03bc\u03bf\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "cospirazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "conspiratie",
                            "complot",
                            "samenzwering",
                            "intrige"
                        ],
                        "pt": [
                            "conspira\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "spiknut\u00ed",
                            "spiklenectv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conspiration": [
                    "Singulier"
                ],
                "conspirations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conspirer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u0152uvrer (en secret) pour ou contre.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "konspirieren"
                        ],
                        "en": [
                            "to conspire"
                        ],
                        "br": [
                            "irienni\u00f1",
                            "irienni\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "conspirar"
                        ],
                        "es": [
                            "conspirar"
                        ],
                        "eo": [
                            "konspiri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03c9\u03bc\u03bf\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "konspirar"
                        ],
                        "it": [
                            "cospirare"
                        ],
                        "cs": [
                            "spiknout",
                            "konspirovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "conspuer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "boo",
                            "jeer"
                        ],
                        "ca": [
                            "increpar",
                            "esbroncar"
                        ],
                        "es": [
                            "abuchear"
                        ],
                        "hu": [
                            "cs\u00fafol\u00f3dik",
                            "lehurrog"
                        ],
                        "io": [
                            "konsputar"
                        ],
                        "nl": [
                            "misprijzen",
                            "berispen"
                        ],
                        "oc": [
                            "escarnir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "constamment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "st\u00e4ndig",
                            "dauernd"
                        ],
                        "en": [
                            "constantly"
                        ],
                        "es": [
                            "invariablemente"
                        ],
                        "fi": [
                            "herke\u00e4m\u00e4tt\u00e4",
                            "alituiseen"
                        ],
                        "it": [
                            "costantemente"
                        ],
                        "pt": [
                            "constantemente"
                        ],
                        "cs": [
                            "neust\u00e1le",
                            "furt",
                            "imrv\u00e9re"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "constant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "durchg\u00e4ngig",
                            "gleichbleibend"
                        ],
                        "en": [
                            "constant",
                            "equable"
                        ],
                        "br": [
                            "hus",
                            "hus",
                            "ingal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03b1\u03b8\u03b5\u03c1\u03cc\u03c2",
                            "\u03b2\u03ad\u03b2\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "konstanta"
                        ],
                        "nl": [
                            "constant"
                        ],
                        "oc": [
                            "constant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "constant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "constants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "constante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "constantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "constantan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "constantan"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5eb7\u94dc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf58\uc2a4\ud0c4\ud0c4"
                        ],
                        "es": [
                            "constant\u00e1n"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30bf\u30f3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "constantan": [
                    "Singulier"
                ],
                "constantans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "constante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konstante"
                        ],
                        "en": [
                            "constant"
                        ],
                        "br": [
                            "arstalenn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e38\u6570",
                            "\u5b9a\u6570"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0c1\uc218"
                        ],
                        "io": [
                            "konstanta"
                        ],
                        "it": [
                            "costante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b9a\u6570",
                            "\u5e38\u6570"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "constante": [
                    "Singulier"
                ],
                "constantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "constat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feststellung"
                        ],
                        "en": [
                            "constat",
                            "report"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062d\u0636\u0631 \u0627\u0644\u0636\u0628\u0637",
                            "\u062a\u0642\u0631\u064a\u0631"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c0\u03af\u03c3\u03c4\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "pt": [
                            "constata\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "zji\u0161t\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "constat": [
                    "Singulier"
                ],
                "constats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "constatation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de constater ou r\u00e9sultat de cette action",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feststellung"
                        ],
                        "es": [
                            "constataci\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "konstatasi"
                        ],
                        "it": [
                            "constatazione"
                        ],
                        "cs": [
                            "konstatace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "constatation": [
                    "Singulier"
                ],
                "constatations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "constater": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tablir pour r\u00e9el.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "feststellen",
                            "konstatieren",
                            "erweisen"
                        ],
                        "en": [
                            "ascertain",
                            "establish"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud655\uc778\ud558\ub2e4",
                            "\uc99d\uba85\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "vaststellen"
                        ],
                        "no": [
                            "fastsl\u00e5",
                            "konstatere"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(G\u00e9n\u00e9ralement) Observer en faisant remarquer.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "feststellen",
                            "bemerken"
                        ],
                        "en": [
                            "note"
                        ],
                        "fi": [
                            "huomata"
                        ],
                        "nl": [
                            "constateren",
                            "bemerken",
                            "opmerken",
                            "vaststellen"
                        ],
                        "no": [
                            "fastsl\u00e5",
                            "bemerke",
                            "konstatere"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "constellation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Astronomie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sterrebeeld"
                        ],
                        "de": [
                            "Sternbild"
                        ],
                        "en": [
                            "constellation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0628\u0631\u0627\u062c"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0574\u0561\u057d\u057f\u0565\u0572\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "laci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u661f\u5ea7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcc4\uc790\ub9ac",
                            "\uc131\uc88c"
                        ],
                        "hr": [
                            "zvije\u017e\u0111e"
                        ],
                        "da": [
                            "stjernebillede"
                        ],
                        "es": [
                            "constelaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "konstelacio"
                        ],
                        "et": [
                            "t\u00e4htkuju"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4hdist\u00f6",
                            "t\u00e4htikuvio"
                        ],
                        "gl": [
                            "constelaci\u00f3n"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d0\u10dc\u10d0\u10d5\u10d0\u10e0\u10e1\u10d9\u10d5\u10da\u10d0\u10d5\u10d4\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "csillagk\u00e9p"
                        ],
                        "io": [
                            "stelaro"
                        ],
                        "id": [
                            "gugusan bintang",
                            "rasi bintang",
                            "konstelasi"
                        ],
                        "it": [
                            "costellazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u661f\u5ea7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u043e\u049b\u0436\u04b1\u043b\u0434\u044b\u0437"
                        ],
                        "lv": [
                            "zvaigzn\u0101js"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017evaig\u017edynas"
                        ],
                        "lb": [
                            "St\u00e4rebild"
                        ],
                        "nl": [
                            "sterrenbeeld",
                            "constellatie"
                        ],
                        "no": [
                            "stjernebilde",
                            "stjernebilete"
                        ],
                        "pl": [
                            "gwiazdozbi\u00f3r",
                            "konstelacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "constela\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "constela\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0438\u0435"
                        ],
                        "scn": [
                            "custiddazzioni"
                        ],
                        "sk": [
                            "s\u00fahvezdie"
                        ],
                        "sl": [
                            "ozvezdje"
                        ],
                        "sv": [
                            "stj\u00e4rnbild",
                            "konstellation"
                        ],
                        "cs": [
                            "souhv\u011bzd\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21\u0e14\u0e32\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "tak\u0131my\u0131ld\u0131z",
                            "bur\u00e7lar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u00f2m sao"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "constellation": [
                    "Singulier"
                ],
                "constellations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "constell\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "stergannek"
                        ],
                        "eo": [
                            "stelplena"
                        ],
                        "io": [
                            "steloza"
                        ],
                        "it": [
                            "costellato"
                        ],
                        "pt": [
                            "estrelado",
                            "constelado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0432\u0451\u0437\u0434\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0443\u0441\u044b\u043f\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "constell\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "constell\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "constell\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "constell\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "consternation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "consternation",
                            "dismay"
                        ],
                        "es": [
                            "consternaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "konsterno"
                        ],
                        "it": [
                            "costernazione"
                        ],
                        "no": [
                            "bestyrtelse"
                        ],
                        "pl": [
                            "konsternacja",
                            "os\u0142upienie",
                            "przera\u017cenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "consterna\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "consternation": [
                    "Singulier"
                ],
                "consternations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "consterner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "best\u00fcrzt machen",
                            "in Best\u00fcrzung versetzen",
                            "konsternieren"
                        ],
                        "en": [
                            "dismay",
                            "disconcert"
                        ],
                        "ca": [
                            "consternar"
                        ],
                        "es": [
                            "consternar"
                        ],
                        "eo": [
                            "konsterni"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4llistytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "konsternar"
                        ],
                        "it": [
                            "costernare"
                        ],
                        "nl": [
                            "onthutsen",
                            "ontstellen",
                            "ontzetten",
                            "verbijsteren",
                            "verbluffen"
                        ],
                        "pt": [
                            "atordoar",
                            "bestificar",
                            "desconcertar",
                            "consternar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "constipation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verstopfung"
                        ],
                        "en": [
                            "constipation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0637\u0627\u0645"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4fbf\u79d8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcc0\ube44"
                        ],
                        "es": [
                            "estrenimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "konstipo",
                            "mallakso"
                        ],
                        "fi": [
                            "ummetus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03c3\u03ba\u03bf\u03b9\u03bb\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "costipazione",
                            "stitichezza",
                            "stipsi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4fbf\u79d8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0456\u0448 \u049b\u0430\u0442\u0443"
                        ],
                        "ro": [
                            "constipa\u021bie"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1cpa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "constipation": [
                    "Singulier"
                ],
                "constipations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "constituant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konstituente"
                        ],
                        "en": [
                            "constituent"
                        ],
                        "es": [
                            "constituyente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u69cb\u6210\u7d20",
                            "\u69cb\u6210\u8981\u7d20"
                        ],
                        "oc": [
                            "constituent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "constituant": [
                    "Singulier"
                ],
                "constituants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "constituer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausmachen",
                            "bilden"
                        ],
                        "en": [
                            "constitute"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0643\u0648\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "constituir"
                        ],
                        "es": [
                            "constituir"
                        ],
                        "io": [
                            "konstitucar"
                        ],
                        "it": [
                            "costituire"
                        ],
                        "nl": [
                            "vormen"
                        ],
                        "oc": [
                            "constituir"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0634\u06a9\u06cc\u0644 \u062f\u0627\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "stanowi\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "constitution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Loi fondamentale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verfassung"
                        ],
                        "en": [
                            "constitution"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0633\u062a\u0648\u0631"
                        ],
                        "bs": [
                            "ustav"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "constituci\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud5cc\ubc95"
                        ],
                        "da": [
                            "forfatning",
                            "grundlov"
                        ],
                        "es": [
                            "constituci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "konstitucio"
                        ],
                        "fi": [
                            "perustuslaki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bd\u03c4\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "alkotm\u00e1ny"
                        ],
                        "io": [
                            "konstituco"
                        ],
                        "is": [
                            "stj\u00f3rnarskr\u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "costituzione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u61b2\u6cd5"
                        ],
                        "lv": [
                            "konstit\u016bcija"
                        ],
                        "lt": [
                            "konstitucija"
                        ],
                        "mt": [
                            "kostituzzjoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "grondwet"
                        ],
                        "no": [
                            "grunnlov"
                        ],
                        "oc": [
                            "constitucion"
                        ],
                        "pl": [
                            "konstytucja"
                        ],
                        "pt": [
                            "constitui\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "constitu\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sh": [
                            "ustav"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u00fastava"
                        ],
                        "sl": [
                            "ustav"
                        ],
                        "sv": [
                            "grundlag"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fastava"
                        ],
                        "tr": [
                            "anayasa"
                        ],
                        "vi": [
                            "hi\u1ebfn ph\u00e1p"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "constitution": [
                    "Singulier"
                ],
                "constitutions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "constitutionnaliste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "partisan du constitutionnalisme",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konstitutionalist",
                            "Konstitutionalistin"
                        ],
                        "en": [
                            "constitutionalist"
                        ],
                        "ca": [
                            "constitucionalista"
                        ],
                        "es": [
                            "constitucionalista"
                        ],
                        "gl": [
                            "constitucionalista"
                        ],
                        "it": [
                            "costituzionalista"
                        ],
                        "pt": [
                            "constitucionalista"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "sp\u00e9cialiste en droit constitutionnel",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verfassungsrechtler"
                        ],
                        "en": [
                            "constitutionalist"
                        ],
                        "ca": [
                            "constitucionalista"
                        ],
                        "es": [
                            "constitucionalista"
                        ],
                        "gl": [
                            "constitucionalista"
                        ],
                        "it": [
                            "costituzionalista"
                        ],
                        "pt": [
                            "constitucionalista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "constitutionnaliste": [
                    "Singulier"
                ],
                "constitutionnalistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "constitutionnalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verfassungsm\u00e4\u00dfigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "constitutionality"
                        ],
                        "da": [
                            "forfatningsm\u00e6ssighed"
                        ],
                        "es": [
                            "constitucionalidad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03c4\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "costituzionalit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "grondwettigheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "constitucionalidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "constitu\u021bionalitate"
                        ],
                        "sv": [
                            "grundlagsf\u00f6renlighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "constitutionnalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "constitutionnalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}