{
    "constitutionnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verfassungsm\u00e4\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "constitutional"
                        ],
                        "br": [
                            "bonreizhel"
                        ],
                        "ca": [
                            "constitucional"
                        ],
                        "da": [
                            "konstitutionel"
                        ],
                        "es": [
                            "constitucional"
                        ],
                        "it": [
                            "costituzionale"
                        ],
                        "nl": [
                            "constitutioneel"
                        ],
                        "pl": [
                            "konstytucyjny"
                        ],
                        "pt": [
                            "constitucional"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "konstitutionell"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "constitutionnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "constitutionnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "constitutionnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "constitutionnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "constitutionnellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "constitutionally"
                        ],
                        "eo": [
                            "konstitucie"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03c4\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "costituzionalmente"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u04ae\u043d\u0434\u0441\u044d\u043d \u0445\u0443\u0443\u043b\u0438\u0439\u043d"
                        ],
                        "pt": [
                            "constitucionalmente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "constructeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui b\u00e2tit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konstrukteur"
                        ],
                        "en": [
                            "builder"
                        ],
                        "eu": [
                            "eraikitzaile"
                        ],
                        "io": [
                            "konstruktanto"
                        ],
                        "it": [
                            "costruttore"
                        ],
                        "la": [
                            "structor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "En programmation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konstruktor"
                        ],
                        "en": [
                            "constructor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6784\u9020\u5668",
                            "\u6784\u9020\u65b9\u6cd5",
                            "\u6784\u9020\u51fd\u6570",
                            "\u5efa\u6784\u5b50"
                        ],
                        "es": [
                            "constructor"
                        ],
                        "it": [
                            "costruttore",
                            "costruttore"
                        ],
                        "pt": [
                            "construtor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "constructeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "constructeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "construction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "construction"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0646\u0627\u0621"
                        ],
                        "ast": [
                            "construcci\u00f3n"
                        ],
                        "ca": [
                            "construcci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "construcci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "construci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b4\u03cc\u03bc\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "konstrukto"
                        ],
                        "ia": [
                            "construction"
                        ],
                        "it": [
                            "costruzione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0440\u044b\u043b\u044b\u0441"
                        ],
                        "oc": [
                            "construccion"
                        ],
                        "pl": [
                            "budowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "constru\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f",
                            "\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "budov\u00e1n\u00ed",
                            "budova",
                            "stavitelstv\u00ed",
                            "stavebnictv\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9difice",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "structure"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0646\u0627\u0621",
                            "\u0645\u0628\u0646\u0649"
                        ],
                        "fi": [
                            "rakennus"
                        ],
                        "ia": [
                            "edificio",
                            "construction"
                        ],
                        "pl": [
                            "budowa"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430",
                            "\u0437\u0434\u0430\u045a\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "budova"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "construction": [
                    "Singulier"
                ],
                "constructions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "constructivisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konstruktivismus"
                        ],
                        "en": [
                            "constructivism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629"
                        ],
                        "da": [
                            "konstruktivisme"
                        ],
                        "es": [
                            "constructivismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "Konstruktivismi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05e0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e7\u05d8\u05d9\u05d1\u05d9\u05d6\u05dd"
                        ],
                        "it": [
                            "costruttivismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u69cb\u6210\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "nl": [
                            "constructivisme"
                        ],
                        "no": [
                            "construktivisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "Konstruktywizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "construtivismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "constructivism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "konstruktivism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "constructivisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "constructivismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "construire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "B\u00e2tir, \u00e9lever, avec de la pierre, du bois, du m\u00e9tal,\u2026",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "konstruktoj"
                        ],
                        "de": [
                            "bauen"
                        ],
                        "en": [
                            "build",
                            "construct",
                            "make"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0649"
                        ],
                        "eu": [
                            "eraiki",
                            "eregi"
                        ],
                        "ca": [
                            "construir"
                        ],
                        "es": [
                            "construir",
                            "edificar",
                            "erigir"
                        ],
                        "fi": [
                            "rakentaa"
                        ],
                        "gd": [
                            "d\u00e8an"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b4\u03bf\u03bc\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "konstruktar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "avakirin"
                        ],
                        "ms": [
                            "buat"
                        ],
                        "mg": [
                            "manamboatra"
                        ],
                        "nl": [
                            "maken"
                        ],
                        "oc": [
                            "bastir",
                            "construir",
                            "construire"
                        ],
                        "pt": [
                            "construir",
                            "edificar",
                            "erigir"
                        ],
                        "ro": [
                            "construi"
                        ],
                        "sw": [
                            "kudjenga"
                        ],
                        "tl": [
                            "gaw\u00edn"
                        ],
                        "tr": [
                            "etmek",
                            "yapmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Faire, cr\u00e9er",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "make"
                        ],
                        "fi": [
                            "tehd\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "d\u00e8an"
                        ],
                        "la": [
                            "facere"
                        ],
                        "tl": [
                            "gaw\u00edn"
                        ],
                        "tr": [
                            "etmek",
                            "yapmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "doen",
                            "maak",
                            "pleeg",
                            "vervaardig",
                            "bedryf",
                            "bedrywe",
                            "begaan"
                        ],
                        "de": [
                            "bauen",
                            "aufbauen",
                            "erbauen",
                            "konstruieren",
                            "einf\u00fchren",
                            "einrichten",
                            "einsetzen",
                            "installieren",
                            "machen",
                            "tun",
                            "stellen",
                            "bereiten"
                        ],
                        "ang": [
                            "atimbran",
                            "getimbran",
                            "don",
                            "macian"
                        ],
                        "da": [
                            "bygge",
                            "konstruere",
                            "indrette",
                            "afl\u00e6gge",
                            "g\u00f8re",
                            "lave"
                        ],
                        "eo": [
                            "konstrui",
                            "instali",
                            "fari"
                        ],
                        "fo": [
                            "gera",
                            "sm\u00ed\u00f0a",
                            "byggja",
                            "gera"
                        ],
                        "fy": [
                            "konstruearje",
                            "dwaen",
                            "oanmeitsje"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9p\u00edt",
                            "esin\u00e1l",
                            "tesz"
                        ],
                        "is": [
                            "byggja",
                            "sm\u00ed\u00f0a",
                            "innr\u00e9tta",
                            "gera"
                        ],
                        "it": [
                            "costruire",
                            "commettere",
                            "fare"
                        ],
                        "ku": [
                            "ava kirin",
                            "\u00e7\u00ea kirin",
                            "saz kirin"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanleggen",
                            "bouwen",
                            "construeren",
                            "aanleggen",
                            "fitten",
                            "installeren",
                            "maken",
                            "aanmaken",
                            "bedrijven",
                            "doen",
                            "uitbrengen",
                            "uitrichten",
                            "uitvoeren"
                        ],
                        "no": [
                            "bygge",
                            "innrede",
                            "gj\u00f8re"
                        ],
                        "pl": [
                            "budowa\u0107",
                            "robi\u0107",
                            "czyni\u0107",
                            "konstruowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "fazer",
                            "formar",
                            "executar",
                            "cometer",
                            "confeccionar"
                        ],
                        "ro": [
                            "construi",
                            "\u00een\u0103l\u021ba",
                            "instala",
                            "face"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bygga",
                            "inreda",
                            "inst\u00e4lla",
                            "g\u00f6ra"
                        ],
                        "cs": [
                            "budovat",
                            "stav\u011bt"
                        ],
                        "zu": [
                            "akha",
                            "enza"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "consu\u00e9tudinaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "coutumier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "consuetudinary"
                        ],
                        "ca": [
                            "consuetudinari"
                        ],
                        "es": [
                            "consuetudinario"
                        ],
                        "it": [
                            "consuetudinario"
                        ],
                        "pt": [
                            "consuetudin\u00e1rio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "consu\u00e9tudinaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "consu\u00e9tudinaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "consulat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "spreekkamer",
                            "konsulaat"
                        ],
                        "sq": [
                            "konsullat\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Konsulat"
                        ],
                        "en": [
                            "consulate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0646\u0635\u0644\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0575\u0578\u0582\u057a\u0561\u057f\u0578\u057d\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "konsulxana"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "ko\u00f1suldi",
                            "ko\u00f1suliezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "consolat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f7f\u9928",
                            "\u4f7f\u9986"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc601\uc0ac\uad00"
                        ],
                        "hr": [
                            "konsulat"
                        ],
                        "da": [
                            "konsulat"
                        ],
                        "es": [
                            "consulado"
                        ],
                        "eo": [
                            "konsulejo"
                        ],
                        "et": [
                            "konsulaat"
                        ],
                        "fi": [
                            "konsulaatti"
                        ],
                        "ga": [
                            "consalacht"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10d9\u10dd\u10dc\u10e1\u10e3\u10da\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03be\u03b5\u03bd\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05e0\u05e1\u05d5\u05dc\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091f",
                            "\u0938"
                        ],
                        "hu": [
                            "konzul\u00e1tus"
                        ],
                        "io": [
                            "konsuleso",
                            "konsuleyo"
                        ],
                        "id": [
                            "konsulat"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00e6\u00f0isskrifstofa"
                        ],
                        "it": [
                            "consolato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9818\u4e8b\u9928"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "lv": [
                            "konsul\u0101ts"
                        ],
                        "lt": [
                            "konsulatas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0437\u0443\u043b\u0430\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "konsulat"
                        ],
                        "mt": [
                            "konsulat"
                        ],
                        "nl": [
                            "consulaat"
                        ],
                        "no": [
                            "konsulat"
                        ],
                        "uz": [
                            "konsulxona",
                            "konsullik"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0646\u0633\u0648\u0644\u06af\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "konsulat"
                        ],
                        "pt": [
                            "consulado"
                        ],
                        "ro": [
                            "consulat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0437\u0443\u043b\u0430\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "konzul\u00e1t"
                        ],
                        "sl": [
                            "konzulat"
                        ],
                        "sv": [
                            "konsulat"
                        ],
                        "tl": [
                            "konsulado"
                        ],
                        "cs": [
                            "konzul\u00e1t"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e25"
                        ],
                        "tr": [
                            "konsolosluk"
                        ],
                        "tk": [
                            "konsulhana",
                            "konsullyk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00f2a l\u00e3nh s\u1ef1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "consulat": [
                    "Singulier"
                ],
                "consulats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "consule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konsulin"
                        ],
                        "en": [
                            "consul"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f2nsol"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3nsul"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00f4nsul",
                            "consulesa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "consule": [
                    "Singulier"
                ],
                "consules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "consulter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "raadpleeg"
                        ],
                        "en": [
                            "consult",
                            "reference"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u0442\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "consultar"
                        ],
                        "es": [
                            "consultar"
                        ],
                        "eo": [
                            "konsulti"
                        ],
                        "fy": [
                            "konsultearje"
                        ],
                        "io": [
                            "konsultar"
                        ],
                        "it": [
                            "consultare"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015f\u00eawir\u00een"
                        ],
                        "la": [
                            "sciscitor"
                        ],
                        "nl": [
                            "consulteren",
                            "raadplegen"
                        ],
                        "pt": [
                            "consultar"
                        ],
                        "sk": [
                            "konzultova\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "konsultera",
                            "r\u00e5dfr\u00e5ga"
                        ],
                        "cs": [
                            "konzultovat",
                            "nahl\u00e9dnout"
                        ],
                        "tr": [
                            "bakmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "consumer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verorber"
                        ],
                        "de": [
                            "abnutzen",
                            "aufzehren",
                            "konsumieren",
                            "verbrauchen",
                            "zehren",
                            "verzehren"
                        ],
                        "en": [
                            "consume",
                            "use up"
                        ],
                        "ca": [
                            "consumir"
                        ],
                        "es": [
                            "consumir"
                        ],
                        "eo": [
                            "konsumi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuluttaa"
                        ],
                        "io": [
                            "konsumar"
                        ],
                        "nl": [
                            "consumeren",
                            "slopen",
                            "verbruiken",
                            "verorberen",
                            "verteren"
                        ],
                        "pt": [
                            "consumir",
                            "esgotar",
                            "gastar"
                        ],
                        "ro": [
                            "consuma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0440\u0430\u0441\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rbruka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "contact": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kontak"
                        ],
                        "de": [
                            "Kontakt",
                            "Ansprechpartner",
                            "Ber\u00fchrung"
                        ],
                        "en": [
                            "contact"
                        ],
                        "ca": [
                            "contacte"
                        ],
                        "da": [
                            "kontakt"
                        ],
                        "es": [
                            "contacto"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontakto"
                        ],
                        "fo": [
                            "samband",
                            "takf\u00f8ri"
                        ],
                        "fi": [
                            "kosketus"
                        ],
                        "fy": [
                            "kontakt"
                        ],
                        "io": [
                            "kontakto"
                        ],
                        "is": [
                            "samband"
                        ],
                        "it": [
                            "contatto"
                        ],
                        "nl": [
                            "contact",
                            "aanraking",
                            "voeling"
                        ],
                        "no": [
                            "kontakt"
                        ],
                        "oc": [
                            "contacte"
                        ],
                        "pl": [
                            "kontakt"
                        ],
                        "pt": [
                            "comunica\u00e7\u00e3o",
                            "contacto",
                            "contato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "kontakt"
                        ],
                        "cs": [
                            "kontakt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contact": [
                    "Singulier"
                ],
                "contacts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contacter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kontaktieren"
                        ],
                        "en": [
                            "contact"
                        ],
                        "es": [
                            "contactar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontakti"
                        ],
                        "io": [
                            "kontaktar"
                        ],
                        "it": [
                            "contattare"
                        ],
                        "oc": [
                            "contactar"
                        ],
                        "pt": [
                            "contactar"
                        ],
                        "cs": [
                            "kontaktovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "contacteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "appareil \u00e9lectro-m\u00e9canique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schaltsch\u00fctz"
                        ],
                        "en": [
                            "contactor"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0578\u0576\u057f\u0561\u056f\u057f\u0578\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "kontaktore"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "contactor"
                        ],
                        "da": [
                            "kontaktor"
                        ],
                        "es": [
                            "contactor"
                        ],
                        "et": [
                            "kontaktor"
                        ],
                        "fi": [
                            "kontaktori"
                        ],
                        "hu": [
                            "kontaktor"
                        ],
                        "it": [
                            "contattore"
                        ],
                        "lv": [
                            "kontaktors"
                        ],
                        "ms": [
                            "penyentuh"
                        ],
                        "nl": [
                            "contactor"
                        ],
                        "no": [
                            "kontaktor"
                        ],
                        "pl": [
                            "stycznik"
                        ],
                        "pt": [
                            "contator",
                            "contactor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "st\u00fdka\u010d"
                        ],
                        "sv": [
                            "kontaktor"
                        ],
                        "cs": [
                            "styka\u010d"
                        ],
                        "tr": [
                            "kontakt\u00f6r"
                        ],
                        "tk": [
                            "kontaktor"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contacteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "contacteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contagieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aansteeklik"
                        ],
                        "en": [
                            "contagious"
                        ],
                        "br": [
                            "pegus",
                            "spegus"
                        ],
                        "ca": [
                            "contagi\u00f3s",
                            "contagiosa"
                        ],
                        "da": [
                            "smittende",
                            "smitsom"
                        ],
                        "it": [
                            "contagioso"
                        ],
                        "nl": [
                            "besmettelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "contagioso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "smittsam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contagieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "contagieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "contagion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Communication d\u2019une maladie par le contact m\u00e9diat ou imm\u00e9diat, infection, contamination.",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0639\u062f\u0648\u0649"
                        ],
                        "en": [
                            "contagion"
                        ],
                        "da": [
                            "smitte"
                        ],
                        "es": [
                            "contagio"
                        ],
                        "it": [
                            "contagio"
                        ],
                        "pt": [
                            "cont\u00e1gio"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1kaza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contagion": [
                    "Singulier"
                ],
                "contagions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contagiosit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcbertragbarkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "contagiousness"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03b4\u03bf\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "contagiosit\u00e0"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "naka\u017elivost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contagiosit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "contagiosit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contamination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "souillure",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verseuchung"
                        ],
                        "en": [
                            "contamination"
                        ],
                        "es": [
                            "contaminaci\u00f3n"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c61\u67d3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\uc5fc"
                        ],
                        "it": [
                            "contaminazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c5a\u67d3"
                        ],
                        "pt": [
                            "contamina\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contamination": [
                    "Singulier"
                ],
                "contaminations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contaminer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anstecken"
                        ],
                        "en": [
                            "contaminate"
                        ],
                        "ca": [
                            "contaminar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u611f\u67d3"
                        ],
                        "es": [
                            "contaminar"
                        ],
                        "fi": [
                            "tartuttaa"
                        ],
                        "io": [
                            "kontaminar"
                        ],
                        "it": [
                            "contaminare"
                        ],
                        "nl": [
                            "besmetten"
                        ],
                        "no": [
                            "besmitte"
                        ],
                        "oc": [
                            "contaminar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "besmitta",
                            "orena"
                        ],
                        "cs": [
                            "kontaminovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "conte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9cit d\u2019aventures imaginaires",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00e4rchen"
                        ],
                        "en": [
                            "story",
                            "tale",
                            "fairy tale"
                        ],
                        "eu": [
                            "ipuin",
                            "elezahar",
                            "kondaira"
                        ],
                        "br": [
                            "kontadenn",
                            "marvailh"
                        ],
                        "ca": [
                            "conte"
                        ],
                        "es": [
                            "cuento",
                            "conseja"
                        ],
                        "eo": [
                            "fabelo"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e6vint\u00fdr"
                        ],
                        "fi": [
                            "tarina"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ae\u03b3\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "mese",
                            "rege"
                        ],
                        "io": [
                            "rakonto"
                        ],
                        "id": [
                            "dongeng",
                            "cerita dongeng"
                        ],
                        "it": [
                            "favola",
                            "fiaba"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7269\u8a9e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0440\u0442\u0435\u0433\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u043e\u043c\u043e\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "contus"
                        ],
                        "ln": [
                            "lisapo"
                        ],
                        "mg": [
                            "angano"
                        ],
                        "nl": [
                            "sprookje"
                        ],
                        "oc": [
                            "conte"
                        ],
                        "pl": [
                            "bajka",
                            "ba\u015b\u0144",
                            "gaw\u0119da"
                        ],
                        "pt": [
                            "conto de fadas",
                            "est\u00f3ria",
                            "f\u00e1bula",
                            "lenda"
                        ],
                        "ro": [
                            "poveste"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "saga"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04d9\u043a\u0438\u044f\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "pov\u00eddka",
                            "poh\u00e1dka",
                            "historka"
                        ],
                        "tk": [
                            "erteki"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conte": [
                    "Singulier"
                ],
                "contes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contemplatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kontemplativ"
                        ],
                        "en": [
                            "contemplative"
                        ],
                        "es": [
                            "contemplativo"
                        ],
                        "it": [
                            "contemplativo"
                        ],
                        "pt": [
                            "contemplativo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contemplatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "contemplatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "contemplative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "contemplatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "contemplation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kontemplation"
                        ],
                        "en": [
                            "contemplation"
                        ],
                        "io": [
                            "kontemplo"
                        ],
                        "it": [
                            "contemplazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "kontemplacja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contemplation": [
                    "Singulier"
                ],
                "contemplations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contempler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "betrachten",
                            "nachdenken"
                        ],
                        "en": [
                            "contemplate"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5168\u9762\u8003\u8651",
                            "\u5168\u795e\u8d2f\u6ce8"
                        ],
                        "es": [
                            "contemplar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontempli"
                        ],
                        "fo": [
                            "eygfara"
                        ],
                        "io": [
                            "kontemplar"
                        ],
                        "nl": [
                            "beschouwen"
                        ],
                        "pt": [
                            "contemplar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0437\u0435\u0440\u0446\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "betrakta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "contemporain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gleichzeitig",
                            "zeitgen\u00f6ssisch"
                        ],
                        "en": [
                            "contemporary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "vrema\u00f1",
                            "kempred"
                        ],
                        "ca": [
                            "contemporani",
                            "contempor\u00e0nia",
                            "coetani",
                            "cot\u00e0nia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f53\u4ee3\u7684",
                            "\u540c\u65f6\u4ee3\u7684"
                        ],
                        "da": [
                            "samtidig",
                            "nutidig"
                        ],
                        "es": [
                            "contempor\u00e1neo"
                        ],
                        "eo": [
                            "samtempa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03b3\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "jelenkori"
                        ],
                        "io": [
                            "tempa"
                        ],
                        "id": [
                            "kontemporer"
                        ],
                        "nl": [
                            "hedendaags"
                        ],
                        "oc": [
                            "contemporan\u00e8u"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "wsp\u00f3\u0142czesny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0430\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "samtida"
                        ],
                        "cs": [
                            "sou\u010dasn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contemporain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "contemporains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "contemporaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "contemporaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zeitgenosse"
                        ],
                        "en": [
                            "contemporary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "kempredad"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f53\u4ee3",
                            "\u540c\u65f6\u4ee3"
                        ],
                        "da": [
                            "samtid"
                        ],
                        "es": [
                            "contempor\u00e1neo"
                        ],
                        "eo": [
                            "samtempulo"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "wsp\u00f3\u0142czesny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "tr": [
                            "zamane"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contemporain": [
                    "Singulier"
                ],
                "contemporains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contemporan\u00e9it\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gleichzeitigkeit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u540c\u4e16"
                        ],
                        "gl": [
                            "contemporaneidade"
                        ],
                        "nl": [
                            "gelijktijdigheid"
                        ],
                        "cs": [
                            "sou\u010dasnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contemporan\u00e9it\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "contemporan\u00e9it\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conteneur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Container"
                        ],
                        "en": [
                            "container"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440"
                        ],
                        "es": [
                            "contenedor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bd\u03c4\u03ad\u03b9\u03bd\u03b5\u03c1"
                        ],
                        "id": [
                            "peti kemas"
                        ],
                        "it": [
                            "contenitore"
                        ],
                        "nl": [
                            "container"
                        ],
                        "pl": [
                            "pojemnik",
                            "kontener"
                        ],
                        "sv": [
                            "container"
                        ],
                        "cs": [
                            "kontejner"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conteneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "conteneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contenir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avoir une certaine contenance.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "enthalten",
                            "haben",
                            "fassen",
                            "umfassen"
                        ],
                        "en": [
                            "contain"
                        ],
                        "ca": [
                            "contenir"
                        ],
                        "da": [
                            "indeholde",
                            "rumme"
                        ],
                        "es": [
                            "contener"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5305\u542b",
                            "\u5167\u542b"
                        ],
                        "oc": [
                            "contenir",
                            "cont\u00e9ner"
                        ],
                        "pl": [
                            "zawiera\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "con\u021bine"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u043c\u0435\u0449\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Renfermer.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "enthalten"
                        ],
                        "en": [
                            "contain"
                        ],
                        "es": [
                            "contener"
                        ],
                        "id": [
                            "mengandung"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5167\u542b"
                        ],
                        "ro": [
                            "con\u021bine"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Retenir dans certaines bornes.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beherrschen",
                            "im Zaum halten"
                        ],
                        "en": [
                            "contain"
                        ],
                        "da": [
                            "beherske",
                            "holde tilbage"
                        ],
                        "es": [
                            "contener"
                        ],
                        "id": [
                            "membendung"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9650\u5236",
                            "\u63a7\u5236"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "content": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Satisfait, heureux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "froh",
                            "erfreut",
                            "zufrieden"
                        ],
                        "en": [
                            "happy",
                            "glad",
                            "contented",
                            "pleased",
                            "satisfied"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u0631\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "content"
                        ],
                        "es": [
                            "contento"
                        ],
                        "fi": [
                            "tyytyv\u00e4inen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10db\u10d0\u10e7\u10dd\u10e4\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kontenta"
                        ],
                        "it": [
                            "contento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b09\u3057\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u044b",
                            "\u0440\u0438\u0437\u0430",
                            "\u044b\u0440\u0437\u0430",
                            "\u043c\u04d9\u0437",
                            "\u0442\u04d9\u043d\u0442\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044b\u0440\u0430\u0430\u0437\u044b"
                        ],
                        "mg": [
                            "faly"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f00\u5fc3",
                            "\u9ad8\u5174",
                            "\u6ee1\u610f",
                            "\u6ee1\u8db3"
                        ],
                        "nl": [
                            "tevreden"
                        ],
                        "no": [
                            "glad"
                        ],
                        "oc": [
                            "content"
                        ],
                        "pt": [
                            "contente"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u04d9\u0433\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043a\u0430\u043d\u04d9\u0433\u0430\u0442\u044c\u043b\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "spokojen\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "memnun",
                            "ho\u015fnut"
                        ],
                        "tk": [
                            "ho\u015fal",
                            "razy",
                            "ka\u00fdyl"
                        ],
                        "wa": [
                            "bin\u00e5jhe",
                            "contin"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tevrede"
                        ],
                        "de": [
                            "froh",
                            "zufrieden"
                        ],
                        "da": [
                            "tilfreds"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontenta"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00f8gdur",
                            "v\u00e6l h\u00fdrdur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tyytyv\u00e4inen"
                        ],
                        "fy": [
                            "tefreden"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1581\u1555\u140a\u14f1\u1483\u1450\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1n\u00e6g\u00f0ur"
                        ],
                        "ms": [
                            "puas"
                        ],
                        "nl": [
                            "tevreden",
                            "vergenoegd",
                            "voldaan"
                        ],
                        "no": [
                            "forn\u00f8yd",
                            "glad"
                        ],
                        "pl": [
                            "zadowolony"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "bel\u00e5ten",
                            "n\u00f6jd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "content": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "contents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "contente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "contentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "contentement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "satisfaction",
                            "contentment"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u062d\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "acontentament"
                        ],
                        "es": [
                            "satisfacci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontenteco"
                        ],
                        "fy": [
                            "tefredenens"
                        ],
                        "io": [
                            "kontenteso"
                        ],
                        "nl": [
                            "ingenomenheid",
                            "tevredenheid",
                            "vergenoegdheid",
                            "voldoening"
                        ],
                        "oc": [
                            "contentament"
                        ],
                        "pt": [
                            "contentamento",
                            "satisfa\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contentement": [
                    "Singulier"
                ],
                "contentements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contenter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre quelqu\u2019un content (sens g\u00e9n\u00e9ral).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zufriedenstellen"
                        ],
                        "en": [
                            "make happy"
                        ],
                        "es": [
                            "complacer"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontentigi"
                        ],
                        "io": [
                            "saciar"
                        ],
                        "it": [
                            "contentare"
                        ],
                        "nl": [
                            "tevredenstellen",
                            "bevredigen"
                        ],
                        "pl": [
                            "zadowoli\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "satisfazer"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "contenu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Choses se trouvant \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur d\u2019un r\u00e9cipient\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "inhoud"
                        ],
                        "de": [
                            "Inhalt"
                        ],
                        "en": [
                            "contents"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062d\u062a\u062a\u0648\u0649"
                        ],
                        "es": [
                            "contenido"
                        ],
                        "it": [
                            "contenuto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e2d\u8eab"
                        ],
                        "nl": [
                            "inhoud"
                        ],
                        "ro": [
                            "con\u021binut"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u043c\u043e\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ensemble des id\u00e9es d\u2019un texte\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Inhalt",
                            "Gehalt"
                        ],
                        "en": [
                            "content"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0b4\uc6a9"
                        ],
                        "es": [
                            "contenido"
                        ],
                        "it": [
                            "contenuto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5185\u5bb9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0437\u043c\u04b1\u043d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "brendi"
                        ],
                        "an": [
                            "conteniu"
                        ],
                        "br": [
                            "had",
                            "h"
                        ],
                        "ca": [
                            "contingut"
                        ],
                        "da": [
                            "indhold"
                        ],
                        "eo": [
                            "enhavo"
                        ],
                        "fo": [
                            "innihald"
                        ],
                        "fi": [
                            "sis\u00e4llys"
                        ],
                        "fy": [
                            "ynh\u00e2ld"
                        ],
                        "gl": [
                            "contido"
                        ],
                        "io": [
                            "kontenajo"
                        ],
                        "ku": [
                            "bergeh"
                        ],
                        "ms": [
                            "kandungan"
                        ],
                        "pl": [
                            "zawarto\u015b\u0107",
                            "tre\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "conte\u00fado"
                        ],
                        "tl": [
                            "lam\u00e1n"
                        ],
                        "tt": [
                            "e\u00e7t\u00e4lek"
                        ],
                        "cs": [
                            "obsah"
                        ],
                        "vo": [
                            "si\u00e4m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contenu": [
                    "Singulier"
                ],
                "contenus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Exposer par un r\u00e9cit.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vertel"
                        ],
                        "de": [
                            "erz\u00e4hlen"
                        ],
                        "en": [
                            "to tell"
                        ],
                        "br": [
                            "konta\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "contar"
                        ],
                        "io": [
                            "rakontar"
                        ],
                        "it": [
                            "raccontare"
                        ],
                        "pt": [
                            "contar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0431\u0435\u0437\u043d\u0438\u0447\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "contestable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "contestable"
                        ],
                        "it": [
                            "contestabile",
                            "impugnabile"
                        ],
                        "la": [
                            "infitiabilis"
                        ],
                        "pl": [
                            "sporny"
                        ],
                        "sv": [
                            "tvistig",
                            "omtvistlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contestable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "contestables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "contester": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre en discussion ce que quelqu\u2019un revendique.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "streiten",
                            "bestreiten",
                            "abstreiten",
                            "in Abrede stellen",
                            "anfechten"
                        ],
                        "en": [
                            "contest",
                            "challenge",
                            "impugn",
                            "question",
                            "dispute",
                            "protest"
                        ],
                        "ca": [
                            "impugnar",
                            "objectar"
                        ],
                        "es": [
                            "discutir",
                            "objetar",
                            "contradecir"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontesti"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00f3tm\u00e6la"
                        ],
                        "io": [
                            "kontestar"
                        ],
                        "it": [
                            "contestare",
                            "disputare"
                        ],
                        "lt": [
                            "abejoti"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanvechten",
                            "bestrijden",
                            "betwisten",
                            "tegenspreken"
                        ],
                        "no": [
                            "benekte"
                        ],
                        "sg": [
                            "ke"
                        ],
                        "sv": [
                            "bestrida",
                            "f\u00f6rneka"
                        ],
                        "vo": [
                            "dep\u00fck\u00f6n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "conteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erz\u00e4hler"
                        ],
                        "en": [
                            "storyteller"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b7\u03b3\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "rakontanto"
                        ],
                        "id": [
                            "pendongeng",
                            "juru kisah"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "conteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contexte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kontext"
                        ],
                        "en": [
                            "context",
                            "background"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u064a\u0627\u0642"
                        ],
                        "eu": [
                            "atzealde"
                        ],
                        "br": [
                            "kenarroud"
                        ],
                        "ca": [
                            "context"
                        ],
                        "es": [
                            "contexto"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunteksto"
                        ],
                        "fi": [
                            "konteksti",
                            "asiayhteys"
                        ],
                        "io": [
                            "kuntexto"
                        ],
                        "id": [
                            "konteks"
                        ],
                        "it": [
                            "contesto"
                        ],
                        "nl": [
                            "context"
                        ],
                        "no": [
                            "kontext"
                        ],
                        "pl": [
                            "kontekst"
                        ],
                        "cs": [
                            "kontext"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contexte": [
                    "Singulier"
                ],
                "contextes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "continent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grande \u00e9tendue de terre",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kontinent"
                        ],
                        "sq": [
                            "kontinent"
                        ],
                        "de": [
                            "Kontinent",
                            "Erdteil"
                        ],
                        "en": [
                            "continent"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "kontinentea"
                        ],
                        "bs": [
                            "kontinent"
                        ],
                        "br": [
                            "kevandir"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "continent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\ub959"
                        ],
                        "kw": [
                            "brastir"
                        ],
                        "da": [
                            "kontinent"
                        ],
                        "es": [
                            "continente"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontinento"
                        ],
                        "fi": [
                            "manner",
                            "maanosa"
                        ],
                        "cy": [
                            "cyfandir"
                        ],
                        "ha": [
                            "nahiya"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d1\u05e9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "kontinens",
                            "f\u00f6ldr\u00e9sz"
                        ],
                        "io": [
                            "kontinento"
                        ],
                        "id": [
                            "benua"
                        ],
                        "it": [
                            "continente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u9678"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eemynas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kontinent"
                        ],
                        "ms": [
                            "benua"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u9646",
                            "\u6d32"
                        ],
                        "nl": [
                            "werelddeel",
                            "continent"
                        ],
                        "no": [
                            "kontinent"
                        ],
                        "oc": [
                            "continent"
                        ],
                        "pl": [
                            "kontynent"
                        ],
                        "pt": [
                            "continente"
                        ],
                        "ro": [
                            "continent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "kontinent"
                        ],
                        "cs": [
                            "kontinent"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Terre ferme par rapport aux \u00eeles voisines",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vasteland"
                        ],
                        "de": [
                            "Festland"
                        ],
                        "en": [
                            "mainland"
                        ],
                        "br": [
                            "bras"
                        ],
                        "ca": [
                            "continent"
                        ],
                        "es": [
                            "continente"
                        ],
                        "fi": [
                            "manner"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u9646"
                        ],
                        "oc": [
                            "continent"
                        ],
                        "pt": [
                            "continente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "continent": [
                    "Singulier"
                ],
                "continents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "continental": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "continental"
                        ],
                        "es": [
                            "continental"
                        ],
                        "it": [
                            "continentale"
                        ],
                        "pt": [
                            "continental"
                        ],
                        "sl": [
                            "celinski",
                            "kontinentalen",
                            "kopenski"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "continental": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "continentaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "continentale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "continentales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "contingence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qualit\u00e9 de ce qui est contingent, probabilit\u00e9 de survenance.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kontingent"
                        ],
                        "en": [
                            "contingency"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0627\u0631\u0626"
                        ],
                        "es": [
                            "contingencia"
                        ],
                        "it": [
                            "contingente"
                        ],
                        "nl": [
                            "toevalligheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "contingente"
                        ],
                        "tr": [
                            "zorunsuz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contingence": [
                    "Singulier"
                ],
                "contingences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "continu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kontinuierlich"
                        ],
                        "en": [
                            "continual"
                        ],
                        "eu": [
                            "jarraiko"
                        ],
                        "ca": [
                            "continu"
                        ],
                        "es": [
                            "continuo"
                        ],
                        "it": [
                            "continuo"
                        ],
                        "oc": [
                            "contin\u00fa"
                        ],
                        "pl": [
                            "ci\u0105g\u0142y"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "continu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "continus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "continue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "continues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "continuation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de continuer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fortsetzung"
                        ],
                        "en": [
                            "continuation"
                        ],
                        "ca": [
                            "continuaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "continuaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "jatko"
                        ],
                        "it": [
                            "continuazione"
                        ],
                        "no": [
                            "fortsettelse",
                            "fortsetjing"
                        ],
                        "oc": [
                            "continuacion"
                        ],
                        "ro": [
                            "continuare"
                        ],
                        "cs": [
                            "pokra\u010dov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "r\u00e9sultat de cette action",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fortsetzung"
                        ],
                        "en": [
                            "continuation"
                        ],
                        "fi": [
                            "jatko"
                        ],
                        "it": [
                            "continuazione"
                        ],
                        "no": [
                            "fortsettelse",
                            "fortsetjing"
                        ],
                        "oc": [
                            "continuacion"
                        ],
                        "ro": [
                            "continuare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Le fait d\u2019\u00eatre continu\u00e9, de se continuer\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fortsetzung"
                        ],
                        "en": [
                            "continuation"
                        ],
                        "fi": [
                            "jatko"
                        ],
                        "it": [
                            "continuazione"
                        ],
                        "no": [
                            "fortsettelse",
                            "fortsetjing"
                        ],
                        "oc": [
                            "continuacion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "continuation": [
                    "Singulier"
                ],
                "continuations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "continuel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanhoudelik",
                            "aanhoudend"
                        ],
                        "en": [
                            "continuous",
                            "continual"
                        ],
                        "ca": [
                            "continu"
                        ],
                        "es": [
                            "continuo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontinua",
                            "ada"
                        ],
                        "fo": [
                            "framhaldandi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b9\u03ac\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "perpetua"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanhoudend",
                            "continu",
                            "onafgebroken",
                            "voortdurend"
                        ],
                        "no": [
                            "kontinuerlig",
                            "kontinuerleg"
                        ],
                        "oc": [
                            "continual",
                            "continu\u00f3s",
                            "contunh"
                        ],
                        "ro": [
                            "neobosit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u043f\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "best\u00e4ndig",
                            "oavbruten"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "continuel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "continuels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "continuelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "continuelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "continuellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sans interruption, de mani\u00e8re continue.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "permanent",
                            "aldeur"
                        ],
                        "de": [
                            "st\u00e4ndig",
                            "unaufh\u00f6rlich",
                            "dauern",
                            "fortw\u00e4hrend",
                            "wiederholt"
                        ],
                        "en": [
                            "continually",
                            "constantly",
                            "continuously",
                            "enduringly",
                            "lastingly",
                            "incessantly",
                            "permanently"
                        ],
                        "ca": [
                            "cont\u00ednuament",
                            "sempre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e00\u76f4",
                            "\u4e00\u8d2f",
                            "\u4e00\u5411"
                        ],
                        "es": [
                            "continuamente",
                            "invariablemente",
                            "siempre"
                        ],
                        "eo": [
                            "da\u016dre"
                        ],
                        "fi": [
                            "jatkuvasti",
                            "alituiseen"
                        ],
                        "fy": [
                            "algeduerigen",
                            "aloan"
                        ],
                        "ga": [
                            "as \u00e9adan a ch\u00e9ile"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1lland\u00f3an"
                        ],
                        "id": [
                            "menerus"
                        ],
                        "it": [
                            "continuativamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "aldoor",
                            "bij voortduring",
                            "permanent",
                            "voortdurend"
                        ],
                        "oc": [
                            "continualament",
                            "de longa",
                            "de contunh"
                        ],
                        "pl": [
                            "ci\u0105gle"
                        ],
                        "pt": [
                            "continuamente"
                        ],
                        "ro": [
                            "neobosit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "continuer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fortfahren",
                            "fortf\u00fchren",
                            "fortsetzen",
                            "weiterf\u00fchren",
                            "dauern",
                            "w\u00e4hren",
                            "sich hinziehen"
                        ],
                        "en": [
                            "continue",
                            "go on",
                            "proceed with",
                            "maintain",
                            "sustain",
                            "endure",
                            "keep on",
                            "last",
                            "persist",
                            "wear",
                            "keep",
                            "carry on"
                        ],
                        "eu": [
                            "jarraitu"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0434\u044a\u043b\u0436\u0430\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "continuar",
                            "durar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ee7\u7eed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacc4\uc18d\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "forts\u00e6tte",
                            "vare"
                        ],
                        "es": [
                            "continuar",
                            "durar",
                            "seguir"
                        ],
                        "eo": [
                            "da\u016drigi",
                            "da\u016dri",
                            "adi",
                            "kontinui"
                        ],
                        "et": [
                            "j\u00e4tkama",
                            "j\u00e4tkuma"
                        ],
                        "fo": [
                            "vara"
                        ],
                        "fi": [
                            "jatkaa",
                            "kest\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "duorje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b5\u03c7\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "tart"
                        ],
                        "io": [
                            "durar"
                        ],
                        "it": [
                            "continuare",
                            "durare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d9a\u3051\u308b",
                            "\u7d99\u7d9a\u3059\u308b"
                        ],
                        "lv": [
                            "turpin\u0101t"
                        ],
                        "lt": [
                            "t\u0119sti"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorgaan",
                            "verder gaan met",
                            "vervolgen",
                            "voortgaan",
                            "voortzetten",
                            "aanhouden",
                            "beklijven",
                            "duren",
                            "standhouden",
                            "voortduren",
                            "blijven"
                        ],
                        "no": [
                            "fortsette",
                            "fortsetja",
                            "halda fram"
                        ],
                        "oc": [
                            "contunhar"
                        ],
                        "pl": [
                            "trwa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "avan\u00e7ar",
                            "continuar",
                            "prosseguir",
                            "durar",
                            "permanecer",
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "continua"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "forts\u00e4tta"
                        ],
                        "cs": [
                            "pokra\u010dovat"
                        ],
                        "tr": [
                            "devam etmek",
                            "s\u00fcrmek"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u1ebf t\u1ee5c"
                        ],
                        "zu": [
                            "qhubeka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "continuit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "continuity"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontinueco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03ad\u03c7\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "continu\u00efteit"
                        ],
                        "pt": [
                            "continuidade"
                        ],
                        "cs": [
                            "kontinuita",
                            "souvislost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "continuit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "continuit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "continument": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kontinuierlich"
                        ],
                        "en": [
                            "ongoingly",
                            "permanently",
                            "continuously"
                        ],
                        "es": [
                            "continuamente"
                        ],
                        "it": [
                            "continuamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "continuament"
                        ],
                        "cs": [
                            "trvale"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "contin\u00fbment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u2019une mani\u00e8re continue\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "continuously"
                        ],
                        "ca": [
                            "cont\u00ednuament"
                        ],
                        "es": [
                            "continuamente"
                        ],
                        "it": [
                            "continuamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "continuament"
                        ],
                        "pl": [
                            "bezustannie",
                            "ci\u0105gle"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "contondant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stumpf"
                        ],
                        "en": [
                            "blunt"
                        ],
                        "ca": [
                            "contundent"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00f8v",
                            "stump"
                        ],
                        "es": [
                            "embotado",
                            "obtuso"
                        ],
                        "eo": [
                            "malakra"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3hvassur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tylpp\u00e4",
                            "tyls\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "stomp"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03b2\u03bb\u03cd\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "tompa"
                        ],
                        "io": [
                            "kontuzanta"
                        ],
                        "id": [
                            "tumpul"
                        ],
                        "it": [
                            "smussato",
                            "spuntato",
                            "contundente"
                        ],
                        "nl": [
                            "bot",
                            "stomp"
                        ],
                        "no": [
                            "butt",
                            "sl\u00f8v",
                            "stump"
                        ],
                        "pl": [
                            "tepy"
                        ],
                        "pt": [
                            "cego",
                            "embotado",
                            "obtuso"
                        ],
                        "ro": [
                            "contondent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0443\u043f\u043e\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ovass"
                        ],
                        "cs": [
                            "tup\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "yassi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contondant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "contondants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "contondante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "contondantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "contour": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kontur"
                        ],
                        "en": [
                            "contour"
                        ],
                        "ca": [
                            "entorn",
                            "contorn"
                        ],
                        "es": [
                            "contorno"
                        ],
                        "io": [
                            "konturo"
                        ],
                        "it": [
                            "contorno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8f2a\u90ed"
                        ],
                        "oc": [
                            "contorn"
                        ],
                        "pl": [
                            "kontur",
                            "obw\u00f3d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0443\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "omkrets",
                            "ytterlinje",
                            "kontur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contour": [
                    "Singulier"
                ],
                "contours": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contraceptif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "contraceptive",
                            "birth control"
                        ],
                        "ca": [
                            "contraceptiu"
                        ],
                        "es": [
                            "contraceptivo",
                            "anticonceptivo"
                        ],
                        "ia": [
                            "contraceptive"
                        ],
                        "it": [
                            "contraccettivo",
                            "anticoncezionale",
                            "antifecondativo"
                        ],
                        "pl": [
                            "antykoncepcyjny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u043e\u0440\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0437\u0430\u0447\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "antikoncep\u010dn\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "preventivmedel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contraceptif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "contraceptifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "contraceptive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "contraceptives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "contraception": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Empf\u00e4ngnisverh\u00fctung"
                        ],
                        "en": [
                            "contraception"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u907f\u5b55"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016dkoncipo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ehk\u00e4isy"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03cd\u03bb\u03bb\u03b7\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "ia": [
                            "contraception"
                        ],
                        "it": [
                            "contraccezione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u907f\u598a"
                        ],
                        "pl": [
                            "antykoncepcja"
                        ],
                        "sk": [
                            "antikoncepcia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contraception": [
                    "Singulier"
                ],
                "contraceptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contracter": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Conclure un contrat.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einen Vertrag schlie\u00dfen",
                            "abschlie\u00dfen",
                            "kontrahieren"
                        ],
                        "en": [
                            "contract"
                        ],
                        "ca": [
                            "contractar"
                        ],
                        "es": [
                            "contratar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontrakti"
                        ],
                        "io": [
                            "kontraktar"
                        ],
                        "it": [
                            "contrattare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5951\u7d04\u3059\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "aangaan",
                            "afsluiten",
                            "contracteren"
                        ],
                        "oc": [
                            "contractar"
                        ],
                        "sv": [
                            "ing\u00e5",
                            "avsluta",
                            "kontrahera"
                        ],
                        "pt": [
                            "contratar"
                        ],
                        "cs": [
                            "kontrahovat",
                            "dohodnout",
                            "smluvit",
                            "uzav\u0159\u00edt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "contraction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shrinkage",
                            "contraction"
                        ],
                        "id": [
                            "penyusutan"
                        ],
                        "it": [
                            "contrazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "wee"
                        ],
                        "oc": [
                            "contraccion"
                        ],
                        "pt": [
                            "contrac\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grammaire\u00a0: R\u00e9duction par soudure de deux \u00e9l\u00e9ments linguistiques",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "contraction"
                        ],
                        "de": [
                            "Zusammenziehung",
                            "Kontraktion"
                        ],
                        "br": [
                            "strizhadur"
                        ],
                        "da": [
                            "sammentr\u00e6kning"
                        ],
                        "es": [
                            "contracci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "contrazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "samentrekking"
                        ],
                        "oc": [
                            "contraccion"
                        ],
                        "pl": [
                            "kontrakcja",
                            "forma \u015bci\u0105ni\u0119ta"
                        ],
                        "pt": [
                            "contrac\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "sammandragning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contraction": [
                    "Singulier"
                ],
                "contractions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contradicteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gespr\u00e4chsgegner"
                        ],
                        "en": [
                            "opponent"
                        ],
                        "eo": [
                            "oponanto",
                            "kontra\u016ddiranto"
                        ],
                        "io": [
                            "kontredicanto"
                        ],
                        "nl": [
                            "opponent",
                            "tegenspreker"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contradicteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "contradicteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contradiction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Widerspruch"
                        ],
                        "en": [
                            "contradiction"
                        ],
                        "ca": [
                            "contradicci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "modsigelse"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016ddiro"
                        ],
                        "gl": [
                            "contradici\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "kontredico"
                        ],
                        "id": [
                            "kontradiksi"
                        ],
                        "ia": [
                            "contradiction"
                        ],
                        "it": [
                            "contraddizione"
                        ],
                        "nl": [
                            "tegenspraak"
                        ],
                        "pt": [
                            "contradi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u0435"
                        ],
                        "vo": [
                            "tap\u00fck"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contradiction": [
                    "Singulier"
                ],
                "contradictions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contradictoire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui implique contradiction.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "teenoorgesteld"
                        ],
                        "de": [
                            "widersprechend",
                            "widerspr\u00fcchlich",
                            "gegens\u00e4tzlich"
                        ],
                        "en": [
                            "contradictory"
                        ],
                        "ca": [
                            "contradictori",
                            "contradict\u00f2ria"
                        ],
                        "da": [
                            "modsat"
                        ],
                        "es": [
                            "adverso"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016ddira",
                            "kontra\u016da"
                        ],
                        "io": [
                            "kontredicanta"
                        ],
                        "is": [
                            "andst\u00e6\u00f0ur",
                            "m\u00f3tst\u00e6\u00f0ur"
                        ],
                        "nl": [
                            "strijdig",
                            "tegengesteld",
                            "tegenliggend",
                            "tegenstaand",
                            "tegenstrijdig"
                        ],
                        "no": [
                            "motsatt"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeciwny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "motsatt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contradictoire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "contradictoires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "contraignant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0625\u062c\u0628\u0627\u0631\u064a"
                        ],
                        "de": [
                            "zwingend",
                            "verbindlich",
                            "bindend"
                        ],
                        "en": [
                            "binding"
                        ],
                        "ca": [
                            "vinculant"
                        ],
                        "da": [
                            "bindende"
                        ],
                        "es": [
                            "vinculante"
                        ],
                        "eo": [
                            "deviga"
                        ],
                        "it": [
                            "vincolante",
                            "impegnativo"
                        ],
                        "nl": [
                            "dwingend",
                            "bindend"
                        ],
                        "pl": [
                            "wi\u0105\u017c\u0105cy"
                        ],
                        "pt": [
                            "vinculativo"
                        ],
                        "sv": [
                            "bindande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contraignant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "contraignants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "contraignante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "contraignantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "contraindre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Obliger quelqu'un \u00e0 faire quelque chose\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0623\u062c\u0628\u0631",
                            "\u0623\u0643\u0631\u0647\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0641\u0639\u0644 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0621"
                        ],
                        "de": [
                            "zwingen",
                            "dringen"
                        ],
                        "en": [
                            "compel",
                            "coerce",
                            "force"
                        ],
                        "br": [
                            "redia\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "tvinge",
                            "beherske"
                        ],
                        "es": [
                            "coaccionar"
                        ],
                        "eo": [
                            "trudi"
                        ],
                        "fo": [
                            "noy\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "tyrkytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "koaktar"
                        ],
                        "nl": [
                            "forceren",
                            "opdringen"
                        ],
                        "ro": [
                            "impune",
                            "for\u021ba"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "contrainte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Violence qu\u2019on exerce contre qqun",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zwang"
                        ],
                        "en": [
                            "constraint"
                        ],
                        "ca": [
                            "coacci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "restricci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "pakko"
                        ],
                        "nl": [
                            "dwang"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u06cc\u062f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Physique)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spannung"
                        ],
                        "en": [
                            "stress"
                        ],
                        "es": [
                            "tensi\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "tensione",
                            "f\u00e9minin sforzo"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0646\u0634"
                        ],
                        "nl": [
                            "spanning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contrainte": [
                    "Singulier"
                ],
                "contraintes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contraire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gegenteil",
                            "Gegensatz"
                        ],
                        "en": [
                            "opposite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0643\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "contrari"
                        ],
                        "es": [
                            "contrario"
                        ],
                        "eo": [
                            "malo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vastakohta"
                        ],
                        "io": [
                            "kontreajo"
                        ],
                        "it": [
                            "contrario"
                        ],
                        "nl": [
                            "tegendeel",
                            "tegengestelde",
                            "tegenpool"
                        ],
                        "oc": [
                            "contrari"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeciwie\u0144stwo"
                        ],
                        "sg": [
                            "ga"
                        ],
                        "sv": [
                            "motsats"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contraire": [
                    "Singulier"
                ],
                "contraires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0639\u0643\u0633"
                        ],
                        "es": [
                            "contrario",
                            "opuesto",
                            "adverso"
                        ],
                        "io": [
                            "kontrea"
                        ],
                        "it": [
                            "contrario",
                            "opposto",
                            "avverso"
                        ],
                        "ro": [
                            "contrar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contraire": [
                    "Singulier"
                ],
                "contraires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contrairement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En opposition.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "im Gegensatz zu",
                            "anders als"
                        ],
                        "en": [
                            "contrarily",
                            "unlike",
                            "against",
                            "oppositely"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03b8\u03b5\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "contrariamente",
                            "avversamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "contrariament"
                        ],
                        "pl": [
                            "w przeciwie\u0144stwie"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "contralto": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "kontralto"
                        ],
                        "io": [
                            "kontralto"
                        ],
                        "it": [
                            "contralto"
                        ],
                        "nl": [
                            "alt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contralto": [
                    "Singulier"
                ],
                "contraltos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contrapposto": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kontrapost"
                        ],
                        "en": [
                            "contrapposto"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontraposto"
                        ],
                        "es": [
                            "contrapposto"
                        ],
                        "it": [
                            "contrapposto"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "contrari\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "upset"
                        ],
                        "es": [
                            "trastornado",
                            "molesto"
                        ],
                        "la": [
                            "indelectatus"
                        ],
                        "nl": [
                            "boos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0434\u043e\u0441\u0430\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contrari\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "contrari\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "contrari\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "contrari\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "contrarier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Emp\u00eacher d\u2019agir, d\u2019aboutir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "behindern"
                        ],
                        "en": [
                            "to counteract",
                            "to contravene"
                        ],
                        "io": [
                            "chagrenigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontstemmen",
                            "de voet dwars zetten",
                            "tegengaan",
                            "tegenwerken"
                        ],
                        "pt": [
                            "reagir"
                        ],
                        "sv": [
                            "motarbeta",
                            "motverka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) Chagriner, causer du d\u00e9pit par des actions ou des paroles\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e4rgern",
                            "ver\u00e4rgern",
                            "verstimmen"
                        ],
                        "en": [
                            "antagonize",
                            "ou antagonise",
                            "upset"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109agreni"
                        ],
                        "fi": [
                            "loukata"
                        ],
                        "nl": [
                            "ergeren"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rarga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "contrari\u00e9t\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Opposition",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "contrariety"
                        ],
                        "es": [
                            "contrariedad"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109agreni\u011do"
                        ],
                        "it": [
                            "contrariet\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "contrarietas"
                        ],
                        "sv": [
                            "motsats",
                            "of\u00f6renlighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contrari\u00e9t\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "contrari\u00e9t\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contraste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "contrast"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0646\u0627\u0641\u0631"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\ube44",
                            "\ucf58\ud2b8\ub77c\uc2a4\ud2b8"
                        ],
                        "es": [
                            "contraste"
                        ],
                        "id": [
                            "kekontrasan"
                        ],
                        "it": [
                            "contrasto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bfe\u6bd4",
                            "\u5bfe\u7167",
                            "\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30b9\u30c8"
                        ],
                        "pl": [
                            "kontrast"
                        ],
                        "ro": [
                            "contrast"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "kontrast",
                            "motsats"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contraste": [
                    "Singulier"
                ],
                "contrastes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contrat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vertrag"
                        ],
                        "en": [
                            "contract"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0642\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "hitzarmen"
                        ],
                        "br": [
                            "kevrat",
                            "kontrad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "contracte"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5951\u7d04"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacc4\uc57d"
                        ],
                        "hr": [
                            "ugovor"
                        ],
                        "es": [
                            "contrato"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontrakto"
                        ],
                        "et": [
                            "leping"
                        ],
                        "fi": [
                            "sopimus"
                        ],
                        "ga": [
                            "conradh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03cc\u03bb\u03b1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d5\u05d6\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "szerz\u0151d\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "kontrato"
                        ],
                        "id": [
                            "akad"
                        ],
                        "it": [
                            "contratto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5951\u7d04"
                        ],
                        "nl": [
                            "overeenkomst",
                            "contract"
                        ],
                        "no": [
                            "avtale"
                        ],
                        "pl": [
                            "umowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "contrato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440"
                        ],
                        "sl": [
                            "pogodba"
                        ],
                        "sv": [
                            "kontrakt",
                            "avtal"
                        ],
                        "cs": [
                            "smlouva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contrat": [
                    "Singulier"
                ],
                "contrats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contrattaque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gegenangriff"
                        ],
                        "en": [
                            "counterattack"
                        ],
                        "es": [
                            "contraataque",
                            "r\u00e9plica"
                        ],
                        "it": [
                            "contrattacco",
                            "controattacco"
                        ],
                        "pl": [
                            "kontratak"
                        ],
                        "cs": [
                            "proti\u00fatok"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contrattaque": [
                    "Singulier"
                ],
                "contrattaques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contravention": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Amende (4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strafe",
                            "Strafzettel",
                            "Strafmandat"
                        ],
                        "en": [
                            "traffic ticket",
                            "parking ticket",
                            "fine"
                        ],
                        "br": [
                            "gastiz"
                        ],
                        "es": [
                            "multa"
                        ],
                        "fi": [
                            "sakko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contravention": [
                    "Singulier"
                ],
                "contraventions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contre": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gegen"
                        ],
                        "en": [
                            "against",
                            "despite",
                            "versus"
                        ],
                        "eu": [
                            "aurka",
                            "kontra"
                        ],
                        "ca": [
                            "contra",
                            "en contra",
                            "en contra de"
                        ],
                        "es": [
                            "contra",
                            "en contra",
                            "en contra de"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016d"
                        ],
                        "et": [
                            "vastu"
                        ],
                        "fi": [
                            "vasten",
                            "vastaan"
                        ],
                        "ia": [
                            "contra",
                            "malgrado"
                        ],
                        "mt": [
                            "kontra"
                        ],
                        "nl": [
                            "tegen"
                        ],
                        "oc": [
                            "contra"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0633\u0628\u06cc\u062f\u0647 \u0628\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeciw"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eempotriva",
                            "contr\u0103"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "1. Pour marquer une opposition, une rencontre, un choc...",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gegen"
                        ],
                        "en": [
                            "against"
                        ],
                        "da": [
                            "mod",
                            "imod"
                        ],
                        "fi": [
                            "vastaan"
                        ],
                        "ia": [
                            "contra"
                        ],
                        "nl": [
                            "tegen"
                        ],
                        "pt": [
                            "contra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "contre-amiral": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grade OF-6 de la marine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flottillenadmiral"
                        ],
                        "en": [
                            "commodore"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u6821"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc900\uc7a5"
                        ],
                        "da": [
                            "flotilleadmiral"
                        ],
                        "es": [
                            "contralmirante"
                        ],
                        "it": [
                            "contrammiraglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51c6\u5c06"
                        ],
                        "pt": [
                            "comodoro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u0440\u0430\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contre-amiral": [
                    "Singulier"
                ],
                "contre-amiraux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contre-attaque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gegenangriff"
                        ],
                        "en": [
                            "counterattack"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0430\u0442\u0430\u043a\u0430"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b5\u03c0\u03af\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "contrattacco",
                            "controattacco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cd\u6483"
                        ],
                        "oc": [
                            "ataca"
                        ],
                        "sv": [
                            "motanfall"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contre-attaque": [
                    "Singulier"
                ],
                "contre-attaques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contre-attaquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to counterattack",
                            "to strike back"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0430\u0442\u0430\u043a\u0443\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "contraatacar"
                        ],
                        "es": [
                            "contraatacar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016dataki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03af\u03b8\u03b5\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "contrattaccare"
                        ],
                        "oc": [
                            "atacar"
                        ],
                        "pt": [
                            "atacar"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00f6ra motanfall"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "contre-courant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Courant d'un fluide au sens inverse de celui du courant principal",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "countercurrent"
                        ],
                        "es": [
                            "contracorriente"
                        ],
                        "it": [
                            "controcorrente"
                        ],
                        "nl": [
                            "tegenstroom"
                        ],
                        "ro": [
                            "contracurent"
                        ],
                        "cs": [
                            "protiproud"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contre-courant": [
                    "Singulier"
                ],
                "contre-courants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contre-espionnage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spionageabwehr"
                        ],
                        "en": [
                            "counterintelligence"
                        ],
                        "es": [
                            "contraespionaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016dspionado"
                        ],
                        "et": [
                            "vastuluure"
                        ],
                        "fi": [
                            "vastavakoilu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03ba\u03bf\u03c0\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d9\u05db\u05d5\u05dc \u05e8\u05d9\u05d2\u05d5\u05dc"
                        ],
                        "it": [
                            "controspionaggio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9632\u8adc"
                        ],
                        "lt": [
                            "kontr\u017evalgyba"
                        ],
                        "nl": [
                            "spionage"
                        ],
                        "pl": [
                            "kontrwywiad"
                        ],
                        "pt": [
                            "contraespionagem"
                        ],
                        "ro": [
                            "contraspionaj"
                        ],
                        "sv": [
                            "kontraspionage"
                        ],
                        "cs": [
                            "kontrarozv\u011bdka",
                            "kontra\u0161pion\u00e1\u017e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contre-espionnage": [
                    "Singulier"
                ],
                "contre-espionnages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contre-indication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gegenanzeige"
                        ],
                        "en": [
                            "contraindication"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0438\u043d\u0434\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "contraindicaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "contraindicaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "controindicazione"
                        ],
                        "sl": [
                            "kontraindikacija"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contre-indication": [
                    "Singulier"
                ],
                "contre-indications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contre-la-montre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9preuve sportive chronom\u00e9tr\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zeitfahren"
                        ],
                        "en": [
                            "trial"
                        ],
                        "ca": [
                            "contrarellotge"
                        ],
                        "es": [
                            "prueba de tiempo"
                        ],
                        "it": [
                            "cronometro"
                        ],
                        "sv": [
                            "tempolopp"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "contre-productif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kontraproduktiv"
                        ],
                        "en": [
                            "counterproductive"
                        ],
                        "da": [
                            "kontraproduktiv"
                        ],
                        "eo": [
                            "malefika"
                        ],
                        "it": [
                            "controproduttivo"
                        ],
                        "sv": [
                            "kontraproduktiv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contre-productif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "contre-productifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "contre-productive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "contre-productives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "contre-r\u00e9volution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "revolution"
                        ],
                        "it": [
                            "controrivoluzione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cd\u9769\u547d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "kontrarevolution",
                            "motrevolution"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contre-r\u00e9volution": [
                    "Singulier"
                ],
                "contre-r\u00e9volutions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contrebande": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Importation clandestine ou frauduleuse.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "smuggling",
                            "contraband"
                        ],
                        "ca": [
                            "contraban"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d70\u79c1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc00\uc218"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontrabando"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03b8\u03c1\u03b5\u03bc\u03c0\u03cc\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "kontrabando"
                        ],
                        "id": [
                            "penyeludupan"
                        ],
                        "it": [
                            "contrabbando"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bc6\u8f38"
                        ],
                        "no": [
                            "smugling"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0434\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "kontraband",
                            "pa\u0161er\u00e1ctv\u00ed",
                            "podloudnictv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contrebande": [
                    "Singulier"
                ],
                "contrebandes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contrebandier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schmuggler",
                            "Pascher"
                        ],
                        "en": [
                            "smuggler"
                        ],
                        "da": [
                            "smugler"
                        ],
                        "es": [
                            "contrabandista"
                        ],
                        "io": [
                            "kontrabandisto"
                        ],
                        "it": [
                            "contrabbandiere"
                        ],
                        "nl": [
                            "smokkelaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "szmugler",
                            "przemytnik",
                            "kontrabandzista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0434\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "smugglare"
                        ],
                        "cs": [
                            "podloudn\u00edk",
                            "pa\u0161er\u00e1k"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0434\u0438\u0441\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contrebandier": [
                    "Singulier"
                ],
                "contrebandiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contrebasse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument \u00e0 cordes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kontrabass"
                        ],
                        "en": [
                            "double bass",
                            "string bass"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u0646\u062a\u0631\u0628\u0627\u0635"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "contrabaix"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f4e\u97f3\u63d0\u7434",
                            "\u500d\u4f4e\u97f3\u4e50\u5668"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf58\ud2b8\ub77c\ubca0\uc774\uc2a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "kontrabas"
                        ],
                        "da": [
                            "kontrabas"
                        ],
                        "es": [
                            "contrabajo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontrabaso"
                        ],
                        "fi": [
                            "kontrabasso"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10dd\u10dc\u10e2\u10e0\u10d0\u10d1\u10d0\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bd\u03c4\u03c1\u03b1\u03bc\u03c0\u03ac\u03c3\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05e0\u05d8\u05e8\u05d1\u05e1"
                        ],
                        "hu": [
                            "nagyb\u0151g\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "kontrabaso"
                        ],
                        "ia": [
                            "contrabasso"
                        ],
                        "is": [
                            "kontrabassi"
                        ],
                        "it": [
                            "contrabbasso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30d0\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "contrabas"
                        ],
                        "no": [
                            "kontrabass"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0646\u062a\u0631\u0628\u0627\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "kontrabas"
                        ],
                        "pt": [
                            "contrabaixo"
                        ],
                        "qu": [
                            "hatunkaray llikilliki",
                            "kuntrawasu"
                        ],
                        "ro": [
                            "contrabas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441"
                        ],
                        "scn": [
                            "contrabbassu"
                        ],
                        "sl": [
                            "kontrabas"
                        ],
                        "sv": [
                            "kontrabas"
                        ],
                        "cs": [
                            "kontrabas"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e25\u0e40\u0e1a\u0e2a"
                        ],
                        "tr": [
                            "kontrbas"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ea1i h\u1ed3 c\u1ea7m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contrebasse": [
                    "Singulier"
                ],
                "contrebasses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contrebasson": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kontrafagott"
                        ],
                        "en": [
                            "contrabassoon",
                            "double bassoon"
                        ],
                        "eu": [
                            "kontrafagot"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0444\u0430\u0433\u043e\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "contrafagot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f4e\u97f3\u5df4\u677e\u7ba1"
                        ],
                        "hr": [
                            "kontrafagot"
                        ],
                        "da": [
                            "kontrafagot"
                        ],
                        "es": [
                            "contrafagot"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontrafagoto"
                        ],
                        "et": [
                            "kontrafagott"
                        ],
                        "fi": [
                            "kontrafagotti"
                        ],
                        "gl": [
                            "contrafagot"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03bd\u03c4\u03c1\u03b1 \u03c6\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e1\u05d5\u05df"
                        ],
                        "it": [
                            "controfagotto"
                        ],
                        "nl": [
                            "contrafagot"
                        ],
                        "no": [
                            "kontrafagott"
                        ],
                        "uz": [
                            "kontrafagot"
                        ],
                        "pl": [
                            "kontrafagot"
                        ],
                        "pt": [
                            "contrafagote",
                            "baix\u00e3o"
                        ],
                        "qu": [
                            "kuntraphaqut"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0444\u0430\u0433\u043e\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0444\u0430\u0433\u043e\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "kontrafagot"
                        ],
                        "sv": [
                            "kontrafagott"
                        ],
                        "cs": [
                            "kontrafagot"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0444\u0430\u0433\u043e\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contrebasson": [
                    "Singulier"
                ],
                "contrebassons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contredire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Opposer \u00e0 ce que quelqu\u2019un vient de dire une affirmation absolument contraire.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "widersprechen"
                        ],
                        "en": [
                            "contradict"
                        ],
                        "br": [
                            "dislavarout"
                        ],
                        "da": [
                            "modsige"
                        ],
                        "es": [
                            "contradecir"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016ddiri",
                            "kontra\u016dparoli"
                        ],
                        "it": [
                            "contraddire"
                        ],
                        "nl": [
                            "tegenspreken"
                        ],
                        "sv": [
                            "mots\u00e4ga"
                        ],
                        "cs": [
                            "proti\u0159e\u010dit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "contr\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gebied",
                            "streek"
                        ],
                        "de": [
                            "Bereich",
                            "Gebiet",
                            "Gegend",
                            "Region",
                            "Land"
                        ],
                        "en": [
                            "land",
                            "country"
                        ],
                        "ang": [
                            "scir",
                            "eard",
                            "land"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0628\u0627\u062f\u064a\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "kontre"
                        ],
                        "ca": [
                            "regi\u00f3",
                            "pa\u00eds",
                            "comarca"
                        ],
                        "da": [
                            "omr\u00e5de",
                            "region",
                            "land"
                        ],
                        "es": [
                            "comarca",
                            "regi\u00f3n",
                            "pa\u00eds"
                        ],
                        "eo": [
                            "regiono",
                            "lando"
                        ],
                        "fo": [
                            "land"
                        ],
                        "fi": [
                            "maa"
                        ],
                        "fy": [
                            "gea",
                            "gebiet",
                            "hoek",
                            "kontrei",
                            "l\u00e2nsdouwe"
                        ],
                        "gd": [
                            "d\u00f9thaich"
                        ],
                        "gl": [
                            "comarca"
                        ],
                        "hu": [
                            "orsz\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "lando"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u14c7"
                        ],
                        "is": [
                            "land"
                        ],
                        "it": [
                            "paese",
                            "contrada"
                        ],
                        "la": [
                            "regio"
                        ],
                        "ms": [
                            "darat",
                            "negeri",
                            "tanah"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebied",
                            "gewest",
                            "regio",
                            "streek",
                            "landstreek",
                            "land"
                        ],
                        "no": [
                            "land"
                        ],
                        "oc": [
                            "encontrada",
                            "par\u00e7an",
                            "contrada"
                        ],
                        "pl": [
                            "kraj",
                            "kraina"
                        ],
                        "pt": [
                            "plaga",
                            "regi\u00e3o",
                            "terra",
                            "pa\u00eds",
                            "terra"
                        ],
                        "ro": [
                            "regiune",
                            "\u021bar\u0103",
                            "meleag"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "gebit",
                            "omr\u00e5de",
                            "trakt",
                            "\u00e4ngd",
                            "land"
                        ],
                        "sw": [
                            "nchi",
                            "ulaya"
                        ],
                        "tl": [
                            "lup\u00e0"
                        ],
                        "cs": [
                            "venkov"
                        ],
                        "tr": [
                            "belde"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contr\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "contr\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contrefa\u00e7on": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de contrefaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00e4lschung"
                        ],
                        "en": [
                            "counterfeiting"
                        ],
                        "es": [
                            "falsificaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "kontrafakto"
                        ],
                        "it": [
                            "contraffazione"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u0430\u043b\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "namaak"
                        ],
                        "oc": [
                            "contrafai\u00e7on"
                        ],
                        "pt": [
                            "fraude"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043b\u044c\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "chose contrefaite",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "counterfeit",
                            "forgery"
                        ],
                        "io": [
                            "kontrafakturo"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u0430\u043b\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0442"
                        ],
                        "oc": [
                            "contrafai\u00e7on"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "cs": [
                            "pad\u011blek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contrefa\u00e7on": [
                    "Singulier"
                ],
                "contrefa\u00e7ons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contrefaire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "counterfeit"
                        ],
                        "ca": [
                            "contrafer"
                        ],
                        "es": [
                            "contrahacer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c7\u03b1\u03c1\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "contraffare",
                            "falsificare"
                        ],
                        "pt": [
                            "contrafazer"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "contrefort": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mur servant d\u2019appui \u00e0 un autre",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "steunpunt",
                            "steunpilaar"
                        ],
                        "de": [
                            "St\u00fctzepfeiler",
                            "Gew\u00f6lbepfeiler",
                            "Widerlager",
                            "Sto\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "buttress",
                            "abutment"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u062f\u0621",
                            "\u0638\u0621\u0631\u0629",
                            "\u0638\u0626\u0631"
                        ],
                        "da": [
                            "str\u00e6bepille"
                        ],
                        "es": [
                            "contrafuerte",
                            "estribo",
                            "pilastra",
                            "tope"
                        ],
                        "eo": [
                            "abutmento"
                        ],
                        "io": [
                            "kontraforto"
                        ],
                        "it": [
                            "contrafforte"
                        ],
                        "nl": [
                            "steunmuur",
                            "versterkingsbalk"
                        ],
                        "oc": [
                            "ancola",
                            "contraf\u00f2rt"
                        ],
                        "pt": [
                            "peg\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "str\u00e4vpelare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contrefort": [
                    "Singulier"
                ],
                "contreforts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contremaitre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "chef d'\u00e9qupipe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorarbeiter"
                        ],
                        "en": [
                            "foreman"
                        ],
                        "eu": [
                            "langileburu"
                        ],
                        "br": [
                            "micherour"
                        ],
                        "es": [
                            "capataz"
                        ],
                        "id": [
                            "mandor"
                        ],
                        "it": [
                            "caposquadra",
                            "caporeparto"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorman",
                            "meestergast"
                        ],
                        "no": [
                            "formann"
                        ],
                        "pt": [
                            "capataz",
                            "feitor"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rman",
                            "verkm\u00e4stare"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ed\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contremaitre": [
                    "Singulier"
                ],
                "contremaitres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contrema\u00eetre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorarbeiter"
                        ],
                        "en": [
                            "foreman",
                            "supervisor"
                        ],
                        "eu": [
                            "langileburu"
                        ],
                        "br": [
                            "micherour"
                        ],
                        "es": [
                            "capataz"
                        ],
                        "id": [
                            "mandor"
                        ],
                        "it": [
                            "caposquadra",
                            "caporeparto"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorman"
                        ],
                        "no": [
                            "formann"
                        ],
                        "pt": [
                            "capataz",
                            "feitor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contrema\u00eetre": [
                    "Singulier"
                ],
                "contrema\u00eetres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contremaitresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorarbeiterin",
                            "Polierin"
                        ],
                        "en": [
                            "forewoman"
                        ],
                        "br": [
                            "vicherour"
                        ],
                        "da": [
                            "forkvinde"
                        ],
                        "es": [
                            "capataza"
                        ],
                        "no": [
                            "forkvinne",
                            "arbeidsforkvinne",
                            "forkvinne",
                            "arbeidsforkvinne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contremaitresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "contremaitresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contrepartie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Compensation dans un pacte\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pflicht",
                            "Beitrag",
                            "Gegenleistung"
                        ],
                        "en": [
                            "quid pro quo"
                        ],
                        "it": [
                            "contropartita"
                        ],
                        "oc": [
                            "contrapartida"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u043b\u0443\u0433\u0430 \u0437\u0430 \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433\u0443",
                            "\u043d\u0435\u0447\u0442\u043e \u0437\u0430 \u043d\u0435\u0447\u0442\u043e",
                            "\u0434\u0430\u0448\u044c \u043d\u0430 \u0434\u0430\u0448\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contrepartie": [
                    "Singulier"
                ],
                "contreparties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contrep\u00e8terie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00fcttelreim"
                        ],
                        "en": [
                            "spoonerism"
                        ],
                        "br": [
                            "treuzviezadenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "contrapet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9996\u97f3\u4e92\u6362"
                        ],
                        "es": [
                            "trastrueque"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016dknalo"
                        ],
                        "io": [
                            "alterigo"
                        ],
                        "it": [
                            "spoonerismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a9e\u97f3\u8ee2\u63db"
                        ],
                        "nl": [
                            "gewilde verspreking"
                        ],
                        "oc": [
                            "contrapet"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u00f3i l\u00e1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contrep\u00e8terie": [
                    "Singulier"
                ],
                "contrep\u00e8teries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contreplaqu\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Holzwerkstoff",
                            "Schichtholz"
                        ],
                        "en": [
                            "plywood"
                        ],
                        "ca": [
                            "contraplacat"
                        ],
                        "da": [
                            "krydsfiner"
                        ],
                        "es": [
                            "contrapachado"
                        ],
                        "eo": [
                            "krucplaka\u0135o"
                        ],
                        "it": [
                            "compensato"
                        ],
                        "nl": [
                            "meubelplaat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043d\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ekli\u017eka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contreplaqu\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "contreplaqu\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contrepoids": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poids servant \u00e0 contrebalancer une force oppos\u00e9e ou \u00e0 en mod\u00e9rer l\u2019action.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "counterweight",
                            "weight"
                        ],
                        "io": [
                            "pezajo"
                        ],
                        "it": [
                            "contrappeso"
                        ],
                        "la": [
                            "aequipondium"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeciwwaga"
                        ],
                        "ro": [
                            "contragreutate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432\u0435\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "protiv\u00e1ha"
                        ],
                        "wa": [
                            "contrupw\u00e8s",
                            "contrumasse"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "contrepoint": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "counterpoint"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontrapunkto"
                        ],
                        "io": [
                            "kontrapunto"
                        ],
                        "it": [
                            "contrappunto"
                        ],
                        "pl": [
                            "kontrapunkt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contrepoint": [
                    "Singulier"
                ],
                "contrepoints": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Contre quelqu\u2019un",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "counter"
                        ],
                        "es": [
                            "oponerse"
                        ],
                        "eo": [
                            "oponi",
                            "kontra\u016dstari"
                        ],
                        "pt": [
                            "enfrentar"
                        ],
                        "cs": [
                            "kontrovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "contresens": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Widersinn"
                        ],
                        "en": [
                            "misinterpretation",
                            "mistranslation"
                        ],
                        "es": [
                            "malinterpretaci\u00f3n",
                            "contrasentido"
                        ],
                        "it": [
                            "controsenso"
                        ],
                        "nl": [
                            "begripsfout"
                        ],
                        "cs": [
                            "protism\u011br"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "contrevenir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entgegenwirken"
                        ],
                        "en": [
                            "contravene",
                            "violate",
                            "break a law"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016dagi"
                        ],
                        "io": [
                            "kontravencar"
                        ],
                        "nl": [
                            "de voet dwars zetten",
                            "tegengaan",
                            "tegenwerken"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0631\u067e\u06cc\u0686\u06cc \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "reagir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}