{
    "contrexemple": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "counterexample"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc18\ub840"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03b3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cd\u4f8b"
                        ],
                        "nl": [
                            "tegenvoorbeeld"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "protiklad",
                            "protip\u0159\u00edklad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contrexemple": [
                    "Singulier"
                ],
                "contrexemples": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contribuable": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Steuerzahler",
                            "Steuerzahlerin"
                        ],
                        "en": [
                            "taxpayer"
                        ],
                        "ca": [
                            "contribuent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a9\uc138\uc790"
                        ],
                        "da": [
                            "skatteyder"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03c1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "impostato"
                        ],
                        "id": [
                            "wajib pajak"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d0d\u7a0e\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "belastingbetaler"
                        ],
                        "pt": [
                            "contribuinte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e\u043f\u043b\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0449\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "skattebetalare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contribuable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "contribuables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "contribuer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beizutragen",
                            "zusammenarbeiten",
                            "mitwirken"
                        ],
                        "en": [
                            "contribute",
                            "input",
                            "chip in"
                        ],
                        "ca": [
                            "contribuir"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf5\ud5cc\ud558\ub2e4",
                            "\uae30\uc5ec\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "bidrage"
                        ],
                        "es": [
                            "contribuir"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunagi",
                            "kontribui"
                        ],
                        "fo": [
                            "stu\u00f0la",
                            "hj\u00e1lpa"
                        ],
                        "fi": [
                            "maksaa osansa"
                        ],
                        "io": [
                            "kontributar"
                        ],
                        "it": [
                            "contribuire"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ca2\u732e\u3059\u308b",
                            "\u5bc4\u4e0e\u3059\u308b"
                        ],
                        "ms": [
                            "menyumbang",
                            "sumbang"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijdragen",
                            "meewerken"
                        ],
                        "pt": [
                            "contribuir",
                            "colaborar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "contribution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de contribuer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "contribution"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0438\u0431\u0443\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "da": [
                            "bidrag"
                        ],
                        "es": [
                            "contribuci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b5\u03b9\u03c3\u03c6\u03bf\u03c1\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "kontributo"
                        ],
                        "id": [
                            "sumbangan"
                        ],
                        "it": [
                            "contribuzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijdrage"
                        ],
                        "pt": [
                            "contribui\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "bidrag"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "participation \u00e0 une \u0153uvre collective",
                    "translations": {
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "id": [
                            "andil"
                        ],
                        "mt": [
                            "kontribuzzjoni"
                        ],
                        "pl": [
                            "wk\u0142ad"
                        ],
                        "pt": [
                            "contribui\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "bidrag"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contribution": [
                    "Singulier"
                ],
                "contributions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contrister": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Attrister fortement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bek\u00fcmmern",
                            "betr\u00fcben",
                            "gr\u00e4men",
                            "kr\u00e4nken",
                            "qu\u00e4len",
                            "Leid verursachen",
                            "Herzeleid verursachen"
                        ],
                        "en": [
                            "distress"
                        ],
                        "ca": [
                            "afligir"
                        ],
                        "es": [
                            "afligir",
                            "entristecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "aflikti"
                        ],
                        "it": [
                            "affliggere"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedroeven",
                            "beproeven"
                        ],
                        "oc": [
                            "contristar",
                            "entristesir",
                            "afligir",
                            "entristir"
                        ],
                        "pt": [
                            "acabrunhar",
                            "afligir",
                            "angustiar"
                        ],
                        "ro": [
                            "nec\u0103ji",
                            "\u00eentrista"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "contrition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "contrition"
                        ],
                        "it": [
                            "contrizione"
                        ],
                        "nl": [
                            "berouw"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cal"
                        ],
                        "pt": [
                            "contri\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contrition": [
                    "Singulier"
                ],
                "contritions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contr\u00f4le": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beheer"
                        ],
                        "de": [
                            "Kontrolle",
                            "Pr\u00fcfung"
                        ],
                        "en": [
                            "verification",
                            "control",
                            "check",
                            "oversight",
                            "scrutiny"
                        ],
                        "ca": [
                            "control"
                        ],
                        "da": [
                            "kontrol"
                        ],
                        "es": [
                            "control",
                            "comprobaci\u00f3n",
                            "inspecci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontrolo"
                        ],
                        "fy": [
                            "kontrole"
                        ],
                        "io": [
                            "kontrolo"
                        ],
                        "it": [
                            "controllo"
                        ],
                        "nl": [
                            "up",
                            "controle",
                            "supervisie",
                            "verificatie",
                            "opzicht",
                            "toezicht",
                            "nazicht"
                        ],
                        "no": [
                            "kontroll"
                        ],
                        "oc": [
                            "contrar\u00f2tle"
                        ],
                        "pl": [
                            "kontrola"
                        ],
                        "pt": [
                            "controle"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kontroll"
                        ],
                        "cs": [
                            "kontrola"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contr\u00f4le": [
                    "Singulier"
                ],
                "contr\u00f4les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contr\u00f4ler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Administration) Examiner minutieusement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pr\u00fcfen",
                            "kontrollieren",
                            "nachsehen"
                        ],
                        "en": [
                            "check"
                        ],
                        "da": [
                            "kontrollere"
                        ],
                        "it": [
                            "controllare",
                            "verificare",
                            "esaminare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u043a\u0441\u0435\u0440\u0443"
                        ],
                        "pt": [
                            "revisar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "contr\u00f4leur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui est charg\u00e9 de contr\u00f4ler\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00fcfer",
                            "Kontroleur"
                        ],
                        "co": [
                            "cuntrulore"
                        ],
                        "es": [
                            "controlador"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontrolisto",
                            "kontrolistino"
                        ],
                        "nl": [
                            "controleur"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Employ\u00e9 qui contr\u00f4le les titres de transport\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "conductor"
                        ],
                        "id": [
                            "kondektur"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8eca\u638c"
                        ],
                        "pt": [
                            "agente de revis\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0451\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contr\u00f4leur": [
                    "Singulier"
                ],
                "contr\u00f4leurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contr\u00f4leuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufseherin"
                        ],
                        "en": [
                            "controller"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontrolistino"
                        ],
                        "it": [
                            "controllora"
                        ],
                        "la": [
                            "moderatrix"
                        ],
                        "nl": [
                            "controleuse"
                        ],
                        "pl": [
                            "kontrolerka"
                        ],
                        "pt": [
                            "controladora"
                        ],
                        "ro": [
                            "controloare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contr\u00f4leuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "contr\u00f4leuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contronyme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antagonym",
                            "Kontranym",
                            "Januswort",
                            "Autoantonym"
                        ],
                        "en": [
                            "antonym",
                            "autantonym",
                            "contronym",
                            "contranym",
                            "antagonym",
                            "Janus word",
                            "enantiodrome",
                            "antonym",
                            "antilogy",
                            "addad"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0636\u062f"
                        ],
                        "da": [
                            "pendulord",
                            "vendeord"
                        ],
                        "hu": [
                            "antagon\u00edmia",
                            "kontron\u00edmia"
                        ],
                        "no": [
                            "autoantonym",
                            "antonym",
                            "kontranym",
                            "janusord"
                        ],
                        "sv": [
                            "autoantonym"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contronyme": [
                    "Singulier"
                ],
                "contronymes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "controuver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "contrive"
                        ],
                        "it": [
                            "inventare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verzinnen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppdikta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "controverse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "d\u00e9bat pol\u00e9mique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kontroverse"
                        ],
                        "en": [
                            "controversy"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "controv\u00e8rsia"
                        ],
                        "es": [
                            "controversia",
                            "junta",
                            "discussi\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03bc\u03ac\u03c7\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "kontroverso"
                        ],
                        "it": [
                            "controversia"
                        ],
                        "nl": [
                            "controverse",
                            "discussie"
                        ],
                        "oc": [
                            "controv\u00e8rsa"
                        ],
                        "pl": [
                            "sp\u00f3r"
                        ],
                        "pt": [
                            "controv\u00e9rsia"
                        ],
                        "ro": [
                            "controvers\u0103",
                            "discu\u021bie"
                        ],
                        "sv": [
                            "kontrovers"
                        ],
                        "cs": [
                            "spor",
                            "kontroverze"
                        ],
                        "tr": [
                            "ihtilaf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "controverse": [
                    "Singulier"
                ],
                "controverses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "controvers\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "controversial"
                        ],
                        "it": [
                            "controverso"
                        ],
                        "nl": [
                            "omstreden"
                        ],
                        "oc": [
                            "controversat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "omstridd",
                            "kontroversiell"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "controvers\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "controvers\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "controvers\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "controvers\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "contumace": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Widerspenstigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "default",
                            "contumacy"
                        ],
                        "da": [
                            "in absentia"
                        ],
                        "es": [
                            "contumacia"
                        ],
                        "io": [
                            "kontumaco"
                        ],
                        "it": [
                            "contumacia"
                        ],
                        "la": [
                            "contumacia",
                            "eremodicium"
                        ],
                        "oc": [
                            "contuma\u00e7"
                        ],
                        "pt": [
                            "contum\u00e1cia"
                        ],
                        "sv": [
                            "genstr\u00e4vighet",
                            "oh\u00f6rsamhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contumace": [
                    "Singulier"
                ],
                "contumaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "contusion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prellung"
                        ],
                        "en": [
                            "bruise",
                            "contusion"
                        ],
                        "es": [
                            "contusi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontuzo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03bb\u03ac\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "kontuzo",
                            "kontuzuro"
                        ],
                        "it": [
                            "contusione"
                        ],
                        "nl": [
                            "kneuzing"
                        ],
                        "pt": [
                            "contus\u00e3o",
                            "machucadura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "contusion": [
                    "Singulier"
                ],
                "contusions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conurbation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "conurbation"
                        ],
                        "ca": [
                            "conurbaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "conurbaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "conurbazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "conurbatie"
                        ],
                        "pl": [
                            "konurbacja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conurbation": [
                    "Singulier"
                ],
                "conurbations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "convaincant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einleuchtend",
                            "\u00fcberzeugend"
                        ],
                        "en": [
                            "convincing"
                        ],
                        "br": [
                            "hus"
                        ],
                        "ca": [
                            "convincent"
                        ],
                        "es": [
                            "convincente"
                        ],
                        "it": [
                            "convincente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "convaincant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "convaincants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "convaincante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "convaincantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "convaincre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Amener quelqu\u2019un, par le raisonnement, \u00e0 croire quelque chose\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberzeugen"
                        ],
                        "en": [
                            "convince",
                            "persuade"
                        ],
                        "br": [
                            "kendrec\u02bchi\u00f1",
                            "trec\u02bchi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "conv\u00e8ncer"
                        ],
                        "da": [
                            "overbevise",
                            "overtyde"
                        ],
                        "es": [
                            "convencer",
                            "persuadir"
                        ],
                        "eo": [
                            "konvinki"
                        ],
                        "fo": [
                            "sannf\u00f8ra"
                        ],
                        "fi": [
                            "vakuuttaa"
                        ],
                        "ga": [
                            "cuir abhaile ar"
                        ],
                        "io": [
                            "konvinkar"
                        ],
                        "id": [
                            "meyakinkan"
                        ],
                        "is": [
                            "sannf\u00e6ra"
                        ],
                        "it": [
                            "convincere"
                        ],
                        "nl": [
                            "overtuigen"
                        ],
                        "no": [
                            "overbevise"
                        ],
                        "oc": [
                            "conv\u00e9ncer"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062a\u0642\u0627\u0639\u062f \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "przekona\u0107",
                            "przekonywa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "convencer",
                            "persuadir"
                        ],
                        "ro": [
                            "convinge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verbevisa",
                            "\u00f6vertyga"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159esv\u011bd\u010dit",
                            "p\u0159esv\u011bd\u010dovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "convalescence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "convalescence"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0642\u0627\u0647\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "convalecencia"
                        ],
                        "fi": [
                            "toipuminen"
                        ],
                        "it": [
                            "convalescenza"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillfrisknande",
                            "konvalescens"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "convalescence": [
                    "Singulier"
                ],
                "convalescences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "convenable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geskikt",
                            "reg",
                            "geskikt",
                            "geskikt",
                            "behoorlik"
                        ],
                        "sq": [
                            "adapt",
                            "adapt"
                        ],
                        "de": [
                            "tauglich",
                            "t\u00fcchtig",
                            "bequem",
                            "gelegen",
                            "gem\u00e4chlich",
                            "angemessen",
                            "f\u00fcglich",
                            "geeignet",
                            "zeitgem\u00e4\u00df",
                            "geh\u00f6rig",
                            "geb\u00fchrend",
                            "geziemend",
                            "anst\u00e4ndig",
                            "schicklich",
                            "dezent",
                            "t\u00fcchtig",
                            "ordentlich",
                            "angebracht",
                            "passend",
                            "angemessen",
                            "zusagend"
                        ],
                        "ca": [
                            "adequat",
                            "adient",
                            "apte",
                            "c\u00f2mode",
                            "oport\u00fa",
                            "convenient"
                        ],
                        "da": [
                            "passende"
                        ],
                        "es": [
                            "acomodado",
                            "adecuado",
                            "\u00fatil",
                            "utilizable",
                            "oportuno",
                            "c\u00f3modo",
                            "conveniente",
                            "conveniente",
                            "decente"
                        ],
                        "eo": [
                            "ta\u016dga",
                            "oportuna",
                            "konvena",
                            "deca"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00fdsiligur",
                            "tespiligur",
                            "makligur"
                        ],
                        "hu": [
                            "alkalmas"
                        ],
                        "io": [
                            "konvenanta"
                        ],
                        "id": [
                            "pantas"
                        ],
                        "it": [
                            "adatto",
                            "capace",
                            "idoneo",
                            "conveniente",
                            "decente"
                        ],
                        "ms": [
                            "berguna"
                        ],
                        "nl": [
                            "bruikbaar",
                            "geschikt",
                            "doelmatig",
                            "gemakkelijk",
                            "geschikt",
                            "gepast",
                            "passend",
                            "betamelijk",
                            "gepast",
                            "geschikt",
                            "passend",
                            "toepasselijk",
                            "behoorlijk",
                            "betamelijk",
                            "fatsoenlijk",
                            "keurig",
                            "voegzaam",
                            "welvoeglijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "odpowiedni",
                            "w\u0142a\u015bciwy",
                            "pasuj\u0105cy"
                        ],
                        "pt": [
                            "apto",
                            "capaz",
                            "conveniente",
                            "c\u00f3modo",
                            "c\u00f4modo",
                            "prop\u00edcio",
                            "adequado",
                            "apropriado",
                            "conveniente",
                            "conveniente",
                            "decoroso",
                            "pr\u00f3prio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "passande",
                            "tj\u00e4nlig",
                            "anst\u00e4ndig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "convenable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "convenables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "convenance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Commodit\u00e9\u00a0; utilit\u00e9 particuli\u00e8re",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "komenentzia"
                        ],
                        "es": [
                            "conveniencia"
                        ],
                        "it": [
                            "comodit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemak"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4mplighet",
                            "\u00e4ndam\u00e5lsenlighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "convenance": [
                    "Singulier"
                ],
                "convenances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "convenir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00catre convenable, appropri\u00e9, ad\u00e9quat\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "passen"
                        ],
                        "en": [
                            "to fit",
                            "suit"
                        ],
                        "br": [
                            "dereout"
                        ],
                        "ca": [
                            "convenir"
                        ],
                        "es": [
                            "convenir",
                            "condecir"
                        ],
                        "eo": [
                            "konveni"
                        ],
                        "fi": [
                            "sopia"
                        ],
                        "it": [
                            "convenire"
                        ],
                        "nl": [
                            "passen",
                            "schikken"
                        ],
                        "oc": [
                            "convenir"
                        ],
                        "pl": [
                            "pasowa\u0107",
                            "wypada\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "convir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00catre conforme aux usages, aux conventions, aux n\u00e9cessit\u00e9s ou besoins\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "passen"
                        ],
                        "br": [
                            "dereout"
                        ],
                        "eo": [
                            "deci"
                        ],
                        "fi": [
                            "sopia"
                        ],
                        "it": [
                            "convenirsi"
                        ],
                        "nl": [
                            "passen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tomber d\u2019accord\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "absprechen",
                            "vereinbaren",
                            "ausmachen"
                        ],
                        "en": [
                            "to agree",
                            "to concur",
                            "to be suitable for",
                            "to suit sub",
                            "to admit to something"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u0433\u043b\u0430\u0441\u044f\u0432\u0430\u043c \u0441\u0435"
                        ],
                        "eo": [
                            "ta\u016dgi"
                        ],
                        "fi": [
                            "sopia"
                        ],
                        "io": [
                            "konvenar"
                        ],
                        "it": [
                            "convenire"
                        ],
                        "nl": [
                            "afspreken"
                        ],
                        "pl": [
                            "zgadza\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "concordar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire un accord, une convention\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vereinbaren"
                        ],
                        "en": [
                            "to settle"
                        ],
                        "fi": [
                            "sopia"
                        ],
                        "nl": [
                            "afspreken",
                            "overeenkomen"
                        ],
                        "pt": [
                            "combinar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "convention": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "convention"
                        ],
                        "ca": [
                            "convenci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "convenci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "konvencio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bc\u03b2\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "konvenciono"
                        ],
                        "it": [
                            "convenzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "overeenkomst"
                        ],
                        "oc": [
                            "convencion"
                        ],
                        "pl": [
                            "konwencja"
                        ],
                        "pt": [
                            "conven\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00famluva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "convention": [
                    "Singulier"
                ],
                "conventions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "conventionnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "konventionell"
                        ],
                        "en": [
                            "conventional"
                        ],
                        "es": [
                            "convencional"
                        ],
                        "eo": [
                            "konvencia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "convenzionale"
                        ],
                        "oc": [
                            "convencional"
                        ],
                        "pl": [
                            "konwencjonalny"
                        ],
                        "cs": [
                            "konven\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conventionnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "conventionnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "conventionnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "conventionnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "convergence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "convergencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "konver\u011deco"
                        ],
                        "io": [
                            "konvergo"
                        ],
                        "it": [
                            "convergenza"
                        ],
                        "pt": [
                            "converg\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "convergence": [
                    "Singulier"
                ],
                "convergences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "converger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to converge"
                        ],
                        "eo": [
                            "konver\u011di"
                        ],
                        "io": [
                            "konvergar"
                        ],
                        "pt": [
                            "convergir"
                        ],
                        "sv": [
                            "konvergera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "conversation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de parler entre deux personnes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gespr\u00e4ch",
                            "Diskussion",
                            "Konversation"
                        ],
                        "en": [
                            "conversation",
                            "talk",
                            "discussion"
                        ],
                        "eu": [
                            "solas"
                        ],
                        "br": [
                            "kaozeadenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "conversa"
                        ],
                        "es": [
                            "conversaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "konversacio",
                            "konverso"
                        ],
                        "ga": [
                            "comhr\u00e1"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10e3\u10d1\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03bb\u03af\u03b1",
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b4\u03b9\u03ac\u03bb\u03b5\u03be\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "konverso"
                        ],
                        "it": [
                            "conversazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f1a\u8a71"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u06af\u0641\u062a\u0648\u06af\u06c6"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f1a\u8bdd",
                            "\u8c08\u8bdd"
                        ],
                        "nl": [
                            "gesprek"
                        ],
                        "pt": [
                            "conversa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "conversa\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "samtal",
                            "konversation"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozhovor",
                            "hovor",
                            "konverzace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conversation": [
                    "Singulier"
                ],
                "conversations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "converser": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "divizout"
                        ],
                        "ga": [
                            "agaill"
                        ],
                        "it": [
                            "conversare",
                            "discorrere"
                        ],
                        "oc": [
                            "conversar"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozmawia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "conversar"
                        ],
                        "sv": [
                            "samtala"
                        ],
                        "tr": [
                            "sohbet etmek",
                            "konu\u015fmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "conversion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "conversion"
                        ],
                        "ca": [
                            "conversi\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "conversi\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "muutos"
                        ],
                        "io": [
                            "konverto"
                        ],
                        "it": [
                            "conversione"
                        ],
                        "la": [
                            "conversio"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekering",
                            "conversie"
                        ],
                        "oc": [
                            "conversion"
                        ],
                        "pt": [
                            "convers\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "konvertering",
                            "v\u00e4nding",
                            "frontf\u00f6r\u00e4ndring",
                            "omv\u00e4ndelse"
                        ],
                        "cs": [
                            "konverze"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conversion": [
                    "Singulier"
                ],
                "conversions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "convertible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "convertible"
                        ],
                        "es": [
                            "convertible"
                        ],
                        "nl": [
                            "converteerbaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "convert\u00edvel",
                            "convers\u00edvel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "konverterbar",
                            "konvertibel"
                        ],
                        "cs": [
                            "konvertibiln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "convertible": [
                    "Singulier"
                ],
                "convertibles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "convexe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "convex"
                        ],
                        "ca": [
                            "convex"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcfc\ub85d\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "konveks"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03c1\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "konvexa"
                        ],
                        "it": [
                            "convesso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51f8"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062d\u062f\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "wypuk\u0142y"
                        ],
                        "cs": [
                            "vypukl\u00fd",
                            "konvexn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "convexe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "convexes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "conviction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcberzeugung"
                        ],
                        "en": [
                            "conviction"
                        ],
                        "ca": [
                            "convicci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "convicci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "konvinko"
                        ],
                        "id": [
                            "keyakinan"
                        ],
                        "it": [
                            "convinzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "overtuiging"
                        ],
                        "pt": [
                            "convic\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "convingere"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "conviction": [
                    "Singulier"
                ],
                "convictions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "convive": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gas"
                        ],
                        "sq": [
                            "mysafir"
                        ],
                        "de": [
                            "Gast"
                        ],
                        "en": [
                            "guest"
                        ],
                        "ang": [
                            "cuma",
                            "g\u00e6st",
                            "giest"
                        ],
                        "eu": [
                            "mahaikide"
                        ],
                        "ca": [
                            "hoste"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00e6st"
                        ],
                        "es": [
                            "hu\u00e9sped",
                            "convidado"
                        ],
                        "eo": [
                            "gasto"
                        ],
                        "fo": [
                            "gestur"
                        ],
                        "fi": [
                            "vieras"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b4\u03b1\u03b9\u03c4\u03c5\u03bc\u03cc\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "vend\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "kunmanjanto"
                        ],
                        "is": [
                            "gestur"
                        ],
                        "it": [
                            "ospite"
                        ],
                        "la": [
                            "hospes",
                            "hospitator"
                        ],
                        "nl": [
                            "gast",
                            "introduc\u00e9",
                            "log\u00e9"
                        ],
                        "no": [
                            "gjest"
                        ],
                        "pl": [
                            "go\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "fregu\u00eas",
                            "h\u00f3spede",
                            "visita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a \u043e\u0431\u0435\u0434\u0443",
                            "\u0441\u043e\u0442\u0440\u0430\u043f\u0435\u0437\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "bordsg\u00e4st"
                        ],
                        "sw": [
                            "mgeni"
                        ],
                        "tr": [
                            "misafir"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "convive": [
                    "Singulier"
                ],
                "convives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "convoi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "convoy"
                        ],
                        "ca": [
                            "comboi"
                        ],
                        "es": [
                            "convoy"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bd\u03b2\u03cc\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "konvoyo"
                        ],
                        "it": [
                            "convoglio"
                        ],
                        "nl": [
                            "konvooi"
                        ],
                        "sv": [
                            "konvoj"
                        ],
                        "cs": [
                            "konvoj",
                            "doprovod"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "convoi": [
                    "Singulier"
                ],
                "convois": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "convoiter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "begehren"
                        ],
                        "en": [
                            "to covet"
                        ],
                        "ca": [
                            "cobejar"
                        ],
                        "es": [
                            "codiciar",
                            "ansiar"
                        ],
                        "eo": [
                            "avidi"
                        ],
                        "fi": [
                            "himoita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03bf\u03c6\u03b8\u03b1\u03bb\u03bc\u03b9\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "dezirar"
                        ],
                        "it": [
                            "concupire",
                            "bramare"
                        ],
                        "ln": [
                            "l\u00fala"
                        ],
                        "nl": [
                            "begeren"
                        ],
                        "ro": [
                            "r\u00e2vni"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "convoitise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Begierde",
                            "L\u00fcsternheit",
                            "Begehrlichkeit",
                            "Gier"
                        ],
                        "en": [
                            "covetousness",
                            "covetise",
                            "lust"
                        ],
                        "br": [
                            "c\u02bchoantegezh"
                        ],
                        "es": [
                            "codicia"
                        ],
                        "fi": [
                            "himo"
                        ],
                        "io": [
                            "dezirego"
                        ],
                        "it": [
                            "cupidigia"
                        ],
                        "nl": [
                            "begeerte",
                            "hebzucht",
                            "inhalerigheid",
                            "lust"
                        ],
                        "pt": [
                            "cobi\u00e7a"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u015f\u0131r\u0131 arzulamak",
                            "\u015fehvet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "convoitise": [
                    "Singulier"
                ],
                "convoitises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "convoquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "summon"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunvoki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03b1\u03bb\u03ce"
                        ],
                        "no": [
                            "innkalle"
                        ],
                        "oc": [
                            "convocar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "convulsion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u062c"
                        ],
                        "en": [
                            "convulsion"
                        ],
                        "ca": [
                            "convulsi\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "convulsi\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "convulsione"
                        ],
                        "no": [
                            "spasme"
                        ],
                        "pt": [
                            "convuls\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "konvulze"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "convulsion": [
                    "Singulier"
                ],
                "convulsions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cookie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Biscuit rond",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cookie"
                        ],
                        "en": [
                            "cookie"
                        ],
                        "ca": [
                            "galeta"
                        ],
                        "eo": [
                            "kekso",
                            "biskvito"
                        ],
                        "oc": [
                            "coqui"
                        ],
                        "cs": [
                            "su\u0161enka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "T\u00e9moin informatique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cookie"
                        ],
                        "en": [
                            "cookie"
                        ],
                        "ca": [
                            "galeta"
                        ],
                        "es": [
                            "cookie"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuketo",
                            "\u0135etono"
                        ],
                        "oc": [
                            "coqui"
                        ],
                        "cs": [
                            "cookie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cookie": [
                    "Singulier"
                ],
                "cookies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cool": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cool"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucfe8\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "eo": [
                            "mojosa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "cool"
                        ],
                        "pt": [
                            "fixe",
                            "legal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cool": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cools": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "coole": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cooles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "coolie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "manouvrier asiatique employ\u00e9 dans les colonies",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kuli"
                        ],
                        "en": [
                            "coolie"
                        ],
                        "es": [
                            "culi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82e6\u529b"
                        ],
                        "nl": [
                            "koelie"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0642\u0644\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "cole",
                            "c\u00fali",
                            "cule"
                        ],
                        "cs": [
                            "kuli"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6le"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coolie": [
                    "Singulier"
                ],
                "coolies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coop\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zusammenarbeit"
                        ],
                        "en": [
                            "cooperation"
                        ],
                        "br": [
                            "kenlabour"
                        ],
                        "es": [
                            "cooperaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunagado",
                            "kooperado"
                        ],
                        "fi": [
                            "yhteisvaikutus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "koopero"
                        ],
                        "it": [
                            "cooperazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "samenwerking",
                            "co\u00f6peratie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coop\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "coop\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coop\u00e9rative": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Genossenschaft"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5408\u4f5c\u793e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud611\ub3d9\uc870\ud569"
                        ],
                        "es": [
                            "cooperativa"
                        ],
                        "it": [
                            "cooperativa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5354\u540c\u7d44\u5408"
                        ],
                        "nl": [
                            "co\u00f6peratieve vennootschap",
                            "co\u00f6peratie"
                        ],
                        "pt": [
                            "cooperativa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kooperativ"
                        ],
                        "cs": [
                            "dru\u017estvo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coop\u00e9rative": [
                    "Singulier"
                ],
                "coop\u00e9ratives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coop\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zusammenarbeiten",
                            "mitwirken"
                        ],
                        "en": [
                            "cooperate",
                            "co\u00f6perate",
                            "operate"
                        ],
                        "br": [
                            "kenlabourat"
                        ],
                        "ca": [
                            "cooperar"
                        ],
                        "es": [
                            "cooperar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunagi",
                            "kooperi"
                        ],
                        "gl": [
                            "cooperar"
                        ],
                        "io": [
                            "kooperar"
                        ],
                        "rw": [
                            "Kugenderana"
                        ],
                        "ln": [
                            "s\u00e1lisana",
                            "sungana"
                        ],
                        "nl": [
                            "meewerken",
                            "een co\u00f6peratie vormen",
                            "samenwerken"
                        ],
                        "pl": [
                            "wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "cooperar",
                            "colaborar"
                        ],
                        "sv": [
                            "samarbeta"
                        ],
                        "cs": [
                            "spolupracovat",
                            "kooperovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "coordinateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "coordinator"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0633\u0642"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "it": [
                            "coordinatore"
                        ],
                        "tr": [
                            "koordinat\u00f6r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coordinateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "coordinateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coordination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "coordination"
                        ],
                        "es": [
                            "coordinaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "coordinaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "coordinazione"
                        ],
                        "mt": [
                            "koordinazzjoni"
                        ],
                        "oc": [
                            "coordinacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "coordena\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "koordinace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coordination": [
                    "Singulier"
                ],
                "coordinations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coordonn\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Koordinate"
                        ],
                        "en": [
                            "coordinate"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5750\u6807"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc88c\ud45c"
                        ],
                        "eo": [
                            "koordinato"
                        ],
                        "io": [
                            "koordinato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5ea7\u6a19"
                        ],
                        "nl": [
                            "co\u00f6rdinaat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coordonn\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "coordonn\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coordonn\u00e9es": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Informations n\u00e9cessaires pour contacter une personne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kontaktinformationen"
                        ],
                        "en": [
                            "details",
                            "contact details"
                        ],
                        "nl": [
                            "contactgegevens"
                        ],
                        "pl": [
                            "namiary"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u043d\u0430\u044f \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f",
                            "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435",
                            "\u043a\u043e\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0442\u044b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coordonn\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "coordonn\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coordonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "coordinate"
                        ],
                        "br": [
                            "kenurzhia\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "coordinar"
                        ],
                        "io": [
                            "koordinar"
                        ],
                        "ia": [
                            "coordinar"
                        ],
                        "it": [
                            "coordinare"
                        ],
                        "oc": [
                            "coordinar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "copain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Familier) Camarade, personne que l\u2019on appr\u00e9cie bien.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Freund",
                            "Freundin",
                            "Kumpel"
                        ],
                        "en": [
                            "pal",
                            "buddy",
                            "mate",
                            "friend"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u670b\u53cb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce5c\uad6c"
                        ],
                        "es": [
                            "camarada",
                            "compa\u00f1ero"
                        ],
                        "fi": [
                            "toveri"
                        ],
                        "io": [
                            "kompano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cb\u9054",
                            "\u53cb\u4eba",
                            "\u53cb"
                        ],
                        "nl": [
                            "vriend",
                            "vriendin",
                            "maat",
                            "gabber"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyjaciel",
                            "druh",
                            "kolega",
                            "kompan",
                            "kumpel",
                            "towarzysz",
                            "kamrat"
                        ],
                        "pt": [
                            "companheiro",
                            "amigo",
                            "camarada"
                        ],
                        "ro": [
                            "amic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0443\u0433"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0440\u0443\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "copain": [
                    "Singulier"
                ],
                "copains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "copal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Copal"
                        ],
                        "en": [
                            "copal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u67ef\u5df4\u8102"
                        ],
                        "es": [
                            "copal"
                        ],
                        "io": [
                            "kopalo"
                        ],
                        "it": [
                            "copale"
                        ],
                        "ln": [
                            "mpak\u00e1"
                        ],
                        "pl": [
                            "kopal"
                        ],
                        "pt": [
                            "copal"
                        ],
                        "vi": [
                            "copan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "copal": [
                    "Singulier"
                ],
                "copals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "copeau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shaving",
                            "turning"
                        ],
                        "eu": [
                            "zirringila"
                        ],
                        "nl": [
                            "schaafsel",
                            "krulling"
                        ],
                        "br": [
                            "skolp",
                            "askleud"
                        ],
                        "ca": [
                            "encenall"
                        ],
                        "da": [
                            "sp\u00e5n"
                        ],
                        "es": [
                            "acepilladura",
                            "viruta"
                        ],
                        "it": [
                            "truciolo"
                        ],
                        "pt": [
                            "apara"
                        ],
                        "ro": [
                            "tala\u0219"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "copeau": [
                    "Singulier"
                ],
                "copeaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Copenhaguois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kopenhagener",
                            "Kopenhagenerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Copenhagener"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8benhavner"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00f6\u00f6penhaminalainen"
                        ],
                        "nl": [
                            "Kopenhagenaar"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00f6penhamnare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "copernicium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment chimique, m\u00e9tal.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Copernicium"
                        ],
                        "en": [
                            "copernicium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u0628\u0631\u0646\u064a\u0633\u064a\u0648\u0645"
                        ],
                        "ast": [
                            "copernicium"
                        ],
                        "nds": [
                            "copernicium"
                        ],
                        "eu": [
                            "kopernizio"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ae"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0435\u0440\u043d\u0456\u0446\u044b\u0439"
                        ],
                        "bs": [
                            "copernicijum"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u0446\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "copernici"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf54\ud398\ub974\ub2c8\uc298"
                        ],
                        "co": [
                            "coperniciu"
                        ],
                        "hr": [
                            "kopernicij"
                        ],
                        "da": [
                            "copernicium"
                        ],
                        "es": [
                            "copernicio"
                        ],
                        "eo": [
                            "kopernicio"
                        ],
                        "et": [
                            "koperniitsium"
                        ],
                        "fi": [
                            "kopernikium"
                        ],
                        "ga": [
                            "coipeirniciam"
                        ],
                        "gl": [
                            "copernicio"
                        ],
                        "cy": [
                            "coperniciwm"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c0\u03b5\u03c1\u03bd\u03af\u03ba\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05e4\u05e8\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "kopern\u00edcium"
                        ],
                        "id": [
                            "kopernisium"
                        ],
                        "it": [
                            "copernicio",
                            "ununbio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30da\u30eb\u30cb\u30b7\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "kopern\u00eesy\u00fbm"
                        ],
                        "la": [
                            "copernicium"
                        ],
                        "lv": [
                            "kopernikijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "kopernicis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Copernicium"
                        ],
                        "ms": [
                            "kopernisium"
                        ],
                        "mt": [
                            "koperni\u010bju"
                        ],
                        "gv": [
                            "copernicium"
                        ],
                        "nl": [
                            "copernicium"
                        ],
                        "no": [
                            "copernicium",
                            "copernicium"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0648\u067e\u0631\u0646\u06cc\u0633\u06cc\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "kopernik"
                        ],
                        "pt": [
                            "copern\u00edcio"
                        ],
                        "qu": [
                            "kopernisyu"
                        ],
                        "ro": [
                            "coperniciu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u0446\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u0446\u0438\u0458\u0443\u043c"
                        ],
                        "scn": [
                            "cup\u00e8rniciu"
                        ],
                        "sk": [
                            "kopernikium",
                            "kopern\u00edcium",
                            "copernicium"
                        ],
                        "sl": [
                            "kopernicij"
                        ],
                        "sv": [
                            "copernicium"
                        ],
                        "cs": [
                            "kopernicium"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "kopernikyum"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u0446\u0456\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "copernixi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "copernicium": [
                    "Singulier"
                ],
                "coperniciums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "copie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de copier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kopie",
                            "Kopieren"
                        ],
                        "en": [
                            "copying"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f2pia"
                        ],
                        "es": [
                            "copia"
                        ],
                        "eo": [
                            "kopiado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "copia"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2pia"
                        ],
                        "pl": [
                            "kopia",
                            "kopiowanie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Double fait d\u2019apr\u00e8s un original\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kopie",
                            "Duplikat",
                            "Abschrift"
                        ],
                        "en": [
                            "copy",
                            "duplicate"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f2pia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5907\u4efd"
                        ],
                        "da": [
                            "afskrift"
                        ],
                        "es": [
                            "copia"
                        ],
                        "eo": [
                            "kopio"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4ljenn\u00f6s"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e1\u10da\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "copia",
                            "riproduzione",
                            "duplicato"
                        ],
                        "no": [
                            "avskrift"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2pia"
                        ],
                        "pl": [
                            "kopia"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00f3pia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Reproduction d\u2019un ouvrage d\u2019art\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reproduktion"
                        ],
                        "en": [
                            "copy",
                            "duplicate"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f2pia"
                        ],
                        "es": [
                            "copia"
                        ],
                        "it": [
                            "copia",
                            "riproduzione",
                            "riproduzione"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2pia"
                        ],
                        "pl": [
                            "kopia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Simple imitation, emprunt, plagiat\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Plagiat"
                        ],
                        "en": [
                            "copy",
                            "duplicate"
                        ],
                        "eo": [
                            "kopia\u0135o"
                        ],
                        "it": [
                            "copia"
                        ],
                        "sw": [
                            "nakala"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "copie": [
                    "Singulier"
                ],
                "copies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "copier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Reproduire par \u00e9crit\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abkupfern",
                            "abschreiben"
                        ],
                        "en": [
                            "copy"
                        ],
                        "ca": [
                            "copiar"
                        ],
                        "da": [
                            "kopiere"
                        ],
                        "es": [
                            "copiar"
                        ],
                        "mg": [
                            "tsoratra"
                        ],
                        "oc": [
                            "copiar"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043e\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u0438",
                            "\u043f\u0440\u0435\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "wa": [
                            "copy\u00ee",
                            "ricopy\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Reproduire par une imitation exacte\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kopieren",
                            "nachmachen"
                        ],
                        "en": [
                            "copy",
                            "imitate",
                            "emulate",
                            "mimic"
                        ],
                        "ca": [
                            "copiar"
                        ],
                        "da": [
                            "kopiere"
                        ],
                        "es": [
                            "copiar"
                        ],
                        "mg": [
                            "maka tahaka"
                        ],
                        "nl": [
                            "kopi\u00ebren"
                        ],
                        "oc": [
                            "copiar"
                        ],
                        "pl": [
                            "kopiowa\u0107"
                        ],
                        "wa": [
                            "ricopy\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tricher\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cheat"
                        ],
                        "id": [
                            "menjiplak"
                        ],
                        "mg": [
                            "tahaka"
                        ],
                        "nl": [
                            "kopi\u00ebren"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u043f\u0438\u0441\u0438\u0432\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "wa": [
                            "copy\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agternadoen"
                        ],
                        "de": [
                            "imitieren",
                            "nachahmen",
                            "nachbilden"
                        ],
                        "da": [
                            "afskrive",
                            "kopiere",
                            "efterligne"
                        ],
                        "eo": [
                            "kopii",
                            "imiti"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4ljent\u00e4\u00e4",
                            "j\u00e4ljitell\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "kopiearje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "kopiar"
                        ],
                        "it": [
                            "copiare",
                            "imitare"
                        ],
                        "ms": [
                            "salin",
                            "menyalin",
                            "tiru",
                            "meniru"
                        ],
                        "nl": [
                            "afdrukken",
                            "kopi\u00ebren",
                            "nabootsen",
                            "namaken",
                            "imiteren",
                            "nabootsen",
                            "nadoen"
                        ],
                        "pt": [
                            "copiar",
                            "transcrever",
                            "copiar",
                            "imitar"
                        ],
                        "ro": [
                            "copia",
                            "imita"
                        ],
                        "sv": [
                            "efterbilda",
                            "kopiera",
                            "efterbilda",
                            "imitera"
                        ],
                        "tl": [
                            "k\u00f3pyah\u00edn",
                            "sip\u00edin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "copieusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "im \u00dcberflu\u00df",
                            "reichlich",
                            "in F\u00fclle",
                            "in H\u00fclle und F\u00fclle",
                            "im \u00dcberma\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "copiously",
                            "heartily",
                            "abundantly",
                            "amply",
                            "richly",
                            "aplenty"
                        ],
                        "eo": [
                            "abunde"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0151s\u00e9ggel",
                            "b\u0151ven"
                        ],
                        "it": [
                            "copiosamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "in overvloed",
                            "rijkelijk",
                            "ruimschoots",
                            "volop"
                        ],
                        "oc": [
                            "copiosament"
                        ],
                        "pt": [
                            "copiosamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "copieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est abondant, qui est nombreux et disponible.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oorvloedig",
                            "baie",
                            "volop",
                            "ryk"
                        ],
                        "de": [
                            "reichlich",
                            "ausgiebig",
                            "\u00fcppig"
                        ],
                        "en": [
                            "copious",
                            "plentiful",
                            "profuse",
                            "rich",
                            "affluent",
                            "aplenty"
                        ],
                        "es": [
                            "copioso"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00edviligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "runsas"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0151s\u00e9ges",
                            "b\u0151velked\u0151"
                        ],
                        "is": [
                            "kappn\u00f3gur",
                            "r\u00edkulegur"
                        ],
                        "it": [
                            "copioso"
                        ],
                        "nl": [
                            "overvloedig",
                            "rijk",
                            "uitbundig",
                            "volop",
                            "weelderig",
                            "welig"
                        ],
                        "pt": [
                            "basto",
                            "copioso",
                            "farto",
                            "lauto"
                        ],
                        "tr": [
                            "bol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "copieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "copieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "copiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne dont le m\u00e9tier \u00e9tait de copier des textes manuscrits ou de la musique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amanuensis"
                        ],
                        "en": [
                            "copier",
                            "amanuensis"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0642"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u043f\u0438\u0441\u0432\u0430\u0447",
                            "\u043f\u0440\u0435\u043f\u0438\u0441\u0432\u0430\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "copista",
                            "amanuense"
                        ],
                        "es": [
                            "copista",
                            "amanuense"
                        ],
                        "eo": [
                            "kopiisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ad\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "penyalin"
                        ],
                        "it": [
                            "copista"
                        ],
                        "pl": [
                            "kopista",
                            "skryba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "copiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "copistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "copr\u00e9sidente": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00e4sidentin",
                            "Kopr\u00e4sidentin"
                        ],
                        "en": [
                            "cochairperson",
                            "copresident"
                        ],
                        "es": [
                            "copresidenta"
                        ],
                        "it": [
                            "copresidentessa"
                        ],
                        "pt": [
                            "presidente",
                            "diretora",
                            "presidenta"
                        ],
                        "ro": [
                            "copre\u015fedinta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "copr\u00e9sidente": [
                    "Singulier"
                ],
                "copr\u00e9sidentes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coprolithe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Koprolith",
                            "Kotstein"
                        ],
                        "en": [
                            "coprolite"
                        ],
                        "ca": [
                            "copr\u00f2lit"
                        ],
                        "es": [
                            "coprolito"
                        ],
                        "fi": [
                            "koproliitti"
                        ],
                        "gl": [
                            "copr\u00f3lito"
                        ],
                        "io": [
                            "koprolito"
                        ],
                        "it": [
                            "coprolite",
                            "coprolito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7cde\u77f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "coproliet"
                        ],
                        "pl": [
                            "koprolity"
                        ],
                        "pt": [
                            "copr\u00f3lito"
                        ],
                        "sk": [
                            "koprolit"
                        ],
                        "sv": [
                            "koprolit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043f\u0440\u043e\u043b\u0456\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coprolithe": [
                    "Singulier"
                ],
                "coprolithes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coprophagie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Koprophagie"
                        ],
                        "en": [
                            "coprophagia"
                        ],
                        "eo": [
                            "koprofagio"
                        ],
                        "it": [
                            "coprofagia"
                        ],
                        "nl": [
                            "coprofagie"
                        ],
                        "no": [
                            "coprophagia"
                        ],
                        "pl": [
                            "koprofagia"
                        ],
                        "pt": [
                            "coprofagia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043f\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coprophagie": [
                    "Singulier"
                ],
                "coprophagies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "copropri\u00e9t\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Propri\u00e9t\u00e9 constitu\u00e9e de parties privatives et de parties communes\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wohnungseigentum",
                            "Teileigentum",
                            "Stockwerkseigentum"
                        ],
                        "en": [
                            "condominium",
                            "strata title",
                            "commonhold"
                        ],
                        "es": [
                            "condominio"
                        ],
                        "it": [
                            "condominio"
                        ],
                        "nl": [
                            "appartementsrecht"
                        ],
                        "pt": [
                            "condom\u00ednio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "copropri\u00e9t\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "copropri\u00e9t\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "copulation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "copulation"
                        ],
                        "ca": [
                            "copulaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "copulaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "kopulaco"
                        ],
                        "it": [
                            "copulazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ea4\u5c3e",
                            "\u6027\u4ea4"
                        ],
                        "oc": [
                            "copulacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "kopulacja"
                        ],
                        "cs": [
                            "kopulace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "copulation": [
                    "Singulier"
                ],
                "copulations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "copule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Linguistique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kopula",
                            "Kopulaverb"
                        ],
                        "en": [
                            "copula",
                            "copular verb",
                            "linking verb"
                        ],
                        "br": [
                            "staga\u00f1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacc4\uc0ac",
                            "\ucf54\ud4f0\ub7ec"
                        ],
                        "es": [
                            "verbo copulativo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b4\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c1\u03ae\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "kopulo"
                        ],
                        "ia": [
                            "copula"
                        ],
                        "it": [
                            "copula"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30d4\u30e5\u30e9",
                            "\u7e4b\u8f9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "koppelwerkwoord"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142\u0105cznik",
                            "sp\u00f3jka"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00f3pula",
                            "verbo de liga\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043f\u0443\u043b\u0430",
                            "\u0441\u0432\u044f\u0437\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1eeb li\u00ean h\u1ec7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "copule": [
                    "Singulier"
                ],
                "copules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "copuler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kopulieren",
                            "bumsen",
                            "Geschlechtsverkehr haben"
                        ],
                        "en": [
                            "copulate"
                        ],
                        "ca": [
                            "copular"
                        ],
                        "es": [
                            "copular"
                        ],
                        "eo": [
                            "kopulacii"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03ac\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "oc": [
                            "copular"
                        ],
                        "pl": [
                            "kopulowa\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043d\u043e\u0448\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "copyright": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Urheberrecht"
                        ],
                        "en": [
                            "copyright"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc800\uc791\uad8c"
                        ],
                        "es": [
                            "derecho de autor"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8457\u4f5c\u6a29"
                        ],
                        "sv": [
                            "upphovsr\u00e4tt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "copyright": [
                    "Singulier"
                ],
                "copyrights": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coq": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gallinac\u00e9 m\u00e2le",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kokosh"
                        ],
                        "de": [
                            "Hahn"
                        ],
                        "en": [
                            "rooster",
                            "cock"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u064a\u0643"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0584\u0561\u0572\u0561\u0572"
                        ],
                        "az": [
                            "xoruz"
                        ],
                        "nds": [
                            "Hahn"
                        ],
                        "eu": [
                            "oilar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0435\u0432\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "bs": [
                            "pijetao",
                            "pijevac",
                            "horoz"
                        ],
                        "br": [
                            "kilhog",
                            "kog"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0435\u0442\u0435\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "gall"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u9e21"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\ub2ed"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjallu"
                        ],
                        "hr": [
                            "pij\u00e9tao"
                        ],
                        "da": [
                            "hane"
                        ],
                        "es": [
                            "gallo"
                        ],
                        "eo": [
                            "koko"
                        ],
                        "et": [
                            "kukk"
                        ],
                        "fi": [
                            "kukko"
                        ],
                        "gd": [
                            "coileach"
                        ],
                        "ga": [
                            "coileach"
                        ],
                        "cy": [
                            "ceiliog"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10db\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03ba\u03bf\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05e8\u05e0\u05d2\u05d5\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "kakas"
                        ],
                        "io": [
                            "hanulo"
                        ],
                        "id": [
                            "ayam jago"
                        ],
                        "it": [
                            "gallo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96c4\u9d8f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0442\u0435\u0448",
                            "\u049b\u043e\u0440\u0430\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043e\u0437"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u0634\u06ce\u0631"
                        ],
                        "la": [
                            "gallus"
                        ],
                        "lv": [
                            "gailis"
                        ],
                        "lt": [
                            "gaidys",
                            "nzubu"
                        ],
                        "mg": [
                            "akoho lahy"
                        ],
                        "nl": [
                            "haan"
                        ],
                        "no": [
                            "hane"
                        ],
                        "oc": [
                            "gal",
                            "pol",
                            "jau"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u0631\u063a\u0627",
                            "\u062e\u0631\u0648\u0633"
                        ],
                        "uz": [
                            "roz"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0631\u0648\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "kogut"
                        ],
                        "pt": [
                            "galo"
                        ],
                        "ro": [
                            "coco\u0219"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0442\u0443\u0445"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0435\u0442\u0430\u043e",
                            "\u043f\u0435\u0432\u0430\u0446",
                            "\u0445\u043e\u0440\u043e\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "koh\u00fat"
                        ],
                        "sl": [
                            "petelin"
                        ],
                        "sv": [
                            "tupp"
                        ],
                        "sw": [
                            "jogoo"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0445\u0443\u0440\u04ef\u0441"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04d9\u0442\u04d9\u0447"
                        ],
                        "cs": [
                            "kohout"
                        ],
                        "tr": [
                            "horoz"
                        ],
                        "tk": [
                            "horaz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0456\u0432\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "g\u00e0 tr\u1ed1ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coq": [
                    "Singulier"
                ],
                "coqs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Coq": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hahn"
                        ],
                        "en": [
                            "Rooster",
                            "Cock",
                            "Chicken"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9149"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720",
                            "\ub2ed",
                            "\ub2ed\ub760"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9149",
                            "\u9149\u5e74"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0422\u0430\u0443\u044b\u049b"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1eadu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "coque": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enveloppe de l\u2019\u0153uf",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schale",
                            "Eierschale"
                        ],
                        "en": [
                            "shell",
                            "eggshell"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u064a\u0636",
                            "\u0642\u0634\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0636"
                        ],
                        "da": [
                            "skal"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e1scara"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuori"
                        ],
                        "io": [
                            "shelo"
                        ],
                        "it": [
                            "guscio"
                        ],
                        "no": [
                            "skall"
                        ],
                        "pt": [
                            "casca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u0440\u043b\u0443\u043f\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ggskal"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Zoologie) Coquillage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Muschel",
                            "Schale"
                        ],
                        "en": [
                            "cockle"
                        ],
                        "es": [
                            "berberecho"
                        ],
                        "gl": [
                            "berberecho",
                            "croque"
                        ],
                        "it": [
                            "tartufo",
                            "cuore"
                        ],
                        "pt": [
                            "concha"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Marine) Corps du navire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rumpf",
                            "Schiffsk\u00f6rper",
                            "Schiffsrumpf"
                        ],
                        "en": [
                            "hull"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "da": [
                            "skrog"
                        ],
                        "es": [
                            "casco"
                        ],
                        "eo": [
                            "hulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "runko"
                        ],
                        "io": [
                            "kareno"
                        ],
                        "it": [
                            "scafo"
                        ],
                        "no": [
                            "skrog"
                        ],
                        "sv": [
                            "skrov"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Botanique) Enveloppe ligneuse de certains fruits",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schale",
                            "Kapsel",
                            "Nu\u00dfschale"
                        ],
                        "en": [
                            "shell",
                            "hull"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e1scara"
                        ],
                        "it": [
                            "buccia"
                        ],
                        "no": [
                            "skall"
                        ],
                        "pt": [
                            "casca"
                        ],
                        "sv": [
                            "skal",
                            "kapsel",
                            "fr\u00f6hylsa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skil"
                        ],
                        "de": [
                            "Kogge"
                        ],
                        "ca": [
                            "carcassa",
                            "clofolla",
                            "closca",
                            "crosta",
                            "cuirassa",
                            "escor\u00e7a"
                        ],
                        "da": [
                            "bark"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015delo"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00f8rkur",
                            "skel",
                            "skal",
                            "flus"
                        ],
                        "nl": [
                            "dop",
                            "schaal",
                            "schil",
                            "schors"
                        ],
                        "pt": [
                            "casca",
                            "crosta",
                            "folheto",
                            "c\u00f4dea"
                        ],
                        "sw": [
                            "ganda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coque": [
                    "Singulier"
                ],
                "coques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coquelicot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "lul\u00ebkuqe"
                        ],
                        "de": [
                            "Klatschmohn",
                            "Mohnblume"
                        ],
                        "en": [
                            "poppy"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u056f\u0561\u0579"
                        ],
                        "ast": [
                            "papuela"
                        ],
                        "az": [
                            "yaban\u0131 xa\u015fxa\u015f"
                        ],
                        "eu": [
                            "mitxoleta"
                        ],
                        "bs": [
                            "divlji mak"
                        ],
                        "br": [
                            "aer"
                        ],
                        "ca": [
                            "rosella"
                        ],
                        "co": [
                            "pampasgiolu",
                            "paparone",
                            "fiori di spusedda"
                        ],
                        "da": [
                            "valmue"
                        ],
                        "es": [
                            "amapola",
                            "ababol",
                            "ababa"
                        ],
                        "eo": [
                            "papaveto"
                        ],
                        "fi": [
                            "unikko",
                            "silkkiunikko"
                        ],
                        "fy": [
                            "klaproas"
                        ],
                        "ga": [
                            "cailleach dhearg"
                        ],
                        "gl": [
                            "papoula"
                        ],
                        "cy": [
                            "pabi coch",
                            "pabi coch"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10d0\u10e7\u10d0\u10e9\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c0\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hsb": [
                            "wulki mak"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e1k",
                            "pipacs",
                            "vadm\u00e1k"
                        ],
                        "io": [
                            "papavero"
                        ],
                        "is": [
                            "draums\u00f3ley"
                        ],
                        "it": [
                            "papavero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82a5\u5b50"
                        ],
                        "csb": [
                            "p\u00f3lny mak"
                        ],
                        "ku": [
                            "guleb\u00fbk"
                        ],
                        "la": [
                            "rhoeas",
                            "rhoea"
                        ],
                        "lv": [
                            "z\u012bda magone"
                        ],
                        "li": [
                            "d\u00f3nderbloom"
                        ],
                        "lt": [
                            "aguona birul\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Feierblumm"
                        ],
                        "nl": [
                            "klaproos",
                            "papaver"
                        ],
                        "no": [
                            "kornvalmue"
                        ],
                        "oc": [
                            "capr\u00f2sa",
                            "parp\u00e8l",
                            "ros\u00e8la",
                            "rogilhon",
                            "pav\u00f2t"
                        ],
                        "pl": [
                            "mak polny"
                        ],
                        "pt": [
                            "papoila"
                        ],
                        "qu": [
                            "akincha"
                        ],
                        "ro": [
                            "mac de c\u00e2mp"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043a"
                        ],
                        "scn": [
                            "paparina"
                        ],
                        "sk": [
                            "mak vl\u010d\u00ed"
                        ],
                        "sl": [
                            "poljski mak"
                        ],
                        "sv": [
                            "kornvallmo"
                        ],
                        "tl": [
                            "amapola"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00e1k vl\u010d\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "gelincik"
                        ],
                        "vec": [
                            "roso\u0142a"
                        ],
                        "wa": [
                            "pavoe",
                            "fleur di tonire",
                            "coclet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coquelicot": [
                    "Singulier"
                ],
                "coquelicots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coqueluche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Keuchhusten",
                            "Liebling",
                            "Schwarm"
                        ],
                        "en": [
                            "whooping cough",
                            "pertussis"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0647\u0627\u0642",
                            "\u0633\u0639\u0627\u0644 \u062f\u064a\u0643\u064a",
                            "\u0634\u0627\u0647\u0648\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "tos ferina"
                        ],
                        "co": [
                            "tossa canina"
                        ],
                        "es": [
                            "tos ferina"
                        ],
                        "eo": [
                            "koklu\u015do",
                            "koklu\u015do"
                        ],
                        "it": [
                            "pertosse"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043a\u0436\u04e9\u0442\u0435\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "kinkhoest"
                        ],
                        "pl": [
                            "krztusiec",
                            "koklusz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dern\u00fd ka\u0161el"
                        ],
                        "tr": [
                            "bo\u011fmaca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coqueluche": [
                    "Singulier"
                ],
                "coqueluches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coquericot": [
        {
            "type": "Onomatop\u00e9e",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Onomatop\u00e9e par laquelle on d\u00e9signe le chant du coq",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kikiriki"
                        ],
                        "de": [
                            "kikeriki"
                        ],
                        "en": [
                            "doo"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u0643\u0648\u0643\u0639\u0648"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056e\u0578\u0582\u0572\u0580\u0578\u0582\u0572\u0578\u0582"
                        ],
                        "eu": [
                            "kukurruku"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0443\u043a\u0430\u0440\u044d\u043a\u0443"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u043a\u0443\u0440\u0438\u043a\u0443"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5495\u5495\u5695\u5495\u5495"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf54\ud0a4\uc694 \ucf54\ucf54"
                        ],
                        "hr": [
                            "kukuriku"
                        ],
                        "da": [
                            "kykliky"
                        ],
                        "es": [
                            "quiquiriqu\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "kokeriko"
                        ],
                        "fo": [
                            "kakkul\u00e1rak\u00f3"
                        ],
                        "fi": [
                            "kukko kiekuu"
                        ],
                        "ga": [
                            "du"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b9\u03ba\u03b9\u03c1\u03af\u03ba\u03bf\u03c5"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05e4\u05d4 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d5\u05e4\u05d9\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "kukurikuu"
                        ],
                        "id": [
                            "kukuruyuk"
                        ],
                        "is": [
                            "gaggalag\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "chicchirich\u00ec"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30b1\u30b3\u30c3\u30b3"
                        ],
                        "la": [
                            "coco coco"
                        ],
                        "lv": [
                            "kikerig\u016b"
                        ],
                        "lt": [
                            "kakariek\u016b"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0443\u043a\u0443\u0440\u0438\u043a\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "kukeleku"
                        ],
                        "no": [
                            "kykeliky"
                        ],
                        "pl": [
                            "kukuryku"
                        ],
                        "pt": [
                            "cocoroc\u00f3",
                            "c\u00f3c\u00f3r\u00f3c\u00f3c\u00f3\u00f3\u00f3\u00f3"
                        ],
                        "ro": [
                            "cucurigu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043a\u0430\u0440\u0435\u043a\u0443"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0915"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0443\u043a\u0443\u0440\u0438\u043a\u0443"
                        ],
                        "sk": [
                            "kykyryk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "kukuriku"
                        ],
                        "sv": [
                            "kuckeliku"
                        ],
                        "tl": [
                            "kukaok"
                        ],
                        "cs": [
                            "kykyryk\u00fd"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e30\u0e01\u0e40 \u0e40 \u0e30\u0e01\u0e40 \u0e32\u0e01\u0e40"
                        ],
                        "tr": [
                            "kuuu"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0443\u043a\u0443\u0440\u0456\u043a\u0443"
                        ],
                        "vi": [
                            "o"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "coquet": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui use de coquetterie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "coquettish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u062f\u0644\u0644"
                        ],
                        "fi": [
                            "keimaileva"
                        ],
                        "id": [
                            "genit",
                            "keletah"
                        ],
                        "it": [
                            "civettuolo"
                        ],
                        "ro": [
                            "cochet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coquet": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "coquets": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "coquette": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "coquettes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "coquetier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ustensile",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eierbecher"
                        ],
                        "en": [
                            "egg cup",
                            "eggcup"
                        ],
                        "br": [
                            "vio\u00f9",
                            "vi"
                        ],
                        "ca": [
                            "ouera"
                        ],
                        "es": [
                            "huevera"
                        ],
                        "eo": [
                            "ovingo"
                        ],
                        "it": [
                            "portauovo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30c3\u30b0\u30b9\u30bf\u30f3\u30c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "eierhouder"
                        ],
                        "no": [
                            "eggeglass"
                        ],
                        "oc": [
                            "coconi\u00e8r",
                            "cocati\u00e8r",
                            "cocoti\u00e8r"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ggkopp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coquetier": [
                    "Singulier"
                ],
                "coquetiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coquillage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mollusque",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weichtier",
                            "Muschel"
                        ],
                        "en": [
                            "shellfish"
                        ],
                        "eu": [
                            "itsas maskor",
                            "maskordun"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d1d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc870\uac1c"
                        ],
                        "es": [
                            "concha"
                        ],
                        "hu": [
                            "kagyl\u00f3"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8c9d"
                        ],
                        "nl": [
                            "schelp"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Coquille",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Muschelschale"
                        ],
                        "en": [
                            "seashell"
                        ],
                        "eu": [
                            "itsas maskor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d1d\u58f3"
                        ],
                        "ga": [
                            "sliog\u00e1n"
                        ],
                        "hu": [
                            "kagyl\u00f3h\u00e9j"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8c9d\u6bbb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coquillage": [
                    "Singulier"
                ],
                "coquillages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coquille": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enveloppe dure et calcaire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Muschel"
                        ],
                        "en": [
                            "shell",
                            "eggshell"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0631\u0641\u0626",
                            "\u0642\u064a\u0636"
                        ],
                        "eu": [
                            "maskor"
                        ],
                        "ca": [
                            "petxina",
                            "conquilla"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uaecd\ub370\uae30",
                            "\uaecd\uc9c8"
                        ],
                        "co": [
                            "chj\u00f4ppulu"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e1scara",
                            "concha"
                        ],
                        "eo": [
                            "konko"
                        ],
                        "fo": [
                            "skel"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuori"
                        ],
                        "fy": [
                            "skulp"
                        ],
                        "gd": [
                            "slige"
                        ],
                        "io": [
                            "konko"
                        ],
                        "id": [
                            "cangkang",
                            "kerak"
                        ],
                        "ia": [
                            "conchyle",
                            "conchylio"
                        ],
                        "it": [
                            "guscio",
                            "conchiglia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6bbb"
                        ],
                        "nl": [
                            "huisje",
                            "kinkhoorn",
                            "schaal",
                            "schelp",
                            "slakkehuis"
                        ],
                        "pt": [
                            "concha",
                            "casca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "sn\u00e4cka"
                        ],
                        "cs": [
                            "mu\u0161le",
                            "ulita",
                            "sko\u0159\u00e1pka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Coque de noix, d\u2019amande\u00a0(1c)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nutshell"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uaecd\ub370\uae30",
                            "\uaecd\uc9c8"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuori"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6bbb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0431\u044b\u049b"
                        ],
                        "pt": [
                            "casca"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Erreur de typographie\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tippfehler"
                        ],
                        "en": [
                            "typo",
                            "typographical error"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00e5fejl"
                        ],
                        "id": [
                            "salah cetak"
                        ],
                        "it": [
                            "refuso",
                            "errore di stampa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8aa4\u5b57",
                            "\u8aa4\u690d"
                        ],
                        "pt": [
                            "gralha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coquille": [
                    "Singulier"
                ],
                "coquilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coquin": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui a un caract\u00e8re vil\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frechdachs",
                            "Schelm",
                            "Spitzbube",
                            "Bengel"
                        ],
                        "en": [
                            "rascal"
                        ],
                        "br": [
                            "ka\u00f1fard",
                            "lampavan",
                            "lampon"
                        ],
                        "ca": [
                            "brivall",
                            "coqu\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u58de\u86cb"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00edcaro"
                        ],
                        "eo": [
                            "fripono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b5\u03c1\u03b3\u03ac\u03c1\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "raskalo"
                        ],
                        "id": [
                            "nakal",
                            "usil"
                        ],
                        "pl": [
                            "szelma"
                        ],
                        "ro": [
                            "tic\u0103los"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coquin": [
                    "Singulier"
                ],
                "coquins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cor": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument \u00e0 vent",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "horing"
                        ],
                        "de": [
                            "Horn"
                        ],
                        "en": [
                            "horn"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0648\u0631\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "adar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cd5\u570b\u865f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud638\ub978"
                        ],
                        "da": [
                            "horn"
                        ],
                        "es": [
                            "trompa"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4yr\u00e4torvi"
                        ],
                        "ga": [
                            "adharc"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e8\u05df \u05d9\u05e2\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00fcrt"
                        ],
                        "ia": [
                            "corno"
                        ],
                        "it": [
                            "corno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30db\u30eb\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoorn"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u00f3g"
                        ],
                        "ro": [
                            "corn",
                            "corn francez"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "horn",
                            "valthorn"
                        ],
                        "cs": [
                            "roh"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "korno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cor": [
                    "Singulier"
                ],
                "cors": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Callosit\u00e9 douloureuse qui affecte le pied",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00fchnerauge"
                        ],
                        "en": [
                            "corn"
                        ],
                        "es": [
                            "callo"
                        ],
                        "la": [
                            "calus"
                        ],
                        "nl": [
                            "eelt"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u0103t\u0103tur\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cor": [
                    "Singulier"
                ],
                "cors": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "corail": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit animal\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "koraal"
                        ],
                        "de": [
                            "Koralle"
                        ],
                        "en": [
                            "coral"
                        ],
                        "ca": [
                            "corall"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u73ca\u745a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0b0\ud638"
                        ],
                        "da": [
                            "koral"
                        ],
                        "es": [
                            "coral"
                        ],
                        "eo": [
                            "koralo"
                        ],
                        "fi": [
                            "koralli"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05de\u05d5\u05d2"
                        ],
                        "io": [
                            "koralio"
                        ],
                        "it": [
                            "corallo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u73ca\u745a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0436\u0430\u043d"
                        ],
                        "lv": [
                            "korallis"
                        ],
                        "nl": [
                            "koraal"
                        ],
                        "no": [
                            "korall"
                        ],
                        "oc": [
                            "coralh"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0430\u043b\u043b\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u043f",
                            "g\u00e9n\u00e9ralement au pluriel \u043a\u043e\u0440\u0430\u043b\u043b\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0438\u043f\u044b"
                        ],
                        "sv": [
                            "korall"
                        ],
                        "cs": [
                            "kor\u00e1l"
                        ],
                        "vi": [
                            "san h\u00f4"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9cif corallien\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Korallenriff"
                        ],
                        "en": [
                            "coral"
                        ],
                        "ca": [
                            "corall"
                        ],
                        "da": [
                            "koralrev"
                        ],
                        "eo": [
                            "koralo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c1\u03ac\u03bb\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "id": [
                            "karang"
                        ],
                        "lv": [
                            "korallis"
                        ],
                        "nl": [
                            "koraal",
                            "koraalrif"
                        ],
                        "oc": [
                            "coralh"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0430\u043b\u043b",
                            "\u043a\u043e\u0440\u0430\u043b\u043b\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0440\u0438\u0444"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corail": [
                    "Singulier"
                ],
                "coraux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "couleur (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "korallen"
                        ],
                        "en": [
                            "coral"
                        ],
                        "ca": [
                            "de color corall",
                            "l\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u73ca\u745a\u8272"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0b0\ud638\uc0c9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u73ca\u745a\u8272"
                        ],
                        "nl": [
                            "koraalrood"
                        ],
                        "pt": [
                            "coral"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0430\u043b\u043b\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "corb": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Sciaena umbra"
                        ],
                        "de": [
                            "Meerrabe",
                            "Seerabe"
                        ],
                        "en": [
                            "brown meagre",
                            "corb"
                        ],
                        "ca": [
                            "corball"
                        ],
                        "es": [
                            "corvina negra"
                        ],
                        "it": [
                            "corvina"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwarte ombervis"
                        ],
                        "ro": [
                            "corb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corb": [
                    "Singulier"
                ],
                "corbs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "corbeau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Corvus corax"
                        ],
                        "af": [
                            "raaf"
                        ],
                        "sq": [
                            "korb"
                        ],
                        "de": [
                            "Rabe",
                            "Rabenvogel"
                        ],
                        "en": [
                            "raven",
                            "crow"
                        ],
                        "ang": [
                            "crawe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0631\u0627\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0563\u057c\u0561\u057e"
                        ],
                        "az": [
                            "quz\u011fun"
                        ],
                        "eu": [
                            "erroi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0440\u0443\u043c\u043a\u0430\u0447"
                        ],
                        "bs": [
                            "gavran"
                        ],
                        "br": [
                            "bran"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0430\u0440\u0432\u0430\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "corb"
                        ],
                        "shy": [
                            "jaref",
                            "taba\u0263la"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13aa\u13b3\u13c5"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e4c\u9e26",
                            "\u70cf\u9d09"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud070\uae4c\ub9c8\uadc0",
                            "\uae4c\ub9c8\uadc0"
                        ],
                        "kw": [
                            "bran"
                        ],
                        "co": [
                            "corbu"
                        ],
                        "hr": [
                            "gavran"
                        ],
                        "da": [
                            "ravn"
                        ],
                        "es": [
                            "cuervo"
                        ],
                        "eo": [
                            "korvo"
                        ],
                        "et": [
                            "kaaren"
                        ],
                        "fo": [
                            "kr\u00e1kufuglur",
                            "ravnur"
                        ],
                        "fi": [
                            "korppi"
                        ],
                        "fy": [
                            "krie",
                            "raven"
                        ],
                        "gd": [
                            "fitheach"
                        ],
                        "ga": [
                            "fiach"
                        ],
                        "gl": [
                            "corvo"
                        ],
                        "cy": [
                            "cigfran",
                            "br\u00e2n"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10dd\u10e0\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03c1\u03b1\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hsb": [
                            "rapak"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d5\u05e8\u05d1 \u05e9\u05d7\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "holl\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "korvo",
                            "korbelo"
                        ],
                        "id": [
                            "gagak",
                            "burung gagak"
                        ],
                        "ia": [
                            "corvo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1450\u14d7\u1490\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "hrafn"
                        ],
                        "it": [
                            "corvo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9d09"
                        ],
                        "kl": [
                            "tuluaq",
                            "tulugaq"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0493\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "corax",
                            "corvus"
                        ],
                        "lv": [
                            "krauklis"
                        ],
                        "lt": [
                            "kranklys"
                        ],
                        "lb": [
                            "ramm"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0430\u0432\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "mg": [
                            "goaika",
                            "goaky",
                            "voronkahaka"
                        ],
                        "mt": [
                            "g\u0127arab"
                        ],
                        "gv": [
                            "feeagh",
                            "feeagh mooar"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u0430\u0440 \u0445\u044d\u0440\u044d\u044d",
                            "\u0445\u044d\u0440\u044d\u044d"
                        ],
                        "nl": [
                            "kraai",
                            "raaf"
                        ],
                        "no": [
                            "ravn"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2rb"
                        ],
                        "pl": [
                            "kruk"
                        ],
                        "pt": [
                            "corvo"
                        ],
                        "ro": [
                            "corb"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0440\u043e\u043d"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092f\u0938"
                        ],
                        "sk": [
                            "havran"
                        ],
                        "sl": [
                            "krokar"
                        ],
                        "sv": [
                            "korp"
                        ],
                        "sw": [
                            "kunguru"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0437\u043e\u0493"
                        ],
                        "cs": [
                            "havran",
                            "krkavec"
                        ],
                        "tr": [
                            "kuzgun"
                        ],
                        "vi": [
                            "qu\u1ea1"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Esp\u00e8ce de grappin d\u2019abordage et de pont volant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Corvus"
                        ],
                        "en": [
                            "corvus",
                            "harpago"
                        ],
                        "es": [
                            "corvus"
                        ],
                        "it": [
                            "corvo"
                        ],
                        "la": [
                            "corvus"
                        ],
                        "nl": [
                            "corvus"
                        ],
                        "no": [
                            "corvus"
                        ],
                        "pl": [
                            "kruk"
                        ],
                        "pt": [
                            "corvus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u043e\u0440\u0434\u0430\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043e\u0440\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0432\u0443\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corbeau": [
                    "Singulier"
                ],
                "corbeaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "corbeille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Panier souvent fait d\u2019osier.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Korb"
                        ],
                        "br": [
                            "kavell"
                        ],
                        "es": [
                            "cesta",
                            "canasta"
                        ],
                        "oc": [
                            "banasta",
                            "desca",
                            "cesta"
                        ],
                        "pl": [
                            "koszyk"
                        ],
                        "ro": [
                            "co\u0219"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Poubelle \u00e0 papiers.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Papierkorb"
                        ],
                        "en": [
                            "waste paper basket",
                            "wastepaper basket"
                        ],
                        "ca": [
                            "paperera"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud734\uc9c0\ud1b5"
                        ],
                        "es": [
                            "papelera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b4\u30df\u7bb1",
                            "\u304f\u305a\u304b\u3054"
                        ],
                        "oc": [
                            "banasta",
                            "banaston"
                        ],
                        "pl": [
                            "koszyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "lixeira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0441\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u0440\u0437\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "cistinu"
                        ],
                        "sv": [
                            "papperskorg"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dossier informatique permettant d\u2019offrir une seconde chance aux fichiers dont l\u2019utilisateur ne veut plus, tout en pr\u00e9parant leur \u00e9limination.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Papierkorb"
                        ],
                        "en": [
                            "trash",
                            "recycle bin"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud734\uc9c0\ud1b5"
                        ],
                        "es": [
                            "papelera",
                            "papelera de reciclaje"
                        ],
                        "gl": [
                            "papeleira",
                            "papeleira de reciclaxe"
                        ],
                        "it": [
                            "cestino"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0440\u0436\u044b\u043d"
                        ],
                        "oc": [
                            "banasta",
                            "desca",
                            "escobilhi\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "kosz"
                        ],
                        "pt": [
                            "lixeira",
                            "reciclagem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0437\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "papperskorg"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "mandjie"
                        ],
                        "de": [
                            "Korb"
                        ],
                        "en": [
                            "wastepaper basket",
                            "wastebasket",
                            "trash can"
                        ],
                        "ca": [
                            "cistell",
                            "cove"
                        ],
                        "co": [
                            "curbella",
                            "canestra",
                            "curbone"
                        ],
                        "da": [
                            "kurv"
                        ],
                        "es": [
                            "cesto",
                            "capazo"
                        ],
                        "eo": [
                            "korbo"
                        ],
                        "fo": [
                            "kurv"
                        ],
                        "fy": [
                            "marse"
                        ],
                        "gd": [
                            "bascaid"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03ac\u03b8\u03b9",
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03ad\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "kos\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "korbo"
                        ],
                        "it": [
                            "cesto"
                        ],
                        "la": [
                            "calathus",
                            "cophinus",
                            "corbis"
                        ],
                        "ms": [
                            "keranjang"
                        ],
                        "nl": [
                            "ben",
                            "korf",
                            "mand",
                            "slof"
                        ],
                        "no": [
                            "kurv"
                        ],
                        "pl": [
                            "kosz",
                            "koszyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "lixeira",
                            "cesta",
                            "cesto"
                        ],
                        "sv": [
                            "korg"
                        ],
                        "sw": [
                            "kikapu"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00e1sket",
                            "busl\u00f4"
                        ],
                        "cs": [
                            "ko\u0161",
                            "ko\u0161\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "sepet"
                        ],
                        "zu": [
                            "ibhasikidi",
                            "ilibhasikidi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corbeille": [
                    "Singulier"
                ],
                "corbeilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "corbillard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leichenwagen"
                        ],
                        "en": [
                            "hearse"
                        ],
                        "ca": [
                            "cotxe de morts",
                            "cotxe f\u00fanebre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7075\u8f66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc601\uad6c\ucc28"
                        ],
                        "da": [
                            "rustvogn"
                        ],
                        "es": [
                            "coche f\u00fanebre"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109erkoveturilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruumisvaunut",
                            "ruumisauto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03ba\u03c1\u03bf\u03c6\u03cc\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "sarkoveturo"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00edkb\u00edll"
                        ],
                        "it": [
                            "carro funebre",
                            "carrozza funeraria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u970a\u67e9\u8eca"
                        ],
                        "nl": [
                            "lijkwagen"
                        ],
                        "no": [
                            "likbil",
                            "likbil"
                        ],
                        "pl": [
                            "karawan"
                        ],
                        "pt": [
                            "carro f\u00fanebre"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e5rbil",
                            "likbil"
                        ],
                        "cs": [
                            "poh\u0159ebn\u00ed auto",
                            "poh\u0159eb\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corbillard": [
                    "Singulier"
                ],
                "corbillards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "corde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tortis fait ordinairement de chanvre et quelquefois de coton, de laine, etc\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Seil"
                        ],
                        "en": [
                            "rope"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0637\u0646",
                            "\u062d\u0628\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "soka"
                        ],
                        "ca": [
                            "corda"
                        ],
                        "shy": [
                            "as\u0263un"
                        ],
                        "co": [
                            "corda",
                            "funa"
                        ],
                        "hr": [
                            "konop"
                        ],
                        "da": [
                            "snor",
                            "reb"
                        ],
                        "es": [
                            "cuerda",
                            "mecate"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03af"
                        ],
                        "it": [
                            "corda"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u049b\u0430\u043d"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2rda"
                        ],
                        "ro": [
                            "cord"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0451\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "lano"
                        ],
                        "wa": [
                            "coide"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "C\u00e2ble tendu en l\u2019air et attach\u00e9 par les deux bouts, sur lequel certains bateleurs dansent",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tightrope"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0647\u0644\u0648\u0627\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "corda"
                        ],
                        "da": [
                            "linje"
                        ],
                        "es": [
                            "cuerda",
                            "soga"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2rda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Musique) Fil de boyau ou de m\u00e9tal, etc., que l\u2019on tend sur certains instruments de musique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Streich"
                        ],
                        "en": [
                            "string"
                        ],
                        "ca": [
                            "corda"
                        ],
                        "da": [
                            "streng"
                        ],
                        "es": [
                            "cuerda"
                        ],
                        "id": [
                            "senar",
                            "dawai"
                        ],
                        "it": [
                            "corda"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0456\u0448\u0435\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u044b\u043b"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2rda"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u044b\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "struna"
                        ],
                        "tk": [
                            "tar",
                            "kiri\u015f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "boyau tendu sur un instrument",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Streich"
                        ],
                        "en": [
                            "string"
                        ],
                        "es": [
                            "cuerda"
                        ],
                        "it": [
                            "corda"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2rda"
                        ],
                        "cs": [
                            "struna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(G\u00e9om\u00e9trie) Portion de ligne droite traversant un cercle et termin\u00e9e \u00e0 sa circonf\u00e9rence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sehne"
                        ],
                        "en": [
                            "chord"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062a\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0633",
                            "\u0648\u062a\u0631"
                        ],
                        "hr": [
                            "tetiva"
                        ],
                        "it": [
                            "corda"
                        ],
                        "nl": [
                            "koorde"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2rda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hochseil",
                            "Leine",
                            "Saite",
                            "Strang",
                            "Strick",
                            "Schnur"
                        ],
                        "en": [
                            "cord",
                            "line",
                            "chord"
                        ],
                        "ca": [
                            "corda"
                        ],
                        "es": [
                            "cuerda"
                        ],
                        "eo": [
                            "kordo",
                            "\u015dnuro"
                        ],
                        "fo": [
                            "band"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00f6ysi"
                        ],
                        "fy": [
                            "tou"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6t\u00e9l"
                        ],
                        "io": [
                            "kordo"
                        ],
                        "is": [
                            "taug"
                        ],
                        "la": [
                            "ceruchus",
                            "funis"
                        ],
                        "ms": [
                            "tali",
                            "tampar"
                        ],
                        "nl": [
                            "koord",
                            "lijn",
                            "snoer",
                            "touw",
                            "koorde"
                        ],
                        "no": [
                            "reip",
                            "tau"
                        ],
                        "pl": [
                            "sznur"
                        ],
                        "pt": [
                            "corda",
                            "espia"
                        ],
                        "sv": [
                            "lina",
                            "rep",
                            "sladd",
                            "snodd",
                            "sn\u00f6re",
                            "streck"
                        ],
                        "sw": [
                            "uzi"
                        ],
                        "tl": [
                            "l\u00fabid"
                        ],
                        "wa": [
                            "coide"
                        ],
                        "zu": [
                            "intambo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corde": [
                    "Singulier"
                ],
                "cordes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cordeau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "co": [
                            "lenza",
                            "curdella"
                        ],
                        "es": [
                            "cordel",
                            "tendel"
                        ],
                        "io": [
                            "kordeto"
                        ],
                        "nl": [
                            "richtsnoer"
                        ],
                        "oc": [
                            "cord\u00e8l",
                            "cordilh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cordeau": [
                    "Singulier"
                ],
                "cordeaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cordial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "innig"
                        ],
                        "de": [
                            "herzlich"
                        ],
                        "en": [
                            "cardiac",
                            "cordial",
                            "hearty",
                            "warm"
                        ],
                        "br": [
                            "kalonek"
                        ],
                        "da": [
                            "hjertelig"
                        ],
                        "es": [
                            "cordial"
                        ],
                        "eo": [
                            "kora"
                        ],
                        "fo": [
                            "hjartaligur"
                        ],
                        "fy": [
                            "hertlik"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03ba\u03ac\u03c1\u03b4\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kordiala"
                        ],
                        "is": [
                            "hjartanlegur"
                        ],
                        "it": [
                            "cordiale"
                        ],
                        "nl": [
                            "openhartig",
                            "hartelijk",
                            "innig"
                        ],
                        "no": [
                            "hjertelig"
                        ],
                        "oc": [
                            "coral",
                            "cordial"
                        ],
                        "pl": [
                            "serdeczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "cordial"
                        ],
                        "ro": [
                            "cordial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0434\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "hj\u00e4rtlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cordial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cordiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cordiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cordiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cordialement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herzlich"
                        ],
                        "en": [
                            "sincerely",
                            "sincerely yours",
                            "best wishes",
                            "regards",
                            "best regards"
                        ],
                        "es": [
                            "cordialmente",
                            "atentamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "kore"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fcdv\u00f6zlettel"
                        ],
                        "it": [
                            "cordialmente"
                        ],
                        "pt": [
                            "cordialmente"
                        ],
                        "ro": [
                            "cordial"
                        ],
                        "cs": [
                            "srde\u010dn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cordi\u00e9rite": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cordierit"
                        ],
                        "en": [
                            "cordierite"
                        ],
                        "eu": [
                            "kordierita"
                        ],
                        "fi": [
                            "kordieriitti"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05e8\u05d3\u05d9\u05d0\u05e8\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "it": [
                            "cordierite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u83eb\u9752\u77f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "cordieriet"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0648\u0631\u062f\u06cc\u0631\u06cc\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "kordieryt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0434\u0438\u0435\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "cordierit"
                        ],
                        "tr": [
                            "iyolit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0434\u0456\u0454\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "cordierit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cordi\u00e9rite": [
                    "Singulier"
                ],
                "cordi\u00e9rites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cordiforme": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hartvormig"
                        ],
                        "de": [
                            "herzf\u00f6rmig"
                        ],
                        "en": [
                            "shaped",
                            "cordate"
                        ],
                        "it": [
                            "cuoriforme"
                        ],
                        "oc": [
                            "cordif\u00f2rme"
                        ],
                        "sr": [
                            "srcolik",
                            "srcast"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cordiforme": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cordiformes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cordon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "string",
                            "cordon",
                            "ribbon"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "cord\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "cord\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "nauha",
                            "nuora"
                        ],
                        "io": [
                            "kordono"
                        ],
                        "oc": [
                            "cordon"
                        ],
                        "pt": [
                            "cord\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161\u0148\u016fra",
                            "kord\u00f3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cordon": [
                    "Singulier"
                ],
                "cordons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cordonbleu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Uraeginthus"
                        ],
                        "de": [
                            "Blauastrild"
                        ],
                        "pl": [
                            "motylik"
                        ],
                        "sv": [
                            "fj\u00e4rilsfink"
                        ],
                        "sw": [
                            "tunguhina"
                        ],
                        "cs": [
                            "mot\u00fdlek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cordonbleu": [
                    "Singulier"
                ],
                "cordonbleus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cordonnier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schuhmacher",
                            "Schuster"
                        ],
                        "en": [
                            "shoemaker",
                            "cordwainer",
                            "cobbler"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0633\u0643\u0648\u0641",
                            "\u0625\u0633\u0643\u0627\u0641",
                            "\u0627\u0641"
                        ],
                        "eu": [
                            "zapatari",
                            "zapatagile"
                        ],
                        "ca": [
                            "sabater"
                        ],
                        "co": [
                            "scarparu"
                        ],
                        "da": [
                            "skomager"
                        ],
                        "es": [
                            "zapatero"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015duisto"
                        ],
                        "et": [
                            "kingsepp"
                        ],
                        "fi": [
                            "suutari"
                        ],
                        "fy": [
                            "skuonmakker"
                        ],
                        "gd": [
                            "gr\u00e8asaiche"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d0\u10e0\u10d0\u10d6\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03b4\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03cc\u03c2",
                            "\u03c0\u03b1\u03c0\u03bf\u03c5\u03c4\u03c3\u03ae\u03c2",
                            "\u03c4\u03c3\u03b1\u03b3\u03ba\u03ac\u03c1\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "cip\u00e9sz"
                        ],
                        "io": [
                            "shuisto"
                        ],
                        "it": [
                            "calzolaio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0442\u0456\u043a\u0448\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u04e9\u0442\u04af\u043a\u0447\u04af"
                        ],
                        "la": [
                            "calceolarius"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoenmaker",
                            "schoenlapper"
                        ],
                        "no": [
                            "skomaker"
                        ],
                        "oc": [
                            "sabati\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "szewc"
                        ],
                        "pt": [
                            "sapateiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "cizmar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043f\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "skomakare"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u0442\u0435\u043a\u0447\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161vec"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e4dik\u00e7i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cordonnier": [
                    "Singulier"
                ],
                "cordonniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cordonni\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schuhmacherin",
                            "Schusterin"
                        ],
                        "en": [
                            "shoemaker",
                            "cordwainer",
                            "cobbler"
                        ],
                        "es": [
                            "zapatera"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015duistino",
                            "\u015duflikistino",
                            "botistino"
                        ],
                        "it": [
                            "calzolaia",
                            "ciabattina"
                        ],
                        "pt": [
                            "sapateira"
                        ],
                        "ro": [
                            "cizm\u0103reas\u0103"
                        ],
                        "wa": [
                            "coibjhire",
                            "coirbijhresse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cordonni\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "cordonni\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cor\u00e9en": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "koreanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Korean"
                        ],
                        "az": [
                            "koreyal\u0131"
                        ],
                        "ca": [
                            "core\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "koreansk"
                        ],
                        "es": [
                            "coreano"
                        ],
                        "eo": [
                            "korea"
                        ],
                        "fi": [
                            "korealainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "coreano"
                        ],
                        "hu": [
                            "koreai"
                        ],
                        "it": [
                            "coreano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Koreaans"
                        ],
                        "no": [
                            "koreansk"
                        ],
                        "oc": [
                            "corean"
                        ],
                        "pl": [
                            "korea\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "coreano"
                        ],
                        "ro": [
                            "coreean"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "koreansk"
                        ],
                        "tr": [
                            "Korece"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cor\u00e9en": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cor\u00e9ens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cor\u00e9enne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cor\u00e9ennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Koreanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Korean"
                        ],
                        "az": [
                            "Koreya dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "koreera"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "core\u00e0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc870\uc120\uc5b4",
                            "\uc870\uc120\ub9d0",
                            "\uc6b0\ub9ac\ub9d0"
                        ],
                        "da": [
                            "koreansk"
                        ],
                        "es": [
                            "coreano"
                        ],
                        "et": [
                            "korea keel"
                        ],
                        "fi": [
                            "korea"
                        ],
                        "gl": [
                            "coreano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c1\u03b5\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092f\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "koreai"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u146f\u1546\u140a\u144e\u1450\u1466"
                        ],
                        "it": [
                            "coreano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u671d\u9bae\u8a9e",
                            "\u97d3\u56fd\u8a9e"
                        ],
                        "lv": [
                            "korejie\u0161u"
                        ],
                        "lt": [
                            "kor\u0117jie\u010di\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Koreaans"
                        ],
                        "no": [
                            "koreansk"
                        ],
                        "oc": [
                            "corean"
                        ],
                        "pl": [
                            "korea\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "coreano"
                        ],
                        "ro": [
                            "coreean\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "k\u00f3rej\u010dina"
                        ],
                        "sl": [
                            "korej\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "koreanska"
                        ],
                        "cs": [
                            "korej\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Cor\u00e9en": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Koreaner"
                        ],
                        "en": [
                            "Korean"
                        ],
                        "az": [
                            "koreyal\u0131"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0435\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "core\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u97d3\u4eba",
                            "\u671d\u9bae\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud55c\uad6d \uc0ac\ub78c",
                            "\ud55c\uad6d\uc778",
                            "\uc870\uc120\uc778",
                            "\uc6b0\ub9ac\ub098\ub77c \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "da": [
                            "koreaner"
                        ],
                        "es": [
                            "coreano"
                        ],
                        "eo": [
                            "koreo",
                            "koreino"
                        ],
                        "et": [
                            "korealane"
                        ],
                        "fi": [
                            "korealainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "coreano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039a\u03bf\u03c1\u03b5\u03ac\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "koreai"
                        ],
                        "id": [
                            "orang Korea"
                        ],
                        "it": [
                            "coreano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u97d3\u56fd\u4eba",
                            "\u671d\u9bae\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "korejietis",
                            "korejiete"
                        ],
                        "lt": [
                            "kor\u0117jietis",
                            "kor\u0117jiet\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Koreaans"
                        ],
                        "no": [
                            "koreaner",
                            "koreanar"
                        ],
                        "pl": [
                            "Korea\u0144czyk",
                            "Koreanka"
                        ],
                        "pt": [
                            "coreano"
                        ],
                        "ro": [
                            "coreean"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0435\u0435\u0446",
                            "\u043a\u043e\u0440\u0435\u044f\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "K\u00f3rej\u010dan",
                            "K\u00f3rej\u010danka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Korejec",
                            "Korejka"
                        ],
                        "sv": [
                            "korean"
                        ],
                        "cs": [
                            "Korejec",
                            "Korejka"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi Tri\u1ec1u Ti\u00ean",
                            "ng\u01b0\u1eddi H\u00e0n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Cor\u00e9en": [
                    "Singulier"
                ],
                "Cor\u00e9ens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Cor\u00e9enne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Koreanerin"
                        ],
                        "es": [
                            "coreana"
                        ],
                        "it": [
                            "coreana"
                        ],
                        "nl": [
                            "Koreaanse"
                        ],
                        "pl": [
                            "Koreanka"
                        ],
                        "pt": [
                            "coreana"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0435\u044f\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "K\u00f3rej\u010danka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Korejka"
                        ],
                        "sv": [
                            "koreanska"
                        ],
                        "cs": [
                            "Korejka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Cor\u00e9enne": [
                    "Singulier"
                ],
                "Cor\u00e9ennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cor\u00e9gone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Ichtyologie) Poisson d\u2019eau douce lacustre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Coregonus"
                        ],
                        "de": [
                            "Felchen",
                            "Wei\u00dffisch"
                        ],
                        "en": [
                            "whitefish"
                        ],
                        "es": [
                            "cor\u00e9gono"
                        ],
                        "io": [
                            "koregono"
                        ],
                        "nl": [
                            "houting"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u0433"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00edh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cor\u00e9gone": [
                    "Singulier"
                ],
                "cor\u00e9gones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coreligionnaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "coreligionist"
                        ],
                        "ca": [
                            "coreligionari"
                        ],
                        "eo": [
                            "samreligiano"
                        ],
                        "it": [
                            "correligionario",
                            "correligionaria"
                        ],
                        "nl": [
                            "geloofsgenoot"
                        ],
                        "cs": [
                            "souv\u011brec",
                            "souv\u011brkyn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coreligionnaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "coreligionnaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}