{
    "coriandre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante savoureuse",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Coriandrum sativum"
                        ],
                        "en": [
                            "coriander",
                            "cilantro"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u056b\u0576\u0571"
                        ],
                        "ca": [
                            "celiandre",
                            "coriandre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9999\u83dc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\uc218"
                        ],
                        "es": [
                            "cilantro"
                        ],
                        "eo": [
                            "koriandro"
                        ],
                        "gl": [
                            "coandro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03bb\u03b9\u03b1\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "koriandro"
                        ],
                        "it": [
                            "coriandolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30ea\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc",
                            "\u9999\u83dc",
                            "\u30b7\u30e3\u30f3\u30c4\u30a1\u30a4",
                            "\u30d1\u30af\u30c1\u30fc"
                        ],
                        "gv": [
                            "coriander"
                        ],
                        "pt": [
                            "coentro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d\u0434\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "koriander"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coriandre": [
                    "Singulier"
                ],
                "coriandres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "corindon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Korund"
                        ],
                        "en": [
                            "corundum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0627\u0642\u0648\u062a"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0443\u043d\u0434"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u521a\u7389"
                        ],
                        "da": [
                            "korund"
                        ],
                        "es": [
                            "corind\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "korund"
                        ],
                        "fi": [
                            "korundi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05e8\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "korund"
                        ],
                        "io": [
                            "korundo"
                        ],
                        "it": [
                            "corindone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30e9\u30f3\u30c0\u30e0"
                        ],
                        "lt": [
                            "korundas"
                        ],
                        "mg": [
                            "Corindona"
                        ],
                        "nl": [
                            "korund"
                        ],
                        "no": [
                            "korund"
                        ],
                        "pl": [
                            "korund"
                        ],
                        "pt": [
                            "corindon"
                        ],
                        "ro": [
                            "corindon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0443\u043d\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0443\u043d\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "korund"
                        ],
                        "cs": [
                            "korund"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corindon": [
                    "Singulier"
                ],
                "corindons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "corme": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "corm"
                        ],
                        "es": [
                            "cormo"
                        ],
                        "fi": [
                            "juurimukula"
                        ],
                        "it": [
                            "cormo"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7403\u8396",
                            "\u7403\u830e"
                        ],
                        "sv": [
                            "jordstam"
                        ],
                        "tl": [
                            "kalislindigsuloy"
                        ],
                        "cs": [
                            "hl\u00edza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corme": [
                    "Singulier"
                ],
                "cormes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "corne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Excroissance sur la t\u00eate de certains ruminants\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "bri"
                        ],
                        "de": [
                            "Horn"
                        ],
                        "en": [
                            "horn"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0631\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0572\u057b\u0575\u0578\u0582",
                            "\u057a\u0578\u0566",
                            "\u056f\u0578\u057f\u0578\u0577"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0440\u043e\u0433"
                        ],
                        "bs": [
                            "rog"
                        ],
                        "br": [
                            "korn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u043e\u0433"
                        ],
                        "ca": [
                            "banya"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubfd4"
                        ],
                        "hr": [
                            "rog"
                        ],
                        "es": [
                            "cuerno",
                            "cacho"
                        ],
                        "eo": [
                            "korno"
                        ],
                        "et": [
                            "sarv"
                        ],
                        "fi": [
                            "sarvi"
                        ],
                        "ga": [
                            "adharc"
                        ],
                        "gl": [
                            "corno"
                        ],
                        "cy": [
                            "corn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ad\u03c1\u03b1\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "szarv"
                        ],
                        "it": [
                            "corno"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04af\u0439\u0456\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u04af\u0439\u04af\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "cornu"
                        ],
                        "lv": [
                            "rags"
                        ],
                        "lt": [
                            "ragas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0440\u043e\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoorn"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0627\u062e"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u00f3g"
                        ],
                        "pt": [
                            "chifre",
                            "corno"
                        ],
                        "ro": [
                            "corn"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0433"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0917"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u043e\u0433",
                            "rog"
                        ],
                        "sk": [
                            "roh"
                        ],
                        "sl": [
                            "rog"
                        ],
                        "sv": [
                            "horn"
                        ],
                        "sw": [
                            "pembe"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0448\u043e\u0445"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u04e9\u0433\u0435\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "roh"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u015fah",
                            "bu\u00fdnuz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0456\u0433"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par m\u00e9tonymie) Objet fait avec une corne\u00a0; a. (Musique) Instrument \u00e0 vent\u00a0(3a)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "horing"
                        ],
                        "de": [
                            "Waldhorn",
                            "Horn"
                        ],
                        "en": [
                            "horn"
                        ],
                        "br": [
                            "korn"
                        ],
                        "fi": [
                            "torvi"
                        ],
                        "cy": [
                            "corn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2",
                            "\u03ba\u03cc\u03c1\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00fcrt"
                        ],
                        "it": [
                            "corno"
                        ],
                        "nl": [
                            "horen"
                        ],
                        "pl": [
                            "tuba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0436\u043e\u043a"
                        ],
                        "sl": [
                            "rog"
                        ],
                        "sv": [
                            "horn"
                        ],
                        "cs": [
                            "roh"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Substance dure \u00e0 base de k\u00e9ratine\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Horn"
                        ],
                        "cbr": [
                            "korn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "es": [
                            "queratina"
                        ],
                        "fi": [
                            "sarvi"
                        ],
                        "cy": [
                            "corn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoorn"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u00f3g"
                        ],
                        "pt": [
                            "corno"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0433"
                        ],
                        "sl": [
                            "ro\u017eevina"
                        ],
                        "sv": [
                            "horn"
                        ],
                        "cs": [
                            "rohovina"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "horing"
                        ],
                        "de": [
                            "Hupe"
                        ],
                        "en": [
                            "hooter",
                            "klaxon"
                        ],
                        "ang": [
                            "horn"
                        ],
                        "ca": [
                            "corn",
                            "trompa"
                        ],
                        "kw": [
                            "corn"
                        ],
                        "es": [
                            "asta",
                            "trompa",
                            "bocina",
                            "claxon"
                        ],
                        "fo": [
                            "horn"
                        ],
                        "fy": [
                            "hoarn",
                            "klakson"
                        ],
                        "gd": [
                            "adharc"
                        ],
                        "io": [
                            "korno"
                        ],
                        "id": [
                            "tanduk"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015fax",
                            "qo\u00e7",
                            "str\u00fb",
                            "qilo\u00e7",
                            "st\u00fbre",
                            "strih"
                        ],
                        "nl": [
                            "toeter",
                            "claxon"
                        ],
                        "oc": [
                            "corn"
                        ],
                        "pt": [
                            "buzina"
                        ],
                        "sv": [
                            "bilhorn"
                        ],
                        "tr": [
                            "boynuz"
                        ],
                        "wa": [
                            "coine"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corne": [
                    "Singulier"
                ],
                "cornes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "corn\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couche transparente sur l\u2019\u0153il (1):",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cornea"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f2rnia"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3rnea"
                        ],
                        "fi": [
                            "sarveiskalvo"
                        ],
                        "gl": [
                            "c\u00f3rnea"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c1\u03b1\u03c4\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03ae\u03c2 \u03c7\u03b9\u03c4\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "cornea"
                        ],
                        "pl": [
                            "rog\u00f3wka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "ro\u017enja\u010da",
                            "ro\u017enica"
                        ],
                        "sv": [
                            "hornhinna"
                        ],
                        "cs": [
                            "rohovka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corn\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "corn\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cornemuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dudelsack",
                            "Sackpfeife"
                        ],
                        "en": [
                            "bagpipe",
                            "bagpipes"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaita"
                        ],
                        "br": [
                            "binio\u00f9"
                        ],
                        "ca": [
                            "gaita"
                        ],
                        "hr": [
                            "gajde"
                        ],
                        "es": [
                            "gaita"
                        ],
                        "eo": [
                            "sak\u015dalmo"
                        ],
                        "gl": [
                            "cornamusa",
                            "gaita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c3\u03ba\u03b1\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "duda"
                        ],
                        "io": [
                            "kornamuzo"
                        ],
                        "it": [
                            "cornamusa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30b0\u30d1\u30a4\u30d7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0431\u0443\u0430\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "utriculus"
                        ],
                        "lv": [
                            "d\u016bdas"
                        ],
                        "nl": [
                            "doedelzak"
                        ],
                        "oc": [
                            "cabreta",
                            "bodega",
                            "boha",
                            "cornamusa"
                        ],
                        "pl": [
                            "dudy"
                        ],
                        "pt": [
                            "gaita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u044b\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "gajdy"
                        ],
                        "sl": [
                            "dude"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4ckpipa"
                        ],
                        "cs": [
                            "dudy",
                            "gajdy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cornemuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "cornemuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "corner": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ecke"
                        ],
                        "en": [
                            "corner"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3rner",
                            "lanzamiento de esquina"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03c1\u03bd\u03b5\u03c1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30fc\u30ca\u30fc"
                        ],
                        "oc": [
                            "corn\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "pontap\u00e9 de canto",
                            "escanteio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corner": [
                    "Singulier"
                ],
                "corners": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cornet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cornet",
                            "cone"
                        ],
                        "eo": [
                            "korneto"
                        ],
                        "io": [
                            "korneto"
                        ],
                        "ia": [
                            "cornetta"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoorn"
                        ],
                        "sv": [
                            "sinka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cornet": [
                    "Singulier"
                ],
                "cornets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "corniche": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ornement en architecture",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesims",
                            "Sims"
                        ],
                        "en": [
                            "cornice",
                            "ledge"
                        ],
                        "ca": [
                            "cornisa"
                        ],
                        "co": [
                            "curnice"
                        ],
                        "es": [
                            "cornisa"
                        ],
                        "it": [
                            "cornice"
                        ],
                        "la": [
                            "hyperthyrum"
                        ],
                        "oc": [
                            "cornissa"
                        ],
                        "pl": [
                            "gzyms"
                        ],
                        "pt": [
                            "cornija"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Route de montagne qui surplombe un pr\u00e9cipice",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stra\u00dfe entlang einer Steilk\u00fcste"
                        ],
                        "en": [
                            "cliff road",
                            "mountain road",
                            "corniche"
                        ],
                        "eu": [
                            "erlaitz"
                        ],
                        "ca": [
                            "cornisa"
                        ],
                        "es": [
                            "cornisa"
                        ],
                        "oc": [
                            "cingle"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corniche": [
                    "Singulier"
                ],
                "corniches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cornichon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit concombre que l\u2019on consomme vert, confit dans le vinaigre.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gew\u00fcrzgurke"
                        ],
                        "en": [
                            "cornichon",
                            "gherkin",
                            "pickle"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud53c\ud074"
                        ],
                        "co": [
                            "citrolu"
                        ],
                        "da": [
                            "saltagurk"
                        ],
                        "es": [
                            "pepinillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kukumeto"
                        ],
                        "io": [
                            "kukombreto"
                        ],
                        "it": [
                            "cetriolino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d4\u30af\u30eb\u30b9"
                        ],
                        "gv": [
                            "piggyl"
                        ],
                        "nl": [
                            "augurk"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043d\u0438\u0448\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "okurka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cornichon": [
                    "Singulier"
                ],
                "cornichons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cornique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kornisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Cornish"
                        ],
                        "kw": [
                            "Kernewek",
                            "Kernowek"
                        ],
                        "da": [
                            "kornisk"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3rnico"
                        ],
                        "gl": [
                            "c\u00f3rnico"
                        ],
                        "cy": [
                            "cernyweg"
                        ],
                        "nl": [
                            "Cornisch"
                        ],
                        "no": [
                            "kornisk"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00f3rnico"
                        ],
                        "scn": [
                            "cornicu"
                        ],
                        "sk": [
                            "korn\u010dina"
                        ],
                        "cs": [
                            "korn\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cornu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "muni de cornes",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "horned"
                        ],
                        "br": [
                            "kornek"
                        ],
                        "es": [
                            "cornudo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kornoza"
                        ],
                        "it": [
                            "cornuto"
                        ],
                        "oc": [
                            "cornut"
                        ],
                        "pl": [
                            "rogaty"
                        ],
                        "pt": [
                            "cornudo"
                        ],
                        "cs": [
                            "rohat\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cornu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cornus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cornue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cornues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "corollaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Korollar"
                        ],
                        "en": [
                            "corollary"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u63a8\u8bba",
                            "\u7cfb"
                        ],
                        "es": [
                            "corolario"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6vetkezm\u00e9ny"
                        ],
                        "nl": [
                            "logisch gevolg"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corollaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "corollaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "coronavirus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Coronavirus"
                        ],
                        "en": [
                            "coronavirus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u064a\u0631\u0648\u0633 \u0643\u0648\u0631\u0648\u0646\u0627"
                        ],
                        "eu": [
                            "koronabirus"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b8"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "coronavirus"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51a0\u72b6\u75c5\u6bd2"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf54\ub85c\ub098\ubc14\uc774\ub7ec\uc2a4"
                        ],
                        "da": [
                            "coronavirus"
                        ],
                        "es": [
                            "coronavirus"
                        ],
                        "eo": [
                            "kronviruso",
                            "koronviruso"
                        ],
                        "et": [
                            "koroonaviirus"
                        ],
                        "fi": [
                            "koronavirus"
                        ],
                        "ga": [
                            "cor\u00f3inv\u00edreas",
                            "v\u00edreas cor\u00f3nach"
                        ],
                        "gl": [
                            "coronavirus"
                        ],
                        "cy": [
                            "coronafeirws"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c1\u03bf\u03bd\u03b1\u03ca\u03cc\u03c2",
                            "\u03ba\u03bf\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03ca\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05e8\u05d5\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092f\u0930\u0938"
                        ],
                        "hu": [
                            "koronav\u00edrus"
                        ],
                        "id": [
                            "koronavirus"
                        ],
                        "it": [
                            "coronavirus"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30ed\u30ca\u30a6\u30a4\u30eb\u30b9"
                        ],
                        "lv": [
                            "koronav\u012bruss"
                        ],
                        "lt": [
                            "koronavirusas"
                        ],
                        "nl": [
                            "coronavirus"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0631\u0648\u0646\u0627\u0648\u06cc\u0631\u0648\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "koronawirus"
                        ],
                        "pt": [
                            "coronav\u00edrus"
                        ],
                        "ro": [
                            "coronavirus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "koronav\u00edrus"
                        ],
                        "sl": [
                            "koronavirus"
                        ],
                        "sv": [
                            "coronavirus"
                        ],
                        "sw": [
                            "virusi vya corona"
                        ],
                        "cs": [
                            "koronavirus"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2a"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "corporal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "korporale"
                        ],
                        "en": [
                            "corporal"
                        ],
                        "an": [
                            "corporal"
                        ],
                        "es": [
                            "corporal"
                        ],
                        "it": [
                            "corporale"
                        ],
                        "nl": [
                            "corporale"
                        ],
                        "pl": [
                            "korpora\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "corporal"
                        ],
                        "cs": [
                            "korpor\u00e1l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corporal": [
                    "Singulier"
                ],
                "corporaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "corporation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "corporaci\u00f3",
                            "gremi"
                        ],
                        "da": [
                            "forening",
                            "organisation",
                            "lav"
                        ],
                        "es": [
                            "corporac\u00edon",
                            "gremio"
                        ],
                        "fi": [
                            "ammattikunta"
                        ],
                        "pl": [
                            "korporacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "corpora\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corporation": [
                    "Singulier"
                ],
                "corporations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "corps": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie principale d\u2019un objet. (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "body"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "cos"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubab8",
                            "\ubab8\ud1b5"
                        ],
                        "da": [
                            "krop",
                            "korpus"
                        ],
                        "es": [
                            "cuerpo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kappale",
                            "runko"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2s",
                            "c\u00f2rs"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u062f\u0646"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u011blo"
                        ],
                        "wa": [
                            "coir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie mat\u00e9rielle de tout \u00eatre anim\u00e9. (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00f6rper"
                        ],
                        "en": [
                            "body"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645"
                        ],
                        "ast": [
                            "cuerpu"
                        ],
                        "ca": [
                            "cos"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubab8",
                            "\uc721\uccb4",
                            "\uc2e0\uccb4"
                        ],
                        "hr": [
                            "tijelo"
                        ],
                        "es": [
                            "cuerpo"
                        ],
                        "eo": [
                            "korp"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruumis",
                            "keho",
                            "ruho"
                        ],
                        "ga": [
                            "corp"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ce\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "korpo"
                        ],
                        "id": [
                            "tubuh"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u144e\u14a5"
                        ],
                        "it": [
                            "corpo"
                        ],
                        "ln": [
                            "nz\u00f3to"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2s",
                            "c\u00f2rs",
                            "c\u00f2s"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u062f\u0646"
                        ],
                        "sk": [
                            "telo"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u011blo"
                        ],
                        "tr": [
                            "beden"
                        ],
                        "wa": [
                            "coir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie de l\u2019\u00eatre humain qui est entre le cou et les hanches. (3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "body"
                        ],
                        "ca": [
                            "cos"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubab8\ud1b5"
                        ],
                        "da": [
                            "krop",
                            "legeme"
                        ],
                        "fi": [
                            "vartalo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0435\u043d\u0435",
                            "\u0442\u04d9\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0434\u0435\u043d\u0435"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2s"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04d9\u043d"
                        ],
                        "tk": [
                            "beden",
                            "ten",
                            "endam"
                        ],
                        "wa": [
                            "coir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) Personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e, cadavre. (6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leib",
                            "Leichnam"
                        ],
                        "en": [
                            "cadaver",
                            "corpse",
                            "body"
                        ],
                        "ca": [
                            "cos"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\uccb4",
                            "\uc0ac\uccb4",
                            "\uc1a1\uc7a5",
                            "\uc8fc\uac80"
                        ],
                        "da": [
                            "lig"
                        ],
                        "es": [
                            "cuerpo",
                            "cad\u00e1ver"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruumis",
                            "kalmo"
                        ],
                        "id": [
                            "jenazah"
                        ],
                        "it": [
                            "corpo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04d9\u0439\u0456\u0442",
                            "m\u00fcrde"
                        ],
                        "nl": [
                            "lichaam"
                        ],
                        "oc": [
                            "cadavre",
                            "c\u00f2s"
                        ],
                        "pt": [
                            "corpo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0443\u043f",
                            "\u0442\u0435\u043b\u043e"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwili"
                        ],
                        "wa": [
                            "coir",
                            "cur\u00eaye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie principale d\u2019un objet, le c\u0153ur, le centre. (9)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "body",
                            "core"
                        ],
                        "ca": [
                            "cos"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubab8",
                            "\ubab8\ud1b5"
                        ],
                        "da": [
                            "kerne"
                        ],
                        "fi": [
                            "keskusta",
                            "keskiosa",
                            "syd\u00e4n",
                            "runko"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2s"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Militaire) Corps d\u2019arm\u00e9e, troupe importante. (16)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "corps"
                        ],
                        "ca": [
                            "cos"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad70\ub2e8"
                        ],
                        "da": [
                            "korps"
                        ],
                        "it": [
                            "corpo"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2s"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "liggaam",
                            "lyf"
                        ],
                        "de": [
                            "K\u00f6rper",
                            "Leib"
                        ],
                        "ang": [
                            "lic",
                            "lichoma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8eab"
                        ],
                        "da": [
                            "krop",
                            "legeme"
                        ],
                        "fo": [
                            "likam",
                            "kroppur"
                        ],
                        "fy": [
                            "lea",
                            "lichem",
                            "liif"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c1\u03bc\u03af"
                        ],
                        "hu": [
                            "test"
                        ],
                        "io": [
                            "korpo"
                        ],
                        "id": [
                            "awak",
                            "badan"
                        ],
                        "is": [
                            "kroppur",
                            "l\u00edkami"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f53"
                        ],
                        "ku": [
                            "beden",
                            "la\u015f"
                        ],
                        "la": [
                            "corpus"
                        ],
                        "ln": [
                            "nz\u00f3to"
                        ],
                        "ms": [
                            "badan"
                        ],
                        "nl": [
                            "lichaam",
                            "lijf"
                        ],
                        "no": [
                            "legeme"
                        ],
                        "pl": [
                            "cia\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "corpo"
                        ],
                        "ro": [
                            "corp",
                            "trup"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "kropp",
                            "lekamen"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwili"
                        ],
                        "tl": [
                            "kataw\u00e1n"
                        ],
                        "tr": [
                            "beden",
                            "g\u00f6vde",
                            "v\u00fccut"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "corpulent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "korpulent",
                            "beleibt",
                            "gewichtig"
                        ],
                        "en": [
                            "stout",
                            "corpulent",
                            "portly"
                        ],
                        "br": [
                            "korfek"
                        ],
                        "ca": [
                            "corpulent"
                        ],
                        "es": [
                            "corpulento"
                        ],
                        "eo": [
                            "dikkorpa"
                        ],
                        "fi": [
                            "turpea",
                            "lihava",
                            "pyylev\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "korpulenta"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1581\u1403\u14c2\u152a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "corpulento"
                        ],
                        "cs": [
                            "macat\u00fd",
                            "t\u011blnat\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corpulent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "corpulents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "corpulente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "corpulentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "corpus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Corpus",
                            "Textkorpus",
                            "Korpus"
                        ],
                        "en": [
                            "corpus"
                        ],
                        "es": [
                            "corpus"
                        ],
                        "fi": [
                            "korpus"
                        ],
                        "it": [
                            "corpus"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2rpus"
                        ],
                        "pl": [
                            "korpus"
                        ],
                        "cs": [
                            "korpus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "correct": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "O\u00f9 il n\u2019y a point de fautes.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "korrek"
                        ],
                        "de": [
                            "korrekt"
                        ],
                        "en": [
                            "correct"
                        ],
                        "br": [
                            "reizh"
                        ],
                        "ca": [
                            "correcte"
                        ],
                        "es": [
                            "correcto"
                        ],
                        "fi": [
                            "oikea",
                            "virheet\u00f6n"
                        ],
                        "gd": [
                            "ceart"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c9\u03c3\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "korekta"
                        ],
                        "it": [
                            "corretto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04b1\u0440\u044b\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0443\u0443\u0440\u0430",
                            "\u0434\u0443\u0440\u0443\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "correct"
                        ],
                        "oc": [
                            "corr\u00e8cte"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u062d\u06cc\u062d",
                            "\u062f\u0631\u0633\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "poprawny"
                        ],
                        "pt": [
                            "correcto",
                            "correto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "korrekt"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0434\u04e9\u0440\u0435\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "spr\u00e1vn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "sahih"
                        ],
                        "tk": [
                            "dogry"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est conforme aux r\u00e8gles de la morale, aux usages du monde.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "regverdig"
                        ],
                        "en": [
                            "fair",
                            "right",
                            "proper"
                        ],
                        "cy": [
                            "iawn"
                        ],
                        "it": [
                            "corretto"
                        ],
                        "nl": [
                            "fatsoenlijk"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "korektn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "correct": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "corrects": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "correcte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "correctes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "correcteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "celui qui corrige",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "corrector",
                            "proofreader"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03bf\u03c1\u03b8\u03c9\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "ln": [
                            "mos\u00e9mboli"
                        ],
                        "pt": [
                            "corrector",
                            "corretor"
                        ],
                        "cs": [
                            "korektor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "correcteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "correcteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "correction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de corriger\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Korrektur"
                        ],
                        "en": [
                            "correction"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062d"
                        ],
                        "br": [
                            "reizhadur"
                        ],
                        "ca": [
                            "correcci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "correcci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "korektigo"
                        ],
                        "fi": [
                            "korjaaminen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03cc\u03c1\u03b8\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062a\u0635\u062d\u06cc\u062d"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0635\u062d\u06cc\u062d"
                        ],
                        "pt": [
                            "correc\u00e7\u00e3o",
                            "corre\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e4ttelse"
                        ],
                        "cs": [
                            "oprava"
                        ],
                        "wa": [
                            "coridjaedje",
                            "ricoridjaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "correction": [
                    "Singulier"
                ],
                "corrections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "correctrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Korrektorin"
                        ],
                        "en": [
                            "correctrix",
                            "correctress",
                            "corrector"
                        ],
                        "ca": [
                            "correctora"
                        ],
                        "es": [
                            "correctora"
                        ],
                        "nl": [
                            "correctrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "correctora",
                            "corretora"
                        ],
                        "cs": [
                            "korektorka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "correctrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "correctrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "correspondant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanspreeklik",
                            "verantwoordelik"
                        ],
                        "de": [
                            "verantwortlich"
                        ],
                        "en": [
                            "responsible",
                            "accountable",
                            "corresponding",
                            "counterpart",
                            "compatible",
                            "congruent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bf9\u5e94"
                        ],
                        "da": [
                            "ansvarlig"
                        ],
                        "es": [
                            "responsable",
                            "congruente"
                        ],
                        "eo": [
                            "kongrua",
                            "responda"
                        ],
                        "fi": [
                            "yhtenev\u00e4inen"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferantwurdlik"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03bf\u03b9\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "korespondanta"
                        ],
                        "it": [
                            "corrispondente"
                        ],
                        "mg": [
                            "mifanaraka"
                        ],
                        "nl": [
                            "overeenkomstig",
                            "overeenkomend",
                            "aansprakelijk",
                            "verantwoordelijk",
                            "congruent"
                        ],
                        "pt": [
                            "congruente",
                            "proporcionado",
                            "correspondente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ansvarig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "correspondant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "correspondants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "correspondante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "correspondantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ami de plume",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brieffreund"
                        ],
                        "en": [
                            "penpal",
                            "pen pal",
                            "penfriend",
                            "pen friend"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b14\u53cb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud39c\ud314"
                        ],
                        "da": [
                            "penneveninde"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30f3\u30d1\u30eb",
                            "\u30da\u30f3\u30d5\u30ec\u30f3\u30c9"
                        ],
                        "pt": [
                            "correspondente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "correspondant": [
                    "Singulier"
                ],
                "correspondants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "corrida": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tauromachie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bullfight",
                            "goring"
                        ],
                        "es": [
                            "corrida",
                            "cogida"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4rk\u00e4taistelu"
                        ],
                        "it": [
                            "corrida"
                        ],
                        "sv": [
                            "tjurf\u00e4ktning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corrida": [
                    "Singulier"
                ],
                "corridas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "corridor": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Korridor",
                            "Durchgang",
                            "Flur"
                        ],
                        "en": [
                            "corridor",
                            "hallway",
                            "passageway"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0647\u0644\u064a\u0632"
                        ],
                        "br": [
                            "trepas"
                        ],
                        "ca": [
                            "corredor",
                            "passad\u00eds"
                        ],
                        "es": [
                            "corredor",
                            "pasillo"
                        ],
                        "io": [
                            "koridoro"
                        ],
                        "it": [
                            "corridoio"
                        ],
                        "no": [
                            "gang"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0438\u0434\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corridor": [
                    "Singulier"
                ],
                "corridors": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "corriger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rectifier, am\u00e9liorer conform\u00e9ment \u00e0 une r\u00e8gle, \u00e0 des r\u00e8gles",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "correct"
                        ],
                        "ca": [
                            "corregir"
                        ],
                        "es": [
                            "corregir"
                        ],
                        "eo": [
                            "korekti"
                        ],
                        "ia": [
                            "corriger"
                        ],
                        "it": [
                            "correggere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04b1\u0440\u044b\u0441\u0442\u0430\u0443",
                            "\u0442\u04af\u0437\u0435\u0442\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "corrigeren"
                        ],
                        "pt": [
                            "corrigir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e4tta",
                            "f\u00f6rb\u00e4ttra"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1eeda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "corroder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "corrode"
                        ],
                        "ca": [
                            "corroir"
                        ],
                        "es": [
                            "corroer"
                        ],
                        "eo": [
                            "acidmordi"
                        ],
                        "io": [
                            "korodar"
                        ],
                        "pt": [
                            "corroer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u044a\u0435\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "corrompre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(A trier selon le sens)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bederf"
                        ],
                        "de": [
                            "bestechen",
                            "korrumpieren",
                            "verderben"
                        ],
                        "en": [
                            "to corrupt",
                            "to bribe",
                            "to suborn",
                            "to buy"
                        ],
                        "br": [
                            "breina\u00f1",
                            "laoura\u00f1",
                            "loava\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "subornar",
                            "corrompre"
                        ],
                        "es": [
                            "sobornar",
                            "corromper"
                        ],
                        "eo": [
                            "suba\u0109eti"
                        ],
                        "io": [
                            "koruptar"
                        ],
                        "it": [
                            "corrompere"
                        ],
                        "la": [
                            "pervetere"
                        ],
                        "nl": [
                            "omkopen",
                            "bederven",
                            "omkopen",
                            "verbasteren"
                        ],
                        "pl": [
                            "przekupi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "subornar",
                            "corromper",
                            "subornar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0437\u044f\u0442\u043a\u0443 \u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "korumpovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "corrosif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aasig",
                            "\u00e4tzend"
                        ],
                        "en": [
                            "corrosive"
                        ],
                        "ca": [
                            "corrosiu"
                        ],
                        "es": [
                            "corrosivo"
                        ],
                        "cy": [
                            "ysol"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03b2\u03c1\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "corrosivo"
                        ],
                        "pt": [
                            "corrosivo"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00e4tande",
                            "korrosiv"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017e\u00edrav\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corrosif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "corrosifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "corrosive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "corrosives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "corrupteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "corrupter"
                        ],
                        "es": [
                            "corruptor"
                        ],
                        "it": [
                            "corruttore"
                        ],
                        "la": [
                            "corruptor"
                        ],
                        "tr": [
                            "ifsad etmek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corrupteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "corrupteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "corruptible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "corruptible"
                        ],
                        "eu": [
                            "ustelkor"
                        ],
                        "io": [
                            "koruptebla"
                        ],
                        "it": [
                            "corruttibile"
                        ],
                        "pt": [
                            "corrupt\u00edvel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corruptible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "corruptibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "corruption": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de corrompre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Korruption"
                        ],
                        "en": [
                            "corruption"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0443\u043f\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "corrupci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "corrupci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "suba\u0109eto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03b8\u03bf\u03c1\u03ac"
                        ],
                        "ha": [
                            "rashawa"
                        ],
                        "io": [
                            "korupto"
                        ],
                        "id": [
                            "kebobrokan"
                        ],
                        "it": [
                            "corruzione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u043c\u049b\u043e\u0440\u043b\u044b\u049b",
                            "\u0441\u044b\u0431\u0430\u0439\u043b\u0430\u0441 \u0436\u0435\u043c\u049b\u043e\u0440\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "corruptie",
                            "omkoping"
                        ],
                        "pl": [
                            "korupcja"
                        ],
                        "pt": [
                            "corrup\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0440\u0443\u043f\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "korruption"
                        ],
                        "cs": [
                            "korupce",
                            "\u00faplatk\u00e1\u0159stv\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "fesad"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Moyens que l\u2019on emploie pour d\u00e9tourner quelqu\u2019un de son devoir\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bestechung"
                        ],
                        "en": [
                            "corruption"
                        ],
                        "eu": [
                            "ustelkeria"
                        ],
                        "id": [
                            "korupsi"
                        ],
                        "cs": [
                            "korupce"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Alt\u00e9ration de la substance d\u2019une chose et putr\u00e9faction qui en r\u00e9sulte.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verwesung"
                        ],
                        "en": [
                            "corruption"
                        ],
                        "eu": [
                            "ustelkeria"
                        ],
                        "nl": [
                            "verderving"
                        ],
                        "sw": [
                            "uharibifu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corruption": [
                    "Singulier"
                ],
                "corruptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "corsage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "2. V\u00eatement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mieder",
                            "Korsage"
                        ],
                        "en": [
                            "bodice"
                        ],
                        "br": [
                            "korfenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "cosset"
                        ],
                        "da": [
                            "bul"
                        ],
                        "es": [
                            "corpi\u00f1o",
                            "justillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "korsa\u0135o"
                        ],
                        "fo": [
                            "mi\u00f0ja"
                        ],
                        "fi": [
                            "liivi"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00edder"
                        ],
                        "io": [
                            "korsajo"
                        ],
                        "ia": [
                            "corsago"
                        ],
                        "it": [
                            "corpetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30e9\u30a6\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "lijfje",
                            "keurslijf"
                        ],
                        "no": [
                            "livstykke"
                        ],
                        "pt": [
                            "corpete"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0441\u0430\u0436"
                        ],
                        "sv": [
                            "livstycke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corsage": [
                    "Singulier"
                ],
                "corsages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "corsaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "celui qui commande un navire corsaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Korsar",
                            "Korsarin"
                        ],
                        "en": [
                            "privateer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0631\u0635\u0627\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "kourser"
                        ],
                        "ca": [
                            "cors\u00e0ria"
                        ],
                        "io": [
                            "korsaro"
                        ],
                        "it": [
                            "corsaro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corsaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "corsaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "corse": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Corsican"
                        ],
                        "br": [
                            "korsek"
                        ],
                        "es": [
                            "corso"
                        ],
                        "gl": [
                            "corso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c1\u03c3\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "corso"
                        ],
                        "sv": [
                            "korsikansk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corse": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "corses": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Corsican"
                        ],
                        "eu": [
                            "korsikera"
                        ],
                        "br": [
                            "korseg"
                        ],
                        "co": [
                            "corsu"
                        ],
                        "es": [
                            "corso"
                        ],
                        "fi": [
                            "korsika"
                        ],
                        "gl": [
                            "corso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c1\u03c3\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0915\u0928"
                        ],
                        "it": [
                            "corso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30eb\u30b7\u30ab\u8a9e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Corse": [
        {
            "type": "Nom propre 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Korsika"
                        ],
                        "en": [
                            "Corsica"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u0631\u0633\u064a\u0643\u0627"
                        ],
                        "an": [
                            "Corzega"
                        ],
                        "eu": [
                            "Korsika"
                        ],
                        "br": [
                            "Korsika"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u041a\u043e\u0440\u0441\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "C\u00f2rsega"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79d1\u897f\u5609\u5c9b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf54\ub974\uc2dc\uce74"
                        ],
                        "kw": [
                            "Korsika"
                        ],
                        "co": [
                            "Corsica"
                        ],
                        "hr": [
                            "Korzika"
                        ],
                        "da": [
                            "Korsika"
                        ],
                        "es": [
                            "C\u00f3rcega"
                        ],
                        "eo": [
                            "Korsiko"
                        ],
                        "et": [
                            "Korsika"
                        ],
                        "fi": [
                            "Korsika"
                        ],
                        "ga": [
                            "Chorsaic"
                        ],
                        "gl": [
                            "C\u00f3rsega"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10dd\u10e0\u10e1\u10d8\u10d9\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039a\u03bf\u03c1\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05e8\u05e1\u05d9\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "Korzika"
                        ],
                        "id": [
                            "Korsika"
                        ],
                        "it": [
                            "Corsica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30eb\u30b7\u30ab"
                        ],
                        "la": [
                            "Corsica"
                        ],
                        "lv": [
                            "Korsika"
                        ],
                        "lt": [
                            "Korsika"
                        ],
                        "lb": [
                            "Korsika"
                        ],
                        "nl": [
                            "Corsica"
                        ],
                        "no": [
                            "Korsika",
                            "Korsika"
                        ],
                        "oc": [
                            "Corsega"
                        ],
                        "pl": [
                            "Korsyka"
                        ],
                        "pt": [
                            "C\u00f3rsega"
                        ],
                        "ro": [
                            "Corsica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041a\u043e\u0440\u0441\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "Korzika"
                        ],
                        "sk": [
                            "Korzika"
                        ],
                        "sl": [
                            "Korzika"
                        ],
                        "sv": [
                            "Korsika"
                        ],
                        "cs": [
                            "Korsika"
                        ],
                        "tr": [
                            "Korsika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Corse": [
                    "Singulier"
                ],
                "Corses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Corsican"
                        ],
                        "co": [
                            "corsu",
                            "corsa"
                        ],
                        "eo": [
                            "korsikano",
                            "korsikanino"
                        ],
                        "gl": [
                            "corso"
                        ],
                        "it": [
                            "corso",
                            "corsa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30eb\u30b7\u30ab\u4eba"
                        ],
                        "cs": [
                            "Korsi\u010dan",
                            "Korsi\u010danka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Corse": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Corses": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "corset": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sous-v\u00eatement f\u00e9minin qui maintient le ventre et remonte le buste\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Korsett"
                        ],
                        "en": [
                            "corset",
                            "\u06a9\u0631\u0633\u062a"
                        ],
                        "br": [
                            "korfenn"
                        ],
                        "hr": [
                            "korzet"
                        ],
                        "da": [
                            "korset"
                        ],
                        "es": [
                            "cors\u00e9"
                        ],
                        "eo": [
                            "korseto"
                        ],
                        "fi": [
                            "korsetti"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u0171z\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "busto",
                            "corsetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30eb\u30bb\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "korset"
                        ],
                        "no": [
                            "korsett"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0631\u0633\u062a"
                        ],
                        "pt": [
                            "espartilho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f",
                            "\u043a\u043e\u0440\u0441\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "korsett"
                        ],
                        "cs": [
                            "korzet"
                        ],
                        "tr": [
                            "korse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corset": [
                    "Singulier"
                ],
                "corsets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cortex": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "enveloppe anatomique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cortex"
                        ],
                        "en": [
                            "cortex"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f2rtex"
                        ],
                        "es": [
                            "corteza",
                            "corteza cerebral"
                        ],
                        "it": [
                            "corteccia"
                        ],
                        "nl": [
                            "cortex",
                            "schors",
                            "hersenschors"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00f3rtex"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u016fra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "corvid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Corvidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Rabe",
                            "Kr\u00e4he"
                        ],
                        "en": [
                            "crow family",
                            "corvids"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062a"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3rvidos"
                        ],
                        "it": [
                            "corvidi"
                        ],
                        "nl": [
                            "kraaien"
                        ],
                        "ro": [
                            "corvide"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "corvid\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "corvid\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cosinus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kosinus"
                        ],
                        "en": [
                            "cosine"
                        ],
                        "ca": [
                            "cosinus"
                        ],
                        "wikispecies": [
                            "cos"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf54\uc0ac\uc778"
                        ],
                        "da": [
                            "cosinus"
                        ],
                        "es": [
                            "coseno"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b7\u03bc\u03af\u03c4\u03bf\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "kosinuso"
                        ],
                        "it": [
                            "coseno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30b5\u30a4\u30f3",
                            "\u4f59\u5f26"
                        ],
                        "nl": [
                            "cosinus"
                        ],
                        "pl": [
                            "cosinus",
                            "kosinus"
                        ],
                        "pt": [
                            "seno"
                        ],
                        "ro": [
                            "cosinus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0438\u043d\u0443\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "cosinus"
                        ],
                        "cs": [
                            "kosinus"
                        ],
                        "tr": [
                            "kosin\u00fcs"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cosm\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cosmetic"
                        ],
                        "ca": [
                            "cosm\u00e8tic",
                            "cosm\u00e8tica"
                        ],
                        "es": [
                            "cosm\u00e9tico",
                            "cosm\u00e9tica"
                        ],
                        "fi": [
                            "kosmeettinen"
                        ],
                        "io": [
                            "kosmetikala"
                        ],
                        "it": [
                            "cosmetico"
                        ],
                        "nl": [
                            "cosmetisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "cosm\u00e9tico"
                        ],
                        "ro": [
                            "cosmetic"
                        ],
                        "cs": [
                            "kosmetick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cosm\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cosm\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "produit de beaut\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cosmetics"
                        ],
                        "ca": [
                            "cosm\u00e8tic"
                        ],
                        "es": [
                            "cosm\u00e9tico"
                        ],
                        "fi": [
                            "kosmetiikka"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0430\u043b\u0430\u043f"
                        ],
                        "la": [
                            "cosmetorium"
                        ],
                        "pt": [
                            "cosm\u00e9tico"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u1ef9 ph\u1ea9m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cosm\u00e9tique": [
                    "Singulier"
                ],
                "cosm\u00e9tiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cosmique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cosmic"
                        ],
                        "eu": [
                            "kosmiko"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f2smic",
                            "c\u00f2smica"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3smico"
                        ],
                        "fi": [
                            "kosminen"
                        ],
                        "it": [
                            "cosmico"
                        ],
                        "ro": [
                            "cosmic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "kosmisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "kosmick\u00fd",
                            "vesm\u00edrn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cosmique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cosmiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cosmologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kosmologie"
                        ],
                        "en": [
                            "cosmology"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b87\u5b99\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6b0\uc8fc\ub860"
                        ],
                        "es": [
                            "cosmolog\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "kosmologia"
                        ],
                        "io": [
                            "kosmologio"
                        ],
                        "it": [
                            "cosmologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b87\u5b99\u8ad6"
                        ],
                        "nl": [
                            "kosmologie"
                        ],
                        "oc": [
                            "cosmologia"
                        ],
                        "sl": [
                            "kozmologija"
                        ],
                        "sv": [
                            "kosmologi"
                        ],
                        "cs": [
                            "kosmologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cosmologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "cosmologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cosmonaute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kosmonaut"
                        ],
                        "en": [
                            "cosmonaut"
                        ],
                        "ca": [
                            "cosmonauta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u592a\u7a7a\u4eba"
                        ],
                        "es": [
                            "cosmonauta"
                        ],
                        "io": [
                            "kosmonauto"
                        ],
                        "it": [
                            "cosmonauta"
                        ],
                        "pl": [
                            "kosmonauta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cosmonaute": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cosmonautes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cosmopolite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kosmopolit",
                            "Weltb\u00fcrger"
                        ],
                        "en": [
                            "cosmopolite"
                        ],
                        "es": [
                            "cosmopolita"
                        ],
                        "it": [
                            "cosmopolita"
                        ],
                        "pt": [
                            "cosmopolita",
                            "cosmopolita"
                        ],
                        "cs": [
                            "kosmopolita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cosmopolite": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cosmopolites": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cosmos": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "univers",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kosmos"
                        ],
                        "en": [
                            "cosmos"
                        ],
                        "es": [
                            "cosmos"
                        ],
                        "it": [
                            "cosmo"
                        ],
                        "pl": [
                            "kosmos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cosplay": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cosplay"
                        ],
                        "en": [
                            "cosplay"
                        ],
                        "ca": [
                            "cosplay"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf54\uc2a4\ud504\ub808"
                        ],
                        "es": [
                            "cosplay"
                        ],
                        "eo": [
                            "rolkostumado"
                        ],
                        "fi": [
                            "cosplay"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05e1\u05e4\u05dc\u05d9\u05d9"
                        ],
                        "it": [
                            "cosplay"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30b9\u30d7\u30ec"
                        ],
                        "no": [
                            "cosplay"
                        ],
                        "pl": [
                            "cosplay"
                        ],
                        "pt": [
                            "cosplay"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u043f\u043b\u0435\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "cosplay"
                        ],
                        "tl": [
                            "cosplay"
                        ],
                        "tr": [
                            "cosplay"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u043f\u043b\u0435\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cosplay": [
                    "Singulier"
                ],
                "cosplays": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cosse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enveloppe de la graine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00fclse",
                            "Schote"
                        ],
                        "en": [
                            "pod"
                        ],
                        "nds": [
                            "Aafenschluh",
                            "Aarfenschlut"
                        ],
                        "da": [
                            "skal"
                        ],
                        "es": [
                            "vaina"
                        ],
                        "io": [
                            "shelo"
                        ],
                        "nl": [
                            "peul",
                            "vruchtblad",
                            "schosse"
                        ],
                        "pt": [
                            "vagem"
                        ],
                        "wa": [
                            "cose"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cosse": [
                    "Singulier"
                ],
                "cosses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "costaud": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fort",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beschlagen",
                            "kr\u00e4ftig",
                            "robust",
                            "solid",
                            "stark"
                        ],
                        "en": [
                            "strong",
                            "manly",
                            "robust"
                        ],
                        "da": [
                            "kraftig",
                            "st\u00e6rk"
                        ],
                        "es": [
                            "recio"
                        ],
                        "io": [
                            "robusta"
                        ],
                        "it": [
                            "tosto"
                        ],
                        "nl": [
                            "stevig",
                            "potig"
                        ],
                        "pt": [
                            "bombado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "robust",
                            "kompetent",
                            "solid",
                            "kraftig"
                        ],
                        "cs": [
                            "sil\u00e1ck\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "costaud": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "costauds": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "costaude": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "costaudes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "costume": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mani\u00e8re particuli\u00e8re de se v\u00eatir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tracht"
                        ],
                        "en": [
                            "costume"
                        ],
                        "da": [
                            "dragt"
                        ],
                        "es": [
                            "vestuario"
                        ],
                        "pt": [
                            "traje"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0442\u044e\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "kost\u00fdm"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9guisement\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kost\u00fcm"
                        ],
                        "en": [
                            "costume"
                        ],
                        "da": [
                            "kostume"
                        ],
                        "es": [
                            "disfraz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0442\u044e\u043c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Habit d\u2019homme\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anzug"
                        ],
                        "en": [
                            "suit"
                        ],
                        "es": [
                            "traje"
                        ],
                        "id": [
                            "jas"
                        ],
                        "it": [
                            "abito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30fc\u30c4"
                        ],
                        "nl": [
                            "pak"
                        ],
                        "pl": [
                            "garnitur",
                            "ubranie"
                        ],
                        "pt": [
                            "fato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0442\u044e\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "oblek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "costume": [
                    "Singulier"
                ],
                "costumes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cotangente": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kotangens"
                        ],
                        "en": [
                            "cotangent"
                        ],
                        "ca": [
                            "cotangent"
                        ],
                        "es": [
                            "cotangente"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c6\u03b1\u03c0\u03c4\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "cotangente"
                        ],
                        "nl": [
                            "cotangens"
                        ],
                        "pl": [
                            "cotangens",
                            "kotangens"
                        ],
                        "pt": [
                            "tangente"
                        ],
                        "ro": [
                            "cotangent\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0442\u0430\u043d\u0433\u0435\u043d\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "cotangens"
                        ],
                        "cs": [
                            "kotangens"
                        ],
                        "tr": [
                            "kotanjant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cotangente": [
                    "Singulier"
                ],
                "cotangentes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cotidal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cotidal",
                            "tidal"
                        ],
                        "ca": [
                            "cotidal"
                        ],
                        "es": [
                            "cotidal"
                        ],
                        "it": [
                            "cotidale"
                        ],
                        "gv": [
                            "roayrtagh"
                        ],
                        "pt": [
                            "cotidal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043a\u043e\u0442\u0438\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cotidal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cotidaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cotidale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cotidales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "c\u00f4tier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "coastal"
                        ],
                        "es": [
                            "costero",
                            "costanero",
                            "coste\u00f1o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03ba\u03c4\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "costiero"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0435\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0431\u0440\u0435\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "pob\u0159e\u017en\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "c\u00f4tier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "c\u00f4tiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "c\u00f4ti\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "c\u00f4ti\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "coton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "katoen"
                        ],
                        "sq": [
                            "pambuk"
                        ],
                        "de": [
                            "Baumwolle"
                        ],
                        "en": [
                            "cotton",
                            "raw cotton"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0637\u0646",
                            "\u0643\u0631\u0633\u0641",
                            "\u0642\u0637\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0574\u0562\u0561\u056f\u0565\u0576\u056b",
                            "\u0562\u0561\u0574\u0562\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "pamb\u0131q"
                        ],
                        "eu": [
                            "algodoi",
                            "kotoi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u0430\u0432\u043e\u045e\u043d\u0456\u043a"
                        ],
                        "br": [
                            "koton"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043c\u0443\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "cot\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u68c9\u82b1",
                            "\u68c9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba74\ud654"
                        ],
                        "co": [
                            "cutone"
                        ],
                        "hr": [
                            "pamuk"
                        ],
                        "da": [
                            "bomuld"
                        ],
                        "es": [
                            "algod\u00f3n",
                            "cotonada"
                        ],
                        "eo": [
                            "kotono"
                        ],
                        "et": [
                            "puuvill",
                            "vatt"
                        ],
                        "fo": [
                            "bummull"
                        ],
                        "fi": [
                            "puuvilla"
                        ],
                        "fy": [
                            "ketoen",
                            "neutre aussi katoen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d0\u10db\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03bc\u03b2\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "ha": [
                            "\u00e0t\u00e1f\u00e1\u00e1a"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05d5\u05ea\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "pamut"
                        ],
                        "io": [
                            "kotono"
                        ],
                        "id": [
                            "kapas",
                            "kapuk",
                            "katun"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00f3mull",
                            "ba\u00f0mull"
                        ],
                        "it": [
                            "cotone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7dbf",
                            "\u30b3\u30c3\u30c8\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u049b\u0442\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043f\u0430\u0445\u0442\u0430"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0eb2\u0e8d"
                        ],
                        "lv": [
                            "kokvilna"
                        ],
                        "ln": [
                            "ntok\u00edya",
                            "likutu"
                        ],
                        "lt": [
                            "medviln\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0430\u043c\u0443\u043a"
                        ],
                        "mt": [
                            "qoton"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u04e9\u0432\u04e9\u043d"
                        ],
                        "nci": [
                            "ichcatl"
                        ],
                        "nl": [
                            "katoen"
                        ],
                        "no": [
                            "bomull"
                        ],
                        "oc": [
                            "coton"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u067e\u0627\u062e\u062a\u0627"
                        ],
                        "uz": [
                            "paxta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0646\u0628\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "bawe\u0142na"
                        ],
                        "pt": [
                            "algod\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "bumbac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043b\u043e\u043f\u043e\u043a",
                            "\u0442\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0430\u043c\u0443\u043a"
                        ],
                        "scn": [
                            "cuttuni"
                        ],
                        "sk": [
                            "bavlna"
                        ],
                        "sl": [
                            "bomba\u017e"
                        ],
                        "so": [
                            "suuf"
                        ],
                        "sv": [
                            "bomull"
                        ],
                        "sw": [
                            "nguo"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00falak"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u0430\u043c\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "bavlna"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e22"
                        ],
                        "ti": [
                            "tut"
                        ],
                        "tpi": [
                            "katen",
                            "kapok"
                        ],
                        "tr": [
                            "pamuk"
                        ],
                        "tk": [
                            "pagta"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0430\u0432\u043e\u0432\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00f4ng",
                            "mi\u00ean hoa"
                        ],
                        "wa": [
                            "coton"
                        ],
                        "za": [
                            "faiq"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coton": [
                    "Singulier"
                ],
                "cotons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cotonnier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Gossypium",
                            "dont Gossypium hirsutum"
                        ],
                        "de": [
                            "Baumwollenstaude",
                            "Baumwollpflanze"
                        ],
                        "en": [
                            "plant",
                            "upland cotton"
                        ],
                        "es": [
                            "algodonero"
                        ],
                        "eo": [
                            "kotonujo"
                        ],
                        "fi": [
                            "pumpulipensas"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyapot"
                        ],
                        "nl": [
                            "katoenplant",
                            "katoenstruik"
                        ],
                        "pl": [
                            "Bawe\u0142na"
                        ],
                        "ro": [
                            "bumbac"
                        ],
                        "sv": [
                            "Bomullssl\u00e4ktet"
                        ],
                        "tk": [
                            "gowa\u00e7a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cotonnier": [
                    "Singulier"
                ],
                "cotonniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cotte": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kutt",
                            "Kittel",
                            "tunique",
                            "Unterrock"
                        ],
                        "en": [
                            "coat",
                            "v\u00eatement"
                        ],
                        "ca": [
                            "cot"
                        ],
                        "es": [
                            "cota"
                        ],
                        "io": [
                            "kuto"
                        ],
                        "la": [
                            "cyclas",
                            "huius cycladis"
                        ],
                        "nl": [
                            "overall"
                        ],
                        "oc": [
                            "cot",
                            "gona"
                        ],
                        "pt": [
                            "cota"
                        ],
                        "wa": [
                            "cotr\u00ea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cotte": [
                    "Singulier"
                ],
                "cottes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hals",
                            "nek"
                        ],
                        "sq": [
                            "qaf\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Hals"
                        ],
                        "en": [
                            "neck"
                        ],
                        "ang": [
                            "sweora"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0642\u0628\u0629",
                            "\u0639\u0646\u0642"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057e\u056b\u0566"
                        ],
                        "eu": [
                            "lepo",
                            "idun",
                            "sama"
                        ],
                        "br": [
                            "gouzoug"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "coll"
                        ],
                        "co": [
                            "collu"
                        ],
                        "da": [
                            "hals"
                        ],
                        "es": [
                            "cuello"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolo"
                        ],
                        "et": [
                            "kael"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00e1lsur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaula"
                        ],
                        "fy": [
                            "hals"
                        ],
                        "ga": [
                            "muine\u00e1l"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d8\u10e1\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03b9\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyak"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1581\u1593\u14ef\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00e1ls"
                        ],
                        "it": [
                            "collo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9996"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u043e\u0439\u044b\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u043e\u044e\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "gerden",
                            "qirrik",
                            "hefik"
                        ],
                        "la": [
                            "cervix",
                            "collum"
                        ],
                        "lv": [
                            "kakls"
                        ],
                        "ln": [
                            "lik\u00f3kiti",
                            "nk\u00edng\u00f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "kaklas"
                        ],
                        "ms": [
                            "leher"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u04af\u0437\u04af\u04af"
                        ],
                        "nl": [
                            "hals",
                            "nek"
                        ],
                        "no": [
                            "hals"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2l"
                        ],
                        "pl": [
                            "szyja"
                        ],
                        "pt": [
                            "pesco\u00e7o"
                        ],
                        "ro": [
                            "g\u00e2t"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0435\u044f",
                            "\u0432\u044b\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "krk"
                        ],
                        "sl": [
                            "vrat"
                        ],
                        "sv": [
                            "hals"
                        ],
                        "tl": [
                            "le\u00e9g"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u0443\u0435\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "krk",
                            "\u0161\u00edje"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c21"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e04\u0e2d"
                        ],
                        "tr": [
                            "boyun"
                        ],
                        "tk": [
                            "bo\u00fdun"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0438\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ed5"
                        ],
                        "zu": [
                            "intamo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cou": [
                    "Singulier"
                ],
                "cous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couard": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "coward"
                        ],
                        "ca": [
                            "covard"
                        ],
                        "es": [
                            "cobarde"
                        ],
                        "ia": [
                            "coardo"
                        ],
                        "it": [
                            "codardo"
                        ],
                        "ln": [
                            "yuma"
                        ],
                        "oc": [
                            "coard"
                        ],
                        "ro": [
                            "la\u0219",
                            "fricos"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couard": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "couards": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "couarde": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "couardes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "couardise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cowardice"
                        ],
                        "ca": [
                            "covardia"
                        ],
                        "es": [
                            "cobard\u00eda"
                        ],
                        "oc": [
                            "coardi\u00e1",
                            "caponari\u00e1"
                        ],
                        "pt": [
                            "covardia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u043e\u0434\u0443\u0448\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couardise": [
                    "Singulier"
                ],
                "couardises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lit, endroit pour dormir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bett"
                        ],
                        "en": [
                            "bed"
                        ],
                        "eu": [
                            "ohe"
                        ],
                        "hr": [
                            "krevet"
                        ],
                        "es": [
                            "cama"
                        ],
                        "eo": [
                            "ku\u015dejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4nky"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03c1\u03ce\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "lito"
                        ],
                        "it": [
                            "letto"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u0627\u06cc\u0647"
                        ],
                        "ro": [
                            "pat",
                            "culcu\u015f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Linge ou bande absorbante \u00e0 l\u2019usage des enfants",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Windel"
                        ],
                        "en": [
                            "diaper",
                            "nappy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0641\u0627\u0638\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0561\u0576\u0571\u0561\u0580\u0578\u0582\u0580"
                        ],
                        "ast": [
                            "pa\u00f1al"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a4\u13be\u13ce\u13b6\u13d7"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c3f\u5e03"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\uc800\uadc0"
                        ],
                        "hr": [
                            "pelene"
                        ],
                        "es": [
                            "pa\u00f1al"
                        ],
                        "eo": [
                            "vindotuko"
                        ],
                        "et": [
                            "m\u00e4he"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaippa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ac\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "pelenka"
                        ],
                        "id": [
                            "lampin",
                            "popok"
                        ],
                        "it": [
                            "pannolino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u3080\u3064"
                        ],
                        "lv": [
                            "auti\u0146\u0161"
                        ],
                        "lt": [
                            "sauskeln\u0117s"
                        ],
                        "nl": [
                            "luier"
                        ],
                        "no": [
                            "bleie"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0648\u0634\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "pieluszka"
                        ],
                        "pt": [
                            "fralda"
                        ],
                        "qu": [
                            "akawara"
                        ],
                        "ro": [
                            "scutec",
                            "pelinc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0433\u0443\u0437\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "plienka"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00f6ja"
                        ],
                        "cs": [
                            "plenka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e21"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0443\u0448\u043d\u0438\u0448\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Substance \u00e9tendue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schicht"
                        ],
                        "en": [
                            "layer",
                            "blanket"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce35"
                        ],
                        "eo": [
                            "sterna\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "kerros"
                        ],
                        "it": [
                            "strato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c64",
                            "\u819c"
                        ],
                        "pl": [
                            "warstwa"
                        ],
                        "ro": [
                            "strat",
                            "p\u0103tur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "vrstva"
                        ],
                        "cs": [
                            "vrstva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couche": [
                    "Singulier"
                ],
                "couches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couch\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "shtrir"
                        ],
                        "de": [
                            "liegend"
                        ],
                        "co": [
                            "chjinatu",
                            "stracquassi"
                        ],
                        "id": [
                            "baring",
                            "berbaring"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142o\u017cony"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couch\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "couch\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "couch\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "couch\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "couche-tard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nachteule",
                            "Nachtmensch"
                        ],
                        "en": [
                            "night owl"
                        ],
                        "es": [
                            "trasnochador"
                        ],
                        "it": [
                            "nottambulo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u591c\u578b",
                            "\u5bb5\u3063\u3071\u308a"
                        ],
                        "nl": [
                            "nachtbraker",
                            "nachtuil"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "coucher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Coucher quelqu\u2019un",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "legen"
                        ],
                        "en": [
                            "lay",
                            "put to bed"
                        ],
                        "eu": [
                            "eratzan"
                        ],
                        "ca": [
                            "ajeure"
                        ],
                        "co": [
                            "chjin\u00e0",
                            "stracqu\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6gge"
                        ],
                        "es": [
                            "acostar",
                            "colocar",
                            "poner"
                        ],
                        "eo": [
                            "ku\u015digi"
                        ],
                        "fo": [
                            "leggja"
                        ],
                        "fy": [
                            "lizze"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03ac\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "kushar"
                        ],
                        "is": [
                            "leggja"
                        ],
                        "it": [
                            "coricare",
                            "collocare",
                            "adagiare",
                            "sdraiare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bdd\u304b\u3059"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0442\u049b\u044b\u0437\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "raketin",
                            "razan",
                            "ava b\u00fbn"
                        ],
                        "nl": [
                            "leggen",
                            "neerleggen",
                            "vlijen",
                            "in bed stoppen",
                            "naar bed brengen"
                        ],
                        "no": [
                            "legge"
                        ],
                        "oc": [
                            "colcar"
                        ],
                        "pt": [
                            "deitar",
                            "estender",
                            "p\u00f4r"
                        ],
                        "ro": [
                            "a\u0219eza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u043f\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4gga"
                        ],
                        "wa": [
                            "co\u00fbtch\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se coucher",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lie",
                            "go to bed"
                        ],
                        "co": [
                            "chjinassi",
                            "stracquassi"
                        ],
                        "es": [
                            "acostarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "enlitigi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bdd\u308b",
                            "\u5bdd\u8ee2\u304c\u308b",
                            "\u5bdd\u8ee2\u3076"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0442\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "liggen",
                            "gaan liggen"
                        ],
                        "oc": [
                            "se colcar"
                        ],
                        "pt": [
                            "deitar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a se culca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441\u043f\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4gga sig"
                        ],
                        "tr": [
                            "yatmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire l\u2019amour",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sleep"
                        ],
                        "co": [
                            "chjav\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "acostarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekskuni\u011di"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bdd\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "slapen"
                        ],
                        "pl": [
                            "spa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "dormir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "ligga"
                        ],
                        "tr": [
                            "yatmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Pronominal) Passer sous l\u2019horizon de l\u2019ouest, en parlant des astres",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "untergehen"
                        ],
                        "co": [
                            "ponesi",
                            "ciuttassi"
                        ],
                        "es": [
                            "ponerse"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondergaan"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5 ned"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "couchette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "berth"
                        ],
                        "io": [
                            "liteto"
                        ],
                        "id": [
                            "balai"
                        ],
                        "no": [
                            "k\u00f8ye"
                        ],
                        "pt": [
                            "beliche"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couchette": [
                    "Singulier"
                ],
                "couchettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coucou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cuculus",
                            "Chrysococcyx",
                            "Cacomantis",
                            "Surniculus",
                            "Hierococcyx",
                            "Scythrops",
                            "Cercococcyx",
                            "Urodynamis",
                            "Pachycoccyx",
                            "Microdynamis",
                            "Eudynamis"
                        ],
                        "de": [
                            "Kuckuck"
                        ],
                        "en": [
                            "cuckoo",
                            "cowslip",
                            "gowk"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u064a\u0642\u0628"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u044f\u0437\u044e\u043b\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "koukoug"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u043a\u0443\u0432\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cucut"
                        ],
                        "co": [
                            "cuccu"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00f8g"
                        ],
                        "es": [
                            "cuco"
                        ],
                        "eo": [
                            "kukolo"
                        ],
                        "fo": [
                            "geykur"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4ki"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuthag"
                        ],
                        "ga": [
                            "cuach"
                        ],
                        "cy": [
                            "cog"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03cd\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kakukk"
                        ],
                        "io": [
                            "kukulo"
                        ],
                        "it": [
                            "cuculo",
                            "cuc\u00f9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30c3\u30b3\u30a6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043a\u0435\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "cuculus"
                        ],
                        "lt": [
                            "gegut\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "koekoek"
                        ],
                        "oc": [
                            "cocut",
                            "coguol"
                        ],
                        "pl": [
                            "kuku\u0142ka"
                        ],
                        "pt": [
                            "cuco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043a\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kuku\u010dka"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00f6k"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04af\u043a\u0435",
                            "\u043a\u04d9\u043a\u043a\u04af\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "kuka\u010dka"
                        ],
                        "tk": [
                            "ikat\u00fdok"
                        ],
                        "wa": [
                            "coucou"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pendule \u00e0 coucou",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kuckucksuhr"
                        ],
                        "en": [
                            "cuckoo clock"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u064a\u0642\u0628",
                            "\u0648\u0642\u0648\u0627\u0642"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ce9\u6642\u8a08"
                        ],
                        "pl": [
                            "zegar z kuku\u0142k\u0105"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00f6kur"
                        ],
                        "wa": [
                            "coucou"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coucou": [
                    "Singulier"
                ],
                "coucous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie ext\u00e9rieure du bras",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "b\u00ebrryl"
                        ],
                        "de": [
                            "Ellbogen"
                        ],
                        "en": [
                            "elbow"
                        ],
                        "ang": [
                            "elboga",
                            "elnboga"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u0639",
                            "\u0645\u0631\u0641\u0642",
                            "\u0645\u0631\u0641\u0642"
                        ],
                        "ast": [
                            "coldu"
                        ],
                        "eu": [
                            "ukondo"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u043e\u043a\u0430\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "ilin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0430\u043a\u044a\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "colze"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8098"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud314\uafc8\uce58"
                        ],
                        "co": [
                            "gobbitu"
                        ],
                        "da": [
                            "albue"
                        ],
                        "es": [
                            "codo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kubuto"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00fc\u00fcnarnuk"
                        ],
                        "fo": [
                            "albogi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyyn\u00e4rp\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "earmtakke"
                        ],
                        "gl": [
                            "c\u00f3bado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ba\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "gwiwar hannu"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e8\u05e4\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6ny\u00f6k"
                        ],
                        "io": [
                            "kudo"
                        ],
                        "id": [
                            "siku"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u146f\u14ef\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "gomito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8098"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u044b\u043d\u0442\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u044b\u043a\u0430\u043d\u0430\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "ancon"
                        ],
                        "lv": [
                            "elkonis"
                        ],
                        "lt": [
                            "alk\u016bn\u0117"
                        ],
                        "mg": [
                            "kiho"
                        ],
                        "nl": [
                            "elleboog"
                        ],
                        "no": [
                            "albue"
                        ],
                        "oc": [
                            "coide"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142okie\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "cotovelo"
                        ],
                        "ro": [
                            "cot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u043a\u043e\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "lake\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "komolec"
                        ],
                        "sv": [
                            "armb\u00e5ge"
                        ],
                        "sw": [
                            "kifundo"
                        ],
                        "tl": [
                            "s\u00edko"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0441\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "loket"
                        ],
                        "tr": [
                            "dirsek"
                        ],
                        "tk": [
                            "tirsek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0456\u043a\u043e\u0442\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "khu\u1ef7u tay"
                        ],
                        "wa": [
                            "keute"
                        ],
                        "zu": [
                            "indolowane"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coude": [
                    "Singulier"
                ],
                "coudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coud\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mesure de longueur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elle"
                        ],
                        "en": [
                            "cubit"
                        ],
                        "da": [
                            "cubit"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyyn\u00e4r\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "cubito"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u044b\u043d\u0442\u0430\u049b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coud\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "coud\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coudre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "naaldwerk doen"
                        ],
                        "de": [
                            "n\u00e4hen",
                            "steppen",
                            "heften"
                        ],
                        "en": [
                            "sew"
                        ],
                        "nds": [
                            "neihen"
                        ],
                        "eu": [
                            "josi"
                        ],
                        "br": [
                            "gwriat"
                        ],
                        "ca": [
                            "cosir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f1d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\ub290\uc9c8\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "co": [
                            "cosg\u00e8"
                        ],
                        "da": [
                            "sy"
                        ],
                        "es": [
                            "coser",
                            "pespuntear",
                            "coser a m\u00e1quina"
                        ],
                        "eo": [
                            "kudri",
                            "stebi"
                        ],
                        "fo": [
                            "seyma aftur\u00edaftur",
                            "seyma"
                        ],
                        "fi": [
                            "ommella",
                            "neuloa"
                        ],
                        "fy": [
                            "naaie",
                            "nuddelje"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwn\u00efo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03ac\u03b2\u03c9",
                            "\u03c3\u03c5\u03c1\u03c1\u03ac\u03c0\u03c4\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "varr"
                        ],
                        "io": [
                            "sutar"
                        ],
                        "is": [
                            "sauma"
                        ],
                        "it": [
                            "cucire"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7e2b\u3046"
                        ],
                        "ln": [
                            "tonga"
                        ],
                        "lb": [
                            "bitzen"
                        ],
                        "nl": [
                            "stikken",
                            "naaien"
                        ],
                        "no": [
                            "sy",
                            "sy"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f3ser",
                            "cordurar"
                        ],
                        "pl": [
                            "szy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "coser",
                            "costurar",
                            "pespontar"
                        ],
                        "ro": [
                            "coase"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0448\u0438\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "sy"
                        ],
                        "tr": [
                            "kuma\u015f dikmek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0438\u0442\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u00e2u"
                        ],
                        "wa": [
                            "ke\u00fbse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Assembler deux ou plusieurs objets avec un fil pass\u00e9 dans une aiguille ou un autre instrument semblable\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sew",
                            "stitch"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0456\u0433\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0438\u0433\u04af\u04af"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0435\u0433\u04af"
                        ],
                        "tr": [
                            "kuma\u015f dikmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "couette": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sac de tissu rempli de plumes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Federbett"
                        ],
                        "en": [
                            "duvet",
                            "comforter",
                            "eiderdown"
                        ],
                        "br": [
                            "golc\u02bched"
                        ],
                        "es": [
                            "edred\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ac\u03c0\u03bb\u03c9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "piumone",
                            "piumono"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u88ab\u5b50"
                        ],
                        "nl": [
                            "dekbed"
                        ],
                        "no": [
                            "dyne"
                        ],
                        "pl": [
                            "pierzyna",
                            "ko\u0142dra"
                        ],
                        "pt": [
                            "edredom"
                        ],
                        "ro": [
                            "plapum\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0445\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043e\u0434\u0435\u044f\u043b\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "jorgan"
                        ],
                        "cs": [
                            "pe\u0159ina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couette": [
                    "Singulier"
                ],
                "couettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Touffe de cheveux nou\u00e9s.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schw\u00e4nzchen"
                        ],
                        "en": [
                            "pigtail",
                            "nagel wing",
                            "bunch",
                            "plait",
                            "braid",
                            "ponytail"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53cc\u9a6c\u5c3e"
                        ],
                        "es": [
                            "coleta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c4\u30a4\u30f3\u30c6\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "staartje"
                        ],
                        "cs": [
                            "cul\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couette": [
                    "Singulier"
                ],
                "couettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coufique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kufisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Kufic",
                            "Cufic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u0641\u064a"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00fafico"
                        ],
                        "it": [
                            "cufico"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u00fafsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coufique": [
                    "Singulier"
                ],
                "coufiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cougar": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Puma",
                            "Silberl\u00f6we"
                        ],
                        "en": [
                            "cougar",
                            "puma",
                            "mountain lion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0633\u062f \u0627\u0644\u062c\u0628\u0627\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "puma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f8e\u6d32\u72ee"
                        ],
                        "da": [
                            "puma"
                        ],
                        "es": [
                            "puma",
                            "le\u00f3n de monta\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "pumo"
                        ],
                        "fi": [
                            "puuma"
                        ],
                        "io": [
                            "pumao"
                        ],
                        "it": [
                            "coguaro",
                            "puma",
                            "leone di montagna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cougar": [
                    "Singulier"
                ],
                "cougars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cougar"
                        ],
                        "en": [
                            "cougar",
                            "MILF"
                        ],
                        "da": [
                            "cougar"
                        ],
                        "it": [
                            "coguaro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u719f\u5973"
                        ],
                        "pt": [
                            "loba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cougar": [
                    "Singulier"
                ],
                "cougars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Testicule",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hoden",
                            "Eier"
                        ],
                        "en": [
                            "bollock",
                            "ball",
                            "testicle"
                        ],
                        "eu": [
                            "barrabil",
                            "koskabilo"
                        ],
                        "ca": [
                            "coll\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "nosse",
                            "testikel"
                        ],
                        "es": [
                            "test\u00edculo",
                            "coj\u00f3n",
                            "huevo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kojono"
                        ],
                        "nl": [
                            "kloot"
                        ],
                        "pt": [
                            "test\u00edculo",
                            "colh\u00e3o",
                            "bola",
                            "culh\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "bo\u0219",
                            "coi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0439\u0446\u043e",
                            "\u044f\u0438\u0447\u043a\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "pungkula"
                        ],
                        "cs": [
                            "koule",
                            "varle"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couille": [
                    "Singulier"
                ],
                "couilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kukulle"
                        ],
                        "en": [
                            "hood"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "ca": [
                            "cogulla"
                        ],
                        "es": [
                            "cogulla"
                        ],
                        "it": [
                            "cucullo"
                        ],
                        "nl": [
                            "pij"
                        ],
                        "oc": [
                            "cogul"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coule": [
                    "Singulier"
                ],
                "coules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(M\u00e9canique des fluides) Se d\u00e9verser, aller d\u2019un endroit \u00e0 un autre, en parlant des liquides.\u00a0(1 (Intransitif))",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "flie\u00dfen",
                            "str\u00f6men",
                            "rinnen"
                        ],
                        "en": [
                            "flow"
                        ],
                        "eu": [
                            "isuri",
                            "erion"
                        ],
                        "da": [
                            "flyde",
                            "rinde",
                            "str\u00f8mme"
                        ],
                        "es": [
                            "fluir"
                        ],
                        "gl": [
                            "flu\u00edr"
                        ],
                        "io": [
                            "fluar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengalir"
                        ],
                        "it": [
                            "scorrere",
                            "fluire"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f3rrer"
                        ],
                        "pl": [
                            "ciec"
                        ],
                        "pt": [
                            "fluir"
                        ],
                        "sv": [
                            "rinna"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u00e9ct",
                            "plynout"
                        ],
                        "wa": [
                            "cori"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par analogie) Laisser \u00e9chapper un liquide.\u00a0(1a (Intransitif))",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tropfen",
                            "rinnen",
                            "laufen"
                        ],
                        "en": [
                            "run",
                            "drip",
                            "leak"
                        ],
                        "es": [
                            "chorrear"
                        ],
                        "it": [
                            "colare"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f3rrer"
                        ],
                        "pl": [
                            "ciec"
                        ],
                        "wa": [
                            "cori"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Descendre insensiblement au fond de l\u2019eau.\u00a0(2 (Intransitif))",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "untergehen",
                            "sinken"
                        ],
                        "en": [
                            "sink"
                        ],
                        "da": [
                            "synke"
                        ],
                        "fi": [
                            "hukkua",
                            "vuotaa"
                        ],
                        "id": [
                            "tenggelam"
                        ],
                        "it": [
                            "affondare",
                            "colare a picco"
                        ],
                        "oc": [
                            "colar"
                        ],
                        "pl": [
                            "ton\u0105\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "afundar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Marine) (Marine) Faire sombrer un navire, naufrager, saborder.\u00a0(8 (Transitif))",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "versenken"
                        ],
                        "en": [
                            "sink"
                        ],
                        "id": [
                            "menenggelamkan"
                        ],
                        "it": [
                            "affondare"
                        ],
                        "oc": [
                            "colar"
                        ],
                        "pt": [
                            "afundar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "loop",
                            "vloei",
                            "stroom"
                        ],
                        "ang": [
                            "flowan"
                        ],
                        "ca": [
                            "se",
                            "fluir"
                        ],
                        "da": [
                            "dykke",
                            "synke",
                            "flyde"
                        ],
                        "es": [
                            "manar",
                            "chorrear"
                        ],
                        "eo": [
                            "subakvi\u011di",
                            "enabismi\u011di",
                            "flui"
                        ],
                        "fo": [
                            "kava",
                            "fara undir \u00ed vatni",
                            "fl\u00f3ta",
                            "renna",
                            "streyma",
                            "reka"
                        ],
                        "fi": [
                            "virrata",
                            "vuotaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "floeie"
                        ],
                        "id": [
                            "meleleh"
                        ],
                        "it": [
                            "fluire",
                            "scorrere"
                        ],
                        "rw": [
                            "va"
                        ],
                        "la": [
                            "fluere"
                        ],
                        "ms": [
                            "alir",
                            "mengalir"
                        ],
                        "nl": [
                            "duiken",
                            "onderduiken",
                            "zinken",
                            "in de afgrond storten",
                            "lopen",
                            "stromen",
                            "vlieten",
                            "vloeien"
                        ],
                        "pt": [
                            "se",
                            "se",
                            "correr",
                            "fluir",
                            "afundar"
                        ],
                        "ro": [
                            "curge",
                            "se v\u0103rsa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u043d\u0443\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "rinna",
                            "str\u00f6mma"
                        ],
                        "tr": [
                            "akmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "coulisse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "runner"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0632\u0644\u0627\u0642"
                        ],
                        "es": [
                            "corredera"
                        ],
                        "oc": [
                            "colissa"
                        ],
                        "cs": [
                            "kulisa",
                            "z\u00e1kulis\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coulisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "coulisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couloir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Passage long et \u00e9troit (sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "korridor"
                        ],
                        "de": [
                            "Flur",
                            "Hausflur",
                            "Korridor",
                            "Gang"
                        ],
                        "en": [
                            "corridor",
                            "passage",
                            "aisle",
                            "alley"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0456\u0434\u043e\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "banell",
                            "trepas"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0438\u0434\u043e\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "passad\u00eds",
                            "corredor",
                            "via"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d70\u5eca",
                            "\u752c\u9053"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf5\ub3c4",
                            "\ud68c\ub791",
                            "\ub0ad\ud558"
                        ],
                        "hr": [
                            "hodnik",
                            "koridor",
                            "kuloar"
                        ],
                        "da": [
                            "gang",
                            "korridor"
                        ],
                        "es": [
                            "pasillo",
                            "corredor"
                        ],
                        "eo": [
                            "koridoro"
                        ],
                        "et": [
                            "koridor"
                        ],
                        "fo": [
                            "gong"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "folyos\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "koridoro"
                        ],
                        "it": [
                            "corridoio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5eca\u4e0b",
                            "\u56de\u5eca"
                        ],
                        "lv": [
                            "koridors"
                        ],
                        "lt": [
                            "koridorius"
                        ],
                        "nl": [
                            "baan",
                            "gang",
                            "overloop",
                            "rijstrook"
                        ],
                        "no": [
                            "korridor"
                        ],
                        "oc": [
                            "corredor"
                        ],
                        "pl": [
                            "korytarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "corredor",
                            "galeria",
                            "passagem"
                        ],
                        "ro": [
                            "culoar",
                            "coridor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0438\u0434\u043e\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0445\u043e\u0434\u043d\u0438\u043a",
                            "\u043a\u043e\u0440\u0438\u0434\u043e\u0440",
                            "\u043a\u0443\u043b\u043e\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "chodba"
                        ],
                        "sl": [
                            "hodnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "korridor"
                        ],
                        "cs": [
                            "chodba"
                        ],
                        "tr": [
                            "koridor"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0438\u0434\u043e\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u00e0nh lang"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couloir": [
                    "Singulier"
                ],
                "couloirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coulomb": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de charge \u00e9lectrique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Coulomb"
                        ],
                        "en": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u0644\u0648\u0645"
                        ],
                        "ast": [
                            "culombiu"
                        ],
                        "eu": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0995\u09b2\u09ae\u09ac"
                        ],
                        "bs": [
                            "kulon"
                        ],
                        "br": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e93\u4ed1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucfe8\ub871"
                        ],
                        "hr": [
                            "kulon"
                        ],
                        "da": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "es": [
                            "coulomb",
                            "culombio"
                        ],
                        "eo": [
                            "kulombo"
                        ],
                        "fi": [
                            "coulombi",
                            "kulombi"
                        ],
                        "gl": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03bb\u03cc\u03bc\u03c0"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05dc\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092c"
                        ],
                        "hu": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "id": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "is": [
                            "k\u00falomb"
                        ],
                        "it": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30fc\u30ed\u30f3"
                        ],
                        "ku": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "lt": [
                            "kulonas"
                        ],
                        "nl": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "no": [
                            "coulomb",
                            "coulomb"
                        ],
                        "pl": [
                            "kulomb"
                        ],
                        "pt": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "ro": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0443\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "sl": [
                            "coulomb",
                            "kul\u00f3n"
                        ],
                        "sv": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "cs": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "tr": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0443\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "coulomb",
                            "cul\u00f4ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coulomb": [
                    "Singulier"
                ],
                "coulombs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coup": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Impression que fait un corps sur un autre en le frappant.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlag",
                            "Hieb"
                        ],
                        "en": [
                            "blow",
                            "knock",
                            "whack",
                            "hit"
                        ],
                        "pl": [
                            "sztos",
                            "uderzenie"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fader"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00f4p"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coup": [
                    "Singulier"
                ],
                "coups": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coupable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a commis quelque faute, crime",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skuldig"
                        ],
                        "de": [
                            "schuldig",
                            "schuldf\u00e4hig",
                            "schuld"
                        ],
                        "en": [
                            "guilty",
                            "culpable",
                            "to blame"
                        ],
                        "eu": [
                            "errudun"
                        ],
                        "ca": [
                            "culpable"
                        ],
                        "da": [
                            "skyldig"
                        ],
                        "es": [
                            "culpable"
                        ],
                        "eo": [
                            "kulpa"
                        ],
                        "fo": [
                            "sekur"
                        ],
                        "fi": [
                            "syyllinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "skuldich"
                        ],
                        "ga": [
                            "ciontach"
                        ],
                        "gl": [
                            "culpable",
                            "culp\u00e1bel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bd\u03bf\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0171n\u00f6s"
                        ],
                        "io": [
                            "kulpanta"
                        ],
                        "id": [
                            "bersalah"
                        ],
                        "it": [
                            "colpevole"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0456\u043d\u04d9\u043b\u0456",
                            "\u0430\u0439\u044b\u043f\u0442\u044b",
                            "\u0436\u0430\u0437\u044b\u049b\u0442\u044b",
                            "\u043a\u04af\u043d\u04d9\u04bb\u0430\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0439\u044b\u043f\u0442\u0443\u0443",
                            "\u043a\u04af\u043d\u04e9\u04e9\u043b\u04af\u04af",
                            "\u0436\u0430\u0437\u044b\u043a\u0442\u0443\u0443"
                        ],
                        "ms": [
                            "bersalah"
                        ],
                        "nl": [
                            "schuldig"
                        ],
                        "no": [
                            "skyldig"
                        ],
                        "pl": [
                            "winny"
                        ],
                        "pt": [
                            "culpado",
                            "culp\u00e1vel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0432\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "skyldig"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0433\u0430\u0435\u043f\u043b\u0435"
                        ],
                        "tr": [
                            "su\u00e7lu"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00fcn\u00e4li",
                            "g\u00fcn\u00e4k\u00e4r",
                            "a\u00fdyply",
                            "\u00fdazykly"
                        ],
                        "wa": [
                            "coup\u00e5be"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coupable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "coupables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "coupant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skerp"
                        ],
                        "de": [
                            "grell",
                            "herb",
                            "scharf",
                            "bei\u00dfend",
                            "heftig",
                            "hart",
                            "rau",
                            "streng"
                        ],
                        "en": [
                            "sharp"
                        ],
                        "ca": [
                            "agut",
                            "puntegut",
                            "puntut",
                            "punxegut"
                        ],
                        "da": [
                            "skarp"
                        ],
                        "es": [
                            "afilado"
                        ],
                        "eo": [
                            "akra"
                        ],
                        "fo": [
                            "hvassur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ter\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "bitsich",
                            "skerp"
                        ],
                        "gd": [
                            "geur"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9les",
                            "hegyes"
                        ],
                        "io": [
                            "tranchanta"
                        ],
                        "is": [
                            "beittur",
                            "skarpur",
                            "hrj\u00fafur",
                            "leiftandi"
                        ],
                        "it": [
                            "acuto",
                            "affilato",
                            "aguzzo",
                            "appuntito",
                            "aspro",
                            "piccante",
                            "tagliente",
                            "acre",
                            "acuta"
                        ],
                        "la": [
                            "acer",
                            "acutus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijtend",
                            "doordringend",
                            "fel",
                            "guur",
                            "schel",
                            "scherp",
                            "schril",
                            "snerpend"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostry"
                        ],
                        "pt": [
                            "acre",
                            "afiado",
                            "agudo",
                            "cortante",
                            "penetrante",
                            "picante",
                            "r\u00edspido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0442\u0440\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "amper",
                            "egg",
                            "gr\u00e4ll",
                            "g\u00e4ll",
                            "skarp"
                        ],
                        "sw": [
                            "kali"
                        ],
                        "tl": [
                            "mat\u00e1las",
                            "mat\u00falis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coupant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "coupants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "coupante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "coupantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "coupe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de couper\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnitt"
                        ],
                        "en": [
                            "cut"
                        ],
                        "br": [
                            "troc\u02bch"
                        ],
                        "da": [
                            "snit"
                        ],
                        "es": [
                            "corte"
                        ],
                        "ro": [
                            "taiere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0437\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159ez"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00f4paedje"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Coupe de cheveux\u00a0(4a)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Haarschnitt",
                            "Frisur"
                        ],
                        "en": [
                            "haircut"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7406\u53d1"
                        ],
                        "da": [
                            "frisure"
                        ],
                        "es": [
                            "corte de cabello"
                        ],
                        "it": [
                            "taglio di capelli",
                            "taglio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0438\u0436\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coupe": [
                    "Singulier"
                ],
                "coupes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9cipient \u00e9vas\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kelch"
                        ],
                        "en": [
                            "goblet",
                            "cup"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633"
                        ],
                        "br": [
                            "kib"
                        ],
                        "da": [
                            "pokal",
                            "b\u00e6ger"
                        ],
                        "es": [
                            "copa"
                        ],
                        "fi": [
                            "malja",
                            "kolpakko",
                            "kuppi"
                        ],
                        "id": [
                            "piala"
                        ],
                        "it": [
                            "coppa",
                            "calice"
                        ],
                        "la": [
                            "calix"
                        ],
                        "pt": [
                            "copo",
                            "ta\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "recipient evazat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0431\u043e\u043a",
                            "\u0447\u0430\u0448\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "pokal"
                        ],
                        "sw": [
                            "kikombe"
                        ],
                        "wa": [
                            "cope"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Prix",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cup"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633"
                        ],
                        "br": [
                            "kib"
                        ],
                        "da": [
                            "pokal"
                        ],
                        "es": [
                            "copa"
                        ],
                        "id": [
                            "piala",
                            "beker"
                        ],
                        "it": [
                            "coppa"
                        ],
                        "no": [
                            "pokal",
                            "pokal"
                        ],
                        "ro": [
                            "castig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0431\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "pokal"
                        ],
                        "wa": [
                            "cope"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beker"
                        ],
                        "de": [
                            "Becherglas",
                            "Cup",
                            "Haarschnitt",
                            "Kelchglas",
                            "Pokal",
                            "Schale",
                            "Schnitt",
                            "Verschnitt",
                            "Z\u00e4sur",
                            "Zuschneiden",
                            "Zuschnitt"
                        ],
                        "ca": [
                            "copa"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00e6ger"
                        ],
                        "eo": [
                            "pokalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "malja"
                        ],
                        "io": [
                            "kalico"
                        ],
                        "it": [
                            "calice",
                            "bicchiere",
                            "boccale"
                        ],
                        "la": [
                            "calix",
                            "cyathus"
                        ],
                        "nl": [
                            "beker",
                            "bokaal",
                            "cup",
                            "drinkbeker"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043a\u0430\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e4gare",
                            "kalk",
                            "pokal"
                        ],
                        "cs": [
                            "poh\u00e1r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coupe": [
                    "Singulier"
                ],
                "coupes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coup\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chemin de fer\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kupee"
                        ],
                        "en": [
                            "coup\u00e9"
                        ],
                        "da": [
                            "kup\u00e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "coup\u00e9"
                        ],
                        "no": [
                            "kup\u00e9"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0648\u067e\u0647"
                        ],
                        "sv": [
                            "kup\u00e9"
                        ],
                        "cs": [
                            "kup\u00e9"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Automobile\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Coup\u00e9"
                        ],
                        "en": [
                            "coup\u00e9"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0578\u0582\u057a\u0565"
                        ],
                        "ast": [
                            "cup\u00e9"
                        ],
                        "eu": [
                            "coup\u00e9"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0443\u043fe"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "cup\u00e8"
                        ],
                        "hr": [
                            "kupe"
                        ],
                        "da": [
                            "kup\u00e9",
                            "coup\u00e9",
                            "coupe"
                        ],
                        "es": [
                            "cup\u00e9"
                        ],
                        "eo": [
                            "kupeo"
                        ],
                        "et": [
                            "kupee"
                        ],
                        "fi": [
                            "coup\u00e9"
                        ],
                        "gl": [
                            "cup\u00e9"
                        ],
                        "hu": [
                            "kup\u00e9"
                        ],
                        "ia": [
                            "coup\u00e9"
                        ],
                        "it": [
                            "cup\u00e9",
                            "cup\u00e8",
                            "coup\u00e9"
                        ],
                        "lv": [
                            "kupeja"
                        ],
                        "lt": [
                            "kup\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "coup\u00e9"
                        ],
                        "no": [
                            "kup\u00e9"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0648\u067e\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "coup\u00e9"
                        ],
                        "pt": [
                            "cup\u00ea",
                            "coup\u00e9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u0435"
                        ],
                        "sh": [
                            "kupe"
                        ],
                        "sk": [
                            "kup\u00e9"
                        ],
                        "sv": [
                            "kup\u00e9",
                            "coup\u00e9"
                        ],
                        "cs": [
                            "kup\u00e9"
                        ],
                        "tr": [
                            "coupe"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coup\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "coup\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "h\u00e9raldique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geteilt"
                        ],
                        "en": [
                            "party per fess",
                            "per fess"
                        ],
                        "ca": [
                            "truncat"
                        ],
                        "es": [
                            "cortado"
                        ],
                        "fi": [
                            "katkoinen"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1gott"
                        ],
                        "it": [
                            "troncato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorsneden"
                        ],
                        "pt": [
                            "cortado"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011blen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coup\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "coup\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coupe-cigares": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument servant \u00e0 couper le bout des cigares.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zigarrenschneider"
                        ],
                        "en": [
                            "cigar cutter",
                            "cigar clipper"
                        ],
                        "es": [
                            "cortapuros"
                        ],
                        "fi": [
                            "sikarileikkuri"
                        ],
                        "it": [
                            "tagliasigari"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "coupe-ongles": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nail clipper"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc190\ud1b1\uae4e\uc774",
                            "\uc4f0\uba54\ub07c\ub9ac"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c5\u03c7\u03bf\u03ba\u03cc\u03c0\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "gunting kuku"
                        ],
                        "it": [
                            "tagliaunghie"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u722a\u5207\u308a"
                        ],
                        "nl": [
                            "nagelknipper"
                        ],
                        "pt": [
                            "cortador de unhas"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "couperose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ancien nom du sulfate",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "copperas",
                            "green vitriol"
                        ],
                        "az": [
                            "za\u011f"
                        ],
                        "es": [
                            "caparrosa",
                            "aceche"
                        ],
                        "it": [
                            "copparosa"
                        ],
                        "la": [
                            "chalcanthon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couperose": [
                    "Singulier"
                ],
                "couperoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couple": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Deux personnes unies ensemble par amour, par mariage ou par relation sexuelle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paar"
                        ],
                        "en": [
                            "couple"
                        ],
                        "eu": [
                            "bikote"
                        ],
                        "br": [
                            "koublad"
                        ],
                        "ca": [
                            "parella"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucee4\ud50c",
                            "\ubd80\ubd80"
                        ],
                        "es": [
                            "pareja"
                        ],
                        "eo": [
                            "paro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03b5\u03c5\u03b3\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05d5\u05d2"
                        ],
                        "io": [
                            "duo",
                            "paro"
                        ],
                        "it": [
                            "coppia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30c3\u30d7\u30eb",
                            "\u592b\u5a66"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u043f"
                        ],
                        "no": [
                            "par",
                            "par"
                        ],
                        "oc": [
                            "parelh",
                            "coble"
                        ],
                        "pl": [
                            "para"
                        ],
                        "pt": [
                            "casal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e1r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couple": [
                    "Singulier"
                ],
                "couples": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coupon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Finance\u00a0: talon d\u00e9tachable d'un titre financier\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kupon",
                            "Coupon"
                        ],
                        "en": [
                            "coupon"
                        ],
                        "eu": [
                            "kupoi"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "cup\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "cup\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "etuseteli",
                            "kuponki"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "kup\u00f3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coupon": [
                    "Singulier"
                ],
                "coupons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Caract\u00e9ristique qui permet de vaincre la peur, supporter la souffrance, braver le danger",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dapperheid",
                            "durf",
                            "moed"
                        ],
                        "sq": [
                            "guxim"
                        ],
                        "de": [
                            "Mut"
                        ],
                        "en": [
                            "courage",
                            "bravery",
                            "boldness",
                            "daring",
                            "valour",
                            "gallantry",
                            "prowess"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u062c\u0627\u0639\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0584\u0561\u057b\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "c\u0259sar\u0259t"
                        ],
                        "eu": [
                            "kemen"
                        ],
                        "br": [
                            "kalon",
                            "kalonegezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0440\u0430\u0431\u0440\u043e\u0441\u0442",
                            "\u0441\u043c\u0435\u043b\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "coratge",
                            "\u00e0nim"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52c7\u6c14"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6a9\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "hrabrost",
                            "smelost"
                        ],
                        "da": [
                            "mod"
                        ],
                        "es": [
                            "valor",
                            "\u00e1nimo",
                            "coraje"
                        ],
                        "eo": [
                            "kura\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "vaprus"
                        ],
                        "fo": [
                            "dirvi"
                        ],
                        "fi": [
                            "rohkeus",
                            "urheus"
                        ],
                        "gl": [
                            "coraxe"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10e3\u10da\u10d0\u10d3\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03ac\u03c1\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e1tors\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "kurajo"
                        ],
                        "id": [
                            "keperkasaan"
                        ],
                        "is": [
                            "hugrekki"
                        ],
                        "it": [
                            "coraggio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52c7\u6c17"
                        ],
                        "ku": [
                            "m\u00earan\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "cervix"
                        ],
                        "lv": [
                            "drosme"
                        ],
                        "ln": [
                            "motema"
                        ],
                        "lt": [
                            "dr\u0105sa"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0445\u0440\u0430\u0431\u0440\u043e\u0441\u0442",
                            "\u0441\u043c\u0435\u043b\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "dapperheid",
                            "durf",
                            "lef",
                            "moed",
                            "courage"
                        ],
                        "no": [
                            "mot"
                        ],
                        "oc": [
                            "coratge"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0631\u0627\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "odwaga",
                            "m\u0119stwo",
                            "\u015bmia\u0142o\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e2nimo",
                            "coragem",
                            "denodo"
                        ],
                        "ro": [
                            "curaj"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u0430\u0431\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043c\u0435\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0445\u0440\u0430\u0431\u0440\u043e\u0441\u0442",
                            "\u0441\u043c\u0435\u043b\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "odvaha"
                        ],
                        "sl": [
                            "pogum"
                        ],
                        "sv": [
                            "mandom",
                            "mod"
                        ],
                        "tl": [
                            "t\u00e1pang"
                        ],
                        "cs": [
                            "odvaha",
                            "kur\u00e1\u017e"
                        ],
                        "tr": [
                            "cesaret"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043c\u0456\u043b\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "can \u0111\u1ea3m"
                        ],
                        "wa": [
                            "coraedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courage": [
                    "Singulier"
                ],
                "courages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui court",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "running",
                            "fluent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2ec\ub9ac\ub294"
                        ],
                        "da": [
                            "flydende"
                        ],
                        "es": [
                            "fluido"
                        ],
                        "ia": [
                            "currente"
                        ],
                        "oc": [
                            "coorent"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pr\u00e9sent, actuel",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "laufend"
                        ],
                        "en": [
                            "current",
                            "present"
                        ],
                        "ca": [
                            "corrent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\uae08\uc758"
                        ],
                        "es": [
                            "corriente"
                        ],
                        "gl": [
                            "corrente"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d8\u10db\u10d3\u10d8\u10dc\u10d0\u10e0\u10d4"
                        ],
                        "ia": [
                            "currente"
                        ],
                        "oc": [
                            "corrent"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Commun, ordinaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "laufend",
                            "\u00fcblich",
                            "normal",
                            "g\u00e4ngig"
                        ],
                        "en": [
                            "common",
                            "frequent"
                        ],
                        "ca": [
                            "corrent",
                            "com\u00fa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf4\ud1b5\uc758"
                        ],
                        "da": [
                            "almindelig",
                            "g\u00e6ngs"
                        ],
                        "es": [
                            "corriente",
                            "com\u00fan"
                        ],
                        "gl": [
                            "corrente"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d8\u10db\u10d3\u10d8\u10dc\u10d0\u10e0\u10d4"
                        ],
                        "ia": [
                            "commun"
                        ],
                        "it": [
                            "corrente"
                        ],
                        "oc": [
                            "corrent",
                            "comun"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u011b\u017en\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "courants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "courante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "courantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9placement ordonn\u00e9 d\u2019un fluide",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Str\u00f6mung"
                        ],
                        "en": [
                            "current",
                            "flow",
                            "stream"
                        ],
                        "ca": [
                            "corrent"
                        ],
                        "da": [
                            "str\u00f8m"
                        ],
                        "es": [
                            "corriente"
                        ],
                        "eo": [
                            "fluo"
                        ],
                        "fi": [
                            "virta"
                        ],
                        "id": [
                            "aliran"
                        ],
                        "it": [
                            "corrente"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0493\u044b\u043d",
                            "\u0430\u0493\u044b\u043c"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0433\u044b\u043c",
                            "\u0430\u0433\u044b\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "amnis"
                        ],
                        "nl": [
                            "stroom",
                            "stroming"
                        ],
                        "no": [
                            "str\u00f8m"
                        ],
                        "oc": [
                            "corrent"
                        ],
                        "pl": [
                            "pr\u0105d"
                        ],
                        "pt": [
                            "corrente"
                        ],
                        "ro": [
                            "curent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "str\u00f6m"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0433\u044b\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "proud"
                        ],
                        "tk": [
                            "akym"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Passage de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 travers un conducteur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strom"
                        ],
                        "en": [
                            "current"
                        ],
                        "ca": [
                            "corrent"
                        ],
                        "es": [
                            "corriente"
                        ],
                        "eo": [
                            "kurento"
                        ],
                        "id": [
                            "setrum"
                        ],
                        "it": [
                            "corrente"
                        ],
                        "no": [
                            "str\u00f8m"
                        ],
                        "pl": [
                            "pr\u0105d"
                        ],
                        "pt": [
                            "corrente"
                        ],
                        "sv": [
                            "str\u00f6m"
                        ],
                        "cs": [
                            "proud"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courant": [
                    "Singulier"
                ],
                "courants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courbature": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Douleurs musculaires",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0636\u0644\u0627\u062a",
                            "\u0627\u062c\u0647\u0627\u062f \u0628\u062f\u0646\u064a"
                        ],
                        "de": [
                            "Muskelkater"
                        ],
                        "en": [
                            "muscle soreness",
                            "delayed onset muscle soreness",
                            "DOMS"
                        ],
                        "br": [
                            "torr"
                        ],
                        "ca": [
                            "cruiximent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9178\u75bc"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8mme muskler"
                        ],
                        "io": [
                            "kurbaturo"
                        ],
                        "nl": [
                            "spierpijn"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00e4ningsv\u00e4rk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courbature": [
                    "Singulier"
                ],
                "courbatures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courbe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui n\u2019est droit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gebogen",
                            "krumm"
                        ],
                        "en": [
                            "curved",
                            "bent"
                        ],
                        "ca": [
                            "corb"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8jet"
                        ],
                        "es": [
                            "curvo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kurbo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e0\u10e3\u10d3\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bc\u03c0\u03cd\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "curvo"
                        ],
                        "la": [
                            "curvus"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebogen",
                            "krom"
                        ],
                        "no": [
                            "buktet"
                        ],
                        "oc": [
                            "corbe"
                        ],
                        "pt": [
                            "curvo",
                            "sinuoso",
                            "tortuoso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u043e\u0433\u043d\u0443\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "krokig"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159iv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courbe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "courbes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ligne dont la direction change de fa\u00e7on continue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kurve"
                        ],
                        "en": [
                            "curve",
                            "bend"
                        ],
                        "ca": [
                            "corba"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u66f2\u7ebf"
                        ],
                        "es": [
                            "curva"
                        ],
                        "eo": [
                            "kurbo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaarre",
                            "kurvi",
                            "kierros"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bc\u03c0\u03cd\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "curva"
                        ],
                        "nl": [
                            "curve",
                            "kromming"
                        ],
                        "oc": [
                            "corba"
                        ],
                        "pl": [
                            "krzywa"
                        ],
                        "pt": [
                            "curva"
                        ],
                        "sv": [
                            "kurva"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159ivka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ligne g\u00e9om\u00e9trique quelconque",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kurve"
                        ],
                        "en": [
                            "curve"
                        ],
                        "ca": [
                            "corba"
                        ],
                        "da": [
                            "kurve"
                        ],
                        "es": [
                            "curva"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4yr\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "curva"
                        ],
                        "nl": [
                            "curve",
                            "kromme"
                        ],
                        "no": [
                            "kurve"
                        ],
                        "oc": [
                            "corba"
                        ],
                        "pt": [
                            "curva"
                        ],
                        "sv": [
                            "kurva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courbe": [
                    "Singulier"
                ],
                "courbes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courb\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "daoudortet",
                            "daoubleget"
                        ],
                        "es": [
                            "torcido"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03c5\u03b3\u03b9\u03c3\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "curvate"
                        ],
                        "it": [
                            "curvato"
                        ],
                        "nl": [
                            "gekromd"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eencovoiat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u0432\u043e\u0439",
                            "\u0438\u0441\u043a\u0440\u0438\u0432\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courb\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "courb\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "courb\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "courb\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "coureuse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "femme qui court",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "L\u00e4uferin",
                            "Rennfahrerin"
                        ],
                        "en": [
                            "runner",
                            "racer",
                            "rider"
                        ],
                        "es": [
                            "corredora"
                        ],
                        "eo": [
                            "kurantino"
                        ],
                        "it": [
                            "corritrice",
                            "podista"
                        ],
                        "pt": [
                            "corredora"
                        ],
                        "ro": [
                            "alerg\u0103toare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coureuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "coureuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courge": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flaschenk\u00fcrbis",
                            "K\u00fcrbis"
                        ],
                        "en": [
                            "squash",
                            "marrow",
                            "vegetable marrow",
                            "gourd"
                        ],
                        "an": [
                            "carbaza"
                        ],
                        "eu": [
                            "kuia"
                        ],
                        "ca": [
                            "carbassa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud638\ubc15"
                        ],
                        "co": [
                            "zucca"
                        ],
                        "gcf": [
                            "kouj"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e6skar"
                        ],
                        "es": [
                            "calabaza"
                        ],
                        "fi": [
                            "kurpitsa"
                        ],
                        "gl": [
                            "cabaza"
                        ],
                        "it": [
                            "zucca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304b\u307c\u3061\u3083"
                        ],
                        "ku": [
                            "kundir",
                            "kulind"
                        ],
                        "gv": [
                            "goord",
                            "squash"
                        ],
                        "nl": [
                            "pompoen"
                        ],
                        "oc": [
                            "carbassa",
                            "cogorda",
                            "cogordi\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "ab\u00f3bora",
                            "caba\u00e7a"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00fdn\u011b"
                        ],
                        "wa": [
                            "cawo\u00fbte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courge": [
                    "Singulier"
                ],
                "courges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courgette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "zucchini",
                            "courgette"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u0633\u0627"
                        ],
                        "eu": [
                            "kuiatxo",
                            "kalabazin"
                        ],
                        "ca": [
                            "carabass\u00f3",
                            "carbass\u00f3"
                        ],
                        "co": [
                            "zucchetta"
                        ],
                        "da": [
                            "squash",
                            "courgette"
                        ],
                        "es": [
                            "calabac\u00edn",
                            "calabacita",
                            "zapallo italiano"
                        ],
                        "eo": [
                            "kukurbeto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kes\u00e4kurpitsa"
                        ],
                        "gl": [
                            "cabaci\u00f1a"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d9\u05e9\u05d5\u05d0"
                        ],
                        "io": [
                            "zukino"
                        ],
                        "it": [
                            "zucchino",
                            "zucchina"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04d9\u0434\u0456"
                        ],
                        "ku": [
                            "dolmik"
                        ],
                        "nl": [
                            "courgette"
                        ],
                        "no": [
                            "squash"
                        ],
                        "oc": [
                            "cogeta",
                            "cogordeta",
                            "cocordeta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u062f\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "cukinia"
                        ],
                        "pt": [
                            "abobrinha"
                        ],
                        "ro": [
                            "bost\u0103nel"
                        ],
                        "cs": [
                            "cuketa"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00ed ng\u00f2i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courgette": [
                    "Singulier"
                ],
                "courgettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hardloop"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0631\u0649"
                        ],
                        "br": [
                            "redek"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f3rrer"
                        ],
                        "kw": [
                            "resek"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00f8be"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuri"
                        ],
                        "fo": [
                            "renna"
                        ],
                        "fi": [
                            "juosta"
                        ],
                        "gd": [
                            "ruith"
                        ],
                        "ga": [
                            "rith"
                        ],
                        "cy": [
                            "rhedeg"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03ad\u03c7\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "szalad"
                        ],
                        "io": [
                            "kurar"
                        ],
                        "id": [
                            "berlari",
                            "lari"
                        ],
                        "is": [
                            "renna"
                        ],
                        "it": [
                            "correre"
                        ],
                        "rw": [
                            "iruka"
                        ],
                        "ku": [
                            "rev\u00een",
                            "baz dan"
                        ],
                        "la": [
                            "currere"
                        ],
                        "li": [
                            "renne"
                        ],
                        "nl": [
                            "rennen",
                            "hardlopen",
                            "hollen",
                            "snellen"
                        ],
                        "no": [
                            "l\u00f8pe"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0648\u06cc\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "biec"
                        ],
                        "pt": [
                            "correr"
                        ],
                        "ro": [
                            "alerga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0433\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0431\u0435\u0436\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kila",
                            "raka"
                        ],
                        "tl": [
                            "tumakb\u00f3"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u011b\u017eet",
                            "b\u011bhat"
                        ],
                        "tr": [
                            "ko\u015fmak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0456\u0433\u0430\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se d\u00e9placer rapidement, avec imp\u00e9tuosit\u00e9, par un mouvement alternatif des jambes ou des pattes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rennen",
                            "laufen"
                        ],
                        "en": [
                            "run"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8dd1",
                            "\u8dd1\u6b65"
                        ],
                        "es": [
                            "correr"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03ad\u03c7\u03c9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04af\u0433\u0456\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u04af\u0433\u04af\u0440\u04af\u04af"
                        ],
                        "ln": [
                            "kokima"
                        ],
                        "nl": [
                            "rennen"
                        ],
                        "tk": [
                            "ylgamak",
                            "\u00fd\u00fcw\u00fcrmek",
                            "\u00e7apmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "cori"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "couronne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ornement des monarques.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kuror\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Krone"
                        ],
                        "en": [
                            "crown"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0627\u062c"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0561\u0563"
                        ],
                        "az": [
                            "tac"
                        ],
                        "eu": [
                            "koroa"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "kurunenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "corona"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51a0\u5195",
                            "\u7687\u51a0",
                            "\u738b\u51a0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc655\uad00"
                        ],
                        "hr": [
                            "kruna"
                        ],
                        "da": [
                            "krone"
                        ],
                        "es": [
                            "corona"
                        ],
                        "eo": [
                            "krono"
                        ],
                        "et": [
                            "kroon"
                        ],
                        "fi": [
                            "kruunu"
                        ],
                        "fy": [
                            "kroan"
                        ],
                        "gd": [
                            "cr\u00f9n"
                        ],
                        "ga": [
                            "cor\u00f3in"
                        ],
                        "gl": [
                            "coroa"
                        ],
                        "cy": [
                            "coron"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d5\u10d8\u10e0\u10d2\u10d5\u10d8\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03ad\u03bc\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hsb": [
                            "kr\u00f3na"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05ea\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091c",
                            "\u091f"
                        ],
                        "hu": [
                            "korona"
                        ],
                        "io": [
                            "krono"
                        ],
                        "id": [
                            "mahkota",
                            "tajuk"
                        ],
                        "ia": [
                            "corona"
                        ],
                        "is": [
                            "k\u00f3r\u00f3na"
                        ],
                        "it": [
                            "corona"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u738b\u51a0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04d9\u0436"
                        ],
                        "la": [
                            "corona"
                        ],
                        "lv": [
                            "kronis"
                        ],
                        "lt": [
                            "kar\u016bna"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kroun"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0440\u0443\u043d\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "mahkoto"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u0438\u0442\u044d\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "kroon"
                        ],
                        "no": [
                            "krone"
                        ],
                        "uz": [
                            "toj"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0627\u062c"
                        ],
                        "pl": [
                            "korona"
                        ],
                        "pt": [
                            "coroa"
                        ],
                        "ro": [
                            "coroan\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u0443\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "koruna"
                        ],
                        "sl": [
                            "krona"
                        ],
                        "sv": [
                            "krona"
                        ],
                        "sw": [
                            "taji"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0442\u043e\u04b7"
                        ],
                        "cs": [
                            "koruna"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e0e"
                        ],
                        "tr": [
                            "ta\u00e7"
                        ],
                        "tk": [
                            "t\u00e4\u00e7"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u0169 mi\u1ec7n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "cercle de fleurs.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kranz"
                        ],
                        "en": [
                            "wreath"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0643\u0644\u064a\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "uztai"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82b1\u51a0"
                        ],
                        "hr": [
                            "vijenac"
                        ],
                        "da": [
                            "krans"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03b5\u03c6\u03ac\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "koszor\u00fa"
                        ],
                        "id": [
                            "karangan bunga",
                            "malai"
                        ],
                        "ia": [
                            "corona"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82b1\u51a0"
                        ],
                        "lv": [
                            "vainags"
                        ],
                        "lt": [
                            "vainikas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0435\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "nl": [
                            "krans"
                        ],
                        "pl": [
                            "wieniec",
                            "wianek"
                        ],
                        "ro": [
                            "cunun\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "veniec",
                            "veniec"
                        ],
                        "sl": [
                            "venec"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u043d\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "monnaie.\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krone"
                        ],
                        "en": [
                            "crown"
                        ],
                        "ca": [
                            "corona"
                        ],
                        "hr": [
                            "kruna"
                        ],
                        "da": [
                            "krone"
                        ],
                        "es": [
                            "corona"
                        ],
                        "et": [
                            "kroon"
                        ],
                        "fi": [
                            "kruunu"
                        ],
                        "hu": [
                            "korona"
                        ],
                        "ia": [
                            "corona"
                        ],
                        "is": [
                            "kr\u00f3na"
                        ],
                        "it": [
                            "corona"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ed\u30fc\u30cd"
                        ],
                        "nl": [
                            "kroon"
                        ],
                        "no": [
                            "krone"
                        ],
                        "pl": [
                            "korona"
                        ],
                        "pt": [
                            "coroa"
                        ],
                        "sk": [
                            "koruna"
                        ],
                        "sv": [
                            "krona"
                        ],
                        "cs": [
                            "koruna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couronne": [
                    "Singulier"
                ],
                "couronnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courriel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Syst\u00e8me de transmission\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "pos",
                            "vonkpos"
                        ],
                        "sq": [
                            "posteli",
                            "mail"
                        ],
                        "de": [
                            "Mail",
                            "Post"
                        ],
                        "en": [
                            "email",
                            "mail",
                            "electronic mail"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u064a\u062f \u0625\u0644\u064a\u0643\u062a\u0631\u0648\u0646\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0567\u056c\u0565\u056f\u057f\u0580\u0578\u0576\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0576\u0561\u0574\u0561\u056f"
                        ],
                        "ca": [
                            "correu electr\u00f2nic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u5b50\u90ae\u4ef6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\uc790 \uc6b0\ud3b8",
                            "\uc778\ud130\ub124\ud2b8 \uc6b0\ud3b8"
                        ],
                        "hr": [
                            "elektronska po\u0161ta",
                            "po\u0161ta"
                        ],
                        "da": [
                            "post"
                        ],
                        "es": [
                            "correo electr\u00f3nico"
                        ],
                        "eo": [
                            "retpo\u015dto"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4hk\u00f6posti",
                            "posti"
                        ],
                        "gd": [
                            "dealain"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10da\u10d4\u10e5\u10e2\u10e0\u10dd\u10dc\u10e3\u10da\u10d8 \u10e4\u10dd\u10e1\u10e2\u10d0",
                            "\u10d4\u10da\u10e4\u10dd\u10e1\u10e2\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc \u03c4\u03b1\u03c7\u03c5\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d5\u05d0\u05e8 \u05d0\u05dc\u05e7\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d9"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u1550\u1590\u14c8\u1585\u1455\u1405\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "netfang"
                        ],
                        "it": [
                            "posta elettronica",
                            "mail"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96fb\u5b50\u30e1\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "mail",
                            "post",
                            "webpost",
                            "netpost"
                        ],
                        "no": [
                            "post"
                        ],
                        "oc": [
                            "corrier electronic"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u06cc\u0645\u06cc\u0644",
                            "\u067e\u0633\u062a \u0627\u0644\u06a9\u062a\u0631\u0648\u0646\u06cc\u06a9\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "correio eletr\u00f3nico",
                            "correio eletr\u00f4nico",
                            "mail"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0447\u0442\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "elektronska po\u0161ta"
                        ],
                        "sv": [
                            "post"
                        ],
                        "tr": [
                            "posta"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u01b0 \u0111i\u1ec7n t\u1eed"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e1\u05d8"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Message transmis\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "pos",
                            "vonkpos"
                        ],
                        "sq": [
                            "posteli",
                            "mail"
                        ],
                        "de": [
                            "Mail",
                            "Brief"
                        ],
                        "en": [
                            "email",
                            "mail"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u064a\u0645\u064a\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0583\u0578\u057d\u057f"
                        ],
                        "ca": [
                            "correu electr\u00f2nic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u90ae",
                            "\u7535\u5b50\u90ae\u4ef6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba54\uc77c",
                            "\uc774\uba54\uc77c"
                        ],
                        "hr": [
                            "po\u0161ta",
                            "elektronska po\u0161ta"
                        ],
                        "da": [
                            "brev"
                        ],
                        "es": [
                            "correo electr\u00f3nico"
                        ],
                        "eo": [
                            "retmesa\u011do",
                            "retletero"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4hk\u00f6posti",
                            "posti"
                        ],
                        "gd": [
                            "dealain"
                        ],
                        "ga": [
                            "r\u00edomhphost"
                        ],
                        "cy": [
                            "bost"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10da\u10e4\u10dd\u10e1\u10e2\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc \u03c4\u03b1\u03c7\u03c5\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03b5\u03af\u03bf",
                            "\u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc \u03bc\u03ae\u03bd\u03c5\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "mail"
                        ],
                        "is": [
                            "t\u00f6lvup\u00f3stur",
                            "t\u00f6lvubr\u00e9f"
                        ],
                        "it": [
                            "mail",
                            "mail"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30fc\u30eb",
                            "E\u30e1\u30fc\u30eb",
                            "\u96fb\u5b50\u30e1\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179a",
                            "\u179a"
                        ],
                        "nl": [
                            "mail",
                            "brief",
                            "webbrief",
                            "netbrief"
                        ],
                        "no": [
                            "post",
                            "brev"
                        ],
                        "oc": [
                            "mail",
                            "m\u00e8l",
                            "corrier electronic"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u06cc\u0645\u06cc\u0644",
                            "\u067e\u0633\u062a \u0627\u0644\u06a9\u062a\u0631\u0648\u0646\u06cc\u06a9\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "correio eletr\u00f3nico",
                            "correio eletr\u00f4nico",
                            "mail"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u0435\u0439\u043b",
                            "\u043c\u0435\u0439\u043b",
                            "\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sl": [
                            "elektronska po\u0161ta"
                        ],
                        "sv": [
                            "post",
                            "brev"
                        ],
                        "tr": [
                            "posta"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u01b0 \u0111i\u1ec7n t\u1eed"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d1\u05dc\u05d9\u05e6\u05d1\u05e8\u05d9\u05d5\u05d5",
                            "\u05d1\u05dc\u05d9\u05e6\u05d1\u05e8\u05d9\u05d5\u05d5\u05dc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courriel": [
                    "Singulier"
                ],
                "courriels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courroie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Riemen",
                            "Gurt"
                        ],
                        "en": [
                            "belt",
                            "strap",
                            "band"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0634\u0627\u0637"
                        ],
                        "eu": [
                            "hede"
                        ],
                        "ca": [
                            "corretja"
                        ],
                        "co": [
                            "curighjina"
                        ],
                        "es": [
                            "correa"
                        ],
                        "eo": [
                            "rimeno"
                        ],
                        "fo": [
                            "reim"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03bc\u03ac\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "rimeno"
                        ],
                        "it": [
                            "cintura",
                            "nastro"
                        ],
                        "nl": [
                            "riem"
                        ],
                        "no": [
                            "rem"
                        ],
                        "oc": [
                            "correja"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzemie\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "correia",
                            "tira"
                        ],
                        "ro": [
                            "curea"
                        ],
                        "sv": [
                            "rem"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159emen"
                        ],
                        "vi": [
                            "roa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courroie": [
                    "Singulier"
                ],
                "courroies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}