{
    "cours": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "mouvement, flux",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "curs"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00f8b"
                        ],
                        "es": [
                            "curso"
                        ],
                        "eo": [
                            "kurso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0493\u044b\u0441"
                        ],
                        "oc": [
                            "cors"
                        ],
                        "tr": [
                            "hareket",
                            "ak\u0131nt\u0131"
                        ],
                        "wa": [
                            "cours",
                            "passaedje"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "enseignement, classe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kurs",
                            "Stunde",
                            "Unterricht"
                        ],
                        "en": [
                            "course",
                            "class"
                        ],
                        "ca": [
                            "curs"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bfe"
                        ],
                        "da": [
                            "forel\u00e6sning",
                            "klasse",
                            "kursus"
                        ],
                        "es": [
                            "curso"
                        ],
                        "fi": [
                            "oppim\u00e4\u00e4r\u00e4"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10da\u10d4\u10e5\u10ea\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "it": [
                            "corso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0431\u0430\u049b"
                        ],
                        "oc": [
                            "cors"
                        ],
                        "pt": [
                            "aula",
                            "classe",
                            "curso",
                            "cursos"
                        ],
                        "cs": [
                            "kurz"
                        ],
                        "tr": [
                            "ders",
                            "kurs"
                        ],
                        "wa": [
                            "cours",
                            "lu\u00e7on",
                            "scole"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "valeur d\u2019un titre boursier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rate"
                        ],
                        "br": [
                            "hek"
                        ],
                        "da": [
                            "kurs"
                        ],
                        "es": [
                            "tasa",
                            "cotizaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kurzo"
                        ],
                        "cs": [
                            "kurz"
                        ],
                        "tr": [
                            "kur",
                            "fiyat"
                        ],
                        "wa": [
                            "cours"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "action de courir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lauf"
                        ],
                        "en": [
                            "course"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00f8b"
                        ],
                        "es": [
                            "curso"
                        ],
                        "io": [
                            "kurso"
                        ],
                        "oc": [
                            "cors"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u011bh",
                            "b\u011bh\u00e1n\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "seyir",
                            "hareket"
                        ],
                        "wa": [
                            "coraedje"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "course": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de courir, mouvement de celui qui court. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lauf",
                            "Laufen"
                        ],
                        "en": [
                            "run",
                            "rush"
                        ],
                        "eu": [
                            "lasterka",
                            "lasterketa"
                        ],
                        "ca": [
                            "carrera",
                            "cursa"
                        ],
                        "es": [
                            "carrera",
                            "trayecto"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuro"
                        ],
                        "io": [
                            "kuro"
                        ],
                        "id": [
                            "balap",
                            "balapan"
                        ],
                        "it": [
                            "corsa"
                        ],
                        "oc": [
                            "corsa"
                        ],
                        "pl": [
                            "bieg"
                        ],
                        "ro": [
                            "curs\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0433"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u011bh"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Sport) Toute \u00e9preuve sportive o\u00f9 la vitesse est en jeu.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rennen"
                        ],
                        "en": [
                            "race"
                        ],
                        "br": [
                            "redadeg"
                        ],
                        "ca": [
                            "carrera",
                            "cursa"
                        ],
                        "es": [
                            "carrera"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuro"
                        ],
                        "oc": [
                            "corsa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u043d\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": " (Surtout au pluriel) Objet de ces all\u00e9es et venues d\u2019o\u00f9 achats, emplettes.\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einkauf",
                            "Besorgung"
                        ],
                        "en": [
                            "shopping",
                            "errand"
                        ],
                        "ca": [
                            "compra"
                        ],
                        "es": [
                            "compra"
                        ],
                        "pl": [
                            "zakup",
                            "zakupy"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Art) Distance entre les extr\u00eames du trajet d\u2019une pi\u00e8ce m\u00e9canique.\u00a0(11)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stroke"
                        ],
                        "es": [
                            "carrera"
                        ],
                        "io": [
                            "stroko"
                        ],
                        "it": [
                            "corsa"
                        ],
                        "nl": [
                            "slag",
                            "slaglengte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "course": [
                    "Singulier"
                ],
                "courses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "court": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "peu long",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kort"
                        ],
                        "de": [
                            "kurz"
                        ],
                        "en": [
                            "short",
                            "brief"
                        ],
                        "eu": [
                            "motz",
                            "labur"
                        ],
                        "ang": [
                            "scort"
                        ],
                        "br": [
                            "berr"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u044a\u0441",
                            "\u043a\u0440\u0430\u0442\u044a\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "curt"
                        ],
                        "kw": [
                            "ber"
                        ],
                        "hr": [
                            "kratak"
                        ],
                        "da": [
                            "kort"
                        ],
                        "es": [
                            "corto"
                        ],
                        "eo": [
                            "mallonga",
                            "kurta"
                        ],
                        "et": [
                            "l\u00fchike"
                        ],
                        "fi": [
                            "lyhyt"
                        ],
                        "fy": [
                            "koart"
                        ],
                        "gd": [
                            "goirid",
                            "ge\u00e0rr"
                        ],
                        "gl": [
                            "curto"
                        ],
                        "cy": [
                            "byr",
                            "ber"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10d9\u10da\u10d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "alacsony",
                            "r\u00f6vid"
                        ],
                        "io": [
                            "kurta"
                        ],
                        "id": [
                            "pendek"
                        ],
                        "ia": [
                            "curte"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c7\u1403\u1466\u1450\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "corto",
                            "breve"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0441\u049b\u0430",
                            "\u0448\u043e\u043b\u0430\u049b",
                            "\u043a\u0435\u043b\u0442\u0435"
                        ],
                        "ku": [
                            "kurt",
                            "kin",
                            "qut",
                            "quse"
                        ],
                        "la": [
                            "brevis"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u012bss"
                        ],
                        "lt": [
                            "trumpas"
                        ],
                        "ms": [
                            "pendek"
                        ],
                        "nl": [
                            "kort",
                            "kortstondig"
                        ],
                        "no": [
                            "kort"
                        ],
                        "oc": [
                            "cort"
                        ],
                        "pl": [
                            "kr\u00f3tki"
                        ],
                        "pt": [
                            "breve",
                            "curto"
                        ],
                        "ro": [
                            "scurt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sg": [
                            "ndo"
                        ],
                        "sk": [
                            "kr\u00e1tky"
                        ],
                        "sl": [
                            "kratek"
                        ],
                        "sv": [
                            "gen"
                        ],
                        "sw": [
                            "fupi"
                        ],
                        "tl": [
                            "maikl\u00ec"
                        ],
                        "cs": [
                            "kr\u00e1tk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "bodur",
                            "b\u00fcc\u00fcr",
                            "k\u0131sa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "court": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "courts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "courte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "courtes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "court"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "es": [
                            "pista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "pl": [
                            "kort"
                        ],
                        "cs": [
                            "kurt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "court": [
                    "Singulier"
                ],
                "courts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courtier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "broker"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644",
                            "\u0633\u0645\u0633\u0627\u0631"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ecf\u7eaa\u4eba"
                        ],
                        "la": [
                            "cocio",
                            "cotio",
                            "coctio",
                            "cociator"
                        ],
                        "nl": [
                            "makelaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "corretor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u043a\u0435\u0440",
                            "\u043c\u0430\u043a\u043b\u0435\u0440"
                        ],
                        "tr": [
                            "simsar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courtier": [
                    "Singulier"
                ],
                "courtiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courtisan": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fawning"
                        ],
                        "es": [
                            "cort\u00e9s",
                            "cortesano"
                        ],
                        "eo": [
                            "kortegano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kortano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courtisan": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "courtisans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "courtisane": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "courtisanes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "courtois": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui fait preuve de distinction, de politesse",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beleef"
                        ],
                        "de": [
                            "artig",
                            "galant",
                            "h\u00f6flich"
                        ],
                        "en": [
                            "courteous",
                            "polite",
                            "mannered"
                        ],
                        "ca": [
                            "gentil"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8flig"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dentila",
                            "kortegeca"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00f3lkaligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kohtelias"
                        ],
                        "hu": [
                            "udvarias"
                        ],
                        "io": [
                            "polita"
                        ],
                        "is": [
                            "kurteis"
                        ],
                        "it": [
                            "cortese"
                        ],
                        "ms": [
                            "beradab",
                            "sopan"
                        ],
                        "nl": [
                            "beleefd",
                            "galant",
                            "heus",
                            "hoffelijk",
                            "welgemanierd",
                            "wellevend"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8flig"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavalheiro",
                            "cort\u00eas",
                            "gentil",
                            "polido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0448\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "artig",
                            "h\u00f6vlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "zdvo\u0159il\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "kourtes"
                        ],
                        "es": [
                            "cort\u00e9s",
                            "atento"
                        ],
                        "gl": [
                            "cort\u00e9s"
                        ],
                        "cy": [
                            "cwrtais"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03ae\u03c2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courtoise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "courtoises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "couscous": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": " Plat \u00e0 base de semoule",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kiskas"
                        ],
                        "de": [
                            "Kuskus"
                        ],
                        "en": [
                            "couscous"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0633\u0643\u0633"
                        ],
                        "br": [
                            "kouskous"
                        ],
                        "ca": [
                            "cusc\u00fas"
                        ],
                        "da": [
                            "couscous"
                        ],
                        "es": [
                            "cusc\u00fas"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuskuso"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuskus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03c3\u03ba\u03bf\u03cd\u03c2",
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03c3\u03ba\u03bf\u03cd\u03c3\u03b9"
                        ],
                        "ha": [
                            "kuskus"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05e1\u05e7\u05d5\u05e1"
                        ],
                        "hu": [
                            "kuszkusz"
                        ],
                        "it": [
                            "cuscus"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30b9\u30af\u30b9"
                        ],
                        "mt": [
                            "kusksu"
                        ],
                        "nl": [
                            "couscous"
                        ],
                        "pl": [
                            "kuskus"
                        ],
                        "pt": [
                            "cuscuz"
                        ],
                        "scn": [
                            "cuscusu"
                        ],
                        "sv": [
                            "couscous"
                        ],
                        "tl": [
                            "kuskus"
                        ],
                        "cs": [
                            "kuskus"
                        ],
                        "tr": [
                            "kuskus"
                        ],
                        "wo": [
                            "cere",
                            "tyere"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cousin": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fils ou fille de l\u2019oncle ou de la tante d\u2019une personne",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "neef",
                            "oomskind"
                        ],
                        "sq": [
                            "kush\u00ebri"
                        ],
                        "de": [
                            "Cousin",
                            "Vetter"
                        ],
                        "en": [
                            "cousin"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0578\u0580\u0565\u0572\u057a\u0578\u0580\u0578\u057f\u056b"
                        ],
                        "eu": [
                            "gusu",
                            "kusi"
                        ],
                        "br": [
                            "kenderv"
                        ],
                        "ca": [
                            "cos\u00ed"
                        ],
                        "co": [
                            "cucinu"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e6tter"
                        ],
                        "es": [
                            "primo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuzo",
                            "bokuzo"
                        ],
                        "fo": [
                            "systkinabarn",
                            "m\u00fdggjabiti"
                        ],
                        "fi": [
                            "serkku"
                        ],
                        "fy": [
                            "neef"
                        ],
                        "gl": [
                            "curm\u00e1n"
                        ],
                        "hu": [
                            "unokafiv\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "kuzo"
                        ],
                        "is": [
                            "fr\u00e6ndi"
                        ],
                        "it": [
                            "cugino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3044\u3068\u3053",
                            "\u5f93\u5144\u5f1f"
                        ],
                        "nl": [
                            "neef",
                            "kozijn"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8skenbarn",
                            "fetter"
                        ],
                        "oc": [
                            "cosin"
                        ],
                        "pt": [
                            "primo"
                        ],
                        "ro": [
                            "veri\u0219or",
                            "v\u0103r"
                        ],
                        "sv": [
                            "kusin"
                        ],
                        "tl": [
                            "p\u00ednsan"
                        ],
                        "cs": [
                            "bratranec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cousin": [
                    "Singulier"
                ],
                "cousins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "insecte ressemblant \u00e0 un gros moustique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnake",
                            "Schneider"
                        ],
                        "en": [
                            "crane fly",
                            "daddy longlegs",
                            "mosquito hawk",
                            "gollywhopper"
                        ],
                        "br": [
                            "Mikael",
                            "hir"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00falex"
                        ],
                        "da": [
                            "stankelben"
                        ],
                        "es": [
                            "zenzalo"
                        ],
                        "eo": [
                            "tipoledo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaaksiainen",
                            "vaapsahainen",
                            "s\u00e4\u00e4ski"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00f3sz\u00fanyogok"
                        ],
                        "io": [
                            "tipulo"
                        ],
                        "it": [
                            "zanzarone"
                        ],
                        "lt": [
                            "ilgakojis uodas"
                        ],
                        "nl": [
                            "langpootmug"
                        ],
                        "no": [
                            "stankelbein"
                        ],
                        "oc": [
                            "moissal",
                            "bigal"
                        ],
                        "pl": [
                            "koziu\u0142ka",
                            "komarnica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u043d\u043e\u0436\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "harkrank"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cousin": [
                    "Singulier"
                ],
                "cousins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cousine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cousine"
                        ],
                        "en": [
                            "cousin"
                        ],
                        "eu": [
                            "lehengusina"
                        ],
                        "br": [
                            "kendervez",
                            "keniterv",
                            "kenitervez"
                        ],
                        "ca": [
                            "cosina"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\ucd0c"
                        ],
                        "co": [
                            "cucina"
                        ],
                        "es": [
                            "prima"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuzino",
                            "bokuzino"
                        ],
                        "et": [
                            "n\u00f5bu"
                        ],
                        "fi": [
                            "serkku"
                        ],
                        "gl": [
                            "curm\u00e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b1\u03b4\u03ad\u03c1\u03c6\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "cugina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f93\u59c9\u59b9",
                            "\u3044\u3068\u3053"
                        ],
                        "no": [
                            "kusine"
                        ],
                        "oc": [
                            "cosina"
                        ],
                        "pt": [
                            "prima"
                        ],
                        "ro": [
                            "veri\u0219oar\u0103",
                            "var\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0451\u0442\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cousine": [
                    "Singulier"
                ],
                "cousines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coutre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce de charrue\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "thik\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Sech",
                            "Vorschneider",
                            "Voreisen",
                            "Kolter"
                        ],
                        "en": [
                            "coulter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "hortz"
                        ],
                        "br": [
                            "kontell"
                        ],
                        "it": [
                            "coltro"
                        ],
                        "nl": [
                            "kouter"
                        ],
                        "oc": [
                            "coitre",
                            "cot\u00e8l",
                            "cotre"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coutre": [
                    "Singulier"
                ],
                "coutres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couture": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "naaldwerk"
                        ],
                        "de": [
                            "Naht"
                        ],
                        "en": [
                            "needlework"
                        ],
                        "eu": [
                            "jostura"
                        ],
                        "co": [
                            "cusgitura",
                            "cusgera"
                        ],
                        "es": [
                            "costura",
                            "cosedura"
                        ],
                        "eo": [
                            "kudrado"
                        ],
                        "fi": [
                            "ompelu",
                            "ommel"
                        ],
                        "io": [
                            "suto"
                        ],
                        "la": [
                            "consutio"
                        ],
                        "nl": [
                            "naaien",
                            "naaikunst",
                            "naaivak"
                        ],
                        "no": [
                            "sying"
                        ],
                        "oc": [
                            "costura"
                        ],
                        "pl": [
                            "szycie"
                        ],
                        "pt": [
                            "costura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0438\u0442\u044c\u0451",
                            "\u0448\u043e\u0432"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161it\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "costeure"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couture": [
                    "Singulier"
                ],
                "coutures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couturier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Inventeur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clothes designer",
                            "dress designer",
                            "dressmaker"
                        ],
                        "es": [
                            "creador"
                        ],
                        "eo": [
                            "kudristo"
                        ],
                        "pt": [
                            "costureiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "croitor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0442\u044e\u0440\u044c\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fabriquant\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dressmaker",
                            "needleworker",
                            "seamstress",
                            "sewer"
                        ],
                        "br": [
                            "gwrier"
                        ],
                        "es": [
                            "modisto creador",
                            "costurero"
                        ],
                        "eo": [
                            "kudristo"
                        ],
                        "it": [
                            "cucitore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0456\u0433\u0456\u043d\u0448\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "naaister"
                        ],
                        "pt": [
                            "costureiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "croitor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0432\u0435\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couturier": [
                    "Singulier"
                ],
                "couturiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couturi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Inventrice\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clothes designer",
                            "dress designer",
                            "dressmaker"
                        ],
                        "es": [
                            "creadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "kudristino"
                        ],
                        "pt": [
                            "costureira"
                        ],
                        "ro": [
                            "croitoreas\u0103"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fabricante\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "N\u00e4herin",
                            "Schneiderin"
                        ],
                        "en": [
                            "seamstress",
                            "needlewoman"
                        ],
                        "nds": [
                            "Neihersch"
                        ],
                        "br": [
                            "gwrierez"
                        ],
                        "co": [
                            "cusgidora"
                        ],
                        "es": [
                            "costurera"
                        ],
                        "it": [
                            "cucitrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "naaister",
                            "coupeuse"
                        ],
                        "pl": [
                            "szwaczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "costureira"
                        ],
                        "ro": [
                            "croitoreas\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couturi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "couturi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couvent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "manastir"
                        ],
                        "de": [
                            "Kloster"
                        ],
                        "en": [
                            "convent",
                            "nunnery",
                            "friary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u064a\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "komentu"
                        ],
                        "co": [
                            "cunventu"
                        ],
                        "da": [
                            "kloster"
                        ],
                        "es": [
                            "convento"
                        ],
                        "eo": [
                            "mona\u0125inejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "luostari"
                        ],
                        "hu": [
                            "ap\u00e1caz\u00e1rda"
                        ],
                        "io": [
                            "kuvento"
                        ],
                        "id": [
                            "asrama",
                            "biara"
                        ],
                        "it": [
                            "convento"
                        ],
                        "mt": [
                            "abbatija"
                        ],
                        "nl": [
                            "klooster",
                            "nonnenklooster",
                            "vrouwenklooster",
                            "stift",
                            "zusterhuis",
                            "klooster",
                            "mannenklooster"
                        ],
                        "pl": [
                            "konwent",
                            "klasztor"
                        ],
                        "pt": [
                            "convento",
                            "mosteiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u0103n\u0103stire"
                        ],
                        "sv": [
                            "kloster"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couvent": [
                    "Singulier"
                ],
                "couvents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couvert": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Muni d\u2019un toit, d\u2019un couvercle, etc.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "covered"
                        ],
                        "ca": [
                            "cobert"
                        ],
                        "es": [
                            "cubierto"
                        ],
                        "ia": [
                            "coperte"
                        ],
                        "oc": [
                            "cob\u00e8rt",
                            "cub\u00e8rt"
                        ],
                        "pt": [
                            "coberto",
                            "tampado"
                        ],
                        "cs": [
                            "kryt\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Nuageux, voil\u00e9, assombri",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "overcast"
                        ],
                        "br": [
                            "koumoulek"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00f8ret"
                        ],
                        "id": [
                            "mendung",
                            "lindap"
                        ],
                        "ia": [
                            "obnubilate"
                        ],
                        "pt": [
                            "nublado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u043c\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couvert": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "couverts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "couverte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "couvertes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "La nappe avec les serviettes, les couteaux, les cuillers, etc. (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skottelgoed"
                        ],
                        "de": [
                            "Gedeck",
                            "Service"
                        ],
                        "en": [
                            "tableware"
                        ],
                        "es": [
                            "cubierto"
                        ],
                        "eo": [
                            "man\u011dilaro"
                        ],
                        "io": [
                            "manjilaro"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestek",
                            "couvert",
                            "eetgerei",
                            "tafelgerei"
                        ],
                        "no": [
                            "spisebestikk"
                        ],
                        "pt": [
                            "talheres"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Couteau, cuiller et fourchette r\u00e9unies",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "silverware",
                            "cutlery"
                        ],
                        "pl": [
                            "sztuciec"
                        ],
                        "pt": [
                            "prataria"
                        ],
                        "sv": [
                            "bestick"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edbor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couvert": [
                    "Singulier"
                ],
                "couverts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couvrir": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Recouvrir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zudecken",
                            "decken",
                            "h\u00fcllen"
                        ],
                        "en": [
                            "to cover"
                        ],
                        "eu": [
                            "estali",
                            "kukutu"
                        ],
                        "br": [
                            "golei\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "cobrir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8986\u76d6",
                            "\u8986\u76d6"
                        ],
                        "es": [
                            "cubrir"
                        ],
                        "eo": [
                            "kovri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03cd\u03c0\u03c4\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "coprire"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1784"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedekken"
                        ],
                        "oc": [
                            "cobrir",
                            "cubrir"
                        ],
                        "pt": [
                            "cobrir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "covariance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kovarianz"
                        ],
                        "en": [
                            "covariance"
                        ],
                        "eu": [
                            "kobariantza"
                        ],
                        "ca": [
                            "covari\u00e0ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "covariaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kovarianco"
                        ],
                        "fi": [
                            "kovarianssi"
                        ],
                        "it": [
                            "covarianza"
                        ],
                        "nl": [
                            "covariantie"
                        ],
                        "pl": [
                            "kowariancja"
                        ],
                        "pt": [
                            "covari\u00e2ncia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "su": [
                            "kovarian"
                        ],
                        "cs": [
                            "kovariance"
                        ],
                        "tr": [
                            "kovaryans"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "covariance": [
                    "Singulier"
                ],
                "covariances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "covidiot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "covidiot"
                        ],
                        "ca": [
                            "covidiot"
                        ],
                        "lb": [
                            "Covidiot",
                            "Covidiotin",
                            "Covidiotinnen"
                        ],
                        "it": [
                            "covidiota"
                        ],
                        "nl": [
                            "covidioot"
                        ],
                        "oc": [
                            "covidi\u00f2t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "covidiot": [
                    "Singulier"
                ],
                "covidiots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coyau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufschiebling"
                        ],
                        "en": [
                            "sprocket"
                        ],
                        "it": [
                            "passafuori"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitbreker",
                            "hoekkeper"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103prior"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coyau": [
                    "Singulier"
                ],
                "coyaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coyote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kojote"
                        ],
                        "en": [
                            "coyote"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u571f\u72fc",
                            "\u90ca\u72fc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf54\uc694\ud14c"
                        ],
                        "da": [
                            "pr\u00e6rieulv"
                        ],
                        "es": [
                            "coyote"
                        ],
                        "eo": [
                            "kojoto"
                        ],
                        "et": [
                            "stepihunt"
                        ],
                        "fo": [
                            "preriu\u00falv"
                        ],
                        "fi": [
                            "kojootti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03b3\u03b9\u03cc\u03c4"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05d0\u05d1 \u05e2\u05e8\u05d1\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "pr\u00e9rifarkas"
                        ],
                        "is": [
                            "sl\u00e9ttu\u00falfur"
                        ],
                        "it": [
                            "coyote"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30e8\u30fc\u30c6"
                        ],
                        "gv": [
                            "moddey thallooin"
                        ],
                        "nl": [
                            "coyote",
                            "prairiewolf"
                        ],
                        "oc": [
                            "coi\u00f2t"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0439\u043e\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "pr\u00e4rievarg"
                        ],
                        "cs": [
                            "kojot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coyote": [
                    "Singulier"
                ],
                "coyotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cozonac": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kozunak"
                        ],
                        "en": [
                            "cozonac"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "it": [
                            "cozonac"
                        ],
                        "ro": [
                            "cozonac"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cozonac": [
                    "Singulier"
                ],
                "cozonacs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cracid\u00e9s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cracidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Hokkoh\u00fchner"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a",
                            "\u0627\u062a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b66\u540d"
                        ],
                        "es": [
                            "cr\u00e1cidos"
                        ],
                        "it": [
                            "hokot",
                            "cracidi",
                            "craciden"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u043a\u0441\u044b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "craie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Roche s\u00e9dimentaire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chalk"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0628\u0634\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "creta"
                        ],
                        "co": [
                            "creta"
                        ],
                        "da": [
                            "kridt"
                        ],
                        "es": [
                            "creta"
                        ],
                        "eo": [
                            "kreto"
                        ],
                        "fi": [
                            "liitu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b9\u03bc\u03c9\u03bb\u03af\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "kapur"
                        ],
                        "oc": [
                            "greda"
                        ],
                        "sv": [
                            "krita"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00e1 ph\u1ea5n"
                        ],
                        "wa": [
                            "croye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Morceau de calcaire utilis\u00e9 pour \u00e9crire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chalk"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0628\u0634\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "guix"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7c89\u7b14"
                        ],
                        "co": [
                            "calcinella"
                        ],
                        "da": [
                            "kridt"
                        ],
                        "es": [
                            "tiza",
                            "gis"
                        ],
                        "eo": [
                            "kreto"
                        ],
                        "fi": [
                            "liitu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b9\u03bc\u03c9\u03bb\u03af\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "kapur tulis",
                            "kapur belanda"
                        ],
                        "it": [
                            "gesso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u043e\u0440"
                        ],
                        "mg": [
                            "tsaoka"
                        ],
                        "nl": [
                            "krijt"
                        ],
                        "oc": [
                            "greda"
                        ],
                        "pt": [
                            "giz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159\u00edda"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u1ea5n"
                        ],
                        "wa": [
                            "croye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cube de billard",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chalk"
                        ],
                        "ca": [
                            "guix"
                        ],
                        "da": [
                            "kridt"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03bc\u03c0\u03b5\u03c3\u03af\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "gesso"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kreide"
                        ],
                        "da": [
                            "kridt"
                        ],
                        "es": [
                            "tiza",
                            "creta",
                            "yeso"
                        ],
                        "fo": [
                            "krit"
                        ],
                        "fi": [
                            "liitu"
                        ],
                        "fy": [
                            "kryt"
                        ],
                        "gd": [
                            "cailc"
                        ],
                        "io": [
                            "kreto"
                        ],
                        "it": [
                            "creta"
                        ],
                        "la": [
                            "creta"
                        ],
                        "nl": [
                            "krijt"
                        ],
                        "oc": [
                            "greda"
                        ],
                        "pt": [
                            "greda",
                            "giz de lousa"
                        ],
                        "sv": [
                            "krita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "craie": [
                    "Singulier"
                ],
                "craies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crainte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de craindre",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vrees",
                            "bedugtheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Angst",
                            "Furcht"
                        ],
                        "en": [
                            "fear",
                            "apprehension",
                            "fright",
                            "trepidation",
                            "alarm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0648\u0641"
                        ],
                        "da": [
                            "angst"
                        ],
                        "es": [
                            "temor",
                            "miedo"
                        ],
                        "eo": [
                            "timo",
                            "timeto"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3tti"
                        ],
                        "fy": [
                            "bangens"
                        ],
                        "ha": [
                            "tsoro"
                        ],
                        "io": [
                            "timo"
                        ],
                        "it": [
                            "paura"
                        ],
                        "nl": [
                            "beduchtheid",
                            "vrees",
                            "schroom"
                        ],
                        "pl": [
                            "strach",
                            "boja\u017a\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "medo",
                            "receio",
                            "inquietude"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445"
                        ],
                        "sv": [
                            "fruktan",
                            "r\u00e4dsla"
                        ],
                        "sw": [
                            "hofu"
                        ],
                        "tl": [
                            "pangamb\u00e1",
                            "t\u00e1kot"
                        ],
                        "tr": [
                            "korku"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crainte": [
                    "Singulier"
                ],
                "craintes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cramer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abfackeln",
                            "erwischen",
                            "anbrennen",
                            "anbrennen lassen"
                        ],
                        "en": [
                            "burn"
                        ],
                        "es": [
                            "quemar"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbakken"
                        ],
                        "no": [
                            "brenne opp",
                            "svi"
                        ],
                        "oc": [
                            "cremar",
                            "cramar"
                        ],
                        "sk": [
                            "podp\u00e1li\u0165",
                            "pristihn\u00fa\u0165"
                        ],
                        "cs": [
                            "podp\u00e1lit",
                            "p\u0159istihnout"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cramoisi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "karmesinrot"
                        ],
                        "en": [
                            "crimson"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0631\u0645\u0632\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "carmes\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "carmes\u00ed",
                            "carm\u00edn"
                        ],
                        "io": [
                            "karmezina"
                        ],
                        "it": [
                            "cremisi"
                        ],
                        "nl": [
                            "karmijnrood"
                        ],
                        "pl": [
                            "karmazyn"
                        ],
                        "pt": [
                            "carmesim"
                        ],
                        "ro": [
                            "stacojiu",
                            "carmin",
                            "c\u00e2rm\u00e2ziu"
                        ],
                        "sv": [
                            "karmosin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cramoisi": [
                    "Singulier"
                ],
                "cramoisis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crampe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Contraction spasmodique, douloureuse qui se fait sentir principalement \u00e0 la jambe et au pied.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krampf"
                        ],
                        "en": [
                            "cramp",
                            "charley horse",
                            "charlie horse"
                        ],
                        "br": [
                            "glaz"
                        ],
                        "ca": [
                            "rampa"
                        ],
                        "da": [
                            "krampe",
                            "krampetr\u00e6kning"
                        ],
                        "es": [
                            "calambre"
                        ],
                        "eo": [
                            "kramfo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kramppi",
                            "lihaskramppi",
                            "suonenveto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03ac\u03bc\u03c0\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "g\u00f6rcs"
                        ],
                        "it": [
                            "crampo"
                        ],
                        "la": [
                            "pnix"
                        ],
                        "nl": [
                            "kramp"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e3ibra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0437\u043c",
                            "\u0441\u0443\u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kramp"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u1ecdp b\u1ebb",
                            "chu\u1ed9t r\u00fat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crampe": [
                    "Singulier"
                ],
                "crampes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e2ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skedel",
                            "kopbeen"
                        ],
                        "de": [
                            "Sch\u00e4del"
                        ],
                        "en": [
                            "skull",
                            "cranium",
                            "head"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0645\u062c\u0645\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "crapaz\u00edn"
                        ],
                        "ast": [
                            "craniu"
                        ],
                        "eu": [
                            "burezur",
                            "garezur"
                        ],
                        "br": [
                            "klopenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u0435\u043f"
                        ],
                        "ca": [
                            "crani"
                        ],
                        "co": [
                            "craniu",
                            "capochja"
                        ],
                        "da": [
                            "hovedskal"
                        ],
                        "es": [
                            "cr\u00e1neo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kranio"
                        ],
                        "fo": [
                            "sk\u00f8ltur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kallo"
                        ],
                        "gl": [
                            "cranio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03b1\u03bd\u03af\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "koponya"
                        ],
                        "io": [
                            "kranio"
                        ],
                        "ia": [
                            "cranio"
                        ],
                        "it": [
                            "cranio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441 \u0441\u04af\u0439\u0435\u043a"
                        ],
                        "rw": [
                            "hanga",
                            "igihanga"
                        ],
                        "la": [
                            "calv\u0101ria"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u0430\u0432\u043b\u044b\u043d \u044f\u0441"
                        ],
                        "nci": [
                            "tzontecomatl"
                        ],
                        "nl": [
                            "schedel"
                        ],
                        "oc": [
                            "cran"
                        ],
                        "pl": [
                            "czaszka"
                        ],
                        "pt": [
                            "cr\u00e2nio",
                            "caveira"
                        ],
                        "ro": [
                            "craniu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u0435\u043f",
                            "\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "crozza",
                            "cucuzzuni"
                        ],
                        "sv": [
                            "hj\u00e4ssa",
                            "huvudsk\u00e5l",
                            "skalle"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00fango"
                        ],
                        "cs": [
                            "lebka"
                        ],
                        "tr": [
                            "kafatas\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "kran"
                        ],
                        "wa": [
                            "cr\u00e5ne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e2ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e2nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e2neur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Angeber",
                            "M\u00f6chtegern",
                            "Wichtigtuer"
                        ],
                        "en": [
                            "off"
                        ],
                        "es": [
                            "cursi"
                        ],
                        "nl": [
                            "snoever",
                            "stoefer",
                            "stoeffer"
                        ],
                        "ro": [
                            "l\u0103ud\u0103ros",
                            "fudul"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1fuka",
                            "vejtaha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e2neur": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e2neurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crapulard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halunke"
                        ],
                        "en": [
                            "bastard",
                            "lowlife",
                            "scoundrel"
                        ],
                        "es": [
                            "sinverg\u00fcenza",
                            "cr\u00e1pula"
                        ],
                        "it": [
                            "mascalzone",
                            "canaglia"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoft"
                        ],
                        "pt": [
                            "canalha",
                            "patife"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crapulard": [
                    "Singulier"
                ],
                "crapulards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crapule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne abjecte\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lump",
                            "Schurke"
                        ],
                        "en": [
                            "scoundrel"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanajlo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bb\u03b9\u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "bajingan"
                        ],
                        "wa": [
                            "crapule",
                            "crapuleus",
                            "canvolant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crapule": [
                    "Singulier"
                ],
                "crapules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cravache": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gerte"
                        ],
                        "en": [
                            "riding crop",
                            "crop"
                        ],
                        "es": [
                            "fusta"
                        ],
                        "eo": [
                            "vipeto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bc\u03bf\u03c5\u03c4\u03c3\u03af\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "korb\u00e1cs"
                        ],
                        "it": [
                            "frustino",
                            "scudiscio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u97ad"
                        ],
                        "nl": [
                            "rijzweep"
                        ],
                        "pl": [
                            "palcat",
                            "korbacz"
                        ],
                        "pt": [
                            "a\u00e7oite",
                            "chibata"
                        ],
                        "ro": [
                            "crava\u0219\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043b\u044b\u0441\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "karab\u00e1\u010d"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131rba\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cravache": [
                    "Singulier"
                ],
                "cravaches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cravate": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Morceau d\u2019\u00e9toffe port\u00e9 autour du cou",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "das"
                        ],
                        "de": [
                            "Halsbinde",
                            "Krawatte",
                            "Schlips"
                        ],
                        "en": [
                            "necktie",
                            "tie"
                        ],
                        "br": [
                            "frondenn",
                            "kravatenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "corbata"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub125\ud0c0\uc774"
                        ],
                        "da": [
                            "slips"
                        ],
                        "es": [
                            "corbata"
                        ],
                        "eo": [
                            "kravato"
                        ],
                        "fo": [
                            "slips"
                        ],
                        "ga": [
                            "crabhat"
                        ],
                        "gl": [
                            "gravata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03b9\u03bc\u03bf\u03b4\u03ad\u03c4\u03b7\u03c2",
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03b2\u03ac\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyakkend\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "kravato"
                        ],
                        "it": [
                            "cravatta"
                        ],
                        "lb": [
                            "Krawatt"
                        ],
                        "ms": [
                            "dasi"
                        ],
                        "nl": [
                            "das",
                            "stropdas"
                        ],
                        "no": [
                            "slips"
                        ],
                        "oc": [
                            "carbata"
                        ],
                        "pl": [
                            "krawat"
                        ],
                        "pt": [
                            "gravata"
                        ],
                        "ro": [
                            "cravat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u0441\u0442\u0443\u043a"
                        ],
                        "sw": [
                            "tai"
                        ],
                        "cs": [
                            "kravata"
                        ],
                        "tr": [
                            "boyunba\u011f\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e0 v\u1ea1t"
                        ],
                        "wa": [
                            "crawate"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cravate": [
                    "Singulier"
                ],
                "cravates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crayon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Outil d\u2019\u00e9criture\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "laps"
                        ],
                        "de": [
                            "Stift",
                            "Bleistift",
                            "Crayon",
                            "Buntstift"
                        ],
                        "en": [
                            "pencil"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0644\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u057f\u056b\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "karanda\u015f"
                        ],
                        "eu": [
                            "arkatz"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a"
                        ],
                        "br": [
                            "blom",
                            "kreion"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u0438\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "llapis"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94c5\u7b14"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f0\ud544"
                        ],
                        "co": [
                            "mina",
                            "piumbinu",
                            "cr\u00efo"
                        ],
                        "da": [
                            "blyant"
                        ],
                        "es": [
                            "l\u00e1piz"
                        ],
                        "eo": [
                            "krajono"
                        ],
                        "et": [
                            "pliiats"
                        ],
                        "fo": [
                            "bl\u00fdantur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyn\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "poatlead"
                        ],
                        "gd": [
                            "peansail"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d0\u10dc\u10e5\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03bb\u03cd\u03b2\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d9\u05e4\u05e8\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "ceruza"
                        ],
                        "io": [
                            "krayono"
                        ],
                        "id": [
                            "potlot"
                        ],
                        "it": [
                            "matita",
                            "lapis"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u925b\u7b46",
                            "\u30af\u30ec\u30e8\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u044b\u043d\u0434\u0430\u0448"
                        ],
                        "la": [
                            "plumbum"
                        ],
                        "lv": [
                            "z\u012bmulis"
                        ],
                        "lt": [
                            "pie\u0161tukas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Bl\u00e4ist\u00ebft"
                        ],
                        "ms": [
                            "pensel"
                        ],
                        "mg": [
                            "pensilihazo"
                        ],
                        "nl": [
                            "potlood"
                        ],
                        "no": [
                            "blyant"
                        ],
                        "oc": [
                            "gredon"
                        ],
                        "pl": [
                            "o\u0142\u00f3wek"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00e1pis"
                        ],
                        "ro": [
                            "creion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u043d\u0434\u0430\u0448"
                        ],
                        "sh": [
                            "olovka"
                        ],
                        "sk": [
                            "ceruza",
                            "ceruzka"
                        ],
                        "sl": [
                            "svin\u010dnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "penna"
                        ],
                        "sw": [
                            "kalamu"
                        ],
                        "tl": [
                            "l\u00e1pis"
                        ],
                        "cs": [
                            "tu\u017eka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e2a\u0e2d"
                        ],
                        "tr": [
                            "kur\u015fun kalem"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u043b\u0456\u0432\u0435\u0446\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00fat ch\u00ec"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilipensele",
                            "ipensele"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crayon": [
                    "Singulier"
                ],
                "crayons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9ance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dette active\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Forderung",
                            "Schuldforderung"
                        ],
                        "es": [
                            "cr\u00e9dito"
                        ],
                        "fi": [
                            "saatava"
                        ],
                        "it": [
                            "credito"
                        ],
                        "nl": [
                            "vordering"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00edvida"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9ance": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9ances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9ancier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gl\u00e4ubiger",
                            "Kreditor"
                        ],
                        "en": [
                            "creditor"
                        ],
                        "da": [
                            "kreditor"
                        ],
                        "es": [
                            "acreedor"
                        ],
                        "io": [
                            "kreditanto"
                        ],
                        "it": [
                            "creditore"
                        ],
                        "nl": [
                            "schuldeiser",
                            "crediteur"
                        ],
                        "pl": [
                            "wierzyciel"
                        ],
                        "ro": [
                            "creditor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9ancier": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9anciers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9anci\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gl\u00e4ubigerin",
                            "Kreditorin"
                        ],
                        "en": [
                            "creditor"
                        ],
                        "es": [
                            "acreedora"
                        ],
                        "it": [
                            "creditrice"
                        ],
                        "la": [
                            "creditrix"
                        ],
                        "pl": [
                            "wierzycielka"
                        ],
                        "ro": [
                            "creditoare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9anci\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9anci\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9ateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui, celle qui cr\u00e9e, qui tire du n\u00e9ant.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00f6pfer"
                        ],
                        "en": [
                            "creator"
                        ],
                        "br": [
                            "krouer"
                        ],
                        "da": [
                            "skaber"
                        ],
                        "fy": [
                            "skepper"
                        ],
                        "nl": [
                            "maker",
                            "schepper"
                        ],
                        "sv": [
                            "skapare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "krijues"
                        ],
                        "en": [
                            "mastermind"
                        ],
                        "eo": [
                            "elpensinto",
                            "kreinto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "creatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedenker"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9ateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9ateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9ationniste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "en biologie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "creationist"
                        ],
                        "ca": [
                            "creacionista"
                        ],
                        "es": [
                            "creacionista"
                        ],
                        "it": [
                            "creazionista"
                        ],
                        "nl": [
                            "creationist"
                        ],
                        "pt": [
                            "criacionista"
                        ],
                        "ro": [
                            "crea\u021bion\u00edst"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9ationniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cr\u00e9ationnistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9celle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jouet de b\u00e9b\u00e9 (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ratsche"
                        ],
                        "en": [
                            "rattle"
                        ],
                        "eu": [
                            "karraka",
                            "matraka"
                        ],
                        "es": [
                            "carraca"
                        ],
                        "it": [
                            "raganella"
                        ],
                        "la": [
                            "crepitaculum"
                        ],
                        "nl": [
                            "ratel"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u0142atka"
                        ],
                        "pt": [
                            "rela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9celle": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9celles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e8che": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(\u00c9levage) Mangeoire pour les bestiaux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krippe"
                        ],
                        "en": [
                            "manger"
                        ],
                        "br": [
                            "kraou"
                        ],
                        "cy": [
                            "preseb"
                        ],
                        "nl": [
                            "kribbe"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) Repr\u00e9sentation de la Nativit\u00e9 par des  figurines\u00a0(1,a,ii)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krippe",
                            "Weihnachtskrippe"
                        ],
                        "en": [
                            "nativity scene",
                            "cr\u00e8che",
                            "crib"
                        ],
                        "br": [
                            "kraou Nedeleg"
                        ],
                        "ca": [
                            "pessebre"
                        ],
                        "da": [
                            "krybbespil",
                            "julekrybbespil"
                        ],
                        "es": [
                            "bel\u00e9n",
                            "pesebre",
                            "nacimiento",
                            "portal"
                        ],
                        "eo": [
                            "kripo",
                            "betlehemo"
                        ],
                        "fi": [
                            "seimi"
                        ],
                        "io": [
                            "kripo"
                        ],
                        "it": [
                            "presepe",
                            "presepio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u964d\u8a95"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kr\u00ebppchen",
                            "Kr\u00ebpp"
                        ],
                        "nl": [
                            "kerststal"
                        ],
                        "no": [
                            "julekrybbe"
                        ],
                        "oc": [
                            "pres\u00e8pi",
                            "gr\u00e9pia"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017c\u0142\u00f3bek",
                            "szopka"
                        ],
                        "pt": [
                            "pres\u00e9pio"
                        ],
                        "sl": [
                            "jaslice"
                        ],
                        "sv": [
                            "julkrubba"
                        ],
                        "cs": [
                            "jesli\u010dky"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tablissement pour les tr\u00e8s jeunes enfants\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kindertagesst\u00e4tte",
                            "Tagesst\u00e4tte"
                        ],
                        "en": [
                            "nursery",
                            "cr\u00e8che",
                            "ou creche",
                            "daycare center"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0648\u0636\u0629 \u0623\u0637\u0641\u0627\u0644"
                        ],
                        "es": [
                            "guarder\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "vartejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4iv\u00e4koti"
                        ],
                        "id": [
                            "tempat penitipan anak",
                            "balai penitipan anak"
                        ],
                        "nl": [
                            "cr\u00e8che"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017c\u0142obek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0441\u043b\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "dagis"
                        ],
                        "cs": [
                            "jesle"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e8che": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e8ches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "partie la plus grasse du lait",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "room"
                        ],
                        "sq": [
                            "ajk\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Rahm",
                            "Sahne"
                        ],
                        "en": [
                            "cream"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0629",
                            "\u062f\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "gain"
                        ],
                        "br": [
                            "dienn"
                        ],
                        "ca": [
                            "crema",
                            "nata"
                        ],
                        "co": [
                            "crema"
                        ],
                        "da": [
                            "fl\u00f8de"
                        ],
                        "es": [
                            "crema",
                            "nata",
                            "natilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "kremo"
                        ],
                        "et": [
                            "kreem"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00f3mi"
                        ],
                        "gd": [
                            "uachdar"
                        ],
                        "gl": [
                            "nata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03ad\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "kremo"
                        ],
                        "it": [
                            "panna",
                            "crema"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0439\u043c\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0439\u043c\u0430\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "cr\u00e8me",
                            "puikje",
                            "room"
                        ],
                        "no": [
                            "fl\u00f8te"
                        ],
                        "oc": [
                            "cr\u00e8ma"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0631\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bmietana"
                        ],
                        "pt": [
                            "nata",
                            "creme de leite"
                        ],
                        "qu": [
                            "nata"
                        ],
                        "ro": [
                            "sm\u00e2nt\u00e2n\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "smotana"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00e4dde",
                            "fl\u00e4ter"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0439\u043c\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "smetana"
                        ],
                        "tk": [
                            "ga\u00fdmak"
                        ],
                        "zu": [
                            "ulaza"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "onguent",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schmiere"
                        ],
                        "en": [
                            "cream"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u0456\u0441\u043c\u0430\u0439"
                        ],
                        "pt": [
                            "creme"
                        ],
                        "cs": [
                            "kr\u00e9m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9ole": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "creole"
                        ],
                        "ca": [
                            "crioll"
                        ],
                        "es": [
                            "criollo"
                        ],
                        "pt": [
                            "crioulo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u043e\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9ole": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cr\u00e9oles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kreolisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Creole"
                        ],
                        "ca": [
                            "crioll"
                        ],
                        "es": [
                            "criollo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ec\u30aa\u30fc\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9ole": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9oles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9osote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kreosot"
                        ],
                        "en": [
                            "creosote"
                        ],
                        "io": [
                            "kreozoto"
                        ],
                        "it": [
                            "creosoto"
                        ],
                        "cs": [
                            "kreosot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9osote": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9osotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00eape": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pfannkuchen",
                            "Cr\u00eape"
                        ],
                        "en": [
                            "cr\u00eape"
                        ],
                        "br": [
                            "krampouezh",
                            "krampouezhenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "cresp"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53ef\u4e3d\u997c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud06c\ub808\uc774\ud504"
                        ],
                        "kw": [
                            "crampeth"
                        ],
                        "co": [
                            "vultata",
                            "nicciu"
                        ],
                        "es": [
                            "crep",
                            "crepa"
                        ],
                        "eo": [
                            "patkuko",
                            "krespo"
                        ],
                        "fo": [
                            "pannukaka"
                        ],
                        "gl": [
                            "filloa"
                        ],
                        "cy": [
                            "cramwyth"
                        ],
                        "hu": [
                            "palacsinta"
                        ],
                        "io": [
                            "krepo"
                        ],
                        "it": [
                            "crespo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ec\u30fc\u30d7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0439\u043c\u0430\u049b"
                        ],
                        "lb": [
                            "Paangech"
                        ],
                        "nl": [
                            "pannenkoek"
                        ],
                        "no": [
                            "pannekake"
                        ],
                        "oc": [
                            "cresp",
                            "crisp"
                        ],
                        "ro": [
                            "cl\u0103tit\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "pannkaka"
                        ],
                        "wa": [
                            "v\u00f4te",
                            "reston"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00eape": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00eapes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00eaperie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cr\u00eaperie"
                        ],
                        "br": [
                            "krampouezh"
                        ],
                        "es": [
                            "cr\u00eaperie"
                        ],
                        "eo": [
                            "patkukejo"
                        ],
                        "io": [
                            "kresperio"
                        ],
                        "it": [
                            "creperia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00eaperie": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00eaperies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9pis": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pippau"
                        ],
                        "en": [
                            "hawksbeard",
                            "beard"
                        ],
                        "eo": [
                            "krepido"
                        ],
                        "nl": [
                            "streepzaad"
                        ],
                        "no": [
                            "haukeskjegg"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0119pawa"
                        ],
                        "cs": [
                            "om\u00edtka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "crescendo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Crescendo"
                        ],
                        "en": [
                            "crescendo"
                        ],
                        "es": [
                            "crescendo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kres\u0109endo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03b5\u03c3\u03ad\u03bd\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "kreskanta"
                        ],
                        "it": [
                            "crescendo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d\u0434\u043e",
                            "\u043a\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0434\u043e"
                        ],
                        "sh": [
                            "kre\u0161endo"
                        ],
                        "sv": [
                            "crescendo"
                        ],
                        "cs": [
                            "crescendo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crescendo": [
                    "Singulier"
                ],
                "crescendos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Cr\u00e9sus": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kr\u00f6sus"
                        ],
                        "en": [
                            "Croesus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0631\u0648\u064a\u0633\u0648\u0633"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u041a\u0440\u0435\u0437"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u514b\u7f85\u4f0a\u65af"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud06c\ub85c\uc774\uc18c\uc2a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "Krez"
                        ],
                        "da": [
                            "Kr\u00f8sus"
                        ],
                        "es": [
                            "Creso"
                        ],
                        "eo": [
                            "Krezo"
                        ],
                        "et": [
                            "Kroisos"
                        ],
                        "fi": [
                            "Kroisos"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10e0\u10d4\u10e1\u10dd\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039a\u03c1\u03bf\u03af\u03c3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e8\u05d5\u05d9\u05e1\u05d5\u05e1"
                        ],
                        "hu": [
                            "Kroiszosz"
                        ],
                        "is": [
                            "Kr\u00f6sos"
                        ],
                        "it": [
                            "Creso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ed\u30a4\u30bd\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "Croesus"
                        ],
                        "no": [
                            "Kr\u00f8sus"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0631\u0632\u0648\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "Krezus"
                        ],
                        "pt": [
                            "Creso"
                        ],
                        "ro": [
                            "Cresus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041a\u0440\u0435\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "Kr\u00e9zus"
                        ],
                        "sl": [
                            "Krez"
                        ],
                        "sv": [
                            "Kr\u00f6sus"
                        ],
                        "cs": [
                            "Kroisos"
                        ],
                        "tr": [
                            "Krez\u00fcs"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u041a\u0440\u0435\u0437"
                        ],
                        "vi": [
                            "Kroisos"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cr\u00eate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kamm"
                        ],
                        "en": [
                            "crest",
                            "comb",
                            "ridge",
                            "cockscomb"
                        ],
                        "ang": [
                            "camb"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0631\u0641 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0643"
                        ],
                        "br": [
                            "kribell",
                            "kribenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "cresta"
                        ],
                        "co": [
                            "cresta"
                        ],
                        "es": [
                            "cresta"
                        ],
                        "eo": [
                            "kresto"
                        ],
                        "fo": [
                            "reykur",
                            "kambur"
                        ],
                        "it": [
                            "cresta"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u0434\u0430\u0440",
                            "\u0436\u043e\u0442\u0430",
                            "\u049b\u044b\u0440\u049b\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "bergkam",
                            "kam",
                            "hanekam"
                        ],
                        "oc": [
                            "cresta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0431\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "scn": [
                            "crista"
                        ],
                        "wa": [
                            "cr\u00e8se"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00eate": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00eates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9tin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "idiot",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dummkopf",
                            "Idiot",
                            "Kretin"
                        ],
                        "en": [
                            "cretin",
                            "imbecile"
                        ],
                        "eu": [
                            "kretin"
                        ],
                        "ca": [
                            "cret\u00ed"
                        ],
                        "da": [
                            "fjols",
                            "tumpe"
                        ],
                        "es": [
                            "cretino"
                        ],
                        "eo": [
                            "kreteno"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00fdttlingur",
                            "t\u00e1pulingur"
                        ],
                        "io": [
                            "kretino"
                        ],
                        "it": [
                            "cretino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u99ac\u9e7f"
                        ],
                        "nl": [
                            "idioot",
                            "kropmens",
                            "lul"
                        ],
                        "pl": [
                            "kretyn"
                        ],
                        "pt": [
                            "cretino"
                        ],
                        "ro": [
                            "cretin",
                            "cretina",
                            "cretini"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u0442\u0438\u043d",
                            "\u0441\u043b\u0430\u0431\u043e\u0443\u043c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0434\u0443\u0440\u0430\u0447\u043e\u043a",
                            "\u0434\u0443\u0440\u0430\u043a",
                            "\u0438\u0434\u0438\u043e\u0442",
                            "\u0442\u0443\u043f\u0438\u0446\u0430",
                            "\u0431\u0430\u043b\u0431\u0435\u0441",
                            "\u0431\u0430\u043b\u0434\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "bedak",
                            "bedak",
                            "tepec"
                        ],
                        "cs": [
                            "kret\u00e9n",
                            "blb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9tin": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9tins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "creux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est cave, concave.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hohl"
                        ],
                        "en": [
                            "hollow"
                        ],
                        "da": [
                            "hul",
                            "udhulet"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3ncavo",
                            "con hoyuelos"
                        ],
                        "nl": [
                            "hol"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deep",
                            "empty",
                            "hollow"
                        ],
                        "br": [
                            "kleuz"
                        ],
                        "es": [
                            "hueco",
                            "vac\u00edo",
                            "cariado",
                            "hondo",
                            "profundo",
                            "hundido",
                            "sumido",
                            "deprimido",
                            "\u00edn\u00fatil",
                            "perdido"
                        ],
                        "io": [
                            "kava"
                        ],
                        "ro": [
                            "scobit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0433\u043d\u0443\u0442\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "creuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "creuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "crevasse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fente",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spalte"
                        ],
                        "en": [
                            "crevasse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0642",
                            "\u0635\u062f\u0639"
                        ],
                        "ca": [
                            "esquerda",
                            "clivella",
                            "escletxa",
                            "fenella"
                        ],
                        "da": [
                            "spalte"
                        ],
                        "es": [
                            "grieta"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14d7"
                        ],
                        "it": [
                            "crepa",
                            "crepaccio",
                            "spaccatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "spleet"
                        ],
                        "oc": [
                            "fendascla",
                            "fenda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fente \u00e0 l\u2019\u00e9piderme",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "skin fissure",
                            "crack"
                        ],
                        "ca": [
                            "clivella",
                            "clevill"
                        ],
                        "es": [
                            "grieta"
                        ],
                        "it": [
                            "screpolatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "kloof"
                        ],
                        "oc": [
                            "fendilha",
                            "esclata"
                        ],
                        "ro": [
                            "cr\u0103p\u0103tur\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crevasse": [
                    "Singulier"
                ],
                "crevasses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e8ve": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Katarrh",
                            "Erk\u00e4ltung"
                        ],
                        "en": [
                            "catarrh",
                            "cold",
                            "chill"
                        ],
                        "es": [
                            "catarro",
                            "resfriado",
                            "gripe"
                        ],
                        "oc": [
                            "cr\u00e8ba"
                        ],
                        "ro": [
                            "grip\u0103",
                            "viroz\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e8ve": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e8ves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crever": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9clater",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bersten",
                            "platzen",
                            "zerspringen",
                            "zerplatzen",
                            "zerrei\u00dfen",
                            "sich entladen",
                            "zerbersten",
                            "ausstechen"
                        ],
                        "en": [
                            "to burst"
                        ],
                        "br": [
                            "krevi\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "estallar",
                            "explotar",
                            "reventar"
                        ],
                        "eo": [
                            "klaki"
                        ],
                        "oc": [
                            "espetar"
                        ],
                        "sv": [
                            "spricka",
                            "springa s\u00f6nder"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fiddetle a\u00e7\u0131lmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mourir",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vrek"
                        ],
                        "de": [
                            "sterben",
                            "krepieren",
                            "eingehen",
                            "verrecken",
                            "sich vom Acker machen"
                        ],
                        "en": [
                            "to croak",
                            "to kick the bucket"
                        ],
                        "br": [
                            "krevi\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "morir"
                        ],
                        "eo": [
                            "morta\u0109i"
                        ],
                        "nl": [
                            "barsten",
                            "scheuren",
                            "springen",
                            "bersten"
                        ],
                        "pl": [
                            "zdechn\u0105\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rg\u00e5s",
                            "spricka"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6lmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "crebar",
                            "esclatar",
                            "petar",
                            "rebentar"
                        ],
                        "da": [
                            "briste"
                        ],
                        "es": [
                            "estallar",
                            "reventar"
                        ],
                        "eo": [
                            "krevi"
                        ],
                        "fo": [
                            "skr\u00e6dna",
                            "bresta"
                        ],
                        "fi": [
                            "haljeta"
                        ],
                        "fy": [
                            "barste"
                        ],
                        "io": [
                            "krevar"
                        ],
                        "it": [
                            "crepare"
                        ],
                        "nl": [
                            "openbarsten",
                            "openbersten"
                        ],
                        "pt": [
                            "arrebentar",
                            "estourar",
                            "se",
                            "pipocar",
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "cr\u0103pa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0434\u043e\u0445\u043d\u0443\u0442\u044c",
                            "\u0441\u0434\u044b\u0445\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cri": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schrei"
                        ],
                        "en": [
                            "cry",
                            "scream",
                            "shout",
                            "call"
                        ],
                        "br": [
                            "youadenn",
                            "youc\u02bchadenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "crit"
                        ],
                        "hr": [
                            "krik"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00e5b"
                        ],
                        "es": [
                            "alarido",
                            "grito"
                        ],
                        "eo": [
                            "krio"
                        ],
                        "fo": [
                            "skr\u00edggj",
                            "r\u00f3p"
                        ],
                        "fi": [
                            "huuto",
                            "kirkuna"
                        ],
                        "fy": [
                            "skreau"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b3\u03ba\u03bb\u03b9\u03ac",
                            "\u03ba\u03c1\u03b1\u03c5\u03b3\u03ae",
                            "\u03be\u03b5\u03c6\u03c9\u03bd\u03b7\u03c4\u03cc",
                            "\u03bf\u03c5\u03c1\u03bb\u03b9\u03b1\u03c7\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "io": [
                            "krio"
                        ],
                        "id": [
                            "bentakan",
                            "teriakan"
                        ],
                        "ia": [
                            "crito"
                        ],
                        "it": [
                            "grido"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60b2\u9cf4"
                        ],
                        "nl": [
                            "schreeuw",
                            "kreet",
                            "roep"
                        ],
                        "oc": [
                            "crit",
                            "crida",
                            "cridada"
                        ],
                        "pt": [
                            "grito"
                        ],
                        "ro": [
                            "strig\u0103t"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043a",
                            "\u0432\u043e\u043f\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "skri",
                            "skrik"
                        ],
                        "tl": [
                            "iy\u00e1k"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159ik"
                        ],
                        "tr": [
                            "feryat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Son per\u00e7ant ou puissant \u00e9mis par la voix d\u2019un \u00eatre humain ou d\u2019un animal",
                    "translations": {
                        "fi": [
                            "huuto",
                            "kirkuna"
                        ],
                        "it": [
                            "verso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u049b\u0430\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "schreeuw",
                            "kreet"
                        ],
                        "oc": [
                            "crit",
                            "crida",
                            "cridada"
                        ],
                        "pl": [
                            "krzyk"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043a"
                        ],
                        "sl": [
                            "krik"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159ik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cri": [
                    "Singulier"
                ],
                "cris": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crible": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument perc\u00e9 pour trier des objets de grosseur in\u00e9gale",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sieve",
                            "riddle"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03c3\u03ba\u03b9\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "setaccio"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0438\u0442\u043e",
                            "\u0440\u0435\u0448\u0435\u0442\u043e"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzeszoto"
                        ],
                        "ro": [
                            "sit\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0448\u0435\u0442\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00edto",
                            "\u0159e\u0161eto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crible": [
                    "Singulier"
                ],
                "cribles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cric": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Machine servant \u00e0 lever de terre un v\u00e9hicule",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wagenheber"
                        ],
                        "en": [
                            "jack"
                        ],
                        "ca": [
                            "cric"
                        ],
                        "co": [
                            "criccu"
                        ],
                        "es": [
                            "gato",
                            "gata"
                        ],
                        "id": [
                            "dongkrak"
                        ],
                        "it": [
                            "cric",
                            "martinetto"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017caba"
                        ],
                        "sv": [
                            "domkraft"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cric": [
                    "Singulier"
                ],
                "crics": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jeter un ou plusieurs cris.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schreien"
                        ],
                        "en": [
                            "cry"
                        ],
                        "br": [
                            "choual",
                            "krial",
                            "youc\u02bchal"
                        ],
                        "ca": [
                            "cridar"
                        ],
                        "da": [
                            "skrige"
                        ],
                        "es": [
                            "gritar"
                        ],
                        "eo": [
                            "krii"
                        ],
                        "fi": [
                            "karjua"
                        ],
                        "no": [
                            "skrike",
                            "rope",
                            "skrike",
                            "rope"
                        ],
                        "pl": [
                            "krzycze\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "gritar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043a\u043d\u0443\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "skrika",
                            "ropa"
                        ],
                        "sw": [
                            "kulia"
                        ],
                        "tr": [
                            "hayk\u0131rmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9lever tr\u00e8s haut la voix dans la conversation.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schreien",
                            "br\u00fcllen"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00e5be"
                        ],
                        "es": [
                            "gritar"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirkua"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u049b\u0430\u0439\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u0447\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6gljutt beklaga sig",
                            "ropa ve och f\u00f6rbannelse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skreeu"
                        ],
                        "de": [
                            "schreien",
                            "bl\u00f6ken",
                            "br\u00fcllen",
                            "quaken",
                            "wiehern",
                            "iahen",
                            "gackern"
                        ],
                        "en": [
                            "to cry",
                            "to scream",
                            "to shout",
                            "cry out",
                            "call",
                            "call out",
                            "bellow",
                            "bleat",
                            "neigh",
                            "bray",
                            "roar",
                            "growl",
                            "whinny",
                            "moo",
                            "squeal",
                            "vociferate"
                        ],
                        "az": [
                            "ba\u011f\u0131rmaq"
                        ],
                        "br": [
                            "garmi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "cridar",
                            "bramar"
                        ],
                        "eo": [
                            "krii",
                            "bleki"
                        ],
                        "fo": [
                            "skr\u00edggja"
                        ],
                        "fi": [
                            "huutaa",
                            "ammua"
                        ],
                        "fy": [
                            "skreauwe",
                            "\u00e2lje",
                            "balte",
                            "brinzgje"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0151k"
                        ],
                        "io": [
                            "kriar"
                        ],
                        "id": [
                            "berteriak",
                            "bentak",
                            "membentak"
                        ],
                        "it": [
                            "gridare"
                        ],
                        "rw": [
                            "sakuza"
                        ],
                        "la": [
                            "boare"
                        ],
                        "nl": [
                            "schreeuwen",
                            "roepen",
                            "joelen",
                            "gieren",
                            "balken",
                            "blaten",
                            "brullen",
                            "grommen",
                            "hinniken",
                            "loeien"
                        ],
                        "pt": [
                            "berrar",
                            "bradar",
                            "gritar",
                            "balar",
                            "bramir",
                            "gritar",
                            "grunhir",
                            "mugir",
                            "ornear",
                            "uivar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u021bipa",
                            "striga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u0435\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "tl": [
                            "umiy\u00e1k"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u011f\u0131rmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "crime": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Infraction tr\u00e8s grave \u00e0 la morale ou \u00e0 la loi (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "crime"
                        ],
                        "es": [
                            "crimen",
                            "delito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u72af\u7f6a",
                            "\u7f6a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u043b\u043c\u044b\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "misdaad"
                        ],
                        "pl": [
                            "przest\u0119pstwo"
                        ],
                        "tr": [
                            "su\u00e7"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action que la loi punit d\u2019une peine afflictive et infamante (2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "crime"
                        ],
                        "es": [
                            "crimen",
                            "delito"
                        ],
                        "id": [
                            "kejahatan"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91cd\u7f6a"
                        ],
                        "ms": [
                            "jenayah"
                        ],
                        "nl": [
                            "misdaad",
                            "misdrijf"
                        ],
                        "tr": [
                            "su\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crime": [
                    "Singulier"
                ],
                "crimes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "criminalistique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Forensik"
                        ],
                        "en": [
                            "forensic science",
                            "forensics"
                        ],
                        "es": [
                            "criminal\u00edstica"
                        ],
                        "it": [
                            "criminalistica"
                        ],
                        "pt": [
                            "ci\u00eancia forense"
                        ],
                        "cs": [
                            "kriminalistika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "criminalistique": [
                    "Singulier"
                ],
                "criminalistiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "criminel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est coupable d\u2019un crime, de crimes.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kriminell"
                        ],
                        "da": [
                            "kriminel"
                        ],
                        "es": [
                            "criminal"
                        ],
                        "it": [
                            "criminoso"
                        ],
                        "la": [
                            "criminalis",
                            "facinorosus"
                        ],
                        "sv": [
                            "kriminell"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui concerne les crimes et tout ce qui regarde la proc\u00e9dure\u2026\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "kriminal"
                        ],
                        "it": [
                            "criminale"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u043b\u043c\u044b\u0441\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "oc": [
                            "criminal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0497\u0438\u043d\u0430\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "tr": [
                            "cina\u00ee"
                        ],
                        "tk": [
                            "jena\u00fdat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "criminal"
                        ],
                        "eo": [
                            "krima"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03ba\u03bb\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kriminala"
                        ],
                        "oc": [
                            "criminal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "criminel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "criminels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "criminelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "criminelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kriminelle"
                        ],
                        "en": [
                            "criminal",
                            "felon"
                        ],
                        "da": [
                            "kriminel"
                        ],
                        "it": [
                            "criminale"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u043b\u043c\u044b\u0441\u043a\u0435\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u044b\u043b\u043c\u044b\u0448\u043a\u0435\u0440"
                        ],
                        "pl": [
                            "przest\u0119pca"
                        ],
                        "ro": [
                            "criminal",
                            "criminal\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "kriminell"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0497\u0438\u043d\u0430\u044f\u0442\u044c\u0447\u0435"
                        ],
                        "tk": [
                            "jena\u00fdat\u00e7y",
                            "jena\u00fdatk\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "criminel": [
                    "Singulier"
                ],
                "criminels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "criminologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kriminologjia"
                        ],
                        "de": [
                            "Kriminologie"
                        ],
                        "en": [
                            "criminology"
                        ],
                        "eu": [
                            "kriminologia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043c\u0438\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "da": [
                            "kriminologi"
                        ],
                        "es": [
                            "criminolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "kriminologio"
                        ],
                        "fi": [
                            "kriminologia"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e8\u05d9\u05de\u05d9\u05e0\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "criminologia"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kriminologie"
                        ],
                        "no": [
                            "kriminologi"
                        ],
                        "pl": [
                            "kryminologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "criminologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043c\u0438\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "kriminologi"
                        ],
                        "tr": [
                            "kriminoloji"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "criminologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "criminologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rosshaar"
                        ],
                        "en": [
                            "horsehair"
                        ],
                        "eu": [
                            "zurda"
                        ],
                        "ca": [
                            "crin"
                        ],
                        "fi": [
                            "jouhi"
                        ],
                        "it": [
                            "crine"
                        ],
                        "pt": [
                            "crina"
                        ],
                        "nl": [
                            "paardenhaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0142osie"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017e\u00edn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crin": [
                    "Singulier"
                ],
                "crins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crini\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00e4hne"
                        ],
                        "en": [
                            "mane"
                        ],
                        "br": [
                            "moue"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u0432\u0430"
                        ],
                        "da": [
                            "manke",
                            "man"
                        ],
                        "es": [
                            "crin",
                            "melena"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolharo"
                        ],
                        "fi": [
                            "harja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03af\u03c4\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00f6r\u00e9ny"
                        ],
                        "it": [
                            "criniera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9b23"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "maan"
                        ],
                        "no": [
                            "man"
                        ],
                        "pl": [
                            "grzywa"
                        ],
                        "pt": [
                            "crina",
                            "juba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u0432\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "griva"
                        ],
                        "sv": [
                            "man"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u0159\u00edva"
                        ],
                        "tr": [
                            "yele"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crini\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "crini\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crinoline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "robe \u00e0 panier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reifrock"
                        ],
                        "en": [
                            "crinoline"
                        ],
                        "ca": [
                            "crinolina"
                        ],
                        "da": [
                            "krinoline"
                        ],
                        "es": [
                            "miri\u00f1aque"
                        ],
                        "fi": [
                            "krinoliini"
                        ],
                        "hu": [
                            "krinolin"
                        ],
                        "io": [
                            "krinolino"
                        ],
                        "it": [
                            "crinolina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ea\u30ce\u30ea\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "crinoline",
                            "ladderkooi",
                            "kooi"
                        ],
                        "pl": [
                            "krynolina"
                        ],
                        "sv": [
                            "krinolin"
                        ],
                        "cs": [
                            "krinol\u00edna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crinoline": [
                    "Singulier"
                ],
                "crinolines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "criollo": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "cheval",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "criollo"
                        ],
                        "en": [
                            "criollo",
                            "criollo horse"
                        ],
                        "es": [
                            "caballo criollo"
                        ],
                        "it": [
                            "criollo"
                        ],
                        "nl": [
                            "criollo"
                        ],
                        "pl": [
                            "criollo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "criollo": [
                    "Singulier"
                ],
                "criollos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "criquet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Caelif\u00e8re.",
                    "translations": {
                        "zh": [
                            "\u8349\u8722",
                            "\u8682\u86b1"
                        ],
                        "de": [
                            "Grash\u00fcpfer"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e6shoppe"
                        ],
                        "en": [
                            "cricket"
                        ],
                        "fo": [
                            "grashoppa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba54\ub69c\uae30"
                        ],
                        "it": [
                            "cavalletta"
                        ],
                        "oc": [
                            "riquet"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00e4shoppa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "insecte",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sprinkaan",
                            "veldsprinkaan"
                        ],
                        "de": [
                            "Heuschrecke"
                        ],
                        "ca": [
                            "llagosta",
                            "saltamart\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "saltamontes",
                            "langosta"
                        ],
                        "eo": [
                            "akrido"
                        ],
                        "fo": [
                            "eingispretta"
                        ],
                        "fy": [
                            "sprinkhoanne"
                        ],
                        "io": [
                            "akrido"
                        ],
                        "id": [
                            "belalang"
                        ],
                        "is": [
                            "engispretta"
                        ],
                        "it": [
                            "cavalletta"
                        ],
                        "mg": [
                            "valala"
                        ],
                        "nl": [
                            "sprinkhaan"
                        ],
                        "pl": [
                            "konik",
                            "szara\u0144cza"
                        ],
                        "pt": [
                            "gafanhoto"
                        ],
                        "ro": [
                            "greier"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ekirge"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "criquet": [
                    "Singulier"
                ],
                "criquets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "krisis"
                        ],
                        "de": [
                            "Krise",
                            "Krisis"
                        ],
                        "en": [
                            "crisis",
                            "depression",
                            "emergency fit"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0632\u0645\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "crisi"
                        ],
                        "es": [
                            "crisis"
                        ],
                        "eo": [
                            "krizo"
                        ],
                        "fo": [
                            "kreppa"
                        ],
                        "fy": [
                            "krisis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03af\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "krizo"
                        ],
                        "it": [
                            "crisi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0430\u0493\u0434\u0430\u0440\u044b\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "crisis"
                        ],
                        "oc": [
                            "crisi"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a15\u0a1f"
                        ],
                        "pt": [
                            "crise"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u0437\u0438\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "kris"
                        ],
                        "cs": [
                            "krize"
                        ],
                        "tr": [
                            "kriz",
                            "buhran",
                            "bunal\u0131m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crise": [
                    "Singulier"
                ],
                "crises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cristal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kristal"
                        ],
                        "de": [
                            "Kristall"
                        ],
                        "en": [
                            "crystal"
                        ],
                        "eu": [
                            "leiar"
                        ],
                        "br": [
                            "strinkenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "cristall"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c34\u6676"
                        ],
                        "da": [
                            "krystal"
                        ],
                        "es": [
                            "cristal"
                        ],
                        "eo": [
                            "kristalo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03cd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "kristalo"
                        ],
                        "it": [
                            "cristallo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c34\u6676"
                        ],
                        "la": [
                            "crystallus"
                        ],
                        "nl": [
                            "kristal"
                        ],
                        "oc": [
                            "cristal"
                        ],
                        "pl": [
                            "kryszta\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "cristal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u043b",
                            "\u0445\u0440\u0443\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "kri\u0161t\u00e1\u013e"
                        ],
                        "sv": [
                            "kristall"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159i\u0161\u0165\u00e1l"
                        ],
                        "tr": [
                            "kristal",
                            "billur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cristal": [
                    "Singulier"
                ],
                "cristaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cristallin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "crystalline"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacb0\uc815",
                            "\uacb0\uc815\uc9c8"
                        ],
                        "es": [
                            "cristalino"
                        ],
                        "eo": [
                            "kristala"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03c5\u03c3\u03c4\u03ac\u03bb\u03bb\u03b9\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03ba\u03c1\u03c5\u03c3\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "1": [
                            "krist\u00e1llinos"
                        ],
                        "io": [
                            "kristalatra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d50\u6676",
                            "\u7d50\u6676\u8cea"
                        ],
                        "pt": [
                            "cristalino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u0443\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cristallin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cristallins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cristalline": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cristallines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lens",
                            "crystalline lens"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\uc815\uccb4"
                        ],
                        "es": [
                            "cristalino"
                        ],
                        "eo": [
                            "okullenso"
                        ],
                        "et": [
                            "l\u00e4\u00e4ts"
                        ],
                        "io": [
                            "kristalino"
                        ],
                        "it": [
                            "cristallino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c34\u6676\u4f53"
                        ],
                        "pt": [
                            "cristalino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cristallin": [
                    "Singulier"
                ],
                "cristallins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cristobalite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cristobalit"
                        ],
                        "en": [
                            "cristobalite"
                        ],
                        "et": [
                            "kristobaliit"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e8\u05d9\u05e1\u05d8\u05d5\u05d1\u05dc\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "it": [
                            "cristobalite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d0\u30e9\u30a4\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "cristobaliet"
                        ],
                        "pl": [
                            "krystobalit"
                        ],
                        "pt": [
                            "cristobalita"
                        ],
                        "ro": [
                            "cristobalit"
                        ],
                        "cs": [
                            "cristobalit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0431\u0430\u043b\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cristobalite": [
                    "Singulier"
                ],
                "cristobalites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "critique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kritisch"
                        ],
                        "en": [
                            "critical"
                        ],
                        "es": [
                            "cr\u00edtico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03af\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "krizala"
                        ],
                        "cs": [
                            "kritick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "critique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "critiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Art de juger",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kritik",
                            "Tadel"
                        ],
                        "en": [
                            "criticism",
                            "critique"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "hr": [
                            "kritika"
                        ],
                        "da": [
                            "kritik"
                        ],
                        "es": [
                            "cr\u00edtica"
                        ],
                        "eo": [
                            "kritiko"
                        ],
                        "et": [
                            "kriitika"
                        ],
                        "fi": [
                            "kritiikki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
                            "\u03b5\u03c0\u03af\u03ba\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "kritika",
                            "b\u00edr\u00e1lat"
                        ],
                        "it": [
                            "critica"
                        ],
                        "lv": [
                            "kritika"
                        ],
                        "lt": [
                            "kritika"
                        ],
                        "nl": [
                            "kritiek"
                        ],
                        "no": [
                            "kritikk"
                        ],
                        "pl": [
                            "krytyka"
                        ],
                        "pt": [
                            "cr\u00edtica"
                        ],
                        "ro": [
                            "critic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kritika"
                        ],
                        "sl": [
                            "kritika"
                        ],
                        "sv": [
                            "kritik"
                        ],
                        "cs": [
                            "kritika"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Article",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rezension"
                        ],
                        "en": [
                            "review"
                        ],
                        "da": [
                            "anmeldelse"
                        ],
                        "es": [
                            "cr\u00edtica"
                        ],
                        "eo": [
                            "recenzo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "kritiko"
                        ],
                        "nl": [
                            "recensie"
                        ],
                        "pl": [
                            "recenzja"
                        ],
                        "pt": [
                            "cr\u00edtica",
                            "registro bibliogr\u00e1fico"
                        ],
                        "cs": [
                            "kritika",
                            "kritizov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Jugement n\u00e9gatif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kritik"
                        ],
                        "en": [
                            "criticism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u062f"
                        ],
                        "es": [
                            "cr\u00edtica"
                        ],
                        "fi": [
                            "moait\u00e1mu\u0161"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u044b\u043d"
                        ],
                        "pl": [
                            "krytyka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "critique": [
                    "Singulier"
                ],
                "critiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kritiker",
                            "Kritikerin"
                        ],
                        "en": [
                            "critic"
                        ],
                        "es": [
                            "cr\u00edtico",
                            "cr\u00edtica"
                        ],
                        "eo": [
                            "kritikanto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kritikanto"
                        ],
                        "it": [
                            "critico",
                            "critica"
                        ],
                        "pl": [
                            "krytyk"
                        ],
                        "cs": [
                            "kritik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "critique": [
                    "Singulier"
                ],
                "critiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Cro-Magnon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "homme de Cro-Magnon",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mensch"
                        ],
                        "en": [
                            "Magnon"
                        ],
                        "es": [
                            "hombre de Croma\u00f1\u00f3n"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041a\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u044c\u043e\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "cs": [
                            "Kroma\u0148onec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Cro-Magnon": [
                    "Singulier"
                ],
                "Cro-Magnons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "croate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kroatisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Croatian",
                            "Croat"
                        ],
                        "az": [
                            "xorvat dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "kroaziera"
                        ],
                        "bs": [
                            "hrvatski"
                        ],
                        "br": [
                            "kroateg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u044a\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "croat"
                        ],
                        "hr": [
                            "hrvatski",
                            "hrvatski jezik"
                        ],
                        "da": [
                            "kroatisk"
                        ],
                        "es": [
                            "croata"
                        ],
                        "et": [
                            "horvaadi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kroatia",
                            "kroaatti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03bf\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092f\u0928",
                            "\u0908"
                        ],
                        "hu": [
                            "horv\u00e1t"
                        ],
                        "it": [
                            "croato"
                        ],
                        "lv": [
                            "horv\u0101tu"
                        ],
                        "lt": [
                            "kroat\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Kroatisch"
                        ],
                        "no": [
                            "kroatisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "chorwacki",
                            "chorwacczyzna"
                        ],
                        "pt": [
                            "croata"
                        ],
                        "ro": [
                            "croat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "hrvatski"
                        ],
                        "sk": [
                            "chorv\u00e1t\u010dina"
                        ],
                        "sl": [
                            "hrv\u00e1\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "kroatiska"
                        ],
                        "cs": [
                            "chorvat\u0161tina"
                        ],
                        "tr": [
                            "H\u0131rvat\u00e7a"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Kroaties"
                        ],
                        "de": [
                            "kroatisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Croatian",
                            "Croat"
                        ],
                        "eu": [
                            "kroaziar"
                        ],
                        "br": [
                            "kroat",
                            "kroatek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u044a\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "croat"
                        ],
                        "hr": [
                            "hrvatski"
                        ],
                        "da": [
                            "kroatisk"
                        ],
                        "es": [
                            "croata"
                        ],
                        "eo": [
                            "kroata"
                        ],
                        "et": [
                            "horvaat"
                        ],
                        "fi": [
                            "kroatialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03bf\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "horv\u00e1t"
                        ],
                        "it": [
                            "croato",
                            "croata"
                        ],
                        "lv": [
                            "horv\u0101tu",
                            "horv\u0101tisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "kroat\u0173",
                            "kroati\u0161kas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Kroatisch"
                        ],
                        "no": [
                            "kroatisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "chorwacki"
                        ],
                        "pt": [
                            "croata"
                        ],
                        "ro": [
                            "croat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "chorv\u00e1tsky"
                        ],
                        "sl": [
                            "hrva\u0161ki"
                        ],
                        "sv": [
                            "kroatisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "chorvatsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "croate": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "croates": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "croc": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument de fer, de bois, etc., \u00e0 une ou plusieurs pointes recourb\u00e9es",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hook"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0641\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "croc",
                            "ganxo"
                        ],
                        "es": [
                            "garfio"
                        ],
                        "id": [
                            "ganco"
                        ],
                        "it": [
                            "uncino",
                            "gancio"
                        ],
                        "pt": [
                            "gancho"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fang"
                        ],
                        "ca": [
                            "ullal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94a9"
                        ],
                        "es": [
                            "garfio",
                            "colmillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "dentego"
                        ],
                        "io": [
                            "hoko"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7259"
                        ],
                        "pl": [
                            "kie\u0142"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "tes\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "croc": [
                    "Singulier"
                ],
                "crocs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "croche": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Achtelnote"
                        ],
                        "en": [
                            "eighth note",
                            "quaver"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "corxera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516b\u5206\u97f3\u7b26"
                        ],
                        "es": [
                            "corchea"
                        ],
                        "gl": [
                            "corchea"
                        ],
                        "it": [
                            "croma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516b\u5206\u97f3\u7b26"
                        ],
                        "nl": [
                            "achtste noot"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u00f3semka"
                        ],
                        "pt": [
                            "colcheia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0430\u044f \u043d\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5ttondelsnot"
                        ],
                        "cs": [
                            "osminka"
                        ],
                        "tr": [
                            "sekizlik nota"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1ed1t m\u00f3c \u0111\u01a1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "croche": [
                    "Singulier"
                ],
                "croches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crochet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Morceau de m\u00e9tal recourb\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Haken"
                        ],
                        "en": [
                            "hook"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0642\u0641\u0627\u0621",
                            "\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskarpia"
                        ],
                        "ca": [
                            "ganxo"
                        ],
                        "es": [
                            "alcayata",
                            "escarpia"
                        ],
                        "eo": [
                            "hoko"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c2\u1483\u14ef\u1483"
                        ],
                        "nl": [
                            "haak"
                        ],
                        "no": [
                            "krok"
                        ],
                        "pl": [
                            "hak",
                            "kruk"
                        ],
                        "pt": [
                            "gancho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u044e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "krok"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sorte de parenth\u00e8se",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "square bracket",
                            "bracket"
                        ],
                        "ca": [
                            "claud\u00e0tor"
                        ],
                        "eo": [
                            "krampo"
                        ],
                        "pl": [
                            "nawias kwadratowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "colchete"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00e4keln",
                            "Abstecher"
                        ],
                        "ang": [
                            "angel"
                        ],
                        "ca": [
                            "gafet",
                            "ganxo"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e6kling"
                        ],
                        "es": [
                            "gancho",
                            "garfio"
                        ],
                        "fo": [
                            "kr\u00f3kur",
                            "ongul"
                        ],
                        "fi": [
                            "haka",
                            "virkkaus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ba\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "hoko"
                        ],
                        "is": [
                            "kr\u00f3kur"
                        ],
                        "it": [
                            "uncino"
                        ],
                        "nl": [
                            "omweg",
                            "omweg",
                            "haak",
                            "haken"
                        ],
                        "no": [
                            "hekling"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0631\u0648\u0634\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "gancho"
                        ],
                        "sv": [
                            "hake",
                            "virkning"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u00e1\u010dek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crochet": [
                    "Singulier"
                ],
                "crochets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crochu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est courb\u00e9 en crochet.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "krumm",
                            "gebogen",
                            "verhakt"
                        ],
                        "ca": [
                            "ganxut"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03bc\u03c8\u03cc\u03c2",
                            "\u03b3\u03c1\u03c5\u03c0\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "uncinato"
                        ],
                        "sk": [
                            "zahnut\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "krokig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crochu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "crochus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "crochue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "crochues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "crocodile": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Reptile",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "krokodil"
                        ],
                        "de": [
                            "Krokodil"
                        ],
                        "en": [
                            "crocodile"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0645\u0633\u0627\u062d"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0578\u056f\u0578\u0580\u0564\u056b\u056c\u0578\u057d"
                        ],
                        "bs": [
                            "krokodil"
                        ],
                        "br": [
                            "meur",
                            "krokodil"
                        ],
                        "ca": [
                            "cocodril"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9cc4\u9c7c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc545\uc5b4"
                        ],
                        "co": [
                            "cruccudilu"
                        ],
                        "hr": [
                            "krokodil"
                        ],
                        "da": [
                            "krokodille"
                        ],
                        "es": [
                            "cocodrilo"
                        ],
                        "eo": [
                            "krokodilo"
                        ],
                        "et": [
                            "krokodill"
                        ],
                        "fi": [
                            "krokotiili"
                        ],
                        "gd": [
                            "crogall"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d8\u10d0\u10dc\u10d2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03bf\u03ba\u03cc\u03b4\u03b5\u03b9\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e\u0917\u0930",
                            "\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "krokodil"
                        ],
                        "io": [
                            "krokodilo"
                        ],
                        "id": [
                            "buaya"
                        ],
                        "ia": [
                            "crocodilo"
                        ],
                        "is": [
                            "kr\u00f3k\u00f3d\u00edll"
                        ],
                        "it": [
                            "coccodrillo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ef\u30cb",
                            "\u9c10",
                            "\u30af\u30ed\u30b3\u30c0\u30a4\u30eb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u043b\u0442\u044b\u0440\u0430\u0443\u044b\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "bizinmi\u015fk",
                            "timsah"
                        ],
                        "la": [
                            "crocodilus"
                        ],
                        "lv": [
                            "krokodils"
                        ],
                        "lt": [
                            "krokodilas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0440\u043e\u043a\u043e\u0434\u0438\u043b"
                        ],
                        "gv": [
                            "croggyl",
                            "croggeeyl"
                        ],
                        "nl": [
                            "krokodil"
                        ],
                        "no": [
                            "krokodille",
                            "krokodille"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u06af\u0631",
                            "\u06af\u06be\u0691\u06cc\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "krokodyl"
                        ],
                        "pt": [
                            "crocodilo"
                        ],
                        "ro": [
                            "crocodil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u043e\u043a\u043e\u0434\u0438\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "krokod\u00edl"
                        ],
                        "sl": [
                            "krokod\u00edlovit\u00e9"
                        ],
                        "sv": [
                            "krokodil"
                        ],
                        "sw": [
                            "mamba"
                        ],
                        "cs": [
                            "krokod\u00fdl"
                        ],
                        "tr": [
                            "timsah"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0440\u043e\u043a\u043e\u0434\u0438\u043b"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1 s\u1ea5u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crocodile": [
                    "Singulier"
                ],
                "crocodiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "croire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tenir pour v\u00e9ritable.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "glo"
                        ],
                        "de": [
                            "glauben",
                            "anerkennen",
                            "f\u00fcr richtig erkennen"
                        ],
                        "en": [
                            "believe"
                        ],
                        "hr": [
                            "vjerovati"
                        ],
                        "es": [
                            "creer"
                        ],
                        "fi": [
                            "luottaa"
                        ],
                        "gl": [
                            "crer"
                        ],
                        "it": [
                            "ritenere",
                            "credere"
                        ],
                        "mt": [
                            "emmen"
                        ],
                        "nl": [
                            "geloven"
                        ],
                        "pt": [
                            "crer"
                        ],
                        "sv": [
                            "tro"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) (Religion) Avoir la foi et recevoir avec soumission d\u2019esprit.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "glauben"
                        ],
                        "en": [
                            "believe"
                        ],
                        "eu": [
                            "sinetsi"
                        ],
                        "da": [
                            "tro"
                        ],
                        "es": [
                            "creer"
                        ],
                        "fi": [
                            "uskoa"
                        ],
                        "gl": [
                            "crer"
                        ],
                        "it": [
                            "credere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0435\u043d\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "geloven"
                        ],
                        "pt": [
                            "crer"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tenir pour sinc\u00e8re, v\u00e9ridique.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "glo"
                        ],
                        "de": [
                            "glauben"
                        ],
                        "en": [
                            "believe"
                        ],
                        "es": [
                            "creer"
                        ],
                        "gl": [
                            "crer"
                        ],
                        "it": [
                            "credere"
                        ],
                        "nl": [
                            "geloven"
                        ],
                        "pt": [
                            "confiar"
                        ],
                        "sv": [
                            "tro p\u00e5"
                        ],
                        "sw": [
                            "kusadiki"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Penser, estimer, s\u2019imaginer, pr\u00e9sumer.\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "glo"
                        ],
                        "de": [
                            "glauben"
                        ],
                        "en": [
                            "believe"
                        ],
                        "eu": [
                            "sinetsi"
                        ],
                        "es": [
                            "creer"
                        ],
                        "gl": [
                            "crer"
                        ],
                        "it": [
                            "credere"
                        ],
                        "nl": [
                            "menen",
                            "geloven",
                            "honoreren"
                        ],
                        "pt": [
                            "presumir"
                        ],
                        "vi": [
                            "tin"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ajouter foi \u00e0 quelqu\u2019un, \u00e0 quelque chose, s\u2019y fier.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "glo"
                        ],
                        "de": [
                            "glauben"
                        ],
                        "en": [
                            "believe"
                        ],
                        "es": [
                            "creer"
                        ],
                        "fi": [
                            "uskoa"
                        ],
                        "gl": [
                            "crer"
                        ],
                        "it": [
                            "credere"
                        ],
                        "nl": [
                            "geloven"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "glo",
                            "meen",
                            "ag"
                        ],
                        "sq": [
                            "besue"
                        ],
                        "ang": [
                            "beliefan",
                            "geliefan",
                            "gelyfan"
                        ],
                        "ca": [
                            "creure",
                            "recon\u00e8ixer"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbff\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "tro"
                        ],
                        "eo": [
                            "kredi",
                            "agnoski"
                        ],
                        "fo": [
                            "halda",
                            "tr\u00fagva",
                            "vi\u00f0urkenna"
                        ],
                        "fi": [
                            "uskoa"
                        ],
                        "fy": [
                            "leauwe"
                        ],
                        "gd": [
                            "creid"
                        ],
                        "ga": [
                            "creid"
                        ],
                        "hu": [
                            "hisz"
                        ],
                        "io": [
                            "kredar"
                        ],
                        "is": [
                            "tr\u00faa"
                        ],
                        "la": [
                            "credere",
                            "agnoscere"
                        ],
                        "lv": [
                            "tic\u0113t"
                        ],
                        "lt": [
                            "tik\u0117ti"
                        ],
                        "nl": [
                            "houden voor",
                            "agnosceren",
                            "erkennen"
                        ],
                        "no": [
                            "tro"
                        ],
                        "oc": [
                            "creire",
                            "cr\u00e9ser"
                        ],
                        "pl": [
                            "wierzy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "acreditar",
                            "crer",
                            "admitir a veracidade de",
                            "reconhecer",
                            "admitir"
                        ],
                        "ro": [
                            "crede"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "veri\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "verjeti"
                        ],
                        "sv": [
                            "erk\u00e4nna"
                        ],
                        "tl": [
                            "naniniwal\u00e0"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011b\u0159it"
                        ],
                        "tr": [
                            "inanmak"
                        ],
                        "zu": [
                            "ethemba"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "croisade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "G\u00e9n\u00e9ralement (1, 2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kreuzzug",
                            "Feldzug"
                        ],
                        "en": [
                            "crusade"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0631\u0628 \u0635\u0644\u064a\u0628\u064a\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "brezel ar groaz",
                            "kroaziadeg"
                        ],
                        "ca": [
                            "croada"
                        ],
                        "es": [
                            "cruzada"
                        ],
                        "eo": [
                            "krucmilito"
                        ],
                        "fi": [
                            "ristiretki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03b1\u03c5\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "perang salib"
                        ],
                        "it": [
                            "crociata"
                        ],
                        "mt": [
                            "krusadi",
                            "kru\u010bjati"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruistocht"
                        ],
                        "pl": [
                            "krucjata",
                            "wyprawa krzy\u017cowa"
                        ],
                        "sk": [
                            "kri\u017eiack\u00e1 v\u00fdprava"
                        ],
                        "sv": [
                            "korst\u00e5g",
                            "kamp"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159\u00ed\u017eov\u00e1 v\u00fdprava"
                        ],
                        "tr": [
                            "haclilar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "croisade": [
                    "Singulier"
                ],
                "croisades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crois\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "encreuat"
                        ],
                        "es": [
                            "cruzado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03b1\u03c5\u03c1\u03c9\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "cruciate"
                        ],
                        "pt": [
                            "cruzado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crois\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "crois\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "crois\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "crois\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Un de ceux qui s\u2019engageaient par un v\u0153u solennel dans une croisade",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "crusader"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0561\u0579\u0561\u056f\u056b\u0580"
                        ],
                        "br": [
                            "kroaziad",
                            "kroazour"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0440\u044a\u0441\u0442\u043e\u043d\u043e\u0441\u0435\u0446"
                        ],
                        "es": [
                            "cruzado"
                        ],
                        "eo": [
                            "krucmilitisto"
                        ],
                        "et": [
                            "ristir\u00fc\u00fctel"
                        ],
                        "fi": [
                            "ristiretkeilij\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03b1\u03c5\u03c1\u03bf\u03c6\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "keresztes"
                        ],
                        "it": [
                            "crociato"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruisvaarder"
                        ],
                        "pl": [
                            "krzy\u017cowiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "cruzado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043d\u043e\u0441\u0435\u0446"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159i\u017e\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crois\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "crois\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "croisement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kreuzung"
                        ],
                        "en": [
                            "crossing"
                        ],
                        "ca": [
                            "cru\u00eflla"
                        ],
                        "es": [
                            "cruce"
                        ],
                        "it": [
                            "meticciamento"
                        ],
                        "oc": [
                            "caireforc",
                            "crosament",
                            "crosada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "croisement": [
                    "Singulier"
                ],
                "croisements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "croisillon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Signe #",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Doppelkreuz"
                        ],
                        "en": [
                            "hash",
                            "octothorpe",
                            "octothorn",
                            "pound sign",
                            "number sign"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e95\u53f7"
                        ],
                        "gl": [
                            "cancelo"
                        ],
                        "it": [
                            "cancelletto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u756a\u53f7\u8a18\u53f7",
                            "\u30ca\u30f3\u30d0\u30fc\u30b5\u30a4\u30f3",
                            "\u4e95\u6841",
                            "\u30b7\u30e3\u30fc\u30d7"
                        ],
                        "nl": [
                            "hekje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "croisillon": [
                    "Singulier"
                ],
                "croisillons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "croissant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui s\u2019accro\u00eet",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "increasing",
                            "growing"
                        ],
                        "es": [
                            "creciente"
                        ],
                        "io": [
                            "krecento"
                        ],
                        "ia": [
                            "crescente"
                        ],
                        "pt": [
                            "crescente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "croissant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "croissants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "croissante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "croissantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Forme g\u00e9om\u00e9trique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbmond",
                            "Mondsichel"
                        ],
                        "en": [
                            "crescent"
                        ],
                        "da": [
                            "halvm\u00e5ne"
                        ],
                        "es": [
                            "medialuna"
                        ],
                        "ia": [
                            "crescente"
                        ],
                        "it": [
                            "crescente"
                        ],
                        "nl": [
                            "wassenaar",
                            "maansikkel"
                        ],
                        "no": [
                            "m\u00e5nesigd"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142ksi\u0119\u017cyc"
                        ],
                        "pt": [
                            "crescente"
                        ],
                        "sv": [
                            "halvm\u00e5ne"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u016flm\u011bs\u00edc"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Viennoiserie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Croissant",
                            "H\u00f6rnchen"
                        ],
                        "en": [
                            "croissant"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0631\u0648\u0627\u0633\u0648\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "kruassan"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud06c\ub85c\uc640\uc30d"
                        ],
                        "da": [
                            "croissant"
                        ],
                        "es": [
                            "cuernito",
                            "cuerno",
                            "cruas\u00e1n"
                        ],
                        "fi": [
                            "voisarvi",
                            "croissant",
                            "kroissantti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03bf\u03c5\u03b1\u03c3\u03ac\u03bd"
                        ],
                        "hu": [
                            "kifli",
                            "croissant"
                        ],
                        "it": [
                            "brioche",
                            "cornetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ed\u30ef\u30c3\u30b5\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "croissant"
                        ],
                        "no": [
                            "croissant",
                            "horn"
                        ],
                        "pl": [
                            "croissant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0443\u0430\u0441\u0441\u0430\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "giffel",
                            "croissant"
                        ],
                        "cs": [
                            "rohl\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "croissant": [
                    "Singulier"
                ],
                "croissants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "croix": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marque form\u00e9e de deux traits perpendiculaires",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kruis"
                        ],
                        "sq": [
                            "kryq"
                        ],
                        "de": [
                            "Kreuz"
                        ],
                        "en": [
                            "cross"
                        ],
                        "ang": [
                            "rod"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0644\u064a\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0561\u0579"
                        ],
                        "az": [
                            "xa\u00e7"
                        ],
                        "eu": [
                            "gurutze"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0440\u044b\u0436"
                        ],
                        "br": [
                            "kroaz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0440\u044a\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "creu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341\u5b57"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2ed\uc790"
                        ],
                        "co": [
                            "croce"
                        ],
                        "hr": [
                            "kri\u017e"
                        ],
                        "da": [
                            "kors",
                            "kryds"
                        ],
                        "es": [
                            "cruz"
                        ],
                        "eo": [
                            "kruco"
                        ],
                        "et": [
                            "rist"
                        ],
                        "fi": [
                            "risti"
                        ],
                        "gd": [
                            "crois"
                        ],
                        "ga": [
                            "crois"
                        ],
                        "gl": [
                            "cruz"
                        ],
                        "cy": [
                            "croes",
                            "crog"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ef\u10d5\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03b1\u03c5\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hsb": [
                            "k\u0159i\u017e"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05dc\u05d1"
                        ],
                        "hu": [
                            "kereszt"
                        ],
                        "io": [
                            "kruco"
                        ],
                        "id": [
                            "salib"
                        ],
                        "ia": [
                            "cruce"
                        ],
                        "is": [
                            "kross"
                        ],
                        "it": [
                            "croce"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u5b57"
                        ],
                        "csb": [
                            "krzi\u017c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u0441\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u0441\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "xa\u00e7"
                        ],
                        "la": [
                            "crux"
                        ],
                        "lv": [
                            "krusts"
                        ],
                        "lt": [
                            "kry\u017eius"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0440\u0441\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "silang"
                        ],
                        "mt": [
                            "salib"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u0430\u0433\u0430\u043b\u043c\u0430\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruis"
                        ],
                        "no": [
                            "kors",
                            "kryss"
                        ],
                        "oc": [
                            "crotz"
                        ],
                        "uz": [
                            "xoch",
                            "krest"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0627\u062c"
                        ],
                        "pl": [
                            "krzy\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "cruz"
                        ],
                        "ro": [
                            "cruce"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u0441\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u0441\u0442"
                        ],
                        "scn": [
                            "cruci"
                        ],
                        "sk": [
                            "kr\u00ed\u017e"
                        ],
                        "sl": [
                            "kri\u017e"
                        ],
                        "sv": [
                            "kors",
                            "kryss"
                        ],
                        "sw": [
                            "msalaba"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u0438\u0431"
                        ],
                        "tl": [
                            "krus",
                            "kur\u00fas"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0445\u0430\u0447"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159\u00ed\u017e"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e32\u0e01\u0e1a\u0e32\u0e17"
                        ],
                        "tr": [
                            "ha\u00e7",
                            "\u00e7arp\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "ha\u00e7"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0445\u0440\u0435\u0441\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1eef th\u1eadp"
                        ],
                        "wa": [
                            "cre\u00fbs"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Meuble h\u00e9raldique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kreuz"
                        ],
                        "en": [
                            "cross"
                        ],
                        "ca": [
                            "creu"
                        ],
                        "da": [
                            "kors"
                        ],
                        "es": [
                            "cruz"
                        ],
                        "fi": [
                            "risti"
                        ],
                        "hu": [
                            "kereszt"
                        ],
                        "ia": [
                            "cruce"
                        ],
                        "it": [
                            "croce"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruis"
                        ],
                        "no": [
                            "kors"
                        ],
                        "pl": [
                            "krzy\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "cruz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "kors"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159\u00ed\u017e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cromlech": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cromlech"
                        ],
                        "eu": [
                            "harrespil",
                            "cromlech"
                        ],
                        "ca": [
                            "cromlec"
                        ],
                        "cy": [
                            "cromlech"
                        ],
                        "it": [
                            "cromlech"
                        ],
                        "pt": [
                            "cromeleque"
                        ],
                        "sk": [
                            "kromlech"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cromlech": [
                    "Singulier"
                ],
                "cromlechs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "croquant": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui croque sous la dent",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "crunchy"
                        ],
                        "da": [
                            "knasende"
                        ],
                        "es": [
                            "crujiente"
                        ],
                        "et": [
                            "kr\u00f5be"
                        ],
                        "no": [
                            "knasende",
                            "krasete",
                            "knasande",
                            "spr\u00f8"
                        ],
                        "pl": [
                            "chrupki",
                            "kruchy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u0443\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159upav\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "croquant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "croquants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "croquante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "croquantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "croquet": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Sport) Jeu que l\u2019on joue en poussant des boules de bois, avec un maillet, sous des arceaux dans un espace de terrain limit\u00e9.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "croquet"
                        ],
                        "eu": [
                            "kali"
                        ],
                        "es": [
                            "vilorta",
                            "croquet"
                        ],
                        "fi": [
                            "kroketti"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u043e\u043a\u0435\u0442"
                        ],
                        "tr": [
                            "kroket"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "croquette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Genre de boulettes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krokette"
                        ],
                        "en": [
                            "croquette",
                            "kibble"
                        ],
                        "ast": [
                            "croqueta"
                        ],
                        "eu": [
                            "kroket"
                        ],
                        "ca": [
                            "croqueta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u70b8\u4e38\u5b50"
                        ],
                        "es": [
                            "croqueta"
                        ],
                        "io": [
                            "friita bulo"
                        ],
                        "it": [
                            "crocchetta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ed\u30b1\u30c3\u30c8",
                            "\u30b3\u30ed\u30c3\u30b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "kroket"
                        ],
                        "pl": [
                            "krokiet"
                        ],
                        "pt": [
                            "croquete"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u043e\u043a\u0435\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "kroketa"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0440\u043e\u043a\u0435\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "croquette": [
                    "Singulier"
                ],
                "croquettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "croquis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sketch",
                            "croquis"
                        ],
                        "eu": [
                            "krokis"
                        ],
                        "da": [
                            "croquis"
                        ],
                        "es": [
                            "croquis"
                        ],
                        "io": [
                            "skisuro"
                        ],
                        "oc": [
                            "crocad\u00eds",
                            "croqu\u00eds"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0440\u0438\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "crosse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "B\u00e2ton pastoral d\u2019\u00e9v\u00eaque ou d\u2019abb\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krummstab",
                            "Bischofsstab"
                        ],
                        "en": [
                            "crook",
                            "crosier",
                            "crozier"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "b\u00e0cul"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00e1culo"
                        ],
                        "ia": [
                            "baculo"
                        ],
                        "it": [
                            "bastone pastorale",
                            "pastorale"
                        ],
                        "nl": [
                            "staf"
                        ],
                        "pl": [
                            "pastora\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00e1culo"
                        ],
                        "cs": [
                            "berla",
                            "\u017eezlo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie post\u00e9rieure d\u2019une arme \u00e0 feu portative",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "butt"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062e\u0645\u0635"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolbo"
                        ],
                        "id": [
                            "popor",
                            "gagang senapan",
                            "tangkai bedil"
                        ],
                        "ia": [
                            "calce",
                            "fuste"
                        ],
                        "it": [
                            "calcio"
                        ],
                        "sg": [
                            "k\u00ebk\u00eb t\u00ee ngombe"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie d\u2019une arme de poing\u00a0(2b)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "butt",
                            "grip",
                            "trail"
                        ],
                        "id": [
                            "gagang pistol"
                        ],
                        "ia": [
                            "calce",
                            "fuste"
                        ],
                        "it": [
                            "calcio"
                        ],
                        "pt": [
                            "coronha"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Sport) B\u00e2ton courb\u00e9 \u00e0 son extr\u00e9mit\u00e9, utilis\u00e9 dans certains sports\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Golfschl\u00e4ger",
                            "Hockeyschl\u00e4ger"
                        ],
                        "en": [
                            "golf club",
                            "hockey stick",
                            "lacrosse stick"
                        ],
                        "fi": [
                            "maila"
                        ],
                        "it": [
                            "mazza",
                            "bastone"
                        ],
                        "cs": [
                            "hokejka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crosse": [
                    "Singulier"
                ],
                "crosses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crotale": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Zoologie) Serpent\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grubenotter",
                            "Klapperschlange"
                        ],
                        "en": [
                            "pit viper",
                            "pit adder",
                            "rattlesnake"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062c\u0627\u0633",
                            "\u0623\u0641\u0646\u0648\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00e7\u00f6k\u00fckba\u015f",
                            "\u00e7\u00f6k\u00fckba\u015f ilan",
                            "z\u0131nq\u0131rovlu ilan"
                        ],
                        "ca": [
                            "crotalin",
                            "cr\u00f2tal"
                        ],
                        "hr": [
                            "jami\u010darka"
                        ],
                        "es": [
                            "cr\u00f3talo",
                            "crotalino",
                            "v\u00edbora de foseta"
                        ],
                        "et": [
                            "l\u00f5gismadulased"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03bf\u03c4\u03b1\u03bb\u03af\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "mura"
                        ],
                        "it": [
                            "crotalo",
                            "crotalino"
                        ],
                        "ku": [
                            "mareg\u00eeska \u015fanikdar"
                        ],
                        "lv": [
                            "klabur\u010d\u016bsku apak\u0161dzimt\u0101"
                        ],
                        "lt": [
                            "duobagalv\u0117s angys"
                        ],
                        "nl": [
                            "groefkopadder"
                        ],
                        "no": [
                            "gruveslange"
                        ],
                        "pl": [
                            "grzechotnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "crotal\u00eddeo",
                            "covinha",
                            "crotalineo"
                        ],
                        "qu": [
                            "ukru katari"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4sgropsorm"
                        ],
                        "cs": [
                            "ch\u0159est\u00fd\u0161ovit\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7\u0131ng\u0131rakl\u0131 y\u0131lan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crotale": [
                    "Singulier"
                ],
                "crotales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "croton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Codiaeum variegatum"
                        ],
                        "de": [
                            "Kroton"
                        ],
                        "en": [
                            "croton"
                        ],
                        "es": [
                            "croton"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03cc\u03c4\u03c9\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u043e\u0442\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "croton": [
                    "Singulier"
                ],
                "crotons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crotte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aa"
                        ],
                        "en": [
                            "turd"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0627\u0626\u0637",
                            "\u0631\u0648\u062b",
                            "\u0628\u0639\u0631"
                        ],
                        "da": [
                            "lort",
                            "m\u00f8g"
                        ],
                        "nl": [
                            "drol"
                        ],
                        "pt": [
                            "bosta",
                            "merda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crotte": [
                    "Singulier"
                ],
                "crottes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "croupe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Anatomie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agterent"
                        ],
                        "de": [
                            "Kruppe"
                        ],
                        "en": [
                            "rump",
                            "croupe",
                            "crupper"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0641\u0644"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0440\u044b\u0436"
                        ],
                        "br": [
                            "tailher",
                            "talier",
                            "talpenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "cul"
                        ],
                        "es": [
                            "trasero"
                        ],
                        "eo": [
                            "gropo"
                        ],
                        "fo": [
                            "dintil",
                            "rassur",
                            "reyv"
                        ],
                        "hu": [
                            "far"
                        ],
                        "io": [
                            "gropo"
                        ],
                        "it": [
                            "groppa"
                        ],
                        "nl": [
                            "achterhand",
                            "bips",
                            "kont",
                            "zitvlak"
                        ],
                        "oc": [
                            "cropa",
                            "gropa"
                        ],
                        "pl": [
                            "zad"
                        ],
                        "pt": [
                            "garupa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0443\u043f"
                        ],
                        "wa": [
                            "cou",
                            "dr\u00eemint",
                            "croupe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "croupe": [
                    "Singulier"
                ],
                "croupes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "croupier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Croupier"
                        ],
                        "en": [
                            "croupier"
                        ],
                        "es": [
                            "crupier"
                        ],
                        "fi": [
                            "krupieeri"
                        ],
                        "pl": [
                            "krupier"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0443\u043f\u044c\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "krupi\u00e9r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "croupier": [
                    "Singulier"
                ],
                "croupiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "croustillant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui croque sous la dent",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "crispy",
                            "crusty"
                        ],
                        "br": [
                            "craz"
                        ],
                        "es": [
                            "crujiente"
                        ],
                        "eo": [
                            "krakanta"
                        ],
                        "et": [
                            "kr\u00f5be"
                        ],
                        "id": [
                            "garing"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0442\u044b\u0440\u043b\u0430\u049b",
                            "\u043a\u04af\u0442\u0456\u0440\u043b\u0435\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "croustillant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "croustillants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "croustillante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "croustillantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cro\u00fbte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pellicule solide couvrant une partie plus molle\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kruste",
                            "Rinde"
                        ],
                        "en": [
                            "crust",
                            "rind"
                        ],
                        "ca": [
                            "crosta"
                        ],
                        "co": [
                            "cr\u00f4stula"
                        ],
                        "da": [
                            "skorpe"
                        ],
                        "es": [
                            "corteza",
                            "costra"
                        ],
                        "eo": [
                            "krusto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuori"
                        ],
                        "io": [
                            "krusto"
                        ],
                        "id": [
                            "kerak"
                        ],
                        "it": [
                            "crosta"
                        ],
                        "nl": [
                            "korst"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Plaques qui se forment sur la peau\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schorf"
                        ],
                        "en": [
                            "scab"
                        ],
                        "br": [
                            "trouskenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "crosta"
                        ],
                        "es": [
                            "costra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0443\u043f",
                            "\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cro\u00fbte": [
                    "Singulier"
                ],
                "cro\u00fbtes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}