{
    "cou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hals",
                            "nek"
                        ],
                        "sq": [
                            "qaf\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Hals"
                        ],
                        "en": [
                            "neck"
                        ],
                        "ang": [
                            "sweora"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0642\u0628\u0629",
                            "\u0639\u0646\u0642"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057e\u056b\u0566"
                        ],
                        "eu": [
                            "lepo",
                            "idun",
                            "sama"
                        ],
                        "br": [
                            "gouzoug"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "coll"
                        ],
                        "co": [
                            "collu"
                        ],
                        "da": [
                            "hals"
                        ],
                        "es": [
                            "cuello"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolo"
                        ],
                        "et": [
                            "kael"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00e1lsur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaula"
                        ],
                        "fy": [
                            "hals"
                        ],
                        "ga": [
                            "muine\u00e1l"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d8\u10e1\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03b9\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyak"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1581\u1593\u14ef\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00e1ls"
                        ],
                        "it": [
                            "collo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9996"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u043e\u0439\u044b\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u043e\u044e\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "gerden",
                            "qirrik",
                            "hefik"
                        ],
                        "la": [
                            "cervix",
                            "collum"
                        ],
                        "lv": [
                            "kakls"
                        ],
                        "ln": [
                            "lik\u00f3kiti",
                            "nk\u00edng\u00f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "kaklas"
                        ],
                        "ms": [
                            "leher"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u04af\u0437\u04af\u04af"
                        ],
                        "nl": [
                            "hals",
                            "nek"
                        ],
                        "nrm": [
                            "co"
                        ],
                        "no": [
                            "hals"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2l"
                        ],
                        "pl": [
                            "szyja"
                        ],
                        "pt": [
                            "pesco\u00e7o"
                        ],
                        "ro": [
                            "g\u00e2t"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0435\u044f",
                            "\u0432\u044b\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "krk"
                        ],
                        "sl": [
                            "vrat"
                        ],
                        "sv": [
                            "hals"
                        ],
                        "tl": [
                            "le\u00e9g"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u0443\u0435\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "krk",
                            "\u0161\u00edje"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c21"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e04\u0e2d"
                        ],
                        "tr": [
                            "boyun"
                        ],
                        "tk": [
                            "bo\u00fdun"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0438\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ed5"
                        ],
                        "zu": [
                            "intamo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cou": [
                    "Singulier"
                ],
                "cous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cou-de-pied": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie sup\u00e9rieure du pied",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rist",
                            "Fu\u00dfr\u00fccken",
                            "Spann"
                        ],
                        "en": [
                            "instep"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc1c\ub4f1"
                        ],
                        "es": [
                            "empeine"
                        ],
                        "fi": [
                            "nilkka"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8db3\u306e\u7532"
                        ],
                        "nl": [
                            "wreef"
                        ],
                        "no": [
                            "vrist"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2l de p\u00e8"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u044a\u0451\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "mu ch\u00e2n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cou-de-pied": [
                    "Singulier"
                ],
                "cous-de-pied": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couard": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "coward"
                        ],
                        "ca": [
                            "covard"
                        ],
                        "es": [
                            "cobarde"
                        ],
                        "ia": [
                            "coardo"
                        ],
                        "it": [
                            "codardo"
                        ],
                        "ln": [
                            "yuma"
                        ],
                        "oc": [
                            "coard"
                        ],
                        "ro": [
                            "la\u0219",
                            "fricos"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couard": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "couards": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "couarde": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "couardes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "coward"
                        ],
                        "fi": [
                            "pelkuri"
                        ],
                        "ia": [
                            "coardo"
                        ],
                        "it": [
                            "codardo"
                        ],
                        "pt": [
                            "cobarde"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0443\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couard": [
                    "Singulier"
                ],
                "couards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couardise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cowardice"
                        ],
                        "ca": [
                            "covardia"
                        ],
                        "es": [
                            "cobard\u00eda"
                        ],
                        "oc": [
                            "coardi\u00e1",
                            "caponari\u00e1"
                        ],
                        "pt": [
                            "covardia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u043e\u0434\u0443\u0448\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couardise": [
                    "Singulier"
                ],
                "couardises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coucal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Centropus"
                        ],
                        "de": [
                            "Spornkuckuck",
                            "Sporenkuckuck"
                        ],
                        "en": [
                            "coucal"
                        ],
                        "es": [
                            "cucal"
                        ],
                        "hu": [
                            "boz\u00f3tkakukk"
                        ],
                        "it": [
                            "cucal"
                        ],
                        "lt": [
                            "kukalis"
                        ],
                        "nl": [
                            "spoorkoekoek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043f\u043e\u0440\u0446\u0435\u0432\u0430\u044f \u043a\u0443\u043a\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "sporrg\u00f6k"
                        ],
                        "sw": [
                            "dudumizi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coucal": [
                    "Singulier"
                ],
                "coucals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lit, endroit pour dormir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bett"
                        ],
                        "en": [
                            "bed"
                        ],
                        "eu": [
                            "ohe"
                        ],
                        "hr": [
                            "krevet"
                        ],
                        "es": [
                            "cama"
                        ],
                        "eo": [
                            "ku\u015dejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4nky"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03c1\u03ce\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "lito"
                        ],
                        "it": [
                            "letto"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u0627\u06cc\u0647"
                        ],
                        "ro": [
                            "pat",
                            "culcu\u015f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Linge ou bande absorbante \u00e0 l\u2019usage des enfants",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Windel"
                        ],
                        "en": [
                            "diaper",
                            "nappy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0641\u0627\u0638\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0561\u0576\u0571\u0561\u0580\u0578\u0582\u0580"
                        ],
                        "ast": [
                            "pa\u00f1al"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a4\u13be\u13ce\u13b6\u13d7"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c3f\u5e03"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\uc800\uadc0"
                        ],
                        "hr": [
                            "pelene"
                        ],
                        "es": [
                            "pa\u00f1al"
                        ],
                        "eo": [
                            "vindotuko"
                        ],
                        "et": [
                            "m\u00e4he"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaippa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ac\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "pelenka"
                        ],
                        "id": [
                            "lampin",
                            "popok"
                        ],
                        "it": [
                            "pannolino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u3080\u3064"
                        ],
                        "lv": [
                            "auti\u0146\u0161"
                        ],
                        "lt": [
                            "sauskeln\u0117s"
                        ],
                        "nl": [
                            "luier"
                        ],
                        "no": [
                            "bleie"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0648\u0634\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "pieluszka",
                            "pielucha"
                        ],
                        "pt": [
                            "fralda"
                        ],
                        "qu": [
                            "akawara"
                        ],
                        "ro": [
                            "scutec",
                            "pelinc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0433\u0443\u0437\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "plienka"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00f6ja"
                        ],
                        "cs": [
                            "plenka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e21"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0443\u0448\u043d\u0438\u0448\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Substance \u00e9tendue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schicht"
                        ],
                        "en": [
                            "layer",
                            "blanket"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce35"
                        ],
                        "eo": [
                            "sterna\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "kerros"
                        ],
                        "it": [
                            "strato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c64",
                            "\u819c"
                        ],
                        "pl": [
                            "warstwa"
                        ],
                        "ro": [
                            "strat",
                            "p\u0103tur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "vrstva"
                        ],
                        "cs": [
                            "vrstva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couche": [
                    "Singulier"
                ],
                "couches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couch\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "shtrir"
                        ],
                        "de": [
                            "liegend"
                        ],
                        "co": [
                            "chjinatu",
                            "stracquassi"
                        ],
                        "id": [
                            "baring",
                            "berbaring"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142o\u017cony"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couch\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "couch\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "couch\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "couch\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "couche-tard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nachteule",
                            "Nachtmensch"
                        ],
                        "en": [
                            "night owl"
                        ],
                        "es": [
                            "trasnochador"
                        ],
                        "it": [
                            "nottambulo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u591c\u578b",
                            "\u5bb5\u3063\u3071\u308a"
                        ],
                        "nl": [
                            "nachtbraker",
                            "nachtuil"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "coucher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Coucher quelqu\u2019un",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "legen"
                        ],
                        "en": [
                            "lay",
                            "put to bed"
                        ],
                        "eu": [
                            "eratzan"
                        ],
                        "ca": [
                            "ajeure"
                        ],
                        "co": [
                            "chjin\u00e0",
                            "stracqu\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6gge"
                        ],
                        "es": [
                            "acostar",
                            "colocar",
                            "poner"
                        ],
                        "eo": [
                            "ku\u015digi"
                        ],
                        "fo": [
                            "leggja"
                        ],
                        "fy": [
                            "lizze"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03ac\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "kushar"
                        ],
                        "is": [
                            "leggja"
                        ],
                        "it": [
                            "coricare",
                            "collocare",
                            "adagiare",
                            "sdraiare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bdd\u304b\u3059"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0442\u049b\u044b\u0437\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "raketin",
                            "razan",
                            "ava b\u00fbn"
                        ],
                        "nl": [
                            "leggen",
                            "neerleggen",
                            "vlijen",
                            "in bed stoppen",
                            "naar bed brengen"
                        ],
                        "no": [
                            "legge"
                        ],
                        "oc": [
                            "colcar"
                        ],
                        "pt": [
                            "deitar",
                            "estender",
                            "p\u00f4r"
                        ],
                        "ro": [
                            "a\u0219eza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u043f\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4gga"
                        ],
                        "wa": [
                            "co\u00fbtch\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se coucher",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lie",
                            "go to bed"
                        ],
                        "co": [
                            "chjinassi",
                            "stracquassi"
                        ],
                        "es": [
                            "acostarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "enlitigi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bdd\u308b",
                            "\u5bdd\u8ee2\u304c\u308b",
                            "\u5bdd\u8ee2\u3076"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0442\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "liggen",
                            "gaan liggen"
                        ],
                        "oc": [
                            "se colcar"
                        ],
                        "pt": [
                            "deitar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a se culca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441\u043f\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4gga sig"
                        ],
                        "tr": [
                            "yatmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire l\u2019amour",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sleep"
                        ],
                        "co": [
                            "chjav\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "acostarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekskuni\u011di"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bdd\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "slapen"
                        ],
                        "pl": [
                            "spa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "dormir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "ligga"
                        ],
                        "tr": [
                            "yatmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Pronominal) Passer sous l\u2019horizon de l\u2019ouest, en parlant des astres",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "untergehen"
                        ],
                        "co": [
                            "ponesi",
                            "ciuttassi"
                        ],
                        "es": [
                            "ponerse"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondergaan"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5 ned"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "5. Coucher d\u2019un astre.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Untergang"
                        ],
                        "en": [
                            "setting"
                        ],
                        "co": [
                            "u cal\u00e0 di u sole"
                        ],
                        "es": [
                            "puesta",
                            "ocaso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0442\u0443"
                        ],
                        "sv": [
                            "nedg\u00e5ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coucher": [
                    "Singulier"
                ],
                "couchers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couchette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "berth"
                        ],
                        "io": [
                            "liteto"
                        ],
                        "id": [
                            "balai"
                        ],
                        "no": [
                            "k\u00f8ye"
                        ],
                        "pt": [
                            "beliche"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couchette": [
                    "Singulier"
                ],
                "couchettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couci-cou\u00e7a": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "so lala",
                            "solala",
                            "soso"
                        ],
                        "en": [
                            "so"
                        ],
                        "ca": [
                            "aix\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "mas o menos"
                        ],
                        "it": [
                            "cos\u00ec cos\u00ec"
                        ],
                        "nl": [
                            "zozo"
                        ],
                        "pl": [
                            "tak sobie"
                        ],
                        "pt": [
                            "mais ou menos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u043a \u0441\u0435\u0431\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e5d\u00e4r"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015f\u00f6yle b\u00f6yle"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "coucou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cuculus",
                            "Chrysococcyx",
                            "Cacomantis",
                            "Surniculus",
                            "Hierococcyx",
                            "Scythrops",
                            "Cercococcyx",
                            "Urodynamis",
                            "Pachycoccyx",
                            "Microdynamis",
                            "Eudynamis"
                        ],
                        "de": [
                            "Kuckuck"
                        ],
                        "en": [
                            "cuckoo",
                            "cowslip",
                            "gowk"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u064a\u0642\u0628"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u044f\u0437\u044e\u043b\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "koukoug"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u043a\u0443\u0432\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cucut"
                        ],
                        "co": [
                            "cuccu"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00f8g"
                        ],
                        "es": [
                            "cuco"
                        ],
                        "eo": [
                            "kukolo"
                        ],
                        "fo": [
                            "geykur"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4ki"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuthag"
                        ],
                        "ga": [
                            "cuach"
                        ],
                        "cy": [
                            "cog"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03cd\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kakukk"
                        ],
                        "io": [
                            "kukulo"
                        ],
                        "it": [
                            "cuculo",
                            "cuc\u00f9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30c3\u30b3\u30a6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043a\u0435\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "cuculus"
                        ],
                        "lt": [
                            "gegut\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "koekoek"
                        ],
                        "oc": [
                            "cocut",
                            "coguol"
                        ],
                        "pl": [
                            "kuku\u0142ka"
                        ],
                        "pt": [
                            "cuco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043a\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kuku\u010dka"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00f6k"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04af\u043a\u0435",
                            "\u043a\u04d9\u043a\u043a\u04af\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "kuka\u010dka"
                        ],
                        "tk": [
                            "ikat\u00fdok"
                        ],
                        "wa": [
                            "coucou"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pendule \u00e0 coucou",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kuckucksuhr"
                        ],
                        "en": [
                            "cuckoo clock"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u064a\u0642\u0628",
                            "\u0648\u0642\u0648\u0627\u0642"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ce9\u6642\u8a08"
                        ],
                        "pl": [
                            "zegar z kuku\u0142k\u0105"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00f6kur"
                        ],
                        "wa": [
                            "coucou"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coucou": [
                    "Singulier"
                ],
                "coucous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "peekaboo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03cd\u03ba\u03bf\u03c5"
                        ],
                        "nl": [
                            "kiekeboe"
                        ],
                        "sv": [
                            "tittut"
                        ],
                        "cs": [
                            "kuk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "coude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie ext\u00e9rieure du bras",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "b\u00ebrryl"
                        ],
                        "de": [
                            "Ellbogen"
                        ],
                        "en": [
                            "elbow"
                        ],
                        "ang": [
                            "elboga",
                            "elnboga"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u0639",
                            "\u0645\u0631\u0641\u0642",
                            "\u0645\u0631\u0641\u0642"
                        ],
                        "ast": [
                            "coldu"
                        ],
                        "eu": [
                            "ukondo"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u043e\u043a\u0430\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "ilin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0430\u043a\u044a\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "colze"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8098"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud314\uafc8\uce58"
                        ],
                        "co": [
                            "gobbitu"
                        ],
                        "da": [
                            "albue"
                        ],
                        "es": [
                            "codo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kubuto"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00fc\u00fcnarnuk"
                        ],
                        "fo": [
                            "albogi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyyn\u00e4rp\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "earmtakke"
                        ],
                        "gl": [
                            "c\u00f3bado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ba\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "gwiwar hannu"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e8\u05e4\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6ny\u00f6k"
                        ],
                        "io": [
                            "kudo"
                        ],
                        "id": [
                            "siku"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u146f\u14ef\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "gomito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8098"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u044b\u043d\u0442\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u044b\u043a\u0430\u043d\u0430\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "ancon"
                        ],
                        "lv": [
                            "elkonis"
                        ],
                        "lt": [
                            "alk\u016bn\u0117"
                        ],
                        "mg": [
                            "kiho"
                        ],
                        "nl": [
                            "elleboog"
                        ],
                        "no": [
                            "albue"
                        ],
                        "oc": [
                            "coide"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142okie\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "cotovelo"
                        ],
                        "ro": [
                            "cot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u043a\u043e\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "lake\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "komolec"
                        ],
                        "sv": [
                            "armb\u00e5ge"
                        ],
                        "sw": [
                            "kifundo"
                        ],
                        "tl": [
                            "s\u00edko"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0441\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "loket"
                        ],
                        "tr": [
                            "dirsek"
                        ],
                        "tk": [
                            "tirsek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0456\u043a\u043e\u0442\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "khu\u1ef7u tay"
                        ],
                        "wa": [
                            "keute"
                        ],
                        "zu": [
                            "indolowane"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coude": [
                    "Singulier"
                ],
                "coudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coud\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mesure de longueur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elle"
                        ],
                        "en": [
                            "cubit"
                        ],
                        "da": [
                            "cubit"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyyn\u00e4r\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "cubito"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u044b\u043d\u0442\u0430\u049b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coud\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "coud\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coudre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "naaldwerk doen"
                        ],
                        "de": [
                            "n\u00e4hen",
                            "steppen",
                            "heften"
                        ],
                        "en": [
                            "sew"
                        ],
                        "nds": [
                            "neihen"
                        ],
                        "eu": [
                            "josi"
                        ],
                        "br": [
                            "gwriat"
                        ],
                        "ca": [
                            "cosir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f1d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\ub290\uc9c8\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "co": [
                            "cosg\u00e8"
                        ],
                        "da": [
                            "sy"
                        ],
                        "es": [
                            "coser",
                            "pespuntear",
                            "coser a m\u00e1quina"
                        ],
                        "eo": [
                            "kudri",
                            "stebi"
                        ],
                        "fo": [
                            "seyma aftur\u00edaftur",
                            "seyma"
                        ],
                        "fi": [
                            "ommella",
                            "neuloa"
                        ],
                        "fy": [
                            "naaie",
                            "nuddelje"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwn\u00efo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03ac\u03b2\u03c9",
                            "\u03c3\u03c5\u03c1\u03c1\u03ac\u03c0\u03c4\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "varr"
                        ],
                        "io": [
                            "sutar"
                        ],
                        "is": [
                            "sauma"
                        ],
                        "it": [
                            "cucire"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7e2b\u3046"
                        ],
                        "ln": [
                            "tonga"
                        ],
                        "lb": [
                            "bitzen"
                        ],
                        "nl": [
                            "stikken",
                            "naaien"
                        ],
                        "no": [
                            "sy",
                            "sy"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f3ser",
                            "cordurar"
                        ],
                        "pl": [
                            "szy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "coser",
                            "costurar",
                            "pespontar"
                        ],
                        "ro": [
                            "coase"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0448\u0438\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "sy"
                        ],
                        "tr": [
                            "kuma\u015f dikmek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0438\u0442\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u00e2u"
                        ],
                        "wa": [
                            "ke\u00fbse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Assembler deux ou plusieurs objets avec un fil pass\u00e9 dans une aiguille ou un autre instrument semblable\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sew",
                            "stitch"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0456\u0433\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0438\u0433\u04af\u04af"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0435\u0433\u04af"
                        ],
                        "tr": [
                            "kuma\u015f dikmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "coudrier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hasel"
                        ],
                        "en": [
                            "hazel"
                        ],
                        "br": [
                            "kelvez",
                            "kollenn"
                        ],
                        "co": [
                            "nucellu"
                        ],
                        "nl": [
                            "hazelaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "aveleira"
                        ],
                        "ro": [
                            "alun"
                        ],
                        "wa": [
                            "noch\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coudrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "coudriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couette": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sac de tissu rempli de plumes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Federbett"
                        ],
                        "en": [
                            "duvet",
                            "comforter",
                            "eiderdown"
                        ],
                        "br": [
                            "golc\u02bched"
                        ],
                        "es": [
                            "edred\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ac\u03c0\u03bb\u03c9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "piumone",
                            "piumono"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u88ab\u5b50"
                        ],
                        "nl": [
                            "dekbed"
                        ],
                        "no": [
                            "dyne"
                        ],
                        "pl": [
                            "pierzyna",
                            "ko\u0142dra"
                        ],
                        "pt": [
                            "edredom"
                        ],
                        "ro": [
                            "plapum\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0445\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043e\u0434\u0435\u044f\u043b\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "jorgan"
                        ],
                        "cs": [
                            "pe\u0159ina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couette": [
                    "Singulier"
                ],
                "couettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Touffe de cheveux nou\u00e9s.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schw\u00e4nzchen"
                        ],
                        "en": [
                            "pigtail",
                            "nagel wing",
                            "bunch",
                            "plait",
                            "braid",
                            "ponytail"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53cc\u9a6c\u5c3e"
                        ],
                        "es": [
                            "coleta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c4\u30a4\u30f3\u30c6\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "staartje"
                        ],
                        "cs": [
                            "cul\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couette": [
                    "Singulier"
                ],
                "couettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couffin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bassinet",
                            "portable cradle",
                            "Moses basket"
                        ],
                        "ca": [
                            "cab\u00e0s"
                        ],
                        "it": [
                            "culla portatile",
                            "enfant"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30fc\u30cf\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "reiswieg",
                            "mand"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couffin": [
                    "Singulier"
                ],
                "couffins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coufique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kufisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Kufic",
                            "Cufic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u0641\u064a"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00fafico"
                        ],
                        "it": [
                            "cufico"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u00fafsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coufique": [
                    "Singulier"
                ],
                "coufiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cougar": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Puma",
                            "Silberl\u00f6we"
                        ],
                        "en": [
                            "cougar",
                            "puma",
                            "mountain lion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0633\u062f \u0627\u0644\u062c\u0628\u0627\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "puma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f8e\u6d32\u72ee"
                        ],
                        "da": [
                            "puma"
                        ],
                        "es": [
                            "puma",
                            "le\u00f3n de monta\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "pumo"
                        ],
                        "fi": [
                            "puuma"
                        ],
                        "io": [
                            "pumao"
                        ],
                        "it": [
                            "coguaro",
                            "puma",
                            "leone di montagna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cougar": [
                    "Singulier"
                ],
                "cougars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cougar"
                        ],
                        "en": [
                            "cougar",
                            "MILF"
                        ],
                        "da": [
                            "cougar"
                        ],
                        "it": [
                            "coguaro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u719f\u5973"
                        ],
                        "pt": [
                            "loba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cougar": [
                    "Singulier"
                ],
                "cougars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Testicule",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hoden",
                            "Eier"
                        ],
                        "en": [
                            "bollock",
                            "ball",
                            "testicle"
                        ],
                        "eu": [
                            "barrabil",
                            "koskabilo"
                        ],
                        "ca": [
                            "coll\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "nosse",
                            "testikel"
                        ],
                        "es": [
                            "test\u00edculo",
                            "coj\u00f3n",
                            "huevo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kojono"
                        ],
                        "nl": [
                            "kloot"
                        ],
                        "pt": [
                            "test\u00edculo",
                            "colh\u00e3o",
                            "bola",
                            "culh\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "bo\u0219",
                            "coi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0439\u0446\u043e",
                            "\u044f\u0438\u0447\u043a\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "pungkula"
                        ],
                        "cs": [
                            "koule",
                            "varle"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couille": [
                    "Singulier"
                ],
                "couilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couillon": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dickhead",
                            "dumbbell"
                        ],
                        "es": [
                            "huev\u00f3n",
                            "coj\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "coglione"
                        ],
                        "nl": [
                            "klootzak",
                            "lul"
                        ],
                        "oc": [
                            "colho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couillon": [
                    "Singulier"
                ],
                "couillons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kukulle"
                        ],
                        "en": [
                            "hood"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "ca": [
                            "cogulla"
                        ],
                        "es": [
                            "cogulla"
                        ],
                        "it": [
                            "cucullo"
                        ],
                        "nl": [
                            "pij"
                        ],
                        "oc": [
                            "cogul"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coule": [
                    "Singulier"
                ],
                "coules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coulemelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Macrolepiota procera",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Macrolepiota procera"
                        ],
                        "de": [
                            "Gemeine Riesenschirmling",
                            "Riesenschirmling",
                            "Parasol"
                        ],
                        "en": [
                            "parasol mushroom"
                        ],
                        "br": [
                            "potiron"
                        ],
                        "co": [
                            "paracqua"
                        ],
                        "es": [
                            "cucurril"
                        ],
                        "it": [
                            "mazza di tamburo"
                        ],
                        "nl": [
                            "grote parasolzwam"
                        ],
                        "pl": [
                            "czubajka kania",
                            "bed\u0142a",
                            "bed\u0142ka"
                        ],
                        "sk": [
                            "bed\u013ea vysok\u00e1"
                        ],
                        "cs": [
                            "bedla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coulemelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "coulemelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(M\u00e9canique des fluides) Se d\u00e9verser, aller d\u2019un endroit \u00e0 un autre, en parlant des liquides.\u00a0(1 (Intransitif))",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "flie\u00dfen",
                            "str\u00f6men",
                            "rinnen"
                        ],
                        "en": [
                            "flow"
                        ],
                        "eu": [
                            "isuri",
                            "erion"
                        ],
                        "da": [
                            "flyde",
                            "rinde",
                            "str\u00f8mme"
                        ],
                        "es": [
                            "fluir"
                        ],
                        "gl": [
                            "flu\u00edr"
                        ],
                        "io": [
                            "fluar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengalir"
                        ],
                        "it": [
                            "scorrere",
                            "fluire"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f3rrer"
                        ],
                        "pl": [
                            "ciec"
                        ],
                        "pt": [
                            "fluir"
                        ],
                        "sv": [
                            "rinna"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u00e9ct",
                            "plynout"
                        ],
                        "wa": [
                            "cori"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par analogie) Laisser \u00e9chapper un liquide.\u00a0(1a (Intransitif))",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tropfen",
                            "rinnen",
                            "laufen"
                        ],
                        "en": [
                            "run",
                            "drip",
                            "leak"
                        ],
                        "es": [
                            "chorrear"
                        ],
                        "it": [
                            "colare"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f3rrer"
                        ],
                        "pl": [
                            "ciec"
                        ],
                        "wa": [
                            "cori"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Descendre insensiblement au fond de l\u2019eau.\u00a0(2 (Intransitif))",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "untergehen",
                            "sinken"
                        ],
                        "en": [
                            "sink"
                        ],
                        "da": [
                            "synke"
                        ],
                        "fi": [
                            "hukkua",
                            "vuotaa"
                        ],
                        "id": [
                            "tenggelam"
                        ],
                        "it": [
                            "affondare",
                            "colare a picco"
                        ],
                        "oc": [
                            "colar"
                        ],
                        "pl": [
                            "ton\u0105\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "afundar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Marine) (Marine) Faire sombrer un navire, naufrager, saborder.\u00a0(8 (Transitif))",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "versenken"
                        ],
                        "en": [
                            "sink"
                        ],
                        "id": [
                            "menenggelamkan"
                        ],
                        "it": [
                            "affondare"
                        ],
                        "oc": [
                            "colar"
                        ],
                        "pt": [
                            "afundar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "loop",
                            "vloei",
                            "stroom"
                        ],
                        "ang": [
                            "flowan"
                        ],
                        "ca": [
                            "se",
                            "fluir"
                        ],
                        "da": [
                            "dykke",
                            "synke",
                            "flyde"
                        ],
                        "es": [
                            "manar",
                            "chorrear"
                        ],
                        "eo": [
                            "subakvi\u011di",
                            "enabismi\u011di",
                            "flui"
                        ],
                        "fo": [
                            "kava",
                            "fara undir \u00ed vatni",
                            "fl\u00f3ta",
                            "renna",
                            "streyma",
                            "reka"
                        ],
                        "fi": [
                            "virrata",
                            "vuotaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "floeie"
                        ],
                        "id": [
                            "meleleh"
                        ],
                        "it": [
                            "fluire",
                            "scorrere"
                        ],
                        "rw": [
                            "va"
                        ],
                        "la": [
                            "fluere"
                        ],
                        "ms": [
                            "alir",
                            "mengalir"
                        ],
                        "nl": [
                            "duiken",
                            "onderduiken",
                            "zinken",
                            "in de afgrond storten",
                            "lopen",
                            "stromen",
                            "vlieten",
                            "vloeien"
                        ],
                        "pt": [
                            "se",
                            "se",
                            "correr",
                            "fluir",
                            "afundar"
                        ],
                        "ro": [
                            "curge",
                            "se v\u0103rsa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u043d\u0443\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "rinna",
                            "str\u00f6mma"
                        ],
                        "tr": [
                            "akmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "couleur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Caract\u00e9ristique de la lumi\u00e8re\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kleur"
                        ],
                        "sq": [
                            "ngjyr\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Farbe"
                        ],
                        "en": [
                            "colour",
                            "color"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0648\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0578\u0582\u0575\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "r\u0259ng"
                        ],
                        "nds": [
                            "Kl\u00f6r",
                            "Farwe"
                        ],
                        "eu": [
                            "kolore",
                            "adierak"
                        ],
                        "br": [
                            "liv",
                            "livio\u00f9"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0446\u0432\u044f\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "color",
                            "pintura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u989c\u8272"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0c9",
                            "\uc0c9\uae54"
                        ],
                        "hr": [
                            "boja"
                        ],
                        "da": [
                            "farve",
                            "kul\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "color"
                        ],
                        "eo": [
                            "koloro",
                            "farbo"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00e4rv"
                        ],
                        "fo": [
                            "litur",
                            "litur",
                            "liting"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4ri"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferve"
                        ],
                        "gd": [
                            "dath"
                        ],
                        "ga": [
                            "dath"
                        ],
                        "gl": [
                            "cor",
                            "color"
                        ],
                        "cy": [
                            "lliw"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03ce\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "gn": [
                            "sa\u02bcy"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05d1\u05e2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0917"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00edn"
                        ],
                        "io": [
                            "koloro",
                            "farbo"
                        ],
                        "id": [
                            "warna",
                            "rona"
                        ],
                        "ia": [
                            "color"
                        ],
                        "is": [
                            "litur"
                        ],
                        "it": [
                            "colore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8272",
                            "\u8272\u5f69"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u04af\u0441"
                        ],
                        "ku": [
                            "reng",
                            "gon",
                            "boyax",
                            "sibox"
                        ],
                        "la": [
                            "color"
                        ],
                        "lv": [
                            "kr\u0101sa"
                        ],
                        "lt": [
                            "spalva"
                        ],
                        "lb": [
                            "Faarf"
                        ],
                        "ms": [
                            "warna"
                        ],
                        "mg": [
                            "loko"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u04e9\u043d\u0433\u04e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleur",
                            "tint"
                        ],
                        "no": [
                            "farge"
                        ],
                        "oc": [
                            "color"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0631\u0646\u06af"
                        ],
                        "uz": [
                            "rang"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0646\u06af"
                        ],
                        "pl": [
                            "kolor",
                            "barwa"
                        ],
                        "pt": [
                            "cor",
                            "tinta"
                        ],
                        "ro": [
                            "culoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0432\u0435\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u043e\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "farba"
                        ],
                        "sl": [
                            "barva"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4rg"
                        ],
                        "sw": [
                            "rangi"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0440\u0430\u043d\u0433"
                        ],
                        "tl": [
                            "k\u00falay",
                            "pint\u00fara"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04e9\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "barva"
                        ],
                        "tr": [
                            "renk",
                            "boya"
                        ],
                        "tk": [
                            "re\u0148k"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0432\u0430",
                            "\u043a\u043e\u043b\u0456\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e0u",
                            "m\u00e0u s\u1eafc"
                        ],
                        "vo": [
                            "k\u00f6l"
                        ],
                        "zu": [
                            "umbala"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "H\u00e9raldique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tingierung"
                        ],
                        "en": [
                            "tincture"
                        ],
                        "es": [
                            "esmalte"
                        ],
                        "it": [
                            "smalto"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleur"
                        ],
                        "pl": [
                            "tynktura"
                        ],
                        "pt": [
                            "esmalte"
                        ],
                        "sv": [
                            "tinktur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "couleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couleuvre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Coluber"
                        ],
                        "af": [
                            "adder"
                        ],
                        "sq": [
                            "nep\u00ebrk\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Natter",
                            "Hausschlange"
                        ],
                        "en": [
                            "grass snake",
                            "garter snake",
                            "garden snake"
                        ],
                        "ang": [
                            "n\u00e6dre",
                            "n\u00e6ddre"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0646\u0634",
                            "\u0627\u062b",
                            "\u062d\u0641\u062b"
                        ],
                        "br": [
                            "vro"
                        ],
                        "ca": [
                            "colobra"
                        ],
                        "da": [
                            "snog"
                        ],
                        "es": [
                            "culebra"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolubro"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00f8ggormur"
                        ],
                        "fy": [
                            "njirre"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c7\u03b9\u03ac",
                            "\u03cc\u03c7\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "kolubro"
                        ],
                        "it": [
                            "biscia"
                        ],
                        "la": [
                            "coluber"
                        ],
                        "nl": [
                            "ringslang"
                        ],
                        "oc": [
                            "col\u00f2bra"
                        ],
                        "pl": [
                            "zaskroniec"
                        ],
                        "pt": [
                            "cobra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0436"
                        ],
                        "sv": [
                            "snok"
                        ],
                        "cs": [
                            "u\u017eovka"
                        ],
                        "vi": [
                            "r\u1eafn d\u1ecdc d\u01b0a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couleuvre": [
                    "Singulier"
                ],
                "couleuvres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coulisse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "runner"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0632\u0644\u0627\u0642"
                        ],
                        "es": [
                            "corredera"
                        ],
                        "oc": [
                            "colissa"
                        ],
                        "cs": [
                            "kulisa",
                            "z\u00e1kulis\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coulisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "coulisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couloir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Passage long et \u00e9troit (sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "korridor"
                        ],
                        "de": [
                            "Flur",
                            "Hausflur",
                            "Korridor",
                            "Gang"
                        ],
                        "en": [
                            "corridor",
                            "passage",
                            "aisle",
                            "alley"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0456\u0434\u043e\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "banell",
                            "trepas"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0438\u0434\u043e\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "passad\u00eds",
                            "corredor",
                            "via"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d70\u5eca",
                            "\u752c\u9053"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf5\ub3c4",
                            "\ud68c\ub791",
                            "\ub0ad\ud558"
                        ],
                        "hr": [
                            "hodnik",
                            "koridor",
                            "kuloar"
                        ],
                        "da": [
                            "gang",
                            "korridor"
                        ],
                        "es": [
                            "pasillo",
                            "corredor"
                        ],
                        "eo": [
                            "koridoro"
                        ],
                        "et": [
                            "koridor"
                        ],
                        "fo": [
                            "gong"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4yt\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "folyos\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "koridoro"
                        ],
                        "it": [
                            "corridoio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5eca\u4e0b",
                            "\u56de\u5eca"
                        ],
                        "lv": [
                            "koridors"
                        ],
                        "lt": [
                            "koridorius"
                        ],
                        "nl": [
                            "baan",
                            "gang",
                            "overloop",
                            "rijstrook"
                        ],
                        "no": [
                            "korridor"
                        ],
                        "oc": [
                            "corredor"
                        ],
                        "pl": [
                            "korytarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "corredor",
                            "galeria",
                            "passagem"
                        ],
                        "ro": [
                            "culoar",
                            "coridor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0438\u0434\u043e\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0445\u043e\u0434\u043d\u0438\u043a",
                            "\u043a\u043e\u0440\u0438\u0434\u043e\u0440",
                            "\u043a\u0443\u043b\u043e\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "chodba"
                        ],
                        "sl": [
                            "hodnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "korridor"
                        ],
                        "cs": [
                            "chodba"
                        ],
                        "tr": [
                            "koridor"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0438\u0434\u043e\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u00e0nh lang"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couloir": [
                    "Singulier"
                ],
                "couloirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coulomb": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de charge \u00e9lectrique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Coulomb"
                        ],
                        "en": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u0644\u0648\u0645"
                        ],
                        "ast": [
                            "culombiu"
                        ],
                        "eu": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0995\u09b2\u09ae\u09ac"
                        ],
                        "bs": [
                            "kulon"
                        ],
                        "br": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e93\u4ed1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucfe8\ub871"
                        ],
                        "hr": [
                            "kulon"
                        ],
                        "da": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "es": [
                            "coulomb",
                            "culombio"
                        ],
                        "eo": [
                            "kulombo"
                        ],
                        "fi": [
                            "coulombi",
                            "kulombi"
                        ],
                        "gl": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03bb\u03cc\u03bc\u03c0"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05dc\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092c"
                        ],
                        "hu": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "id": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "is": [
                            "k\u00falomb"
                        ],
                        "it": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30fc\u30ed\u30f3"
                        ],
                        "ku": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "lt": [
                            "kulonas"
                        ],
                        "nl": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "no": [
                            "coulomb",
                            "coulomb"
                        ],
                        "pl": [
                            "kulomb"
                        ],
                        "pt": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "ro": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0443\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "sl": [
                            "coulomb",
                            "kul\u00f3n"
                        ],
                        "sv": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "cs": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "tr": [
                            "coulomb"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0443\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "coulomb",
                            "cul\u00f4ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coulomb": [
                    "Singulier"
                ],
                "coulombs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coup": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Impression que fait un corps sur un autre en le frappant.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlag",
                            "Hieb"
                        ],
                        "en": [
                            "blow",
                            "knock",
                            "whack",
                            "hit"
                        ],
                        "pl": [
                            "sztos",
                            "uderzenie"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fader"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00f4p"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coup": [
                    "Singulier"
                ],
                "coups": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coupable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a commis quelque faute, crime",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skuldig"
                        ],
                        "de": [
                            "schuldig",
                            "schuldf\u00e4hig",
                            "schuld"
                        ],
                        "en": [
                            "guilty",
                            "culpable",
                            "to blame"
                        ],
                        "eu": [
                            "errudun"
                        ],
                        "ca": [
                            "culpable"
                        ],
                        "da": [
                            "skyldig"
                        ],
                        "es": [
                            "culpable"
                        ],
                        "eo": [
                            "kulpa"
                        ],
                        "fo": [
                            "sekur"
                        ],
                        "fi": [
                            "syyllinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "skuldich"
                        ],
                        "ga": [
                            "ciontach"
                        ],
                        "gl": [
                            "culpable",
                            "culp\u00e1bel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bd\u03bf\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0171n\u00f6s"
                        ],
                        "io": [
                            "kulpanta"
                        ],
                        "id": [
                            "bersalah"
                        ],
                        "it": [
                            "colpevole"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0456\u043d\u04d9\u043b\u0456",
                            "\u0430\u0439\u044b\u043f\u0442\u044b",
                            "\u0436\u0430\u0437\u044b\u049b\u0442\u044b",
                            "\u043a\u04af\u043d\u04d9\u04bb\u0430\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0439\u044b\u043f\u0442\u0443\u0443",
                            "\u043a\u04af\u043d\u04e9\u04e9\u043b\u04af\u04af",
                            "\u0436\u0430\u0437\u044b\u043a\u0442\u0443\u0443"
                        ],
                        "ms": [
                            "bersalah"
                        ],
                        "nl": [
                            "schuldig"
                        ],
                        "no": [
                            "skyldig"
                        ],
                        "pl": [
                            "winny"
                        ],
                        "pt": [
                            "culpado",
                            "culp\u00e1vel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0432\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "skyldig"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0433\u0430\u0435\u043f\u043b\u0435"
                        ],
                        "tr": [
                            "su\u00e7lu"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00fcn\u00e4li",
                            "g\u00fcn\u00e4k\u00e4r",
                            "a\u00fdyply",
                            "\u00fdazykly"
                        ],
                        "wa": [
                            "coup\u00e5be"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coupable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "coupables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui a commis quelque faute, quelque crime",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schuldige",
                            "T\u00e4ter",
                            "Schuldiger",
                            "Delinquent"
                        ],
                        "en": [
                            "culprit"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc94\uc778"
                        ],
                        "da": [
                            "skyldig"
                        ],
                        "eo": [
                            "kulpulo",
                            "kulpulino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u72af\u4eba"
                        ],
                        "pl": [
                            "winowajca"
                        ],
                        "sw": [
                            "dhalimu"
                        ],
                        "cs": [
                            "vin\u00edk"
                        ],
                        "wa": [
                            "coup\u00e5be"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coupable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "coupables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "coupant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skerp"
                        ],
                        "de": [
                            "grell",
                            "herb",
                            "scharf",
                            "bei\u00dfend",
                            "heftig",
                            "hart",
                            "rau",
                            "streng"
                        ],
                        "en": [
                            "sharp"
                        ],
                        "ca": [
                            "agut",
                            "puntegut",
                            "puntut",
                            "punxegut"
                        ],
                        "da": [
                            "skarp"
                        ],
                        "es": [
                            "afilado"
                        ],
                        "eo": [
                            "akra"
                        ],
                        "fo": [
                            "hvassur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ter\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "bitsich",
                            "skerp"
                        ],
                        "gd": [
                            "geur"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9les",
                            "hegyes"
                        ],
                        "io": [
                            "tranchanta"
                        ],
                        "is": [
                            "beittur",
                            "skarpur",
                            "hrj\u00fafur",
                            "leiftandi"
                        ],
                        "it": [
                            "acuto",
                            "affilato",
                            "aguzzo",
                            "appuntito",
                            "aspro",
                            "piccante",
                            "tagliente",
                            "acre",
                            "acuta"
                        ],
                        "la": [
                            "acer",
                            "acutus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijtend",
                            "doordringend",
                            "fel",
                            "guur",
                            "schel",
                            "scherp",
                            "schril",
                            "snerpend"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostry"
                        ],
                        "pt": [
                            "acre",
                            "afiado",
                            "agudo",
                            "cortante",
                            "penetrante",
                            "picante",
                            "r\u00edspido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0442\u0440\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "amper",
                            "egg",
                            "gr\u00e4ll",
                            "g\u00e4ll",
                            "skarp"
                        ],
                        "sw": [
                            "kali"
                        ],
                        "tl": [
                            "mat\u00e1las",
                            "mat\u00falis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coupant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "coupants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "coupante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "coupantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "coupe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de couper\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnitt"
                        ],
                        "en": [
                            "cut"
                        ],
                        "br": [
                            "troc\u02bch"
                        ],
                        "da": [
                            "snit"
                        ],
                        "es": [
                            "corte"
                        ],
                        "ro": [
                            "taiere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0437\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159ez"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00f4paedje"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Coupe de cheveux\u00a0(4a)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Haarschnitt",
                            "Frisur"
                        ],
                        "en": [
                            "haircut"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7406\u53d1"
                        ],
                        "da": [
                            "frisure"
                        ],
                        "es": [
                            "corte de cabello"
                        ],
                        "it": [
                            "taglio di capelli",
                            "taglio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0438\u0436\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coupe": [
                    "Singulier"
                ],
                "coupes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9cipient \u00e9vas\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kelch"
                        ],
                        "en": [
                            "goblet",
                            "cup"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633"
                        ],
                        "br": [
                            "kib"
                        ],
                        "da": [
                            "pokal",
                            "b\u00e6ger"
                        ],
                        "es": [
                            "copa"
                        ],
                        "fi": [
                            "malja",
                            "kolpakko",
                            "kuppi"
                        ],
                        "id": [
                            "piala"
                        ],
                        "it": [
                            "coppa",
                            "calice"
                        ],
                        "la": [
                            "calix"
                        ],
                        "pt": [
                            "copo",
                            "ta\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "recipient evazat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0431\u043e\u043a",
                            "\u0447\u0430\u0448\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "pokal"
                        ],
                        "sw": [
                            "kikombe"
                        ],
                        "wa": [
                            "cope"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Prix",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cup"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633"
                        ],
                        "br": [
                            "kib"
                        ],
                        "da": [
                            "pokal"
                        ],
                        "es": [
                            "copa"
                        ],
                        "id": [
                            "piala",
                            "beker"
                        ],
                        "it": [
                            "coppa"
                        ],
                        "no": [
                            "pokal",
                            "pokal"
                        ],
                        "ro": [
                            "castig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0431\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "pokal"
                        ],
                        "wa": [
                            "cope"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beker"
                        ],
                        "de": [
                            "Becherglas",
                            "Cup",
                            "Haarschnitt",
                            "Kelchglas",
                            "Pokal",
                            "Schale",
                            "Schnitt",
                            "Verschnitt",
                            "Z\u00e4sur",
                            "Zuschneiden",
                            "Zuschnitt"
                        ],
                        "ca": [
                            "copa"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00e6ger"
                        ],
                        "eo": [
                            "pokalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "malja"
                        ],
                        "io": [
                            "kalico"
                        ],
                        "it": [
                            "calice",
                            "bicchiere",
                            "boccale"
                        ],
                        "la": [
                            "calix",
                            "cyathus"
                        ],
                        "nl": [
                            "beker",
                            "bokaal",
                            "cup",
                            "drinkbeker"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043a\u0430\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e4gare",
                            "kalk",
                            "pokal"
                        ],
                        "cs": [
                            "poh\u00e1r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coupe": [
                    "Singulier"
                ],
                "coupes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coup\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chemin de fer\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kupee"
                        ],
                        "en": [
                            "coup\u00e9"
                        ],
                        "da": [
                            "kup\u00e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "coup\u00e9"
                        ],
                        "no": [
                            "kup\u00e9"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0648\u067e\u0647"
                        ],
                        "sv": [
                            "kup\u00e9"
                        ],
                        "cs": [
                            "kup\u00e9"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Automobile\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Coup\u00e9"
                        ],
                        "en": [
                            "coup\u00e9"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0578\u0582\u057a\u0565"
                        ],
                        "ast": [
                            "cup\u00e9"
                        ],
                        "eu": [
                            "coup\u00e9"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0443\u043fe"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "cup\u00e8"
                        ],
                        "hr": [
                            "kupe"
                        ],
                        "da": [
                            "kup\u00e9",
                            "coup\u00e9",
                            "coupe"
                        ],
                        "es": [
                            "cup\u00e9"
                        ],
                        "eo": [
                            "kupeo"
                        ],
                        "et": [
                            "kupee"
                        ],
                        "fi": [
                            "coup\u00e9"
                        ],
                        "gl": [
                            "cup\u00e9"
                        ],
                        "hu": [
                            "kup\u00e9"
                        ],
                        "ia": [
                            "coup\u00e9"
                        ],
                        "it": [
                            "cup\u00e9",
                            "cup\u00e8",
                            "coup\u00e9"
                        ],
                        "lv": [
                            "kupeja"
                        ],
                        "lt": [
                            "kup\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "coup\u00e9"
                        ],
                        "no": [
                            "kup\u00e9"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0648\u067e\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "coup\u00e9"
                        ],
                        "pt": [
                            "cup\u00ea",
                            "coup\u00e9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u0435"
                        ],
                        "sh": [
                            "kupe"
                        ],
                        "sk": [
                            "kup\u00e9"
                        ],
                        "sv": [
                            "kup\u00e9",
                            "coup\u00e9"
                        ],
                        "cs": [
                            "kup\u00e9"
                        ],
                        "tr": [
                            "coupe"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coup\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "coup\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "h\u00e9raldique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geteilt"
                        ],
                        "en": [
                            "party per fess",
                            "per fess"
                        ],
                        "ca": [
                            "truncat"
                        ],
                        "es": [
                            "cortado"
                        ],
                        "fi": [
                            "katkoinen"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1gott"
                        ],
                        "it": [
                            "troncato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorsneden"
                        ],
                        "pt": [
                            "cortado"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011blen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coup\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "coup\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coupe-cigares": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument servant \u00e0 couper le bout des cigares.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zigarrenschneider"
                        ],
                        "en": [
                            "cigar cutter",
                            "cigar clipper"
                        ],
                        "es": [
                            "cortapuros"
                        ],
                        "fi": [
                            "sikarileikkuri"
                        ],
                        "it": [
                            "tagliasigari"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "coupe-ongles": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nail clipper"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc190\ud1b1\uae4e\uc774",
                            "\uc4f0\uba54\ub07c\ub9ac"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c5\u03c7\u03bf\u03ba\u03cc\u03c0\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "gunting kuku"
                        ],
                        "it": [
                            "tagliaunghie"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u722a\u5207\u308a"
                        ],
                        "nl": [
                            "nagelknipper"
                        ],
                        "pt": [
                            "cortador de unhas"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "coupe-tube": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pipe cutter"
                        ],
                        "ca": [
                            "tallatubs"
                        ],
                        "es": [
                            "cortatubos"
                        ],
                        "gl": [
                            "cortatubos"
                        ],
                        "it": [
                            "tagliatubi"
                        ],
                        "nl": [
                            "pijpsnijder"
                        ],
                        "pt": [
                            "tubos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0443\u0431\u043e\u0440\u0435\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00f6rsk\u00e4rare",
                            "r\u00f6rkap"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coupe-tube": [
                    "Singulier"
                ],
                "coupe-tubes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Diviser, s\u00e9parer\u00a0(1, 2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cut",
                            "cut up"
                        ],
                        "eu": [
                            "ebaki",
                            "moztu"
                        ],
                        "ca": [
                            "tallar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\ub974\ub2e4",
                            "\uae4e\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "afbryde",
                            "kupere",
                            "sk\u00e6re"
                        ],
                        "es": [
                            "cortar"
                        ],
                        "eo": [
                            "tondi",
                            "tran\u0109i"
                        ],
                        "fi": [
                            "leikata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03b2\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "memotong"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5207\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0441\u0443",
                            "\u0431\u04e9\u043b\u0443"
                        ],
                        "no": [
                            "skj\u00e6re"
                        ],
                        "oc": [
                            "copar",
                            "talhar"
                        ],
                        "pt": [
                            "cortar"
                        ],
                        "ro": [
                            "t\u0103ia"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00f4per"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Diviser un corps continu avec quelque chose de tranchant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abhauen",
                            "abschlagen",
                            "abschneiden",
                            "abtrennen"
                        ],
                        "en": [
                            "cut off"
                        ],
                        "eu": [
                            "ebaki"
                        ],
                        "da": [
                            "kupere"
                        ],
                        "eo": [
                            "tran\u0109i"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0441\u0443",
                            "\u0448\u0430\u0431\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "afsnijden"
                        ],
                        "no": [
                            "beskj\u00e6re"
                        ],
                        "sw": [
                            "kukata"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "M\u00ealer un liquide avec de l\u2019eau\u00a0(11)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cut"
                        ],
                        "ca": [
                            "aigualir"
                        ],
                        "es": [
                            "aguar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fu\u015dmiksi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0443 \u049b\u043e\u0441\u0443",
                            "\u0441\u04b1\u0439\u044b\u043b\u0442\u0443"
                        ],
                        "oc": [
                            "sermar"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159ezat",
                            "\u0159\u00edznout"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00f4per",
                            "batijh\u00ee",
                            "ribatijh\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Prendre un raccourci, aller par le chemin le plus court\u00a0(14)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "atallar"
                        ],
                        "da": [
                            "sk\u00e6re"
                        ],
                        "es": [
                            "atajar"
                        ],
                        "id": [
                            "menerobos"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0441\u049b\u0430\u0440\u0442\u0443"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00f4per \u00e5 court"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schneiden"
                        ],
                        "ang": [
                            "ceorfan",
                            "scieran"
                        ],
                        "br": [
                            "troc\u02bcha\u00f1",
                            "troc\u02bchi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "tallar"
                        ],
                        "da": [
                            "sk\u00e6re"
                        ],
                        "fo": [
                            "skera"
                        ],
                        "fy": [
                            "fykje"
                        ],
                        "gd": [
                            "ge\u00e0rr"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1g"
                        ],
                        "id": [
                            "babat",
                            "membabat",
                            "memotong",
                            "belah",
                            "membelah"
                        ],
                        "is": [
                            "sn\u00ed\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "tagliare"
                        ],
                        "rw": [
                            "guca"
                        ],
                        "ku": [
                            "birr\u00een",
                            "qetandin",
                            "pi\u00e7andin"
                        ],
                        "la": [
                            "scalpere",
                            "secare"
                        ],
                        "ms": [
                            "potong"
                        ],
                        "nl": [
                            "snijden",
                            "couperen",
                            "snerpen"
                        ],
                        "pl": [
                            "ci\u0105\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "cortar",
                            "partir",
                            "talhar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0437\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0442\u0440\u0435\u0437\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u0440\u0435\u0437\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0440\u0435\u0437\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043a\u0443\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "tl": [
                            "hiw\u00e1in",
                            "put\u00falin"
                        ],
                        "tr": [
                            "kesmek"
                        ],
                        "zu": [
                            "sika"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "couperet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couteau lourd de boucherie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cleaver"
                        ],
                        "en": [
                            "cleaver"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0430\u0442\u044a\u0440"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u780d\u8089\u5200"
                        ],
                        "es": [
                            "cuchilla"
                        ],
                        "et": [
                            "lihakirves",
                            "lihal\u00f5ikamisnuga"
                        ],
                        "fi": [
                            "lihakirves"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b1\u03bb\u03c4\u03ac\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "mannarino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5305\u4e01"
                        ],
                        "lt": [
                            "kapokl\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0430\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "mes"
                        ],
                        "no": [
                            "kj\u00f8tt\u00f8ks"
                        ],
                        "pl": [
                            "tasak"
                        ],
                        "pt": [
                            "cutelo"
                        ],
                        "ro": [
                            "sat\u00e2r"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043a\u0430\u0447",
                            "\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043d\u043e\u0436 \u043c\u044f\u0441\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "slaktarkniv",
                            "k\u00f6kskniv"
                        ],
                        "wa": [
                            "hatch\u00e5d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couperet": [
                    "Singulier"
                ],
                "couperets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couperose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ancien nom du sulfate",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "copperas",
                            "green vitriol"
                        ],
                        "az": [
                            "za\u011f"
                        ],
                        "es": [
                            "caparrosa",
                            "aceche"
                        ],
                        "it": [
                            "copparosa"
                        ],
                        "la": [
                            "chalcanthon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couperose": [
                    "Singulier"
                ],
                "couperoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couple": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Deux personnes unies ensemble par amour, par mariage ou par relation sexuelle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paar"
                        ],
                        "en": [
                            "couple"
                        ],
                        "eu": [
                            "bikote"
                        ],
                        "br": [
                            "koublad"
                        ],
                        "ca": [
                            "parella"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucee4\ud50c",
                            "\ubd80\ubd80"
                        ],
                        "es": [
                            "pareja"
                        ],
                        "eo": [
                            "paro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03b5\u03c5\u03b3\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05d5\u05d2"
                        ],
                        "io": [
                            "duo",
                            "paro"
                        ],
                        "it": [
                            "coppia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30c3\u30d7\u30eb",
                            "\u592b\u5a66"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u043f"
                        ],
                        "no": [
                            "par",
                            "par"
                        ],
                        "oc": [
                            "parelh",
                            "coble"
                        ],
                        "pl": [
                            "para"
                        ],
                        "pt": [
                            "casal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e1r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couple": [
                    "Singulier"
                ],
                "couples": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coupole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Ma\u00e7onnerie) Voute h\u00e9misph\u00e9rique ou engendr\u00e9e par un demie-ellipse.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kuppel"
                        ],
                        "en": [
                            "cupola"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00fapula"
                        ],
                        "fi": [
                            "kupoli"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10e3\u10db\u10d1\u10d0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "kupola"
                        ],
                        "it": [
                            "lanterna"
                        ],
                        "la": [
                            "hemisphaerium"
                        ],
                        "nl": [
                            "koepel"
                        ],
                        "pl": [
                            "kopu\u0142a",
                            "kopula"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u043e\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "kupol"
                        ],
                        "cs": [
                            "kupole"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coupole": [
                    "Singulier"
                ],
                "coupoles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coupon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Finance\u00a0: talon d\u00e9tachable d'un titre financier\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kupon",
                            "Coupon"
                        ],
                        "en": [
                            "coupon"
                        ],
                        "eu": [
                            "kupoi"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "cup\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "cup\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "etuseteli",
                            "kuponki"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "kup\u00f3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coupon": [
                    "Singulier"
                ],
                "coupons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cour": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Espace d\u00e9couvert qui d\u00e9pend d\u2019une maison, d\u2019un h\u00f4tel, etc., et qui est entour\u00e9 de murs ou de b\u00e2timents\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hof"
                        ],
                        "en": [
                            "courtyard"
                        ],
                        "eu": [
                            "lorio"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvor"
                        ],
                        "eo": [
                            "korto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "id": [
                            "halaman"
                        ],
                        "it": [
                            "cortile"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0443\u043b\u0430",
                            "\u0448\u0430\u0440\u0431\u0430\u049b"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00e1tio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u043e\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u00e2n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Droit) Tribunal\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gericht"
                        ],
                        "en": [
                            "court"
                        ],
                        "hr": [
                            "sud"
                        ],
                        "eo": [
                            "kortumo"
                        ],
                        "id": [
                            "pengadilan"
                        ],
                        "it": [
                            "corte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0434"
                        ],
                        "hu": [
                            "bizonyitv\u00e1ny"
                        ],
                        "vi": [
                            "to\u00e0 \u00e1n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hof"
                        ],
                        "de": [
                            "Hofraum",
                            "Hofstaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "pati"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00e5rdsplads"
                        ],
                        "es": [
                            "patio",
                            "corral",
                            "corte"
                        ],
                        "fo": [
                            "gar\u00f0ur",
                            "t\u00fan"
                        ],
                        "fi": [
                            "piha",
                            "hovi",
                            "raastupa"
                        ],
                        "fy": [
                            "erf"
                        ],
                        "io": [
                            "korto",
                            "kurtezo"
                        ],
                        "mg": [
                            "tokotany"
                        ],
                        "nl": [
                            "hof",
                            "gerechtshof",
                            "erf",
                            "binnenplaats",
                            "plaats"
                        ],
                        "oc": [
                            "cort",
                            "pati"
                        ],
                        "pt": [
                            "corte",
                            "tribunal",
                            "p\u00e1tio",
                            "quintal",
                            "terreiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "curte"
                        ],
                        "sk": [
                            "dvor"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5rd",
                            "g\u00e5rdstomt"
                        ],
                        "sw": [
                            "ua"
                        ],
                        "cs": [
                            "dv\u016fr"
                        ],
                        "tr": [
                            "alan",
                            "avlu"
                        ],
                        "wa": [
                            "co\u00fb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cour": [
                    "Singulier"
                ],
                "cours": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Caract\u00e9ristique qui permet de vaincre la peur, supporter la souffrance, braver le danger",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dapperheid",
                            "durf",
                            "moed"
                        ],
                        "sq": [
                            "guxim"
                        ],
                        "de": [
                            "Mut"
                        ],
                        "en": [
                            "courage",
                            "bravery",
                            "boldness",
                            "daring",
                            "valour",
                            "gallantry",
                            "prowess"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u062c\u0627\u0639\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0584\u0561\u057b\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "c\u0259sar\u0259t"
                        ],
                        "eu": [
                            "kemen"
                        ],
                        "br": [
                            "kalon",
                            "kalonegezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0440\u0430\u0431\u0440\u043e\u0441\u0442",
                            "\u0441\u043c\u0435\u043b\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "coratge",
                            "\u00e0nim"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52c7\u6c14"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6a9\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "hrabrost",
                            "smelost"
                        ],
                        "da": [
                            "mod"
                        ],
                        "es": [
                            "valor",
                            "\u00e1nimo",
                            "coraje"
                        ],
                        "eo": [
                            "kura\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "vaprus"
                        ],
                        "fo": [
                            "dirvi"
                        ],
                        "fi": [
                            "rohkeus",
                            "urheus"
                        ],
                        "gl": [
                            "coraxe"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10e3\u10da\u10d0\u10d3\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03ac\u03c1\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e1tors\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "kurajo"
                        ],
                        "id": [
                            "keperkasaan"
                        ],
                        "is": [
                            "hugrekki"
                        ],
                        "it": [
                            "coraggio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52c7\u6c17"
                        ],
                        "ku": [
                            "m\u00earan\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "cervix"
                        ],
                        "lv": [
                            "drosme"
                        ],
                        "ln": [
                            "motema"
                        ],
                        "lt": [
                            "dr\u0105sa"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0445\u0440\u0430\u0431\u0440\u043e\u0441\u0442",
                            "\u0441\u043c\u0435\u043b\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "dapperheid",
                            "durf",
                            "lef",
                            "moed",
                            "courage"
                        ],
                        "no": [
                            "mot"
                        ],
                        "oc": [
                            "coratge"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0631\u0627\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "odwaga",
                            "m\u0119stwo",
                            "\u015bmia\u0142o\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e2nimo",
                            "coragem",
                            "denodo"
                        ],
                        "ro": [
                            "curaj"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u0430\u0431\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043c\u0435\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0445\u0440\u0430\u0431\u0440\u043e\u0441\u0442",
                            "\u0441\u043c\u0435\u043b\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "odvaha"
                        ],
                        "sl": [
                            "pogum"
                        ],
                        "sv": [
                            "mandom",
                            "mod"
                        ],
                        "tl": [
                            "t\u00e1pang"
                        ],
                        "cs": [
                            "odvaha",
                            "kur\u00e1\u017e"
                        ],
                        "tr": [
                            "cesaret"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043c\u0456\u043b\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "can \u0111\u1ea3m"
                        ],
                        "wa": [
                            "coraedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courage": [
                    "Singulier"
                ],
                "courages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courageusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beherzt"
                        ],
                        "en": [
                            "bravely",
                            "courageously",
                            "boldly"
                        ],
                        "eo": [
                            "kura\u011de"
                        ],
                        "fi": [
                            "rohkeasti"
                        ],
                        "it": [
                            "coraggiosamente"
                        ],
                        "la": [
                            "fortiter"
                        ],
                        "nl": [
                            "dapper",
                            "flink",
                            "moedig"
                        ],
                        "oc": [
                            "coratjosament"
                        ],
                        "pl": [
                            "odwa\u017cnie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u0430\u0431\u0440\u043e",
                            "\u0441\u043c\u0435\u043b\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "courageux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beherzt",
                            "getrost",
                            "mutig",
                            "tapfer",
                            "flei\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "brave",
                            "courageous",
                            "energetic",
                            "enthusiastic",
                            "valiant",
                            "bold",
                            "daring",
                            "unflinching"
                        ],
                        "br": [
                            "kalonek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0440\u0430\u0431\u044a\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "coratj\u00f3s",
                            "valent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52c7\u6562"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6a9\uac10\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "kw": [
                            "colonnek"
                        ],
                        "hr": [
                            "hrabar"
                        ],
                        "da": [
                            "modig",
                            "tapper"
                        ],
                        "es": [
                            "osado",
                            "valiente"
                        ],
                        "eo": [
                            "kura\u011da"
                        ],
                        "et": [
                            "vapper",
                            "julge"
                        ],
                        "fo": [
                            "djarvur"
                        ],
                        "fi": [
                            "rohkea"
                        ],
                        "fy": [
                            "manhaftich",
                            "moedich"
                        ],
                        "cy": [
                            "calonnog"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b1\u03c1\u03c1\u03b1\u03bb\u03ad\u03bf\u03c2",
                            "\u03b3\u03b5\u03bd\u03bd\u03b1\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e1tor"
                        ],
                        "io": [
                            "brava"
                        ],
                        "it": [
                            "coraggioso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52c7\u6562"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0442\u044b\u043b"
                        ],
                        "la": [
                            "animosus",
                            "fortis"
                        ],
                        "lv": [
                            "dro\u0161s"
                        ],
                        "lt": [
                            "dr\u0105sus"
                        ],
                        "ms": [
                            "berani"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u043e\u0440\u0438\u0433\u0442\u043e\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "boud",
                            "dapper",
                            "kloek",
                            "koen",
                            "moedig"
                        ],
                        "no": [
                            "modig",
                            "tapper"
                        ],
                        "oc": [
                            "coratj\u00f3s"
                        ],
                        "pl": [
                            "odwa\u017cny",
                            "\u015bmia\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "afoito",
                            "arrojado",
                            "corajoso"
                        ],
                        "ro": [
                            "brav",
                            "curajos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0432\u044b\u0439",
                            "\u0430\u0445\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0445\u0440\u0430\u0431\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "odv\u00e1\u017eny"
                        ],
                        "sl": [
                            "pogumen"
                        ],
                        "sv": [
                            "modig",
                            "tapper",
                            "k\u00e4ck"
                        ],
                        "sw": [
                            "hodari"
                        ],
                        "tl": [
                            "mat\u00e1pang"
                        ],
                        "cs": [
                            "odv\u00e1\u017en\u00fd",
                            "state\u010dn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u0131lmaz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courageuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "courageuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "couramment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avec facilit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "flie\u00dfend"
                        ],
                        "en": [
                            "fluently"
                        ],
                        "da": [
                            "flydende"
                        ],
                        "es": [
                            "fluidamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "flue"
                        ],
                        "fi": [
                            "sujuvasti"
                        ],
                        "it": [
                            "correntemente"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0440\u043a\u0456\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlot"
                        ],
                        "pt": [
                            "fluentemente"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00een mod curent",
                            "la perfectie",
                            "\u00een mod fluent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0433\u043b\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "plynule"
                        ],
                        "wa": [
                            "coranmint"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "courant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui court",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "running",
                            "fluent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2ec\ub9ac\ub294"
                        ],
                        "da": [
                            "flydende"
                        ],
                        "es": [
                            "fluido"
                        ],
                        "ia": [
                            "currente"
                        ],
                        "oc": [
                            "coorent"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pr\u00e9sent, actuel",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "laufend"
                        ],
                        "en": [
                            "current",
                            "present"
                        ],
                        "ca": [
                            "corrent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\uae08\uc758"
                        ],
                        "es": [
                            "corriente"
                        ],
                        "gl": [
                            "corrente"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d8\u10db\u10d3\u10d8\u10dc\u10d0\u10e0\u10d4"
                        ],
                        "ia": [
                            "currente"
                        ],
                        "oc": [
                            "corrent"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Commun, ordinaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "laufend",
                            "\u00fcblich",
                            "normal",
                            "g\u00e4ngig"
                        ],
                        "en": [
                            "common",
                            "frequent"
                        ],
                        "ca": [
                            "corrent",
                            "com\u00fa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf4\ud1b5\uc758"
                        ],
                        "da": [
                            "almindelig",
                            "g\u00e6ngs"
                        ],
                        "es": [
                            "corriente",
                            "com\u00fan"
                        ],
                        "gl": [
                            "corrente"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d8\u10db\u10d3\u10d8\u10dc\u10d0\u10e0\u10d4"
                        ],
                        "ia": [
                            "commun"
                        ],
                        "it": [
                            "corrente"
                        ],
                        "oc": [
                            "corrent",
                            "comun"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u011b\u017en\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "courants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "courante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "courantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9placement ordonn\u00e9 d\u2019un fluide",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Str\u00f6mung"
                        ],
                        "en": [
                            "current",
                            "flow",
                            "stream"
                        ],
                        "ca": [
                            "corrent"
                        ],
                        "da": [
                            "str\u00f8m"
                        ],
                        "es": [
                            "corriente"
                        ],
                        "eo": [
                            "fluo"
                        ],
                        "fi": [
                            "virta"
                        ],
                        "id": [
                            "aliran"
                        ],
                        "it": [
                            "corrente"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0493\u044b\u043d",
                            "\u0430\u0493\u044b\u043c"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0433\u044b\u043c",
                            "\u0430\u0433\u044b\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "amnis"
                        ],
                        "nl": [
                            "stroom",
                            "stroming"
                        ],
                        "no": [
                            "str\u00f8m"
                        ],
                        "oc": [
                            "corrent"
                        ],
                        "pl": [
                            "pr\u0105d"
                        ],
                        "pt": [
                            "corrente"
                        ],
                        "ro": [
                            "curent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "str\u00f6m"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0433\u044b\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "proud"
                        ],
                        "tk": [
                            "akym"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Passage de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 travers un conducteur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strom"
                        ],
                        "en": [
                            "current"
                        ],
                        "ca": [
                            "corrent"
                        ],
                        "es": [
                            "corriente"
                        ],
                        "eo": [
                            "kurento"
                        ],
                        "id": [
                            "setrum"
                        ],
                        "it": [
                            "corrente"
                        ],
                        "no": [
                            "str\u00f8m"
                        ],
                        "pl": [
                            "pr\u0105d"
                        ],
                        "pt": [
                            "corrente"
                        ],
                        "sv": [
                            "str\u00f6m"
                        ],
                        "cs": [
                            "proud"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courant": [
                    "Singulier"
                ],
                "courants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courant-jet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jetstream",
                            "Strahlstrom"
                        ],
                        "en": [
                            "jet stream"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u064a\u0627\u0631 \u0646\u0641\u0627\u062b"
                        ],
                        "eu": [
                            "jet stream",
                            "zorrotada korrontea"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0443\u0439\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f",
                            "\u0434\u0436\u0435\u0442\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "corrent en jet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ad8\u901f\u6c23\u6d41",
                            "\u5674\u5c04\u6c23\u6d41",
                            "\u9ad8\u7a7a\u6025\u6d41"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc81c\ud2b8 \uae30\ub958"
                        ],
                        "hr": [
                            "mlazna struja"
                        ],
                        "da": [
                            "jetstr\u00f8m"
                        ],
                        "es": [
                            "corriente en chorro"
                        ],
                        "et": [
                            "jugavool"
                        ],
                        "fi": [
                            "suihkuvirtaus"
                        ],
                        "gl": [
                            "corrente de jet"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c1\u03bf\u03c7\u03b5\u03af\u03bc\u03b1\u03c1\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05e8\u05dd \u05e1\u05d9\u05dc\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "fut\u00f3\u00e1raml\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "corrente a getto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30a7\u30c3\u30c8\u6c17\u6d41"
                        ],
                        "nl": [
                            "straalstroom"
                        ],
                        "no": [
                            "jetstr\u00f8mm",
                            "jetstraum"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0631\u06cc\u0627\u0646 \u062c\u062a\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "pr\u0105d strumieniowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "correntes de jato",
                            "jato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0441\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u0439\u043d\u043e\u0435 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "d\u00fdzov\u00e9 pr\u00fadenie",
                            "jetstream"
                        ],
                        "sv": [
                            "jetstr\u00f6m"
                        ],
                        "cs": [
                            "tryskov\u00e9 proud\u011bn\u00ed",
                            "jet stream"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0438\u0441\u043e\u0442\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u043e\u0432\u0430 \u0442\u0435\u0447\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courant-jet": [
                    "Singulier"
                ],
                "courants-jets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courbature": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Douleurs musculaires",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0636\u0644\u0627\u062a",
                            "\u0627\u062c\u0647\u0627\u062f \u0628\u062f\u0646\u064a"
                        ],
                        "de": [
                            "Muskelkater"
                        ],
                        "en": [
                            "muscle soreness",
                            "delayed onset muscle soreness",
                            "DOMS"
                        ],
                        "br": [
                            "torr"
                        ],
                        "ca": [
                            "cruiximent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9178\u75bc"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8mme muskler"
                        ],
                        "io": [
                            "kurbaturo"
                        ],
                        "nl": [
                            "spierpijn"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00e4ningsv\u00e4rk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courbature": [
                    "Singulier"
                ],
                "courbatures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courbe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui n\u2019est droit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gebogen",
                            "krumm"
                        ],
                        "en": [
                            "curved",
                            "bent"
                        ],
                        "ca": [
                            "corb"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8jet"
                        ],
                        "es": [
                            "curvo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kurbo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e0\u10e3\u10d3\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bc\u03c0\u03cd\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "curvo"
                        ],
                        "la": [
                            "curvus"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebogen",
                            "krom"
                        ],
                        "no": [
                            "buktet"
                        ],
                        "oc": [
                            "corbe"
                        ],
                        "pt": [
                            "curvo",
                            "sinuoso",
                            "tortuoso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u043e\u0433\u043d\u0443\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "krokig"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159iv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courbe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "courbes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ligne dont la direction change de fa\u00e7on continue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kurve"
                        ],
                        "en": [
                            "curve",
                            "bend"
                        ],
                        "ca": [
                            "corba"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u66f2\u7ebf"
                        ],
                        "es": [
                            "curva"
                        ],
                        "eo": [
                            "kurbo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaarre",
                            "kurvi",
                            "kierros"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bc\u03c0\u03cd\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "curva"
                        ],
                        "nl": [
                            "curve",
                            "kromming"
                        ],
                        "oc": [
                            "corba"
                        ],
                        "pl": [
                            "krzywa"
                        ],
                        "pt": [
                            "curva"
                        ],
                        "sv": [
                            "kurva"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159ivka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ligne g\u00e9om\u00e9trique quelconque",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kurve"
                        ],
                        "en": [
                            "curve"
                        ],
                        "ca": [
                            "corba"
                        ],
                        "da": [
                            "kurve"
                        ],
                        "es": [
                            "curva"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4yr\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "curva"
                        ],
                        "nl": [
                            "curve",
                            "kromme"
                        ],
                        "no": [
                            "kurve"
                        ],
                        "oc": [
                            "corba"
                        ],
                        "pt": [
                            "curva"
                        ],
                        "sv": [
                            "kurva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courbe": [
                    "Singulier"
                ],
                "courbes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courb\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "daoudortet",
                            "daoubleget"
                        ],
                        "es": [
                            "torcido"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03c5\u03b3\u03b9\u03c3\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "curvate"
                        ],
                        "it": [
                            "curvato"
                        ],
                        "nl": [
                            "gekromd"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eencovoiat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u0432\u043e\u0439",
                            "\u0438\u0441\u043a\u0440\u0438\u0432\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courb\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "courb\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "courb\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "courb\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "courber": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre courbe\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bend"
                        ],
                        "eu": [
                            "makurtu"
                        ],
                        "br": [
                            "gwaria\u00f1",
                            "daoublega\u00f1",
                            "kamma\u00f1"
                        ],
                        "eo": [
                            "kurbigi"
                        ],
                        "sv": [
                            "kr\u00f6ka",
                            "b\u00f6ja"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "buig"
                        ],
                        "de": [
                            "biegen",
                            "beugen",
                            "flektieren"
                        ],
                        "ca": [
                            "corbar",
                            "flectir"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8je"
                        ],
                        "es": [
                            "curvar",
                            "doblar",
                            "arquear",
                            "encorvar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kurbigi",
                            "fleksi"
                        ],
                        "fo": [
                            "benda"
                        ],
                        "fi": [
                            "taivuttaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferb\u00fbge"
                        ],
                        "io": [
                            "kurvigar"
                        ],
                        "la": [
                            "flectere"
                        ],
                        "nl": [
                            "buigen",
                            "krombuigen",
                            "krommen",
                            "verbuigen",
                            "doorbuigen",
                            "ombuigen"
                        ],
                        "oc": [
                            "corbar"
                        ],
                        "pt": [
                            "arquear",
                            "curvar",
                            "dobrar",
                            "torcer"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eendoi",
                            "flexa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043d\u0443\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "courbine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Argyrosomus regius"
                        ],
                        "de": [
                            "Adlerfisch"
                        ],
                        "en": [
                            "corvina",
                            "croaker",
                            "meagre"
                        ],
                        "ca": [
                            "corb reig"
                        ],
                        "es": [
                            "corvina",
                            "perca regia"
                        ],
                        "it": [
                            "oro",
                            "ombrina bocadoro"
                        ],
                        "wa": [
                            "courbene"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courbine": [
                    "Singulier"
                ],
                "courbines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courbure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Forme d\u2019une chose courb\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kr\u00fcmmung"
                        ],
                        "en": [
                            "curvature",
                            "bend"
                        ],
                        "ca": [
                            "incurvaci\u00f3",
                            "curvatura",
                            "curvitat"
                        ],
                        "es": [
                            "curvatura"
                        ],
                        "eo": [
                            "kurbeco"
                        ],
                        "fi": [
                            "kierros"
                        ],
                        "io": [
                            "kurveso"
                        ],
                        "it": [
                            "curvatura"
                        ],
                        "pt": [
                            "curvatura"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159ivost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courbure": [
                    "Singulier"
                ],
                "courbures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kleiner Hof"
                        ],
                        "en": [
                            "small courtyard"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0627\u062d\u0629 \u0635\u063a\u064a\u0631\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435"
                        ],
                        "pl": [
                            "podw\u00f3rko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courette": [
                    "Singulier"
                ],
                "courettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coureur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne qui court",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Renner"
                        ],
                        "en": [
                            "runner"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuranto"
                        ],
                        "hu": [
                            "fut\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "kuranto"
                        ],
                        "id": [
                            "pelari"
                        ],
                        "it": [
                            "corridore"
                        ],
                        "nl": [
                            "loper"
                        ],
                        "pl": [
                            "biegacz"
                        ],
                        "pt": [
                            "corredor"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00f6pare"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u011b\u017eec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coureur": [
                    "Singulier"
                ],
                "coureurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coureuse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "femme qui court",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "L\u00e4uferin",
                            "Rennfahrerin"
                        ],
                        "en": [
                            "runner",
                            "racer",
                            "rider"
                        ],
                        "es": [
                            "corredora"
                        ],
                        "eo": [
                            "kurantino"
                        ],
                        "it": [
                            "corritrice",
                            "podista"
                        ],
                        "pt": [
                            "corredora"
                        ],
                        "ro": [
                            "alerg\u0103toare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coureuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "coureuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courge": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flaschenk\u00fcrbis",
                            "K\u00fcrbis"
                        ],
                        "en": [
                            "squash",
                            "marrow",
                            "vegetable marrow",
                            "gourd"
                        ],
                        "an": [
                            "carbaza"
                        ],
                        "eu": [
                            "kuia"
                        ],
                        "ca": [
                            "carbassa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud638\ubc15"
                        ],
                        "co": [
                            "zucca"
                        ],
                        "gcf": [
                            "kouj"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e6skar"
                        ],
                        "es": [
                            "calabaza"
                        ],
                        "fi": [
                            "kurpitsa"
                        ],
                        "gl": [
                            "cabaza"
                        ],
                        "it": [
                            "zucca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304b\u307c\u3061\u3083"
                        ],
                        "ku": [
                            "kundir",
                            "kulind"
                        ],
                        "gv": [
                            "goord",
                            "squash"
                        ],
                        "nl": [
                            "pompoen"
                        ],
                        "oc": [
                            "carbassa",
                            "cogorda",
                            "cogordi\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "ab\u00f3bora",
                            "caba\u00e7a"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00fdn\u011b"
                        ],
                        "wa": [
                            "cawo\u00fbte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courge": [
                    "Singulier"
                ],
                "courges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courgette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "zucchini",
                            "courgette"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u0633\u0627"
                        ],
                        "eu": [
                            "kuiatxo",
                            "kalabazin"
                        ],
                        "ca": [
                            "carabass\u00f3",
                            "carbass\u00f3"
                        ],
                        "co": [
                            "zucchetta"
                        ],
                        "da": [
                            "squash",
                            "courgette"
                        ],
                        "es": [
                            "calabac\u00edn",
                            "calabacita",
                            "zapallo italiano"
                        ],
                        "eo": [
                            "kukurbeto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kes\u00e4kurpitsa"
                        ],
                        "gl": [
                            "cabaci\u00f1a"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d9\u05e9\u05d5\u05d0"
                        ],
                        "io": [
                            "zukino"
                        ],
                        "it": [
                            "zucchino",
                            "zucchina"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04d9\u0434\u0456"
                        ],
                        "ku": [
                            "dolmik"
                        ],
                        "nl": [
                            "courgette"
                        ],
                        "no": [
                            "squash"
                        ],
                        "oc": [
                            "cogeta",
                            "cogordeta",
                            "cocordeta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u062f\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "cukinia"
                        ],
                        "pt": [
                            "abobrinha"
                        ],
                        "ro": [
                            "bost\u0103nel"
                        ],
                        "cs": [
                            "cuketa"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00ed ng\u00f2i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courgette": [
                    "Singulier"
                ],
                "courgettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hardloop"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0631\u0649"
                        ],
                        "br": [
                            "redek"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f3rrer"
                        ],
                        "kw": [
                            "resek"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00f8be"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuri"
                        ],
                        "fo": [
                            "renna"
                        ],
                        "fi": [
                            "juosta"
                        ],
                        "gd": [
                            "ruith"
                        ],
                        "ga": [
                            "rith"
                        ],
                        "cy": [
                            "rhedeg"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03ad\u03c7\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "szalad"
                        ],
                        "io": [
                            "kurar"
                        ],
                        "id": [
                            "berlari",
                            "lari"
                        ],
                        "is": [
                            "renna"
                        ],
                        "it": [
                            "correre"
                        ],
                        "rw": [
                            "iruka"
                        ],
                        "ku": [
                            "rev\u00een",
                            "baz dan"
                        ],
                        "la": [
                            "currere"
                        ],
                        "li": [
                            "renne"
                        ],
                        "nl": [
                            "rennen",
                            "hardlopen",
                            "hollen",
                            "snellen"
                        ],
                        "no": [
                            "l\u00f8pe"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0648\u06cc\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "biec"
                        ],
                        "pt": [
                            "correr"
                        ],
                        "ro": [
                            "alerga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0433\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0431\u0435\u0436\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kila",
                            "raka"
                        ],
                        "tl": [
                            "tumakb\u00f3"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u011b\u017eet",
                            "b\u011bhat"
                        ],
                        "tr": [
                            "ko\u015fmak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0456\u0433\u0430\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se d\u00e9placer rapidement, avec imp\u00e9tuosit\u00e9, par un mouvement alternatif des jambes ou des pattes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rennen",
                            "laufen"
                        ],
                        "en": [
                            "run"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8dd1",
                            "\u8dd1\u6b65"
                        ],
                        "es": [
                            "correr"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03ad\u03c7\u03c9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04af\u0433\u0456\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u04af\u0433\u04af\u0440\u04af\u04af"
                        ],
                        "ln": [
                            "kokima"
                        ],
                        "nl": [
                            "rennen"
                        ],
                        "tk": [
                            "ylgamak",
                            "\u00fd\u00fcw\u00fcrmek",
                            "\u00e7apmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "cori"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "courlis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Numenius"
                        ],
                        "de": [
                            "Brachvogel"
                        ],
                        "br": [
                            "kefeleg"
                        ],
                        "en": [
                            "curlew"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0643\u0631\u0648\u0627\u0646"
                        ],
                        "co": [
                            "chjurlinu"
                        ],
                        "es": [
                            "zarapito"
                        ],
                        "eo": [
                            "kurlo",
                            "numenio"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuovi"
                        ],
                        "cy": [
                            "gylfinir"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03c5\u03bc\u03ae\u03bd\u03b9\u03bf\u03c2",
                            "\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03bb\u03af",
                            "\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03bb\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "chiurlo"
                        ],
                        "nl": [
                            "wulp"
                        ],
                        "oc": [
                            "becar\u00e8l",
                            "corliu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u043e\u043d\u0448\u043d\u0435\u043f"
                        ],
                        "sv": [
                            "spov"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "courol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Leptosomus"
                        ],
                        "de": [
                            "Kurol"
                        ],
                        "en": [
                            "cuckoo roller"
                        ],
                        "es": [
                            "curol"
                        ],
                        "it": [
                            "curol"
                        ],
                        "pl": [
                            "kurol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courol": [
                    "Singulier"
                ],
                "courols": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couronne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ornement des monarques.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kuror\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Krone"
                        ],
                        "en": [
                            "crown"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0627\u062c"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0561\u0563"
                        ],
                        "az": [
                            "tac"
                        ],
                        "eu": [
                            "koroa"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "kurunenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "corona"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51a0\u5195",
                            "\u7687\u51a0",
                            "\u738b\u51a0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc655\uad00"
                        ],
                        "hr": [
                            "kruna"
                        ],
                        "da": [
                            "krone"
                        ],
                        "es": [
                            "corona"
                        ],
                        "eo": [
                            "krono"
                        ],
                        "et": [
                            "kroon"
                        ],
                        "fi": [
                            "kruunu"
                        ],
                        "fy": [
                            "kroan"
                        ],
                        "gd": [
                            "cr\u00f9n"
                        ],
                        "ga": [
                            "cor\u00f3in"
                        ],
                        "gl": [
                            "coroa"
                        ],
                        "cy": [
                            "coron"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d5\u10d8\u10e0\u10d2\u10d5\u10d8\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03ad\u03bc\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hsb": [
                            "kr\u00f3na"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05ea\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091c",
                            "\u091f"
                        ],
                        "hu": [
                            "korona"
                        ],
                        "io": [
                            "krono"
                        ],
                        "id": [
                            "mahkota",
                            "tajuk"
                        ],
                        "ia": [
                            "corona"
                        ],
                        "is": [
                            "k\u00f3r\u00f3na"
                        ],
                        "it": [
                            "corona"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u738b\u51a0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04d9\u0436"
                        ],
                        "la": [
                            "corona"
                        ],
                        "lv": [
                            "kronis"
                        ],
                        "lt": [
                            "kar\u016bna"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kroun"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0440\u0443\u043d\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "mahkoto"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u0438\u0442\u044d\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "kroon"
                        ],
                        "no": [
                            "krone"
                        ],
                        "uz": [
                            "toj"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0627\u062c"
                        ],
                        "pl": [
                            "korona"
                        ],
                        "pt": [
                            "coroa"
                        ],
                        "ro": [
                            "coroan\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u0443\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "koruna"
                        ],
                        "sl": [
                            "krona"
                        ],
                        "sv": [
                            "krona"
                        ],
                        "sw": [
                            "taji"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0442\u043e\u04b7"
                        ],
                        "cs": [
                            "koruna"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e0e"
                        ],
                        "tr": [
                            "ta\u00e7"
                        ],
                        "tk": [
                            "t\u00e4\u00e7"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u0169 mi\u1ec7n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "cercle de fleurs.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kranz"
                        ],
                        "en": [
                            "wreath"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0643\u0644\u064a\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "uztai"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82b1\u51a0"
                        ],
                        "hr": [
                            "vijenac"
                        ],
                        "da": [
                            "krans"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03b5\u03c6\u03ac\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "koszor\u00fa"
                        ],
                        "id": [
                            "karangan bunga",
                            "malai"
                        ],
                        "ia": [
                            "corona"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82b1\u51a0"
                        ],
                        "lv": [
                            "vainags"
                        ],
                        "lt": [
                            "vainikas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0435\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "nl": [
                            "krans"
                        ],
                        "pl": [
                            "wieniec",
                            "wianek"
                        ],
                        "ro": [
                            "cunun\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "veniec",
                            "veniec"
                        ],
                        "sl": [
                            "venec"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u043d\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "monnaie.\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krone"
                        ],
                        "en": [
                            "crown"
                        ],
                        "ca": [
                            "corona"
                        ],
                        "hr": [
                            "kruna"
                        ],
                        "da": [
                            "krone"
                        ],
                        "es": [
                            "corona"
                        ],
                        "et": [
                            "kroon"
                        ],
                        "fi": [
                            "kruunu"
                        ],
                        "hu": [
                            "korona"
                        ],
                        "ia": [
                            "corona"
                        ],
                        "is": [
                            "kr\u00f3na"
                        ],
                        "it": [
                            "corona"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ed\u30fc\u30cd"
                        ],
                        "nl": [
                            "kroon"
                        ],
                        "no": [
                            "krone"
                        ],
                        "pl": [
                            "korona"
                        ],
                        "pt": [
                            "coroa"
                        ],
                        "sk": [
                            "koruna"
                        ],
                        "sv": [
                            "krona"
                        ],
                        "cs": [
                            "koruna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couronne": [
                    "Singulier"
                ],
                "couronnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couronnement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de couronner",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kr\u00f6nung"
                        ],
                        "en": [
                            "coronation",
                            "crowning"
                        ],
                        "da": [
                            "kroning"
                        ],
                        "es": [
                            "coronaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "kruunajaiset"
                        ],
                        "id": [
                            "penobatan"
                        ],
                        "it": [
                            "incoronazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "kroning"
                        ],
                        "no": [
                            "kroning"
                        ],
                        "pl": [
                            "koronacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "coroa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "kroning"
                        ],
                        "cs": [
                            "korunovace"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "C\u00e9r\u00e9monie pendant laquelle on remet une couronne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kr\u00f6nung"
                        ],
                        "en": [
                            "coronation",
                            "crowning"
                        ],
                        "ca": [
                            "coronaci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "kroning"
                        ],
                        "es": [
                            "coronaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "kruunajaiset"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03ad\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "koron\u00e1z\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "incoronazione",
                            "coronazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "kroning"
                        ],
                        "no": [
                            "kroning"
                        ],
                        "pl": [
                            "koronacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "coroa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "kr\u00f6ning"
                        ],
                        "cs": [
                            "korunovace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couronnement": [
                    "Singulier"
                ],
                "couronnements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couronner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bekroon"
                        ],
                        "de": [
                            "kr\u00f6nen"
                        ],
                        "en": [
                            "crown"
                        ],
                        "da": [
                            "krone"
                        ],
                        "es": [
                            "coronar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kroni"
                        ],
                        "fi": [
                            "kruunata"
                        ],
                        "fy": [
                            "kroanje"
                        ],
                        "io": [
                            "kronizar"
                        ],
                        "id": [
                            "menobatkan"
                        ],
                        "it": [
                            "incoronare"
                        ],
                        "nl": [
                            "kronen",
                            "bekronen"
                        ],
                        "no": [
                            "krone"
                        ],
                        "pl": [
                            "koronowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "arrematar",
                            "coroar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kr\u00f6na"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011bn\u010dit",
                            "ov\u011bn\u010dit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "courriel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Syst\u00e8me de transmission\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "pos",
                            "vonkpos"
                        ],
                        "sq": [
                            "posteli",
                            "mail"
                        ],
                        "de": [
                            "Mail",
                            "Post"
                        ],
                        "en": [
                            "email",
                            "mail",
                            "electronic mail"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u064a\u062f \u0625\u0644\u064a\u0643\u062a\u0631\u0648\u0646\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0567\u056c\u0565\u056f\u057f\u0580\u0578\u0576\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0576\u0561\u0574\u0561\u056f"
                        ],
                        "ca": [
                            "correu electr\u00f2nic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u5b50\u90ae\u4ef6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\uc790 \uc6b0\ud3b8",
                            "\uc778\ud130\ub124\ud2b8 \uc6b0\ud3b8"
                        ],
                        "hr": [
                            "elektronska po\u0161ta",
                            "po\u0161ta"
                        ],
                        "da": [
                            "post"
                        ],
                        "es": [
                            "correo electr\u00f3nico"
                        ],
                        "eo": [
                            "retpo\u015dto"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4hk\u00f6posti",
                            "posti"
                        ],
                        "gd": [
                            "dealain"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10da\u10d4\u10e5\u10e2\u10e0\u10dd\u10dc\u10e3\u10da\u10d8 \u10e4\u10dd\u10e1\u10e2\u10d0",
                            "\u10d4\u10da\u10e4\u10dd\u10e1\u10e2\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc \u03c4\u03b1\u03c7\u03c5\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d5\u05d0\u05e8 \u05d0\u05dc\u05e7\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d9"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u1550\u1590\u14c8\u1585\u1455\u1405\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "netfang"
                        ],
                        "it": [
                            "posta elettronica",
                            "mail"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96fb\u5b50\u30e1\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "mail",
                            "post",
                            "webpost",
                            "netpost"
                        ],
                        "no": [
                            "post"
                        ],
                        "oc": [
                            "corrier electronic"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u06cc\u0645\u06cc\u0644",
                            "\u067e\u0633\u062a \u0627\u0644\u06a9\u062a\u0631\u0648\u0646\u06cc\u06a9\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "correio eletr\u00f3nico",
                            "correio eletr\u00f4nico",
                            "mail"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0447\u0442\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "elektronska po\u0161ta"
                        ],
                        "sv": [
                            "post"
                        ],
                        "tr": [
                            "posta"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u01b0 \u0111i\u1ec7n t\u1eed"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e1\u05d8"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Message transmis\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "pos",
                            "vonkpos"
                        ],
                        "sq": [
                            "posteli",
                            "mail"
                        ],
                        "de": [
                            "Mail",
                            "Brief"
                        ],
                        "en": [
                            "email",
                            "mail"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u064a\u0645\u064a\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0583\u0578\u057d\u057f"
                        ],
                        "ca": [
                            "correu electr\u00f2nic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u90ae",
                            "\u7535\u5b50\u90ae\u4ef6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba54\uc77c",
                            "\uc774\uba54\uc77c"
                        ],
                        "hr": [
                            "po\u0161ta",
                            "elektronska po\u0161ta"
                        ],
                        "da": [
                            "brev"
                        ],
                        "es": [
                            "correo electr\u00f3nico"
                        ],
                        "eo": [
                            "retmesa\u011do",
                            "retletero"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4hk\u00f6posti",
                            "posti"
                        ],
                        "gd": [
                            "dealain"
                        ],
                        "ga": [
                            "r\u00edomhphost"
                        ],
                        "cy": [
                            "bost"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10da\u10e4\u10dd\u10e1\u10e2\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc \u03c4\u03b1\u03c7\u03c5\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03b5\u03af\u03bf",
                            "\u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc \u03bc\u03ae\u03bd\u03c5\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "mail"
                        ],
                        "is": [
                            "t\u00f6lvup\u00f3stur",
                            "t\u00f6lvubr\u00e9f"
                        ],
                        "it": [
                            "mail",
                            "mail"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30fc\u30eb",
                            "E\u30e1\u30fc\u30eb",
                            "\u96fb\u5b50\u30e1\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179a",
                            "\u179a"
                        ],
                        "nl": [
                            "mail",
                            "brief",
                            "webbrief",
                            "netbrief"
                        ],
                        "no": [
                            "post",
                            "brev"
                        ],
                        "oc": [
                            "mail",
                            "m\u00e8l",
                            "corrier electronic"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u06cc\u0645\u06cc\u0644",
                            "\u067e\u0633\u062a \u0627\u0644\u06a9\u062a\u0631\u0648\u0646\u06cc\u06a9\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "correio eletr\u00f3nico",
                            "correio eletr\u00f4nico",
                            "mail"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u0435\u0439\u043b",
                            "\u043c\u0435\u0439\u043b",
                            "\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sl": [
                            "elektronska po\u0161ta"
                        ],
                        "sv": [
                            "post",
                            "brev"
                        ],
                        "tr": [
                            "posta"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u01b0 \u0111i\u1ec7n t\u1eed"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d1\u05dc\u05d9\u05e6\u05d1\u05e8\u05d9\u05d5\u05d5",
                            "\u05d1\u05dc\u05d9\u05e6\u05d1\u05e8\u05d9\u05d5\u05d5\u05dc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courriel": [
                    "Singulier"
                ],
                "courriels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courrier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui courait la poste en avant des voitures pour pr\u00e9parer les relais",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "pos"
                        ],
                        "de": [
                            "Post"
                        ],
                        "en": [
                            "mail",
                            "post"
                        ],
                        "ca": [
                            "correu",
                            "posta"
                        ],
                        "da": [
                            "post",
                            "postv\u00e6sen"
                        ],
                        "es": [
                            "correo"
                        ],
                        "fo": [
                            "postur"
                        ],
                        "fi": [
                            "posti"
                        ],
                        "fy": [
                            "post"
                        ],
                        "hu": [
                            "posta"
                        ],
                        "io": [
                            "posto"
                        ],
                        "it": [
                            "posta"
                        ],
                        "nl": [
                            "post",
                            "posterijen",
                            "poststuk"
                        ],
                        "no": [
                            "post"
                        ],
                        "oc": [
                            "corri\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "poczta"
                        ],
                        "pt": [
                            "correio",
                            "correspond\u00eancia"
                        ],
                        "ro": [
                            "po\u0219t\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "post"
                        ],
                        "zu": [
                            "iliposi",
                            "iposi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "courriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courroie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Riemen",
                            "Gurt"
                        ],
                        "en": [
                            "belt",
                            "strap",
                            "band"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0634\u0627\u0637"
                        ],
                        "eu": [
                            "hede"
                        ],
                        "ca": [
                            "corretja"
                        ],
                        "co": [
                            "curighjina"
                        ],
                        "es": [
                            "correa"
                        ],
                        "eo": [
                            "rimeno"
                        ],
                        "fo": [
                            "reim"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03bc\u03ac\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "rimeno"
                        ],
                        "it": [
                            "cintura",
                            "nastro"
                        ],
                        "nl": [
                            "riem"
                        ],
                        "no": [
                            "rem"
                        ],
                        "oc": [
                            "correja"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzemie\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "correia",
                            "tira"
                        ],
                        "ro": [
                            "curea"
                        ],
                        "sv": [
                            "rem"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159emen"
                        ],
                        "vi": [
                            "roa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courroie": [
                    "Singulier"
                ],
                "courroies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courroux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zorn"
                        ],
                        "en": [
                            "wrath"
                        ],
                        "br": [
                            "buanegezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "ira"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00f3lera",
                            "ira"
                        ],
                        "io": [
                            "iraco"
                        ],
                        "id": [
                            "amarah"
                        ],
                        "it": [
                            "ira"
                        ],
                        "nl": [
                            "toorn"
                        ],
                        "no": [
                            "vrede"
                        ],
                        "sv": [
                            "ilska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cours": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "mouvement, flux",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "curs"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00f8b"
                        ],
                        "es": [
                            "curso"
                        ],
                        "eo": [
                            "kurso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0493\u044b\u0441"
                        ],
                        "oc": [
                            "cors"
                        ],
                        "tr": [
                            "hareket",
                            "ak\u0131nt\u0131"
                        ],
                        "wa": [
                            "cours",
                            "passaedje"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "enseignement, classe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kurs",
                            "Stunde",
                            "Unterricht"
                        ],
                        "en": [
                            "course",
                            "class"
                        ],
                        "ca": [
                            "curs"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bfe"
                        ],
                        "da": [
                            "forel\u00e6sning",
                            "klasse",
                            "kursus"
                        ],
                        "es": [
                            "curso"
                        ],
                        "fi": [
                            "oppim\u00e4\u00e4r\u00e4"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10da\u10d4\u10e5\u10ea\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "it": [
                            "corso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0431\u0430\u049b"
                        ],
                        "oc": [
                            "cors"
                        ],
                        "pt": [
                            "aula",
                            "classe",
                            "curso",
                            "cursos"
                        ],
                        "cs": [
                            "kurz"
                        ],
                        "tr": [
                            "ders",
                            "kurs"
                        ],
                        "wa": [
                            "cours",
                            "lu\u00e7on",
                            "scole"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "valeur d\u2019un titre boursier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rate"
                        ],
                        "br": [
                            "hek"
                        ],
                        "da": [
                            "kurs"
                        ],
                        "es": [
                            "tasa",
                            "cotizaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kurzo"
                        ],
                        "cs": [
                            "kurz"
                        ],
                        "tr": [
                            "kur",
                            "fiyat"
                        ],
                        "wa": [
                            "cours"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "action de courir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lauf"
                        ],
                        "en": [
                            "course"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00f8b"
                        ],
                        "es": [
                            "curso"
                        ],
                        "io": [
                            "kurso"
                        ],
                        "oc": [
                            "cors"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u011bh",
                            "b\u011bh\u00e1n\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "seyir",
                            "hareket"
                        ],
                        "wa": [
                            "coraedje"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "course": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de courir, mouvement de celui qui court. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lauf",
                            "Laufen"
                        ],
                        "en": [
                            "run",
                            "rush"
                        ],
                        "eu": [
                            "lasterka",
                            "lasterketa"
                        ],
                        "ca": [
                            "carrera",
                            "cursa"
                        ],
                        "es": [
                            "carrera",
                            "trayecto"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuro"
                        ],
                        "io": [
                            "kuro"
                        ],
                        "id": [
                            "balap",
                            "balapan"
                        ],
                        "it": [
                            "corsa"
                        ],
                        "oc": [
                            "corsa"
                        ],
                        "pl": [
                            "bieg"
                        ],
                        "ro": [
                            "curs\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0433"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u011bh"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Sport) Toute \u00e9preuve sportive o\u00f9 la vitesse est en jeu.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rennen"
                        ],
                        "en": [
                            "race"
                        ],
                        "br": [
                            "redadeg"
                        ],
                        "ca": [
                            "carrera",
                            "cursa"
                        ],
                        "es": [
                            "carrera"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuro"
                        ],
                        "oc": [
                            "corsa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u043d\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": " (Surtout au pluriel) Objet de ces all\u00e9es et venues d\u2019o\u00f9 achats, emplettes.\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einkauf",
                            "Besorgung"
                        ],
                        "en": [
                            "shopping",
                            "errand"
                        ],
                        "ca": [
                            "compra"
                        ],
                        "es": [
                            "compra"
                        ],
                        "pl": [
                            "zakup",
                            "zakupy"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Art) Distance entre les extr\u00eames du trajet d\u2019une pi\u00e8ce m\u00e9canique.\u00a0(11)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stroke"
                        ],
                        "es": [
                            "carrera"
                        ],
                        "io": [
                            "stroko"
                        ],
                        "it": [
                            "corsa"
                        ],
                        "nl": [
                            "slag",
                            "slaglengte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "course": [
                    "Singulier"
                ],
                "courses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "court": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "peu long",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kort"
                        ],
                        "de": [
                            "kurz"
                        ],
                        "en": [
                            "short",
                            "brief"
                        ],
                        "eu": [
                            "motz",
                            "labur"
                        ],
                        "ang": [
                            "scort"
                        ],
                        "br": [
                            "berr"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u044a\u0441",
                            "\u043a\u0440\u0430\u0442\u044a\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "curt"
                        ],
                        "kw": [
                            "ber"
                        ],
                        "hr": [
                            "kratak"
                        ],
                        "da": [
                            "kort"
                        ],
                        "es": [
                            "corto"
                        ],
                        "eo": [
                            "mallonga",
                            "kurta"
                        ],
                        "et": [
                            "l\u00fchike"
                        ],
                        "fi": [
                            "lyhyt"
                        ],
                        "fy": [
                            "koart"
                        ],
                        "gd": [
                            "goirid",
                            "ge\u00e0rr"
                        ],
                        "gl": [
                            "curto"
                        ],
                        "cy": [
                            "byr",
                            "ber"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10d9\u10da\u10d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "alacsony",
                            "r\u00f6vid"
                        ],
                        "io": [
                            "kurta"
                        ],
                        "id": [
                            "pendek"
                        ],
                        "ia": [
                            "curte"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c7\u1403\u1466\u1450\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "corto",
                            "breve"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0441\u049b\u0430",
                            "\u0448\u043e\u043b\u0430\u049b",
                            "\u043a\u0435\u043b\u0442\u0435"
                        ],
                        "ku": [
                            "kurt",
                            "kin",
                            "qut",
                            "quse"
                        ],
                        "la": [
                            "brevis"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u012bss"
                        ],
                        "lt": [
                            "trumpas"
                        ],
                        "ms": [
                            "pendek"
                        ],
                        "nl": [
                            "kort",
                            "kortstondig"
                        ],
                        "no": [
                            "kort"
                        ],
                        "oc": [
                            "cort"
                        ],
                        "pl": [
                            "kr\u00f3tki"
                        ],
                        "pt": [
                            "breve",
                            "curto"
                        ],
                        "ro": [
                            "scurt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sg": [
                            "ndo",
                            "ndur\u00fc"
                        ],
                        "sk": [
                            "kr\u00e1tky"
                        ],
                        "sl": [
                            "kratek"
                        ],
                        "sv": [
                            "gen"
                        ],
                        "sw": [
                            "fupi"
                        ],
                        "tl": [
                            "maikl\u00ec"
                        ],
                        "cs": [
                            "kr\u00e1tk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "bodur",
                            "b\u00fcc\u00fcr",
                            "k\u0131sa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "court": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "courts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "courte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "courtes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "court"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "es": [
                            "pista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "pl": [
                            "kort"
                        ],
                        "cs": [
                            "kurt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "court": [
                    "Singulier"
                ],
                "courts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "court-circuit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kurzschluss"
                        ],
                        "en": [
                            "short circuit"
                        ],
                        "eu": [
                            "labur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u044a\u0441\u043e \u0441\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77ed\u8def"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud569\uc120",
                            "\uc1fc\ud2b8"
                        ],
                        "es": [
                            "cortocircuito"
                        ],
                        "it": [
                            "cortocircuito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u77ed\u7d61",
                            "\u30b7\u30e7\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "kortsluiting"
                        ],
                        "oc": [
                            "cortcircuit"
                        ],
                        "ro": [
                            "scurtcircuit"
                        ],
                        "sv": [
                            "kortslutning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "court-circuit": [
                    "Singulier"
                ],
                "courts-circuits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "court-circuiter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "en \u00e9lectricit\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to shunt"
                        ],
                        "es": [
                            "cortocircuitar"
                        ],
                        "nl": [
                            "kortsluiten"
                        ],
                        "oc": [
                            "cortcircuitar"
                        ],
                        "sv": [
                            "kortsluta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "court-m\u00e9trage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kurzfilm"
                        ],
                        "en": [
                            "short film"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e8\ud3b8 \uc601\ud654"
                        ],
                        "es": [
                            "cortometraje"
                        ],
                        "gl": [
                            "curtametraxe"
                        ],
                        "it": [
                            "cortometraggio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u77ed\u7de8\u6620\u753b",
                            "\u30b7\u30e7\u30fc\u30c8\u30d5\u30a3\u30eb\u30e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "metragem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "court-m\u00e9trage": [
                    "Singulier"
                ],
                "courts-m\u00e9trages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courtier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "broker"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644",
                            "\u0633\u0645\u0633\u0627\u0631"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ecf\u7eaa\u4eba"
                        ],
                        "la": [
                            "cocio",
                            "cotio",
                            "coctio",
                            "cociator"
                        ],
                        "nl": [
                            "makelaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "corretor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u043a\u0435\u0440",
                            "\u043c\u0430\u043a\u043b\u0435\u0440"
                        ],
                        "tr": [
                            "simsar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courtier": [
                    "Singulier"
                ],
                "courtiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courtili\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maulwurfsgrille"
                        ],
                        "en": [
                            "mole cricket"
                        ],
                        "eu": [
                            "luhartz"
                        ],
                        "co": [
                            "r\u00f9fula"
                        ],
                        "it": [
                            "grillotalpa"
                        ],
                        "nl": [
                            "veenmol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courtili\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "courtili\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courtine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "curtain",
                            "curtain wall"
                        ],
                        "eo": [
                            "kurtino"
                        ],
                        "io": [
                            "kurteno"
                        ],
                        "ia": [
                            "cortina"
                        ],
                        "oc": [
                            "cortina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courtine": [
                    "Singulier"
                ],
                "courtines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courtisan": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fawning"
                        ],
                        "es": [
                            "cort\u00e9s",
                            "cortesano"
                        ],
                        "eo": [
                            "kortegano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kortano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courtisan": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "courtisans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "courtisane": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "courtisanes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00f6fling"
                        ],
                        "en": [
                            "courtier"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "cortes\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "cortesano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "udvaronc"
                        ],
                        "it": [
                            "cortigiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoveling"
                        ],
                        "oc": [
                            "cortesan"
                        ],
                        "pl": [
                            "dworzanin"
                        ],
                        "pt": [
                            "cortes\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "kurtis\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "dvo\u0159an"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courtisan": [
                    "Singulier"
                ],
                "courtisans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "courtiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "den Hof machen"
                        ],
                        "en": [
                            "to court",
                            "to woo"
                        ],
                        "es": [
                            "cortejar"
                        ],
                        "eo": [
                            "amindumi"
                        ],
                        "gl": [
                            "cortexar"
                        ],
                        "hu": [
                            "udvarol"
                        ],
                        "io": [
                            "kurtezar"
                        ],
                        "it": [
                            "corteggiare"
                        ],
                        "pt": [
                            "namorar"
                        ],
                        "sv": [
                            "kurtisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "courtois": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui fait preuve de distinction, de politesse",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beleef"
                        ],
                        "de": [
                            "artig",
                            "galant",
                            "h\u00f6flich"
                        ],
                        "en": [
                            "courteous",
                            "polite",
                            "mannered"
                        ],
                        "ca": [
                            "gentil"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8flig"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dentila",
                            "kortegeca"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00f3lkaligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kohtelias"
                        ],
                        "hu": [
                            "udvarias"
                        ],
                        "io": [
                            "polita"
                        ],
                        "is": [
                            "kurteis"
                        ],
                        "it": [
                            "cortese"
                        ],
                        "ms": [
                            "beradab",
                            "sopan"
                        ],
                        "nl": [
                            "beleefd",
                            "galant",
                            "heus",
                            "hoffelijk",
                            "welgemanierd",
                            "wellevend"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8flig"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavalheiro",
                            "cort\u00eas",
                            "gentil",
                            "polido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0448\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "artig",
                            "h\u00f6vlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "zdvo\u0159il\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "kourtes"
                        ],
                        "es": [
                            "cort\u00e9s",
                            "atento"
                        ],
                        "gl": [
                            "cort\u00e9s"
                        ],
                        "cy": [
                            "cwrtais"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03ae\u03c2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courtoise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "courtoises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "courtoisement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "courteously"
                        ],
                        "br": [
                            "kourtes"
                        ],
                        "ca": [
                            "cortesament"
                        ],
                        "es": [
                            "cortesamente"
                        ],
                        "fi": [
                            "kohteliaasti"
                        ],
                        "it": [
                            "cortesemente"
                        ],
                        "oc": [
                            "cortesament"
                        ],
                        "cs": [
                            "zdvo\u0159ile"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "courtoisie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "courtesy",
                            "comity"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u793c\u8282",
                            "\u79ae\u7bc0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc608\uc808"
                        ],
                        "es": [
                            "cortes\u00eda",
                            "cortesan\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "kortegeco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bb\u03bf\u03c6\u03c1\u03bf\u03c3\u03cd\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "cortesia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u793c\u7bc0"
                        ],
                        "ro": [
                            "curtoazie"
                        ],
                        "sv": [
                            "ridderlighet",
                            "artighet"
                        ],
                        "cs": [
                            "zdvo\u0159ilost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "courtoisie": [
                    "Singulier"
                ],
                "courtoisies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couscous": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": " Plat \u00e0 base de semoule",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kiskas"
                        ],
                        "de": [
                            "Kuskus"
                        ],
                        "en": [
                            "couscous"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0633\u0643\u0633"
                        ],
                        "br": [
                            "kouskous"
                        ],
                        "ca": [
                            "cusc\u00fas"
                        ],
                        "shy": [
                            "aberbuc"
                        ],
                        "da": [
                            "couscous"
                        ],
                        "es": [
                            "cusc\u00fas"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuskuso"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuskus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03c3\u03ba\u03bf\u03cd\u03c2",
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03c3\u03ba\u03bf\u03cd\u03c3\u03b9"
                        ],
                        "ha": [
                            "kuskus"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05e1\u05e7\u05d5\u05e1"
                        ],
                        "hu": [
                            "kuszkusz"
                        ],
                        "it": [
                            "cuscus"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30b9\u30af\u30b9"
                        ],
                        "mt": [
                            "kusksu"
                        ],
                        "nl": [
                            "couscous"
                        ],
                        "pl": [
                            "kuskus"
                        ],
                        "pt": [
                            "cuscuz"
                        ],
                        "scn": [
                            "cuscusu"
                        ],
                        "sv": [
                            "couscous"
                        ],
                        "tl": [
                            "kuskus"
                        ],
                        "cs": [
                            "kuskus"
                        ],
                        "tr": [
                            "kuskus"
                        ],
                        "wo": [
                            "cere",
                            "tyere"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "couscoussier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Couscousi\u00e8re"
                        ],
                        "en": [
                            "maker"
                        ],
                        "br": [
                            "kouskouserez"
                        ],
                        "es": [
                            "cuscusera",
                            "alcuzcucero"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuskusmarmito"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05e1\u05e7\u05d5\u05e1\u05d9\u05d9\u05e8"
                        ],
                        "it": [
                            "cuscussiera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30b9\u30af\u30b9\u934b"
                        ],
                        "nl": [
                            "couscouspan"
                        ],
                        "sv": [
                            "couscousi\u00e8re"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couscoussier": [
                    "Singulier"
                ],
                "couscoussiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couscoussi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Couscousi\u00e8re"
                        ],
                        "en": [
                            "maker"
                        ],
                        "es": [
                            "cuscusera",
                            "alcuzcucero"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuskusmarmito"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05e1\u05e7\u05d5\u05e1\u05d9\u05d9\u05e8"
                        ],
                        "it": [
                            "cuscussiera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30b9\u30af\u30b9\u934b"
                        ],
                        "nl": [
                            "couscouspan"
                        ],
                        "sv": [
                            "couscousi\u00e8re"
                        ],
                        "wa": [
                            "couscoussire"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couscoussi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "couscoussi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cousin": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fils ou fille de l\u2019oncle ou de la tante d\u2019une personne",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "neef",
                            "oomskind"
                        ],
                        "sq": [
                            "kush\u00ebri"
                        ],
                        "de": [
                            "Cousin",
                            "Vetter"
                        ],
                        "en": [
                            "cousin"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0578\u0580\u0565\u0572\u057a\u0578\u0580\u0578\u057f\u056b"
                        ],
                        "eu": [
                            "gusu",
                            "kusi"
                        ],
                        "br": [
                            "kenderv"
                        ],
                        "ca": [
                            "cos\u00ed"
                        ],
                        "co": [
                            "cucinu"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e6tter"
                        ],
                        "es": [
                            "primo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuzo",
                            "bokuzo"
                        ],
                        "fo": [
                            "systkinabarn",
                            "m\u00fdggjabiti"
                        ],
                        "fi": [
                            "serkku"
                        ],
                        "fy": [
                            "neef"
                        ],
                        "gl": [
                            "curm\u00e1n"
                        ],
                        "hu": [
                            "unokafiv\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "kuzo"
                        ],
                        "is": [
                            "fr\u00e6ndi"
                        ],
                        "it": [
                            "cugino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3044\u3068\u3053",
                            "\u5f93\u5144\u5f1f"
                        ],
                        "nl": [
                            "neef",
                            "kozijn"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8skenbarn",
                            "fetter"
                        ],
                        "oc": [
                            "cosin"
                        ],
                        "pt": [
                            "primo"
                        ],
                        "ro": [
                            "veri\u0219or",
                            "v\u0103r"
                        ],
                        "sv": [
                            "kusin"
                        ],
                        "tl": [
                            "p\u00ednsan"
                        ],
                        "cs": [
                            "bratranec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cousin": [
                    "Singulier"
                ],
                "cousins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "insecte ressemblant \u00e0 un gros moustique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnake",
                            "Schneider"
                        ],
                        "en": [
                            "crane fly",
                            "daddy longlegs",
                            "mosquito hawk",
                            "gollywhopper"
                        ],
                        "br": [
                            "Mikael",
                            "hir"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00falex"
                        ],
                        "da": [
                            "stankelben"
                        ],
                        "es": [
                            "zenzalo"
                        ],
                        "eo": [
                            "tipoledo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaaksiainen",
                            "vaapsahainen",
                            "s\u00e4\u00e4ski"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00f3sz\u00fanyogok"
                        ],
                        "io": [
                            "tipulo"
                        ],
                        "it": [
                            "zanzarone"
                        ],
                        "lt": [
                            "ilgakojis uodas"
                        ],
                        "nl": [
                            "langpootmug"
                        ],
                        "no": [
                            "stankelbein"
                        ],
                        "oc": [
                            "moissal",
                            "bigal"
                        ],
                        "pl": [
                            "koziu\u0142ka",
                            "komarnica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u043d\u043e\u0436\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "harkrank"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cousin": [
                    "Singulier"
                ],
                "cousins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cousine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cousine"
                        ],
                        "en": [
                            "cousin"
                        ],
                        "eu": [
                            "lehengusina"
                        ],
                        "br": [
                            "kendervez",
                            "keniterv",
                            "kenitervez"
                        ],
                        "ca": [
                            "cosina"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\ucd0c"
                        ],
                        "co": [
                            "cucina"
                        ],
                        "es": [
                            "prima"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuzino",
                            "bokuzino"
                        ],
                        "et": [
                            "n\u00f5bu"
                        ],
                        "fi": [
                            "serkku"
                        ],
                        "gl": [
                            "curm\u00e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b1\u03b4\u03ad\u03c1\u03c6\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "cugina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f93\u59c9\u59b9",
                            "\u3044\u3068\u3053"
                        ],
                        "no": [
                            "kusine"
                        ],
                        "oc": [
                            "cosina"
                        ],
                        "pt": [
                            "prima"
                        ],
                        "ro": [
                            "veri\u0219oar\u0103",
                            "var\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0451\u0442\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cousine": [
                    "Singulier"
                ],
                "cousines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coussin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kussing"
                        ],
                        "de": [
                            "Kissen"
                        ],
                        "en": [
                            "cushion",
                            "pillow",
                            "squab"
                        ],
                        "eu": [
                            "kuxin"
                        ],
                        "ca": [
                            "coix\u00ed"
                        ],
                        "co": [
                            "cuscinu"
                        ],
                        "da": [
                            "pude"
                        ],
                        "es": [
                            "almohada",
                            "coj\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuseno"
                        ],
                        "fo": [
                            "koddi"
                        ],
                        "fi": [
                            "pielus"
                        ],
                        "fy": [
                            "kessen"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhairt",
                            "adhart\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "kuseno"
                        ],
                        "id": [
                            "bantal"
                        ],
                        "it": [
                            "cuscino"
                        ],
                        "la": [
                            "pulvinus",
                            "culcita",
                            "anaclinterium"
                        ],
                        "nl": [
                            "kussen"
                        ],
                        "no": [
                            "pute"
                        ],
                        "oc": [
                            "coissin"
                        ],
                        "pl": [
                            "poduszka"
                        ],
                        "pt": [
                            "almofada",
                            "coxim"
                        ],
                        "ro": [
                            "pern\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "dyna",
                            "hyende",
                            "kudde"
                        ],
                        "cs": [
                            "pol\u0161t\u00e1\u0159",
                            "pol\u0161t\u00e1\u0159ek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coussin": [
                    "Singulier"
                ],
                "coussins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "co\u00fbt": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qu\u2019une chose co\u00fbte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kosten",
                            "Lebenshaltungskosten",
                            "Selbstkosten",
                            "St\u00fcckkosten",
                            "Grenzkosten"
                        ],
                        "en": [
                            "cost"
                        ],
                        "ca": [
                            "cost"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\uc6a9",
                            "\ube44"
                        ],
                        "es": [
                            "costo"
                        ],
                        "gl": [
                            "custo"
                        ],
                        "io": [
                            "kusto"
                        ],
                        "id": [
                            "biaya"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8cbb\u7528",
                            "\u8cbb",
                            "\u30b3\u30b9\u30c8"
                        ],
                        "ms": [
                            "kos"
                        ],
                        "nl": [
                            "kost"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2st"
                        ],
                        "pl": [
                            "koszt"
                        ],
                        "pt": [
                            "custo"
                        ],
                        "ro": [
                            "cost"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1klad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "co\u00fbt": [
                    "Singulier"
                ],
                "co\u00fbts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couteau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument pour couper",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "mes"
                        ],
                        "sq": [
                            "thik\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Messer"
                        ],
                        "en": [
                            "knife"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0646",
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0561\u0576\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "b\u0131\u00e7aq"
                        ],
                        "eu": [
                            "aizto",
                            "ganibet"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043d\u043e\u0436"
                        ],
                        "br": [
                            "kontell"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u043e\u0436"
                        ],
                        "ca": [
                            "ganivet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5200",
                            "\u5200\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce7c"
                        ],
                        "co": [
                            "cultellu"
                        ],
                        "hr": [
                            "no\u017e"
                        ],
                        "da": [
                            "kniv"
                        ],
                        "es": [
                            "cuchillo",
                            "labana",
                            "nabala"
                        ],
                        "eo": [
                            "tran\u0109ilo"
                        ],
                        "et": [
                            "nuga"
                        ],
                        "fo": [
                            "kn\u00edvur"
                        ],
                        "fi": [
                            "veitsi"
                        ],
                        "fy": [
                            "m\u00eas"
                        ],
                        "gd": [
                            "sgian"
                        ],
                        "ga": [
                            "scian"
                        ],
                        "gl": [
                            "coitelo"
                        ],
                        "cy": [
                            "cyllell"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c7\u03b1\u03af\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05db\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "kultelo"
                        ],
                        "id": [
                            "pisau"
                        ],
                        "ia": [
                            "cultello"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f4\u1555\u1483",
                            "\u1405\u14d7"
                        ],
                        "is": [
                            "hn\u00edfur"
                        ],
                        "it": [
                            "coltello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5305\u4e01",
                            "\u30ca\u30a4\u30d5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u044b\u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u044b\u0447\u0430\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "culter"
                        ],
                        "lv": [
                            "nazis"
                        ],
                        "lt": [
                            "peilis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u043e\u0436"
                        ],
                        "ms": [
                            "pisau"
                        ],
                        "nl": [
                            "mes"
                        ],
                        "no": [
                            "kniv",
                            "kniv"
                        ],
                        "oc": [
                            "cot\u00e8l",
                            "taliet",
                            "gavec",
                            "coltel"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u0631\u062f",
                            "\u0686\u0627\u0642\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "n\u00f3\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "faca"
                        ],
                        "ro": [
                            "cu\u021bit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0436"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u043e\u0436"
                        ],
                        "sk": [
                            "n\u00f4\u017e"
                        ],
                        "sl": [
                            "no\u017e"
                        ],
                        "sv": [
                            "kniv"
                        ],
                        "sw": [
                            "kisu"
                        ],
                        "tl": [
                            "kampit",
                            "kuts\u00edlyo",
                            "lans\u00e9ta"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043f\u044b\u0447\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u016f\u017e"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u0131\u00e7ak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0456\u0436"
                        ],
                        "vi": [
                            "dao"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05de\u05e2\u05e1\u05e2\u05e8"
                        ],
                        "zu": [
                            "ummese"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Coquillage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Messerscheidemuschel"
                        ],
                        "en": [
                            "razor shell"
                        ],
                        "eu": [
                            "datil ildodun"
                        ],
                        "br": [
                            "kontelleg"
                        ],
                        "ca": [
                            "navalla"
                        ],
                        "gl": [
                            "navalla",
                            "longueir\u00f3n vello",
                            "longueir\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "cannolicchio",
                            "cappalunga"
                        ],
                        "nl": [
                            "messchede"
                        ],
                        "pt": [
                            "lingueir\u00e3o",
                            "peixe navalha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couteau": [
                    "Singulier"
                ],
                "couteaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coutelier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Messerschmied"
                        ],
                        "en": [
                            "cutler"
                        ],
                        "eu": [
                            "aiztogile"
                        ],
                        "da": [
                            "knivsmed"
                        ],
                        "es": [
                            "cuchillero"
                        ],
                        "it": [
                            "coltellinaio"
                        ],
                        "nl": [
                            "messenmaker"
                        ],
                        "no": [
                            "knivsmed",
                            "knivsmed"
                        ],
                        "oc": [
                            "cotelier",
                            "coteli\u00e8r",
                            "coter\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "no\u017cownik"
                        ],
                        "pt": [
                            "cuteleiro"
                        ],
                        "sv": [
                            "knivsmed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coutelier": [
                    "Singulier"
                ],
                "couteliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couteli\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Messerschmiedin"
                        ],
                        "en": [
                            "cutler"
                        ],
                        "da": [
                            "knivsmed"
                        ],
                        "es": [
                            "cuchillera"
                        ],
                        "it": [
                            "coltellinaia"
                        ],
                        "nl": [
                            "messenmaakster"
                        ],
                        "no": [
                            "knivsmed",
                            "knivsmed"
                        ],
                        "oc": [
                            "coteli\u00e8ira",
                            "coteliera",
                            "coter\u00e8ra"
                        ],
                        "pl": [
                            "no\u017cowniczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "cuteleira"
                        ],
                        "sv": [
                            "knivsmed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couteli\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "couteli\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kosten"
                        ],
                        "en": [
                            "cost"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0443\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "costar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82b1\u8cbb"
                        ],
                        "es": [
                            "costar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kosti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c3\u03c4\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "kustar"
                        ],
                        "it": [
                            "costare"
                        ],
                        "la": [
                            "consto",
                            "valeo"
                        ],
                        "nl": [
                            "kosten"
                        ],
                        "oc": [
                            "costar"
                        ],
                        "pl": [
                            "kosztowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "custar"
                        ],
                        "ro": [
                            "costa",
                            "pre\u021bui"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kosta"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "co\u00fbter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kosten"
                        ],
                        "en": [
                            "cost"
                        ],
                        "ca": [
                            "costar"
                        ],
                        "es": [
                            "costar"
                        ],
                        "id": [
                            "harga",
                            "berharga"
                        ],
                        "ia": [
                            "costar"
                        ],
                        "it": [
                            "costare"
                        ],
                        "nl": [
                            "kosten"
                        ],
                        "oc": [
                            "costar"
                        ],
                        "pl": [
                            "kosztowa\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "co\u00fbteux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "duur",
                            "duur"
                        ],
                        "de": [
                            "teuer",
                            "hold",
                            "lieb",
                            "wert"
                        ],
                        "en": [
                            "costly",
                            "expensive"
                        ],
                        "ang": [
                            "leof"
                        ],
                        "br": [
                            "koustus"
                        ],
                        "ca": [
                            "car",
                            "estimat"
                        ],
                        "da": [
                            "dyr",
                            "k\u00e6r",
                            "s\u00f8d",
                            "v\u00e6rdifuld",
                            "dyr",
                            "v\u00e6rdifuld"
                        ],
                        "es": [
                            "costoso",
                            "caro",
                            "querido"
                        ],
                        "eo": [
                            "kara",
                            "multekosta"
                        ],
                        "fo": [
                            "k\u00e6rur",
                            "g\u00f3\u00f0ur",
                            "d\u00fdrur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kallis"
                        ],
                        "fy": [
                            "djoer",
                            "leaf",
                            "djoer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b1\u03c0\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03b3\u03b1\u03c0\u03b7\u03c4\u03cc\u03c2",
                            "\u03b1\u03b4\u03b5\u03bb\u03c6\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "dr\u00e1ga",
                            "kedves",
                            "dr\u00e1ga"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u146d\u1450\u152a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00e6tur",
                            "d\u00fdr"
                        ],
                        "it": [
                            "dispendioso",
                            "caro",
                            "costoso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ad8\u3044",
                            "\u9ad8\u4fa1"
                        ],
                        "la": [
                            "carus"
                        ],
                        "ms": [
                            "mahal",
                            "mahal"
                        ],
                        "nl": [
                            "dierbaar",
                            "duur",
                            "kostbaar",
                            "lief",
                            "prijzig",
                            "waard",
                            "waardevol",
                            "geacht",
                            "duur",
                            "kostbaar",
                            "prijzig"
                        ],
                        "no": [
                            "dyr",
                            "kostbar",
                            "s\u00f8t",
                            "dyr",
                            "kostbar"
                        ],
                        "oc": [
                            "cost\u00f3s"
                        ],
                        "pl": [
                            "drogi",
                            "drogi",
                            "kosztowny"
                        ],
                        "pt": [
                            "caro",
                            "querido",
                            "caro"
                        ],
                        "ro": [
                            "drag",
                            "scump",
                            "scump"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0439",
                            "\u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "dyr",
                            "dyrbar",
                            "k\u00e4r",
                            "rar",
                            "s\u00f6t",
                            "dyr",
                            "dyrbar",
                            "kostsam"
                        ],
                        "sw": [
                            "ghali"
                        ],
                        "tl": [
                            "mah\u00e1l"
                        ],
                        "zu": [
                            "biza",
                            "bizayo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "co\u00fbteuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "co\u00fbteuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "coutre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce de charrue\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "thik\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Sech",
                            "Vorschneider",
                            "Voreisen",
                            "Kolter"
                        ],
                        "en": [
                            "coulter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "hortz"
                        ],
                        "br": [
                            "kontell"
                        ],
                        "it": [
                            "coltro"
                        ],
                        "nl": [
                            "kouter"
                        ],
                        "oc": [
                            "coitre",
                            "cot\u00e8l",
                            "cotre"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coutre": [
                    "Singulier"
                ],
                "coutres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}