{
    "coutume": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitude contract\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0639\u0627\u062f\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0431\u0438\u0447\u0430\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "costum"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2b5\uad00"
                        ],
                        "es": [
                            "costumbre"
                        ],
                        "cy": [
                            "arferiad"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7fd2\u6163"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0434\u0435\u0442"
                        ],
                        "oc": [
                            "costuma"
                        ],
                        "pl": [
                            "zwyczaj"
                        ],
                        "wa": [
                            "uzaedje"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pratique collective\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sitte"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f",
                            "\u0639\u0631\u0641"
                        ],
                        "ca": [
                            "costums"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad00\uc2b5"
                        ],
                        "es": [
                            "costumbre"
                        ],
                        "cy": [
                            "arferiad"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7fd2\u6163"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04d9\u0441\u0442\u04af\u0440"
                        ],
                        "oc": [
                            "costuma"
                        ],
                        "wa": [
                            "uzance",
                            "dujhance",
                            "acostumance"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ensemble de droits locaux...\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "costums"
                        ],
                        "es": [
                            "costumbre"
                        ],
                        "cy": [
                            "arferiad"
                        ],
                        "it": [
                            "consuetudine"
                        ],
                        "oc": [
                            "costuma"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gebruik",
                            "gewoonte"
                        ],
                        "sq": [
                            "zakon"
                        ],
                        "de": [
                            "Brauch",
                            "Sitte",
                            "Angewohnheit",
                            "Gebrauch",
                            "Gepflogenheit",
                            "Gewohnheit",
                            "Usus"
                        ],
                        "en": [
                            "custom",
                            "mores",
                            "usage",
                            "way",
                            "habit",
                            "fashion",
                            "practice",
                            "wont"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00feeaw"
                        ],
                        "ca": [
                            "costum"
                        ],
                        "da": [
                            "vane",
                            "s\u00e6dvane"
                        ],
                        "es": [
                            "costumbre",
                            "uso",
                            "h\u00e1bito"
                        ],
                        "eo": [
                            "moro",
                            "kutimo"
                        ],
                        "fo": [
                            "si\u00f0ur",
                            "vani"
                        ],
                        "fi": [
                            "tapa"
                        ],
                        "fy": [
                            "br\u00fbkme",
                            "gewoante",
                            "wenst",
                            "wiz\u00e2nsje"
                        ],
                        "io": [
                            "kustumo"
                        ],
                        "is": [
                            "vani",
                            "adat istiadat"
                        ],
                        "it": [
                            "costume",
                            "abitudine"
                        ],
                        "la": [
                            "mos",
                            "consuetudo"
                        ],
                        "ms": [
                            "adat",
                            "kebiasaan"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebruik",
                            "zede",
                            "gewoonte",
                            "usance"
                        ],
                        "no": [
                            "bruk",
                            "vane"
                        ],
                        "pl": [
                            "zwyczaj"
                        ],
                        "pt": [
                            "costume",
                            "uso",
                            "h\u00e1bito"
                        ],
                        "ro": [
                            "obicei"
                        ],
                        "sv": [
                            "vana"
                        ],
                        "sw": [
                            "desturi"
                        ],
                        "tl": [
                            "ugal\u00ed"
                        ],
                        "cs": [
                            "zvyk"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e2det"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilisiko",
                            "isiko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coutume": [
                    "Singulier"
                ],
                "coutumes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couture": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "naaldwerk"
                        ],
                        "de": [
                            "Naht"
                        ],
                        "en": [
                            "needlework"
                        ],
                        "eu": [
                            "jostura"
                        ],
                        "co": [
                            "cusgitura",
                            "cusgera"
                        ],
                        "es": [
                            "costura",
                            "cosedura"
                        ],
                        "eo": [
                            "kudrado"
                        ],
                        "fi": [
                            "ompelu",
                            "ommel"
                        ],
                        "io": [
                            "suto"
                        ],
                        "la": [
                            "consutio"
                        ],
                        "nl": [
                            "naaien",
                            "naaikunst",
                            "naaivak"
                        ],
                        "no": [
                            "sying"
                        ],
                        "oc": [
                            "costura"
                        ],
                        "pl": [
                            "szycie"
                        ],
                        "pt": [
                            "costura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0438\u0442\u044c\u0451",
                            "\u0448\u043e\u0432"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161it\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "costeure"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couture": [
                    "Singulier"
                ],
                "coutures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couturier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Inventeur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clothes designer",
                            "dress designer",
                            "dressmaker"
                        ],
                        "es": [
                            "creador"
                        ],
                        "eo": [
                            "kudristo"
                        ],
                        "pt": [
                            "costureiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "croitor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0442\u044e\u0440\u044c\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fabriquant\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dressmaker",
                            "needleworker",
                            "seamstress",
                            "sewer"
                        ],
                        "br": [
                            "gwrier"
                        ],
                        "es": [
                            "modisto creador",
                            "costurero"
                        ],
                        "eo": [
                            "kudristo"
                        ],
                        "it": [
                            "cucitore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0456\u0433\u0456\u043d\u0448\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "naaister"
                        ],
                        "pt": [
                            "costureiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "croitor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0432\u0435\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couturier": [
                    "Singulier"
                ],
                "couturiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couturi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Inventrice\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clothes designer",
                            "dress designer",
                            "dressmaker"
                        ],
                        "es": [
                            "creadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "kudristino"
                        ],
                        "pt": [
                            "costureira"
                        ],
                        "ro": [
                            "croitoreas\u0103"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fabricante\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "N\u00e4herin",
                            "Schneiderin"
                        ],
                        "en": [
                            "seamstress",
                            "needlewoman"
                        ],
                        "nds": [
                            "Neihersch"
                        ],
                        "br": [
                            "gwrierez"
                        ],
                        "co": [
                            "cusgidora"
                        ],
                        "es": [
                            "costurera"
                        ],
                        "it": [
                            "cucitrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "naaister",
                            "coupeuse"
                        ],
                        "pl": [
                            "szwaczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "costureira"
                        ],
                        "ro": [
                            "croitoreas\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couturi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "couturi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couvent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "manastir"
                        ],
                        "de": [
                            "Kloster"
                        ],
                        "en": [
                            "convent",
                            "nunnery",
                            "friary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u064a\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "komentu"
                        ],
                        "co": [
                            "cunventu"
                        ],
                        "da": [
                            "kloster"
                        ],
                        "es": [
                            "convento"
                        ],
                        "eo": [
                            "mona\u0125inejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "luostari"
                        ],
                        "hu": [
                            "ap\u00e1caz\u00e1rda"
                        ],
                        "io": [
                            "kuvento"
                        ],
                        "id": [
                            "asrama",
                            "biara"
                        ],
                        "it": [
                            "convento"
                        ],
                        "mt": [
                            "abbatija"
                        ],
                        "nl": [
                            "klooster",
                            "nonnenklooster",
                            "vrouwenklooster",
                            "stift",
                            "zusterhuis",
                            "klooster",
                            "mannenklooster"
                        ],
                        "pl": [
                            "konwent",
                            "klasztor"
                        ],
                        "pt": [
                            "convento",
                            "mosteiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u0103n\u0103stire"
                        ],
                        "sv": [
                            "kloster"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couvent": [
                    "Singulier"
                ],
                "couvents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couvrir de son corps ses \u0153ufs pour entretenir la chaleur qui les fait \u00e9clore, en parlant des oiseaux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "br\u00fcten"
                        ],
                        "en": [
                            "brood"
                        ],
                        "nds": [
                            "n"
                        ],
                        "br": [
                            "gora\u00f1",
                            "gori\u00f1"
                        ],
                        "eo": [
                            "kovi"
                        ],
                        "id": [
                            "mengeram"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "broeden"
                        ],
                        "pt": [
                            "chocar"
                        ],
                        "wa": [
                            "cover"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "broei"
                        ],
                        "co": [
                            "cuv\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "incubar",
                            "empollar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kovi"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00f8la"
                        ],
                        "fy": [
                            "briede"
                        ],
                        "io": [
                            "kovar"
                        ],
                        "it": [
                            "covare"
                        ],
                        "la": [
                            "incubare"
                        ],
                        "pt": [
                            "chocar",
                            "incubar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0441\u0438\u0448\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4cka",
                            "ruva"
                        ],
                        "cs": [
                            "sed\u011bt",
                            "h\u00fd\u010dkat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "couvercle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deckel"
                        ],
                        "en": [
                            "lid",
                            "cap",
                            "top",
                            "cover"
                        ],
                        "az": [
                            "qapaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "estalki",
                            "azal"
                        ],
                        "br": [
                            "her"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e5g",
                            "grydel\u00e5g"
                        ],
                        "es": [
                            "tapa"
                        ],
                        "eo": [
                            "potkovrilo",
                            "fermplato"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansi"
                        ],
                        "io": [
                            "kovrilo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14aa\u1450"
                        ],
                        "is": [
                            "lok"
                        ],
                        "it": [
                            "coperchio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u049b\u043f\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u043a\u0430\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "deksel",
                            "deksel",
                            "dekplaat"
                        ],
                        "pt": [
                            "tampa"
                        ],
                        "ro": [
                            "capac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u044b\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "lock"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u043a\u0430\u0447"
                        ],
                        "cs": [
                            "pokli\u010dka"
                        ],
                        "tr": [
                            "kapak"
                        ],
                        "tk": [
                            "gapak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couvercle": [
                    "Singulier"
                ],
                "couvercles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couvert": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Muni d\u2019un toit, d\u2019un couvercle, etc.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "covered"
                        ],
                        "ca": [
                            "cobert"
                        ],
                        "es": [
                            "cubierto"
                        ],
                        "ia": [
                            "coperte"
                        ],
                        "oc": [
                            "cob\u00e8rt",
                            "cub\u00e8rt"
                        ],
                        "pt": [
                            "coberto",
                            "tampado"
                        ],
                        "cs": [
                            "kryt\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Nuageux, voil\u00e9, assombri",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "overcast"
                        ],
                        "br": [
                            "koumoulek"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00f8ret"
                        ],
                        "id": [
                            "mendung",
                            "lindap"
                        ],
                        "ia": [
                            "obnubilate"
                        ],
                        "pt": [
                            "nublado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u043c\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couvert": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "couverts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "couverte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "couvertes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "La nappe avec les serviettes, les couteaux, les cuillers, etc. (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skottelgoed"
                        ],
                        "de": [
                            "Gedeck",
                            "Service"
                        ],
                        "en": [
                            "tableware"
                        ],
                        "es": [
                            "cubierto"
                        ],
                        "eo": [
                            "man\u011dilaro"
                        ],
                        "io": [
                            "manjilaro"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestek",
                            "couvert",
                            "eetgerei",
                            "tafelgerei"
                        ],
                        "no": [
                            "spisebestikk"
                        ],
                        "pt": [
                            "talheres"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Couteau, cuiller et fourchette r\u00e9unies",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "silverware",
                            "cutlery"
                        ],
                        "pl": [
                            "sztuciec"
                        ],
                        "pt": [
                            "prataria"
                        ],
                        "sv": [
                            "bestick"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edbor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couvert": [
                    "Singulier"
                ],
                "couverts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couverture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grande pi\u00e8ce d\u2019\u00e9toffe \u00e9paisse\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "deken",
                            "beddeken"
                        ],
                        "sq": [
                            "batanija"
                        ],
                        "de": [
                            "Bettdecke",
                            "Decke",
                            "Bedeckung",
                            "Umschag",
                            "Verdeck",
                            "Abdeckung"
                        ],
                        "en": [
                            "blanket"
                        ],
                        "eu": [
                            "estalki"
                        ],
                        "ca": [
                            "manta"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2f4\uc694"
                        ],
                        "co": [
                            "cuverta"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e6ppe",
                            "l\u00e5g"
                        ],
                        "es": [
                            "manta",
                            "cobija",
                            "tapa"
                        ],
                        "eo": [
                            "litkovrilo"
                        ],
                        "fy": [
                            "tekken"
                        ],
                        "ga": [
                            "blainc\u00e9ad"
                        ],
                        "io": [
                            "kovrilo"
                        ],
                        "id": [
                            "selimut"
                        ],
                        "it": [
                            "coperta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6bdb\u5e03"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0440\u043f\u0435"
                        ],
                        "ms": [
                            "selimut"
                        ],
                        "nl": [
                            "deken",
                            "bedekking",
                            "deksel",
                            "kaft",
                            "omslag",
                            "kap"
                        ],
                        "no": [
                            "teppe",
                            "ullteppe"
                        ],
                        "oc": [
                            "cob\u00e8rta",
                            "fla\u00e7ada"
                        ],
                        "pl": [
                            "koc"
                        ],
                        "pt": [
                            "coberta",
                            "cobertor",
                            "colcha",
                            "capa",
                            "cobertura",
                            "tampa"
                        ],
                        "ro": [
                            "cuvertur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0434\u0435\u044f\u043b\u043e",
                            "\u043f\u043e\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u043b\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0107ebe"
                        ],
                        "sv": [
                            "filt"
                        ],
                        "sw": [
                            "blanketi",
                            "kifuniko"
                        ],
                        "tl": [
                            "k\u00famot"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "battaniye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Imprimerie) Premi\u00e8re page d\u2019un ouvrage imprim\u00e9\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cover"
                        ],
                        "eu": [
                            "azal"
                        ],
                        "es": [
                            "portada"
                        ],
                        "eo": [
                            "kovrilpa\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03ce\u03c6\u03c5\u03bb\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "sampul"
                        ],
                        "pt": [
                            "capa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043b\u043e\u0436\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e4rm"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Imprimerie) Partie ext\u00e9rieure d\u2019un livre\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cover",
                            "jacket"
                        ],
                        "ca": [
                            "portada",
                            "coberta"
                        ],
                        "es": [
                            "portada",
                            "cubierta"
                        ],
                        "eo": [
                            "kovrilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03ce\u03c6\u03c5\u03bb\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "copertina"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04b1\u049b\u0430\u0431\u0430",
                            "\u0442\u044b\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0443\u043a\u0430\u0431\u0430",
                            "\u0442\u044b\u0448"
                        ],
                        "nl": [
                            "kaft",
                            "boekband"
                        ],
                        "oc": [
                            "cob\u00e8rta",
                            "cub\u00e8rta",
                            "tampa"
                        ],
                        "pt": [
                            "capa"
                        ],
                        "ro": [
                            "copert\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043b\u043e\u0436\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e4rm"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u044b\u0448",
                            "\u0442\u044b\u0448\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "tk": [
                            "sahap",
                            "jilt",
                            "da\u015f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Garantie donn\u00e9e par un assureur\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "coverage"
                        ],
                        "ca": [
                            "cobertura"
                        ],
                        "nl": [
                            "dekking"
                        ],
                        "pt": [
                            "cobertura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043f\u043e\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couverture": [
                    "Singulier"
                ],
                "couvertures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couveuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9tuve o\u00f9 l'on met les \u0153ufs \u00e0 incuber",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brutkasten"
                        ],
                        "en": [
                            "brooder"
                        ],
                        "es": [
                            "incubadora"
                        ],
                        "it": [
                            "incubatrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "chocadeira"
                        ],
                        "tr": [
                            "kuv\u00f6z"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couveuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "couveuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couvre-chaussure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chausson de protection",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcberschuh"
                        ],
                        "en": [
                            "galosh"
                        ],
                        "es": [
                            "chanclo"
                        ],
                        "it": [
                            "caloscia",
                            "galoscia",
                            "soprascarpa"
                        ],
                        "nl": [
                            "overschoenen",
                            "galoche"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couvre-chaussure": [
                    "Singulier"
                ],
                "couvre-chaussures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couvre-chef": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Coiffe\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kopfbedeckung"
                        ],
                        "en": [
                            "headgear"
                        ],
                        "br": [
                            "pennwisk"
                        ],
                        "ca": [
                            "lligadura",
                            "capell",
                            "barret"
                        ],
                        "da": [
                            "hovedbekl\u00e6dning"
                        ],
                        "es": [
                            "sombrero",
                            "chapeo"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4\u00e4hine"
                        ],
                        "it": [
                            "copricapo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441 \u043a\u0438\u0456\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoofddeksel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0443\u0431\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couvre-chef": [
                    "Singulier"
                ],
                "couvre-chefs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couvre-feu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Interdiction \u00e0 la population de sortir de chez soi \u00e0 partir d\u2019une certaine heure",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aandklok"
                        ],
                        "de": [
                            "Ausgangssperre",
                            "Abendglocke",
                            "Sperrstunde"
                        ],
                        "fro": [
                            "cuevrefeu",
                            "covrefeu"
                        ],
                        "en": [
                            "curfew"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0638\u0631 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0648\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "keulfe"
                        ],
                        "ca": [
                            "toc de queda"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bb5\u7981"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc57c\uac04\ud1b5\ud589\uae08\uc9c0"
                        ],
                        "da": [
                            "udgangsforbud"
                        ],
                        "es": [
                            "toque de queda"
                        ],
                        "eo": [
                            "elirblokado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b1\u03b3\u03cc\u03c1\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7 \u03ba\u03c5\u03ba\u03bb\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03af\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d5\u05e6\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "takarod\u00f3",
                            "kij\u00e1r\u00e1s",
                            "tilalom"
                        ],
                        "io": [
                            "signalo",
                            "interdikto"
                        ],
                        "id": [
                            "jam malam"
                        ],
                        "it": [
                            "coprifuoco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u591c\u9593\u5916\u51fa\u7981\u6b62\u4ee4"
                        ],
                        "lv": [
                            "komandantstunda"
                        ],
                        "nl": [
                            "spertijd",
                            "avondklok"
                        ],
                        "no": [
                            "portforbud",
                            "portforbod"
                        ],
                        "pl": [
                            "godzina policyjna"
                        ],
                        "pt": [
                            "toque de recolher"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0447\u0430\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "aftonringning",
                            "uteg\u00e5ngsf\u00f6rbud"
                        ],
                        "tl": [
                            "takdang oras ng pagbabawal"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1kaz no\u010dn\u00edho vych\u00e1zen\u00ed",
                            "z\u00e1kaz vych\u00e1zen\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e21\u0e2d\u0e2d\u0e01\u0e08\u0e32\u0e01\u0e40\u0e04\u0e2b\u0e2a\u0e16\u0e32\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ec7nh gi\u1edbi nghi\u00eam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couvre-feu": [
                    "Singulier"
                ],
                "couvre-feux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couvreur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "celui qui fait les couvertures d'un b\u00e2timent",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dachdecker"
                        ],
                        "en": [
                            "slater",
                            "roofer"
                        ],
                        "co": [
                            "tittaghju"
                        ],
                        "es": [
                            "techador",
                            "techadora"
                        ],
                        "nl": [
                            "dakwerker"
                        ],
                        "oc": [
                            "teuli\u00e8r",
                            "teulissi\u00e8r"
                        ],
                        "sv": [
                            "takt\u00e4ckare"
                        ],
                        "cs": [
                            "pokr\u00fdva\u010d"
                        ],
                        "wa": [
                            "schayteu",
                            "racayon",
                            "covreu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couvreur": [
                    "Singulier"
                ],
                "couvreurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couvreuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dachdeckerin"
                        ],
                        "en": [
                            "roofer"
                        ],
                        "ca": [
                            "ensostradora"
                        ],
                        "es": [
                            "techadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "tegmentistino"
                        ],
                        "nl": [
                            "dakwerkster"
                        ],
                        "pt": [
                            "carpinteira"
                        ],
                        "cs": [
                            "pokr\u00fdva\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "couvreuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "couvreuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "couvrir": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Recouvrir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zudecken",
                            "decken",
                            "h\u00fcllen"
                        ],
                        "en": [
                            "to cover"
                        ],
                        "eu": [
                            "estali",
                            "kukutu"
                        ],
                        "br": [
                            "golei\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "cobrir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8986\u76d6",
                            "\u8986\u76d6"
                        ],
                        "es": [
                            "cubrir"
                        ],
                        "eo": [
                            "kovri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03cd\u03c0\u03c4\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "coprire"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1784"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedekken"
                        ],
                        "oc": [
                            "cobrir",
                            "cubrir"
                        ],
                        "pt": [
                            "cobrir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "covariance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kovarianz"
                        ],
                        "en": [
                            "covariance"
                        ],
                        "eu": [
                            "kobariantza"
                        ],
                        "ca": [
                            "covari\u00e0ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "covariaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kovarianco"
                        ],
                        "fi": [
                            "kovarianssi"
                        ],
                        "it": [
                            "covarianza"
                        ],
                        "nl": [
                            "covariantie"
                        ],
                        "pl": [
                            "kowariancja"
                        ],
                        "pt": [
                            "covari\u00e2ncia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "su": [
                            "kovarian"
                        ],
                        "cs": [
                            "kovariance"
                        ],
                        "tr": [
                            "kovaryans"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "covariance": [
                    "Singulier"
                ],
                "covariances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "covellite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Covellin"
                        ],
                        "en": [
                            "covellite"
                        ],
                        "ca": [
                            "covellita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9285\u85cd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03b2\u03b5\u03bb\u03bb\u03af\u03bd\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "covellite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9285\u85cd"
                        ],
                        "nl": [
                            "covellien"
                        ],
                        "pl": [
                            "kowelin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0432\u0435\u043b\u043b\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "covellit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u0432\u0435\u043b\u0456\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "covellite": [
                    "Singulier"
                ],
                "covellites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "covidiot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "covidiot"
                        ],
                        "ca": [
                            "covidiot"
                        ],
                        "lb": [
                            "Covidiot",
                            "Covidiotin",
                            "Covidiotinnen"
                        ],
                        "it": [
                            "covidiota"
                        ],
                        "nl": [
                            "covidioot"
                        ],
                        "oc": [
                            "covidi\u00f2t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "covidiot": [
                    "Singulier"
                ],
                "covidiots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "covoiturage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mitfahrzentrale",
                            "Mitfahrgelegenheit",
                            "Fahrgemeinschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "carpooling",
                            "carpool"
                        ],
                        "eo": [
                            "voja\u011doj dividitaj"
                        ],
                        "hu": [
                            "telekocsi"
                        ],
                        "it": [
                            "concarreggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "carpoolen",
                            "wagendelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "carona solid\u00e1ria"
                        ],
                        "cs": [
                            "spoluj\u00edzda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "covoiturage": [
                    "Singulier"
                ],
                "covoiturages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cow-boy": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cowboy",
                            "buckaroo"
                        ],
                        "es": [
                            "vaquero"
                        ],
                        "eo": [
                            "vakero",
                            "bovinisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b5\u03bb\u03b1\u03b4\u03ac\u03c1\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "sv": [
                            "cowboy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cow-boy": [
                    "Singulier"
                ],
                "cow-boys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coyau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufschiebling"
                        ],
                        "en": [
                            "sprocket"
                        ],
                        "it": [
                            "passafuori"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitbreker",
                            "hoekkeper"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103prior"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coyau": [
                    "Singulier"
                ],
                "coyaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "coyote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kojote"
                        ],
                        "en": [
                            "coyote"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u571f\u72fc",
                            "\u90ca\u72fc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf54\uc694\ud14c"
                        ],
                        "da": [
                            "pr\u00e6rieulv"
                        ],
                        "es": [
                            "coyote"
                        ],
                        "eo": [
                            "kojoto"
                        ],
                        "et": [
                            "stepihunt"
                        ],
                        "fo": [
                            "preriu\u00falv"
                        ],
                        "fi": [
                            "kojootti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03b3\u03b9\u03cc\u03c4"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05d0\u05d1 \u05e2\u05e8\u05d1\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "pr\u00e9rifarkas"
                        ],
                        "is": [
                            "sl\u00e9ttu\u00falfur"
                        ],
                        "it": [
                            "coyote"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30e8\u30fc\u30c6"
                        ],
                        "gv": [
                            "moddey thallooin"
                        ],
                        "nl": [
                            "coyote",
                            "prairiewolf"
                        ],
                        "oc": [
                            "coi\u00f2t"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0439\u043e\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "pr\u00e4rievarg"
                        ],
                        "cs": [
                            "kojot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "coyote": [
                    "Singulier"
                ],
                "coyotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cozonac": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kozunak"
                        ],
                        "en": [
                            "cozonac"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "it": [
                            "cozonac"
                        ],
                        "ro": [
                            "cozonac"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cozonac": [
                    "Singulier"
                ],
                "cozonacs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "CQFD": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "QED"
                        ],
                        "es": [
                            "CQD"
                        ],
                        "eo": [
                            "KEP",
                            "KED"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03ad\u03b4"
                        ],
                        "it": [
                            "CVD"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a3c\u660e\u7d42\u308f\u308a"
                        ],
                        "la": [
                            "QED"
                        ],
                        "sv": [
                            "VSB",
                            "VSV"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "crabe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "krap"
                        ],
                        "sq": [
                            "gaforre"
                        ],
                        "de": [
                            "Krabbe"
                        ],
                        "en": [
                            "crab",
                            "cancer"
                        ],
                        "ang": [
                            "crabba"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0631\u0637\u0627\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056e\u0578\u057e\u0561\u056d\u0565\u0581\u0563\u0565\u057f\u056b\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "karramarro"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0431"
                        ],
                        "br": [
                            "krank"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "cranc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8783\u87f9",
                            "\u87f9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac8c"
                        ],
                        "kw": [
                            "canker"
                        ],
                        "co": [
                            "ganciu"
                        ],
                        "hr": [
                            "rak"
                        ],
                        "da": [
                            "krabbe"
                        ],
                        "es": [
                            "cangrejo",
                            "cangrejo de mar",
                            "c\u00e1mbaro"
                        ],
                        "eo": [
                            "krabo"
                        ],
                        "et": [
                            "krabi"
                        ],
                        "fo": [
                            "krabbi"
                        ],
                        "fi": [
                            "taskurapu",
                            "rapu"
                        ],
                        "fy": [
                            "krab"
                        ],
                        "gd": [
                            "partan"
                        ],
                        "ga": [
                            "port\u00e1n"
                        ],
                        "gl": [
                            "cangrexo"
                        ],
                        "cy": [
                            "cranc"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10e0\u10d0\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b2\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05e8\u05d8\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00e1k"
                        ],
                        "io": [
                            "krabo"
                        ],
                        "id": [
                            "ketam",
                            "kepiting"
                        ],
                        "ia": [
                            "crabba"
                        ],
                        "is": [
                            "krabbi"
                        ],
                        "it": [
                            "granchio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u87f9",
                            "\u30ab\u30cb"
                        ],
                        "la": [
                            "cancer"
                        ],
                        "lv": [
                            "krabis"
                        ],
                        "lt": [
                            "krabas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "ketam"
                        ],
                        "mt": [
                            "gran\u010bi"
                        ],
                        "nl": [
                            "krab"
                        ],
                        "no": [
                            "krabbe",
                            "krabbe"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0631\u0686\u0646\u06af"
                        ],
                        "pl": [
                            "krab"
                        ],
                        "pt": [
                            "caranguejo"
                        ],
                        "ro": [
                            "crab"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0431"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0431\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "rak"
                        ],
                        "sl": [
                            "rakovica"
                        ],
                        "sv": [
                            "krabba"
                        ],
                        "sw": [
                            "kaa ya pwani"
                        ],
                        "tl": [
                            "alimango"
                        ],
                        "cs": [
                            "krab"
                        ],
                        "tr": [
                            "yenge\u00e7"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0431"
                        ],
                        "vi": [
                            "cua"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crabe": [
                    "Singulier"
                ],
                "crabes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crachat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spucke"
                        ],
                        "en": [
                            "spit",
                            "spittle"
                        ],
                        "ca": [
                            "escopinada",
                            "gargall"
                        ],
                        "es": [
                            "esputo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sylki"
                        ],
                        "nl": [
                            "fluim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0435\u0432\u043e\u043a",
                            "\u0445\u0430\u0440\u0447\u0430",
                            "\u0445\u0430\u0440\u0447\u043e\u043a"
                        ],
                        "wa": [
                            "raetchon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crachat": [
                    "Singulier"
                ],
                "crachats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cracher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rejeter violemment par la bouche. ",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "spuug"
                        ],
                        "de": [
                            "speien",
                            "ausspeien",
                            "auswerfen",
                            "spucken",
                            "ausspucken"
                        ],
                        "en": [
                            "spit",
                            "spit up"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0635\u0642"
                        ],
                        "br": [
                            "tufa\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "escopir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5410\u75f0"
                        ],
                        "da": [
                            "spytte"
                        ],
                        "es": [
                            "escupir",
                            "esputar",
                            "expectorar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sputi",
                            "kra\u0109i"
                        ],
                        "fo": [
                            "sp\u00fdta"
                        ],
                        "fi": [
                            "sylke\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c4\u03cd\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "sputar"
                        ],
                        "it": [
                            "sputare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u043a\u0456\u0440\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "spugen",
                            "spuwen",
                            "rochelen"
                        ],
                        "pl": [
                            "plu\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "cuspir",
                            "salivar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0435\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u044b\u043f\u043b\u0435\u0432\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "spotta"
                        ],
                        "cs": [
                            "chrlit",
                            "plivat",
                            "plivnout",
                            "chrchlat"
                        ],
                        "tr": [
                            "t\u00fck\u00fcrmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "crachin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "drizzle"
                        ],
                        "ga": [
                            "br\u00e1d\u00e1n"
                        ],
                        "gl": [
                            "orballo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14a5\u14c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "miezeren"
                        ],
                        "pt": [
                            "chuvisco",
                            "garoa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crachin": [
                    "Singulier"
                ],
                "crachins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cracid\u00e9s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cracidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Hokkoh\u00fchner"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a",
                            "\u0627\u062a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b66\u540d"
                        ],
                        "es": [
                            "cr\u00e1cidos"
                        ],
                        "it": [
                            "hokot",
                            "cracidi",
                            "craciden"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u043a\u0441\u044b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "craie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Roche s\u00e9dimentaire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chalk"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0628\u0634\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "creta"
                        ],
                        "co": [
                            "creta"
                        ],
                        "da": [
                            "kridt"
                        ],
                        "es": [
                            "creta"
                        ],
                        "eo": [
                            "kreto"
                        ],
                        "fi": [
                            "liitu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b9\u03bc\u03c9\u03bb\u03af\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "kapur"
                        ],
                        "oc": [
                            "greda"
                        ],
                        "sv": [
                            "krita"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00e1 ph\u1ea5n"
                        ],
                        "wa": [
                            "croye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Morceau de calcaire utilis\u00e9 pour \u00e9crire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chalk"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0628\u0634\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "guix"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7c89\u7b14"
                        ],
                        "co": [
                            "calcinella"
                        ],
                        "da": [
                            "kridt"
                        ],
                        "es": [
                            "tiza",
                            "gis"
                        ],
                        "eo": [
                            "kreto"
                        ],
                        "fi": [
                            "liitu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b9\u03bc\u03c9\u03bb\u03af\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "kapur tulis",
                            "kapur belanda"
                        ],
                        "it": [
                            "gesso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u043e\u0440"
                        ],
                        "mg": [
                            "tsaoka"
                        ],
                        "nl": [
                            "krijt"
                        ],
                        "oc": [
                            "greda"
                        ],
                        "pt": [
                            "giz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159\u00edda"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u1ea5n"
                        ],
                        "wa": [
                            "croye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cube de billard",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chalk"
                        ],
                        "ca": [
                            "guix"
                        ],
                        "da": [
                            "kridt"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03bc\u03c0\u03b5\u03c3\u03af\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "gesso"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kreide"
                        ],
                        "da": [
                            "kridt"
                        ],
                        "es": [
                            "tiza",
                            "creta",
                            "yeso"
                        ],
                        "fo": [
                            "krit"
                        ],
                        "fi": [
                            "liitu"
                        ],
                        "fy": [
                            "kryt"
                        ],
                        "gd": [
                            "cailc"
                        ],
                        "io": [
                            "kreto"
                        ],
                        "it": [
                            "creta"
                        ],
                        "la": [
                            "creta"
                        ],
                        "nl": [
                            "krijt"
                        ],
                        "oc": [
                            "greda"
                        ],
                        "pt": [
                            "greda",
                            "giz de lousa"
                        ],
                        "sv": [
                            "krita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "craie": [
                    "Singulier"
                ],
                "craies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "craindre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Envisager quelqu\u2019un ou quelque chose comme nuisible ou dangereux.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fcrchten",
                            "bangen",
                            "bef\u00fcrchten",
                            "zagen"
                        ],
                        "en": [
                            "to be afraid",
                            "to fear"
                        ],
                        "ang": [
                            "ondr\u00e6dan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062e\u0634\u0649"
                        ],
                        "br": [
                            "douja\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "t\u00e9mer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6050\u60e7"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6re bange",
                            "v\u00e6re bange for"
                        ],
                        "es": [
                            "temer"
                        ],
                        "eo": [
                            "timi"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3ttast",
                            "vera bangin"
                        ],
                        "fi": [
                            "pel\u00e4t\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03b2\u03ac\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e9l valamit\u0151l"
                        ],
                        "io": [
                            "timar"
                        ],
                        "is": [
                            "vera hr\u00e6ddur",
                            "vera hr\u00e6ddur vi\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "temere",
                            "aver timore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6050\u308c\u308b",
                            "\u6050\u61fc\u3059\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0440\u049b\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "timere"
                        ],
                        "lb": [
                            "f\u00e4erten"
                        ],
                        "nl": [
                            "bang zijn voor",
                            "duchten",
                            "schromen",
                            "terugschrikken voor",
                            "vrezen"
                        ],
                        "no": [
                            "v\u00e6re redd",
                            "v\u00e6re redd for"
                        ],
                        "pl": [
                            "ba\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "temer",
                            "recear",
                            "ter medo de",
                            "se"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u043f\u043e\u0431\u043e\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "vara r\u00e4dd",
                            "vara r\u00e4dd f\u00f6r"
                        ],
                        "zu": [
                            "esaba"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Respecter, r\u00e9v\u00e9rer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fcrchten"
                        ],
                        "en": [
                            "to fear"
                        ],
                        "br": [
                            "douja\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "respetar"
                        ],
                        "sw": [
                            "kucha"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "crainte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de craindre",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vrees",
                            "bedugtheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Angst",
                            "Furcht"
                        ],
                        "en": [
                            "fear",
                            "apprehension",
                            "fright",
                            "trepidation",
                            "alarm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0648\u0641"
                        ],
                        "da": [
                            "angst"
                        ],
                        "es": [
                            "temor",
                            "miedo"
                        ],
                        "eo": [
                            "timo",
                            "timeto"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3tti"
                        ],
                        "fy": [
                            "bangens"
                        ],
                        "ha": [
                            "tsoro"
                        ],
                        "io": [
                            "timo"
                        ],
                        "it": [
                            "paura"
                        ],
                        "nl": [
                            "beduchtheid",
                            "vrees",
                            "schroom"
                        ],
                        "pl": [
                            "strach",
                            "boja\u017a\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "medo",
                            "receio",
                            "inquietude"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445"
                        ],
                        "sv": [
                            "fruktan",
                            "r\u00e4dsla"
                        ],
                        "sw": [
                            "hofu"
                        ],
                        "tl": [
                            "pangamb\u00e1",
                            "t\u00e1kot"
                        ],
                        "tr": [
                            "korku"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crainte": [
                    "Singulier"
                ],
                "craintes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "craintif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fearful",
                            "apprehensive"
                        ],
                        "br": [
                            "aonik",
                            "aonus",
                            "doujus"
                        ],
                        "ca": [
                            "poruc"
                        ],
                        "es": [
                            "temeroso"
                        ],
                        "fi": [
                            "vauhko",
                            "pelokas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c4\u03bf\u03bb\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "no": [
                            "fryktsom",
                            "engstelig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "craintif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "craintifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "craintive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "craintives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cramer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abfackeln",
                            "erwischen",
                            "anbrennen",
                            "anbrennen lassen"
                        ],
                        "en": [
                            "burn"
                        ],
                        "es": [
                            "quemar"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbakken"
                        ],
                        "no": [
                            "brenne opp",
                            "svi"
                        ],
                        "oc": [
                            "cremar",
                            "cramar"
                        ],
                        "sk": [
                            "podp\u00e1li\u0165",
                            "pristihn\u00fa\u0165"
                        ],
                        "cs": [
                            "podp\u00e1lit",
                            "p\u0159istihnout"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cramoisi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "karmesinrot"
                        ],
                        "en": [
                            "crimson"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0631\u0645\u0632\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "carmes\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "carmes\u00ed",
                            "carm\u00edn"
                        ],
                        "io": [
                            "karmezina"
                        ],
                        "it": [
                            "cremisi"
                        ],
                        "nl": [
                            "karmijnrood"
                        ],
                        "pl": [
                            "karmazyn"
                        ],
                        "pt": [
                            "carmesim"
                        ],
                        "ro": [
                            "stacojiu",
                            "carmin",
                            "c\u00e2rm\u00e2ziu"
                        ],
                        "sv": [
                            "karmosin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cramoisi": [
                    "Singulier"
                ],
                "cramoisis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crampe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Contraction spasmodique, douloureuse qui se fait sentir principalement \u00e0 la jambe et au pied.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krampf"
                        ],
                        "en": [
                            "cramp",
                            "charley horse",
                            "charlie horse"
                        ],
                        "br": [
                            "glaz"
                        ],
                        "ca": [
                            "rampa"
                        ],
                        "da": [
                            "krampe",
                            "krampetr\u00e6kning"
                        ],
                        "es": [
                            "calambre"
                        ],
                        "eo": [
                            "kramfo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kramppi",
                            "lihaskramppi",
                            "suonenveto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03ac\u03bc\u03c0\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "g\u00f6rcs"
                        ],
                        "it": [
                            "crampo"
                        ],
                        "la": [
                            "pnix"
                        ],
                        "nl": [
                            "kramp"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e3ibra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0437\u043c",
                            "\u0441\u0443\u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kramp"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u1ecdp b\u1ebb",
                            "chu\u1ed9t r\u00fat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crampe": [
                    "Singulier"
                ],
                "crampes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crampon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce de m\u00e9tal \u00e0 pointes, qui sert, dans les ouvrages de b\u00e2timent, \u00e0 attacher fortement quelque chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klammer"
                        ],
                        "en": [
                            "spike",
                            "stake"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u0645\u0637\u0629"
                        ],
                        "io": [
                            "krampono"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u0431\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crampon": [
                    "Singulier"
                ],
                "crampons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e2ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skedel",
                            "kopbeen"
                        ],
                        "de": [
                            "Sch\u00e4del"
                        ],
                        "en": [
                            "skull",
                            "cranium",
                            "head"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0645\u062c\u0645\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "crapaz\u00edn"
                        ],
                        "ast": [
                            "craniu"
                        ],
                        "eu": [
                            "burezur",
                            "garezur"
                        ],
                        "br": [
                            "klopenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u0435\u043f"
                        ],
                        "ca": [
                            "crani"
                        ],
                        "co": [
                            "craniu",
                            "capochja"
                        ],
                        "da": [
                            "hovedskal"
                        ],
                        "es": [
                            "cr\u00e1neo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kranio"
                        ],
                        "fo": [
                            "sk\u00f8ltur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kallo"
                        ],
                        "gl": [
                            "cranio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03b1\u03bd\u03af\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "koponya"
                        ],
                        "io": [
                            "kranio"
                        ],
                        "ia": [
                            "cranio"
                        ],
                        "it": [
                            "cranio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441 \u0441\u04af\u0439\u0435\u043a"
                        ],
                        "rw": [
                            "hanga",
                            "igihanga"
                        ],
                        "la": [
                            "calv\u0101ria"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u0430\u0432\u043b\u044b\u043d \u044f\u0441"
                        ],
                        "nci": [
                            "tzontecomatl"
                        ],
                        "nl": [
                            "schedel"
                        ],
                        "oc": [
                            "cran"
                        ],
                        "pl": [
                            "czaszka"
                        ],
                        "pt": [
                            "cr\u00e2nio",
                            "caveira"
                        ],
                        "ro": [
                            "craniu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u0435\u043f",
                            "\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "crozza",
                            "cucuzzuni"
                        ],
                        "sv": [
                            "hj\u00e4ssa",
                            "huvudsk\u00e5l",
                            "skalle"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00fango"
                        ],
                        "cs": [
                            "lebka"
                        ],
                        "tr": [
                            "kafatas\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "kran"
                        ],
                        "wa": [
                            "cr\u00e5ne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e2ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e2nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e2neur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Angeber",
                            "M\u00f6chtegern",
                            "Wichtigtuer"
                        ],
                        "en": [
                            "off"
                        ],
                        "es": [
                            "cursi"
                        ],
                        "nl": [
                            "snoever",
                            "stoefer",
                            "stoeffer"
                        ],
                        "ro": [
                            "l\u0103ud\u0103ros",
                            "fudul"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1fuka",
                            "vejtaha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e2neur": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e2neurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e2nien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cranial"
                        ],
                        "ast": [
                            "cranial"
                        ],
                        "es": [
                            "craneal",
                            "craniano"
                        ],
                        "it": [
                            "cranico"
                        ],
                        "pt": [
                            "craniano"
                        ],
                        "cs": [
                            "lebe\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e2nien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cr\u00e2niens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cr\u00e2nienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cr\u00e2niennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "craniost\u00e9nose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kraniosynostose"
                        ],
                        "en": [
                            "craniosynostosis"
                        ],
                        "es": [
                            "craneosinostosis"
                        ],
                        "eo": [
                            "kraniostenozo"
                        ],
                        "it": [
                            "craniostenosi"
                        ],
                        "nl": [
                            "craniosynostose"
                        ],
                        "pl": [
                            "kraniosynostoza"
                        ],
                        "pt": [
                            "craniossinostose"
                        ],
                        "cs": [
                            "kraniosynost\u00f3za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "craniost\u00e9nose": [
                    "Singulier"
                ],
                "craniost\u00e9noses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crapaud": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Amphibien",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kr\u00f6te"
                        ],
                        "en": [
                            "toad"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0644\u062c\u0648\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "zapo",
                            "apo"
                        ],
                        "br": [
                            "touseg"
                        ],
                        "es": [
                            "sapo"
                        ],
                        "ia": [
                            "bufon"
                        ],
                        "it": [
                            "rospo"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0430\u0445"
                        ],
                        "pt": [
                            "sapo"
                        ],
                        "ro": [
                            "r\u00e2ioas\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0430\u0431\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00f3c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "padda"
                        ],
                        "de": [
                            "Kr\u00f6te"
                        ],
                        "en": [
                            "toad"
                        ],
                        "ca": [
                            "gripau"
                        ],
                        "co": [
                            "rospu"
                        ],
                        "da": [
                            "tudse"
                        ],
                        "eo": [
                            "bufo"
                        ],
                        "fy": [
                            "pod",
                            "podde"
                        ],
                        "gl": [
                            "sapo com\u00fan"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c1\u03cd\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03b2\u03ac\u03c4\u03c1\u03b1\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "rospo"
                        ],
                        "id": [
                            "katak"
                        ],
                        "la": [
                            "bufo",
                            "rana"
                        ],
                        "nl": [
                            "pad",
                            "padde",
                            "salonvleugel"
                        ],
                        "oc": [
                            "grapaud"
                        ],
                        "sv": [
                            "padda",
                            "emma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crapaud": [
                    "Singulier"
                ],
                "crapauds": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crapulard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halunke"
                        ],
                        "en": [
                            "bastard",
                            "lowlife",
                            "scoundrel"
                        ],
                        "es": [
                            "sinverg\u00fcenza",
                            "cr\u00e1pula"
                        ],
                        "it": [
                            "mascalzone",
                            "canaglia"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoft"
                        ],
                        "pt": [
                            "canalha",
                            "patife"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crapulard": [
                    "Singulier"
                ],
                "crapulards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crapule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne abjecte\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lump",
                            "Schurke"
                        ],
                        "en": [
                            "scoundrel"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanajlo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bb\u03b9\u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "bajingan"
                        ],
                        "wa": [
                            "crapule",
                            "crapuleus",
                            "canvolant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crapule": [
                    "Singulier"
                ],
                "crapules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crapuleux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "crapulous",
                            "crapulent"
                        ],
                        "ca": [
                            "crapul\u00f3s",
                            "crapulosa"
                        ],
                        "es": [
                            "crapuloso"
                        ],
                        "oc": [
                            "crapul\u00f3s",
                            "crapulosa"
                        ],
                        "pt": [
                            "crapuloso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crapuleuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "crapuleuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "craquement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krachen",
                            "Knacken",
                            "Knarren"
                        ],
                        "en": [
                            "crack"
                        ],
                        "br": [
                            "strak",
                            "strakadenn"
                        ],
                        "eo": [
                            "krako"
                        ],
                        "fi": [
                            "pauke"
                        ],
                        "io": [
                            "krako"
                        ],
                        "id": [
                            "kertak"
                        ],
                        "nl": [
                            "knal",
                            "krak"
                        ],
                        "pl": [
                            "trzask"
                        ],
                        "pt": [
                            "estalido",
                            "estrondo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "craquement": [
                    "Singulier"
                ],
                "craquements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "craquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Produire un bruit sec",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "knarren",
                            "knacken",
                            "krachen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646\u0641\u062d\u0631",
                            "\u0637\u0642\u0637\u0642",
                            "\u062a\u062d\u0637\u0645 \u0646\u0641\u0633\u064a\u0627",
                            "\u0635\u0648\u062a \u0627\u0644\u0644\u0642\u0644\u0627\u0642",
                            "\u0648\u0642\u0639 \u0645\u063a\u0631\u0645\u0627"
                        ],
                        "en": [
                            "creak",
                            "crackle"
                        ],
                        "br": [
                            "strakal",
                            "strakat",
                            "straki\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "crujir",
                            "chascar",
                            "restallar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kraki",
                            "ekflamigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "paukkua"
                        ],
                        "id": [
                            "gemeretak",
                            "bekertak",
                            "berderak"
                        ],
                        "pt": [
                            "estalar",
                            "quebrar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "knallen"
                        ],
                        "en": [
                            "fall in love",
                            "crack",
                            "clatter",
                            "crumble"
                        ],
                        "ang": [
                            "gnyrran"
                        ],
                        "eo": [
                            "kraki"
                        ],
                        "fo": [
                            "braka",
                            "bresta"
                        ],
                        "io": [
                            "krakar"
                        ],
                        "nl": [
                            "knallen",
                            "knappen",
                            "kraken"
                        ],
                        "pt": [
                            "estalar"
                        ],
                        "sv": [
                            "knaka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "crat\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krater"
                        ],
                        "en": [
                            "crater"
                        ],
                        "es": [
                            "cr\u00e1ter"
                        ],
                        "eo": [
                            "kratero"
                        ],
                        "fi": [
                            "aukko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03ae\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "cratere"
                        ],
                        "la": [
                            "crater"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0442\u0435\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crat\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "crat\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cravache": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gerte"
                        ],
                        "en": [
                            "riding crop",
                            "crop"
                        ],
                        "es": [
                            "fusta"
                        ],
                        "eo": [
                            "vipeto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bc\u03bf\u03c5\u03c4\u03c3\u03af\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "korb\u00e1cs"
                        ],
                        "it": [
                            "frustino",
                            "scudiscio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u97ad"
                        ],
                        "nl": [
                            "rijzweep"
                        ],
                        "pl": [
                            "palcat",
                            "korbacz"
                        ],
                        "pt": [
                            "a\u00e7oite",
                            "chibata"
                        ],
                        "ro": [
                            "crava\u0219\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043b\u044b\u0441\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "karab\u00e1\u010d"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131rba\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cravache": [
                    "Singulier"
                ],
                "cravaches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cravate": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Morceau d\u2019\u00e9toffe port\u00e9 autour du cou",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "das"
                        ],
                        "de": [
                            "Halsbinde",
                            "Krawatte",
                            "Schlips"
                        ],
                        "en": [
                            "necktie",
                            "tie"
                        ],
                        "br": [
                            "frondenn",
                            "kravatenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "corbata"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub125\ud0c0\uc774"
                        ],
                        "da": [
                            "slips"
                        ],
                        "es": [
                            "corbata"
                        ],
                        "eo": [
                            "kravato"
                        ],
                        "fo": [
                            "slips"
                        ],
                        "ga": [
                            "crabhat"
                        ],
                        "gl": [
                            "gravata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03b9\u03bc\u03bf\u03b4\u03ad\u03c4\u03b7\u03c2",
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03b2\u03ac\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyakkend\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "kravato"
                        ],
                        "it": [
                            "cravatta"
                        ],
                        "lb": [
                            "Krawatt"
                        ],
                        "ms": [
                            "dasi"
                        ],
                        "nl": [
                            "das",
                            "stropdas"
                        ],
                        "no": [
                            "slips"
                        ],
                        "oc": [
                            "carbata"
                        ],
                        "pl": [
                            "krawat"
                        ],
                        "pt": [
                            "gravata"
                        ],
                        "ro": [
                            "cravat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u0441\u0442\u0443\u043a"
                        ],
                        "sw": [
                            "tai"
                        ],
                        "cs": [
                            "kravata"
                        ],
                        "tr": [
                            "boyunba\u011f\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e0 v\u1ea1t"
                        ],
                        "wa": [
                            "crawate"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cravate": [
                    "Singulier"
                ],
                "cravates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crayon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Outil d\u2019\u00e9criture\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "laps"
                        ],
                        "de": [
                            "Stift",
                            "Bleistift",
                            "Crayon",
                            "Buntstift"
                        ],
                        "en": [
                            "pencil"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0644\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u057f\u056b\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "karanda\u015f"
                        ],
                        "eu": [
                            "arkatz"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a"
                        ],
                        "br": [
                            "blom",
                            "kreion"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u0438\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "llapis"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94c5\u7b14"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f0\ud544"
                        ],
                        "co": [
                            "mina",
                            "piumbinu",
                            "cr\u00efo"
                        ],
                        "da": [
                            "blyant"
                        ],
                        "es": [
                            "l\u00e1piz"
                        ],
                        "eo": [
                            "krajono"
                        ],
                        "et": [
                            "pliiats"
                        ],
                        "fo": [
                            "bl\u00fdantur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyn\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "poatlead"
                        ],
                        "gd": [
                            "peansail"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d0\u10dc\u10e5\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03bb\u03cd\u03b2\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d9\u05e4\u05e8\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "ceruza"
                        ],
                        "io": [
                            "krayono"
                        ],
                        "id": [
                            "potlot"
                        ],
                        "it": [
                            "matita",
                            "lapis"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u925b\u7b46",
                            "\u30af\u30ec\u30e8\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u044b\u043d\u0434\u0430\u0448"
                        ],
                        "la": [
                            "plumbum"
                        ],
                        "lv": [
                            "z\u012bmulis"
                        ],
                        "lt": [
                            "pie\u0161tukas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Bl\u00e4ist\u00ebft"
                        ],
                        "ms": [
                            "pensel"
                        ],
                        "mg": [
                            "pensilihazo"
                        ],
                        "nl": [
                            "potlood"
                        ],
                        "no": [
                            "blyant"
                        ],
                        "oc": [
                            "gredon"
                        ],
                        "pl": [
                            "o\u0142\u00f3wek"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00e1pis"
                        ],
                        "ro": [
                            "creion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u043d\u0434\u0430\u0448"
                        ],
                        "sh": [
                            "olovka"
                        ],
                        "sk": [
                            "ceruza",
                            "ceruzka"
                        ],
                        "sl": [
                            "svin\u010dnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "penna"
                        ],
                        "sw": [
                            "kalamu"
                        ],
                        "tl": [
                            "l\u00e1pis"
                        ],
                        "cs": [
                            "tu\u017eka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e2a\u0e2d"
                        ],
                        "tr": [
                            "kur\u015fun kalem"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u043b\u0456\u0432\u0435\u0446\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00fat ch\u00ec"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilipensele",
                            "ipensele"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crayon": [
                    "Singulier"
                ],
                "crayons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9ance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dette active\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Forderung",
                            "Schuldforderung"
                        ],
                        "es": [
                            "cr\u00e9dito"
                        ],
                        "fi": [
                            "saatava"
                        ],
                        "it": [
                            "credito"
                        ],
                        "nl": [
                            "vordering"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00edvida"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9ance": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9ances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9ancier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gl\u00e4ubiger",
                            "Kreditor"
                        ],
                        "en": [
                            "creditor"
                        ],
                        "da": [
                            "kreditor"
                        ],
                        "es": [
                            "acreedor"
                        ],
                        "io": [
                            "kreditanto"
                        ],
                        "it": [
                            "creditore"
                        ],
                        "nl": [
                            "schuldeiser",
                            "crediteur"
                        ],
                        "pl": [
                            "wierzyciel"
                        ],
                        "ro": [
                            "creditor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9ancier": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9anciers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9anci\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gl\u00e4ubigerin",
                            "Kreditorin"
                        ],
                        "en": [
                            "creditor"
                        ],
                        "es": [
                            "acreedora"
                        ],
                        "it": [
                            "creditrice"
                        ],
                        "la": [
                            "creditrix"
                        ],
                        "pl": [
                            "wierzycielka"
                        ],
                        "ro": [
                            "creditoare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9anci\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9anci\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9ateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui, celle qui cr\u00e9e, qui tire du n\u00e9ant.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00f6pfer"
                        ],
                        "en": [
                            "creator"
                        ],
                        "br": [
                            "krouer"
                        ],
                        "da": [
                            "skaber"
                        ],
                        "fy": [
                            "skepper"
                        ],
                        "nl": [
                            "maker",
                            "schepper"
                        ],
                        "sv": [
                            "skapare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "krijues"
                        ],
                        "en": [
                            "mastermind"
                        ],
                        "eo": [
                            "elpensinto",
                            "kreinto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "creatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedenker"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9ateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9ateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9atine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "C4H9N3O2"
                        ],
                        "de": [
                            "Kreatin"
                        ],
                        "en": [
                            "creatine",
                            "ethanoic acid"
                        ],
                        "es": [
                            "creatina"
                        ],
                        "id": [
                            "kreatin"
                        ],
                        "it": [
                            "creatina"
                        ],
                        "nl": [
                            "creatine"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9atine": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9atines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9ation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ngritjen"
                        ],
                        "en": [
                            "creation"
                        ],
                        "eo": [
                            "kreado",
                            "kreitaro",
                            "krea\u0135o"
                        ],
                        "gl": [
                            "creaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "creazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "tw\u00f3r"
                        ],
                        "ro": [
                            "creare",
                            "facere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0437\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdtvor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9ation": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9ations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Cr\u00e9ation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00f6pfung"
                        ],
                        "en": [
                            "Creation"
                        ],
                        "fi": [
                            "luominen"
                        ],
                        "it": [
                            "Creazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "stworzenie"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cr\u00e9ationnisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kreationismus"
                        ],
                        "en": [
                            "creationism"
                        ],
                        "es": [
                            "creacionismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kreismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "creazionismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "creationisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "creacionisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "criacionismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9ationnisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9ationnismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9ationniste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "en biologie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "creationist"
                        ],
                        "ca": [
                            "creacionista"
                        ],
                        "es": [
                            "creacionista"
                        ],
                        "it": [
                            "creazionista"
                        ],
                        "nl": [
                            "creationist"
                        ],
                        "pt": [
                            "criacionista"
                        ],
                        "ro": [
                            "crea\u021bion\u00edst"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9ationniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cr\u00e9ationnistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kreationist",
                            "Kreationistin"
                        ],
                        "en": [
                            "creationist"
                        ],
                        "ca": [
                            "creacionista"
                        ],
                        "es": [
                            "creacionista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "creazionista"
                        ],
                        "pt": [
                            "criacionista"
                        ],
                        "ro": [
                            "crea\u021bion\u00edst"
                        ],
                        "sv": [
                            "kreationist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9ationniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cr\u00e9ationnistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9ativit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kreatiwiteit"
                        ],
                        "en": [
                            "creativity"
                        ],
                        "br": [
                            "krouusted"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "creativit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "creativiteit"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0644\u0627\u0642\u064a\u062a"
                        ],
                        "pt": [
                            "criatividade"
                        ],
                        "ro": [
                            "creativitate"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9ativit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9ativit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9ature": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9sultat de la cr\u00e9ation",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skepsel"
                        ],
                        "de": [
                            "Gesch\u00f6pf",
                            "Kreatur"
                        ],
                        "en": [
                            "creature"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u0561\u0580\u0561\u056e"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0456\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430",
                            "\u0441\u0442\u0432\u0430\u0440\u044d\u043d\u043d\u0435"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0442\u0432\u0430\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "criatura",
                            "creatura"
                        ],
                        "hr": [
                            "bi\u0107e",
                            "stvor",
                            "stvorenje"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6sen"
                        ],
                        "es": [
                            "criatura"
                        ],
                        "eo": [
                            "kreito",
                            "esta\u0135o",
                            "estulo"
                        ],
                        "et": [
                            "olend"
                        ],
                        "fo": [
                            "skapningur"
                        ],
                        "fi": [
                            "olio"
                        ],
                        "fy": [
                            "skepsel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03ac\u03c3\u03bc\u03b1",
                            "\u03b4\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03cd\u03c1\u03b3\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05e6\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "io": [
                            "kreito",
                            "kreuro"
                        ],
                        "id": [
                            "mahkluk"
                        ],
                        "it": [
                            "creatura"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0443\u0448\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0431\u0438\u0442\u0438\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "schepsel",
                            "creatuur"
                        ],
                        "oc": [
                            "creatura"
                        ],
                        "pl": [
                            "istota",
                            "stworzenie",
                            "stw\u00f3r"
                        ],
                        "pt": [
                            "criatura"
                        ],
                        "ro": [
                            "creatur\u0103",
                            "fiin\u021b\u0103",
                            "f\u0103ptur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0442\u0432\u0430\u0440\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0438\u045b\u0435",
                            "\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440",
                            "\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u045a\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "tvor",
                            "stvorenie"
                        ],
                        "sl": [
                            "stvor"
                        ],
                        "sv": [
                            "skapelse",
                            "varelse"
                        ],
                        "cs": [
                            "tvor",
                            "stvo\u0159en\u00ed"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430",
                            "\u0442\u0432\u0430\u0440\u044c",
                            "\u0442\u0432\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430",
                            "\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0456\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9ature": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9atures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9celle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jouet de b\u00e9b\u00e9 (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ratsche"
                        ],
                        "en": [
                            "rattle"
                        ],
                        "eu": [
                            "karraka",
                            "matraka"
                        ],
                        "es": [
                            "carraca"
                        ],
                        "it": [
                            "raganella"
                        ],
                        "la": [
                            "crepitaculum"
                        ],
                        "nl": [
                            "ratel"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u0142atka"
                        ],
                        "pt": [
                            "rela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9celle": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9celles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9cerelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "faucon cr\u00e9cerelle (2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "kestrel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0648\u0633\u0642"
                        ],
                        "an": [
                            "ziquil\u00edn"
                        ],
                        "ca": [
                            "xoriguer"
                        ],
                        "it": [
                            "gheppio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0439\u043a\u0435\u043d\u0442\u0430\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "tinnunculus"
                        ],
                        "cs": [
                            "po\u0161tolka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9cerelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9cerelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e8cerelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "oiseau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Turmfalke"
                        ],
                        "en": [
                            "kestrel",
                            "windhover"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u0432\u044b\u0447\u0430\u0439\u043d\u0430\u0433\u0430 \u043f\u0443\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u0433\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "hun logotaer"
                        ],
                        "ca": [
                            "xoriguer"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud669\uc870\ub871\uc774"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e5rnfalk"
                        ],
                        "et": [
                            "tuuletallaja"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuulihaukka"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00f6r\u00f6s v\u00e9rcse"
                        ],
                        "it": [
                            "gheppio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30e7\u30a6\u30b2\u30f3\u30dc\u30a6"
                        ],
                        "lt": [
                            "pel\u0117sakalis"
                        ],
                        "nl": [
                            "torenvalk"
                        ],
                        "no": [
                            "t\u00e5rnfalk"
                        ],
                        "pl": [
                            "pustu\u0142ka"
                        ],
                        "pt": [
                            "peneireiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c\u0433\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "sokol my\u0161iar"
                        ],
                        "sl": [
                            "post\u00f4vka"
                        ],
                        "cs": [
                            "po\u0161tolka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e8cerelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e8cerelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9cerellette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Falco naumanni"
                        ],
                        "af": [
                            "kleinrooivalk"
                        ],
                        "sq": [
                            "skifteri kthetraverdh\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "R\u00f6telfalke"
                        ],
                        "en": [
                            "lesser kestrel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0648\u064a\u0633\u0642"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u0561\u0583\u0561\u057d\u057f\u0561\u0576\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0570\u0578\u0572\u0574\u0561\u057e\u0578\u0580 \u0562\u0561\u0566\u0565"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0259hra m\u00fc\u015f\u011f\u00fcl\u00fc"
                        ],
                        "eu": [
                            "Naumannen belatz",
                            "etxe belatza"
                        ],
                        "br": [
                            "hun ruz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u043e\u0448\u0438\u043f\u0430 \u0432\u0435\u0442\u0440\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "xoriguer petit",
                            "roig"
                        ],
                        "hr": [
                            "bijelonokta vjetru\u0161a"
                        ],
                        "da": [
                            "lille t\u00e5rnfalk"
                        ],
                        "es": [
                            "cern\u00edcalo primilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "malgranda turfalko"
                        ],
                        "et": [
                            "tuuletallaja"
                        ],
                        "fo": [
                            "rey\u00f0smyril"
                        ],
                        "fi": [
                            "pikkutuulihaukka"
                        ],
                        "ga": [
                            "mionphocaire gaoithe"
                        ],
                        "gl": [
                            "lagarteiro das torres",
                            "peneireiro das torres"
                        ],
                        "cy": [
                            "cudyll coch bach",
                            "cudyll coch lleiaf"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b9\u03c1\u03ba\u03b9\u03bd\u03ad\u03b6\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "feh\u00e9rkarm\u00fa v\u00e9rcse"
                        ],
                        "is": [
                            "kli\u00f0f\u00e1lki"
                        ],
                        "it": [
                            "grillaio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d2\u30e1\u30c1\u30e7\u30a6\u30b2\u30f3\u30dc\u30a6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0430\u043b\u0430 \u043a\u04af\u0439\u043a\u0435\u043d\u0442\u0430\u0439\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u041da\u0443\u043c\u0430\u043d\u043d\u0434\u044b\u043d \u043a\u04af\u0439\u043a\u04e9\u0441\u04af"
                        ],
                        "ku": [
                            "te\u015f\u00eere\u015fk\u00ea bi\u00e7\u00fbk"
                        ],
                        "lv": [
                            "mazais piek\u016bns"
                        ],
                        "lt": [
                            "stepinis pel\u0117sakalis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u043e\u043d\u043e\u043a\u0442\u0430 \u0432\u0435\u0442\u0440\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "mt": [
                            "spanjulett sekond"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u044d\u044d\u0440\u0434 \u0448\u043e\u043d\u0445\u043e\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleine torenvalk"
                        ],
                        "no": [
                            "r\u00f8dfalk"
                        ],
                        "pl": [
                            "pustu\u0142eczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "torres"
                        ],
                        "ro": [
                            "v\u00e2nturel mic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0435\u043f\u043d\u0430\u044f \u043f\u0443\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c\u0433\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u043e\u043d\u043e\u043a\u0442\u0430 \u0432\u0435\u0442\u0440\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "sokol bielopaz\u00farav\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "ju\u017ena postovka"
                        ],
                        "st": [
                            "seotsanyana"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00f6dfalk"
                        ],
                        "sw": [
                            "kozi mdogo"
                        ],
                        "cs": [
                            "po\u0161tolka ji\u017en\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00fc\u00e7\u00fck kerkenez"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u0438\u0432\u0456\u0442\u0435\u0440 \u0441\u0442\u0435\u043f\u043e\u0432\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1eaft nh\u1ecf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9cerellette": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9cerellettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e8che": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(\u00c9levage) Mangeoire pour les bestiaux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krippe"
                        ],
                        "en": [
                            "manger"
                        ],
                        "br": [
                            "kraou"
                        ],
                        "cy": [
                            "preseb"
                        ],
                        "nl": [
                            "kribbe"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) Repr\u00e9sentation de la Nativit\u00e9 par des  figurines\u00a0(1,a,ii)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krippe",
                            "Weihnachtskrippe"
                        ],
                        "en": [
                            "nativity scene",
                            "cr\u00e8che",
                            "crib"
                        ],
                        "br": [
                            "kraou Nedeleg"
                        ],
                        "ca": [
                            "pessebre"
                        ],
                        "da": [
                            "krybbespil",
                            "julekrybbespil"
                        ],
                        "es": [
                            "bel\u00e9n",
                            "pesebre",
                            "nacimiento",
                            "portal"
                        ],
                        "eo": [
                            "kripo",
                            "betlehemo"
                        ],
                        "fi": [
                            "seimi"
                        ],
                        "io": [
                            "kripo"
                        ],
                        "it": [
                            "presepe",
                            "presepio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u964d\u8a95"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kr\u00ebppchen",
                            "Kr\u00ebpp"
                        ],
                        "nl": [
                            "kerststal"
                        ],
                        "no": [
                            "julekrybbe"
                        ],
                        "oc": [
                            "pres\u00e8pi",
                            "gr\u00e9pia"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017c\u0142\u00f3bek",
                            "szopka"
                        ],
                        "pt": [
                            "pres\u00e9pio"
                        ],
                        "sl": [
                            "jaslice"
                        ],
                        "sv": [
                            "julkrubba"
                        ],
                        "cs": [
                            "jesli\u010dky"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tablissement pour les tr\u00e8s jeunes enfants\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kindertagesst\u00e4tte",
                            "Tagesst\u00e4tte"
                        ],
                        "en": [
                            "nursery",
                            "cr\u00e8che",
                            "ou creche",
                            "daycare center"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0648\u0636\u0629 \u0623\u0637\u0641\u0627\u0644"
                        ],
                        "es": [
                            "guarder\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "vartejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4iv\u00e4koti"
                        ],
                        "id": [
                            "tempat penitipan anak",
                            "balai penitipan anak"
                        ],
                        "nl": [
                            "cr\u00e8che"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017c\u0142obek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0441\u043b\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "dagis"
                        ],
                        "cs": [
                            "jesle"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e8che": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e8ches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9dence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kredenz"
                        ],
                        "en": [
                            "cupboard"
                        ],
                        "ca": [
                            "creden\u00e7a"
                        ],
                        "es": [
                            "credencia"
                        ],
                        "hu": [
                            "kredenc"
                        ],
                        "pl": [
                            "kredencja",
                            "kredens"
                        ],
                        "cs": [
                            "kredenc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9dence": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9dences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9dibilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Glaubw\u00fcrdigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "believability",
                            "credibility"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0635\u062f\u0627\u0642\u064a\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "credibilidad"
                        ],
                        "nl": [
                            "geloofwaardigheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "credibilidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "kredibilitet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9dibilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9dibilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9dible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "glaubw\u00fcrdig"
                        ],
                        "en": [
                            "believable",
                            "credible"
                        ],
                        "eo": [
                            "kredebla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "credibile"
                        ],
                        "pt": [
                            "cr\u00edvel"
                        ],
                        "sv": [
                            "trov\u00e4rdig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9dible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cr\u00e9dibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9dit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Finance\u00a0: activit\u00e9 bancaire de pr\u00eat d\u2019argent avec int\u00e9r\u00eat",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "credit"
                        ],
                        "ca": [
                            "cr\u00e8dit"
                        ],
                        "fi": [
                            "luotto"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0631\u062f\u06cc\u062a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9dit": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9dits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9diteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kreditor"
                        ],
                        "en": [
                            "creditor"
                        ],
                        "ca": [
                            "creditor",
                            "creditora"
                        ],
                        "da": [
                            "kreditor"
                        ],
                        "es": [
                            "acreedor"
                        ],
                        "nl": [
                            "crediteur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9diteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9diteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9ditrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gl\u00e4ubigerin"
                        ],
                        "en": [
                            "creditrix",
                            "creditress"
                        ],
                        "ca": [
                            "creditora"
                        ],
                        "it": [
                            "creditrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "creditrice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9ditrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9ditrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9do": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "profession de foi chr\u00e9tienne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Glaubensbekenntnis",
                            "Credo",
                            "Kredo"
                        ],
                        "en": [
                            "creed"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u064a\u0646"
                        ],
                        "es": [
                            "credo"
                        ],
                        "pt": [
                            "credo"
                        ],
                        "sl": [
                            "kredo"
                        ],
                        "cs": [
                            "kr\u00e9do"
                        ],
                        "tr": [
                            "ament\u00fc",
                            "bir inanc\u0131n temel ilkeleri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9do": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9dos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9dule": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "leichtgl\u00e4ubig",
                            "gutgl\u00e4ubig"
                        ],
                        "en": [
                            "gullible",
                            "credulous"
                        ],
                        "br": [
                            "hegredik"
                        ],
                        "eo": [
                            "kredema"
                        ],
                        "fi": [
                            "herkk\u00e4uskoinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c9\u03c1\u03cc\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kredema"
                        ],
                        "oc": [
                            "credul",
                            "creser\u00e8l"
                        ],
                        "pt": [
                            "credule"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9dule": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cr\u00e9dules": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9dulit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "credulity",
                            "gullibility"
                        ],
                        "br": [
                            "hegredoni",
                            "kredoni"
                        ],
                        "ca": [
                            "credulitat"
                        ],
                        "es": [
                            "credulidad"
                        ],
                        "it": [
                            "credulit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "lichtgelovigheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "credulitat"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u016fv\u011b\u0159ivost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9dulit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9dulit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "creedite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "creedite"
                        ],
                        "it": [
                            "creedite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ea\u30fc\u30c9\u77f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "creediet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u0434\u0438\u0442"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u0434\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "creedite": [
                    "Singulier"
                ],
                "creedites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9er": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kre\u00eber",
                            "skep"
                        ],
                        "sq": [
                            "krijoj"
                        ],
                        "de": [
                            "schaffen",
                            "erschaffen"
                        ],
                        "en": [
                            "create",
                            "produce"
                        ],
                        "ang": [
                            "gescieppan"
                        ],
                        "br": [
                            "kroui\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "crear"
                        ],
                        "es": [
                            "crear"
                        ],
                        "eo": [
                            "krei"
                        ],
                        "fo": [
                            "skapa"
                        ],
                        "fi": [
                            "luoda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03ce"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d9\u05e6\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "alkot"
                        ],
                        "io": [
                            "krear"
                        ],
                        "id": [
                            "meciptakan",
                            "menciptakan"
                        ],
                        "it": [
                            "creare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0440\u0430\u0442\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "afirandin",
                            "xuliqandin",
                            "\u00e7\u00eakirin",
                            "dirist kirin",
                            "saz kirin"
                        ],
                        "la": [
                            "creare"
                        ],
                        "mg": [
                            "mamorona"
                        ],
                        "nl": [
                            "cre\u00ebren",
                            "maken",
                            "scheppen"
                        ],
                        "no": [
                            "skape"
                        ],
                        "oc": [
                            "crear"
                        ],
                        "pl": [
                            "tworzy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "criar",
                            "fazer",
                            "instituir"
                        ],
                        "ro": [
                            "crea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043e\u0437\u0438\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u0438\u0440\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "skapa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cr\u00e9maill\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tige m\u00e9tallique suspendue dans la chemin\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kesselhaken",
                            "Kesselring",
                            "Kesselzange",
                            "Zahnstange"
                        ],
                        "en": [
                            "trammel hook",
                            "trammel"
                        ],
                        "nds": [
                            "Haal"
                        ],
                        "eu": [
                            "laratz"
                        ],
                        "br": [
                            "drezenn",
                            "bod",
                            "houarn"
                        ],
                        "es": [
                            "llares"
                        ],
                        "eo": [
                            "fajrohoko"
                        ],
                        "ia": [
                            "catena del camino"
                        ],
                        "it": [
                            "catena del focolare",
                            "catena del camino",
                            "catena da fuoco"
                        ],
                        "lb": [
                            "H\u00e9il"
                        ],
                        "nl": [
                            "ketelhaak",
                            "heugel"
                        ],
                        "oc": [
                            "cremalh"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Arts, m\u00e9canique\u00a0(2-3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zahnstange",
                            "Triebstock"
                        ],
                        "en": [
                            "gear rack",
                            "crawling peg system",
                            "rack and pinion",
                            "rack"
                        ],
                        "ca": [
                            "cremallera"
                        ],
                        "co": [
                            "catinacciu"
                        ],
                        "es": [
                            "cremallera"
                        ],
                        "eo": [
                            "no\u0109ostango",
                            "dentrelo"
                        ],
                        "io": [
                            "stango"
                        ],
                        "ia": [
                            "cremalliera"
                        ],
                        "it": [
                            "cremagliera"
                        ],
                        "nl": [
                            "stelhout",
                            "stelijzer",
                            "tandheugel"
                        ],
                        "oc": [
                            "cremalhi\u00e8ra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9maill\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9maill\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9master": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cremaster"
                        ],
                        "en": [
                            "cremaster"
                        ],
                        "es": [
                            "crem\u00e1ster"
                        ],
                        "it": [
                            "cremastere"
                        ],
                        "nl": [
                            "balheffer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9master": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9masters": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9mation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ein\u00e4scherung",
                            "Kremation",
                            "Feuerbestattung"
                        ],
                        "en": [
                            "cremation"
                        ],
                        "ca": [
                            "cremaci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "kremering",
                            "ligbr\u00e6nding"
                        ],
                        "es": [
                            "cremaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruumiinpoltto"
                        ],
                        "id": [
                            "pengabuan",
                            "kremasi"
                        ],
                        "it": [
                            "cremazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u706b\u846c"
                        ],
                        "nl": [
                            "crematie",
                            "lijkverbranding",
                            "verassing"
                        ],
                        "no": [
                            "kremasjon",
                            "kremasjon"
                        ],
                        "pl": [
                            "kremacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "crema\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "krem\u00e1cia"
                        ],
                        "sv": [
                            "kremering",
                            "likbr\u00e4nning"
                        ],
                        "cs": [
                            "kremace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9mation": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9mations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9matorium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krematorium"
                        ],
                        "en": [
                            "crematorium",
                            "crematory"
                        ],
                        "da": [
                            "krematorium"
                        ],
                        "es": [
                            "crematorio"
                        ],
                        "fi": [
                            "krematorio"
                        ],
                        "hu": [
                            "kremat\u00f3rium"
                        ],
                        "it": [
                            "crematorio"
                        ],
                        "no": [
                            "krematorium"
                        ],
                        "pl": [
                            "krematorium"
                        ],
                        "pt": [
                            "cremat\u00f3rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "crematoriu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "kremat\u00f3rium"
                        ],
                        "sv": [
                            "krematorium"
                        ],
                        "cs": [
                            "krematorium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9matorium": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9matoriums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "partie la plus grasse du lait",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "room"
                        ],
                        "sq": [
                            "ajk\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Rahm",
                            "Sahne"
                        ],
                        "en": [
                            "cream"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0629",
                            "\u062f\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "gain"
                        ],
                        "br": [
                            "dienn"
                        ],
                        "ca": [
                            "crema",
                            "nata"
                        ],
                        "co": [
                            "crema"
                        ],
                        "da": [
                            "fl\u00f8de"
                        ],
                        "es": [
                            "crema",
                            "nata",
                            "natilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "kremo"
                        ],
                        "et": [
                            "kreem"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00f3mi"
                        ],
                        "gd": [
                            "uachdar"
                        ],
                        "gl": [
                            "nata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03ad\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "kremo"
                        ],
                        "it": [
                            "panna",
                            "crema"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0439\u043c\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0439\u043c\u0430\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "cr\u00e8me",
                            "puikje",
                            "room"
                        ],
                        "no": [
                            "fl\u00f8te"
                        ],
                        "oc": [
                            "cr\u00e8ma"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0631\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bmietana"
                        ],
                        "pt": [
                            "nata",
                            "creme de leite"
                        ],
                        "qu": [
                            "nata"
                        ],
                        "ro": [
                            "sm\u00e2nt\u00e2n\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "smotana"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00e4dde",
                            "fl\u00e4ter"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0439\u043c\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "smetana"
                        ],
                        "tk": [
                            "ga\u00fdmak"
                        ],
                        "zu": [
                            "ulaza"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "onguent",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schmiere"
                        ],
                        "en": [
                            "cream"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u0456\u0441\u043c\u0430\u0439"
                        ],
                        "pt": [
                            "creme"
                        ],
                        "cs": [
                            "kr\u00e9m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9meux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kremig"
                        ],
                        "en": [
                            "creamy"
                        ],
                        "et": [
                            "kreemjas"
                        ],
                        "hu": [
                            "kr\u00e9mes"
                        ],
                        "io": [
                            "kremoza",
                            "krematra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0438\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "kr\u00e4mig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9meuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cr\u00e9meuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9nage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ajustement de l\u2019approche",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterschneidung",
                            "Kerning"
                        ],
                        "en": [
                            "kerning"
                        ],
                        "ca": [
                            "cran"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucee4\ub2dd"
                        ],
                        "da": [
                            "knibning"
                        ],
                        "es": [
                            "kerning",
                            "cran",
                            "cranaje",
                            "acomplamentio",
                            "compensaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "crenatura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "lt": [
                            "ra\u0161men\u0173 sanglauda"
                        ],
                        "nl": [
                            "kerning",
                            "overhang"
                        ],
                        "pl": [
                            "kerning"
                        ],
                        "pt": [
                            "crena",
                            "crenagem",
                            "compensa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0435\u0440\u043d\u0438\u043d\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "kerning"
                        ],
                        "cs": [
                            "kerning"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0435\u0440\u043d\u0456\u043d\u0433"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Encoche d\u2019un caract\u00e8re",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "kern"
                        ],
                        "es": [
                            "cran",
                            "cranaje",
                            "volada"
                        ],
                        "it": [
                            "crenatura"
                        ],
                        "pt": [
                            "crena",
                            "crenagem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043f\u043b\u0435\u0447\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9nage": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9nages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9neau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Architecture\u00a0: espace entre deux merlons",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zinnenfenster",
                            "Zinnenscharte"
                        ],
                        "en": [
                            "crenel",
                            "embrasure"
                        ],
                        "br": [
                            "kranell"
                        ],
                        "ca": [
                            "espai entre dos merlets",
                            "cresteria"
                        ],
                        "eo": [
                            "krenelo"
                        ],
                        "gl": [
                            "amea"
                        ],
                        "io": [
                            "krenelo"
                        ],
                        "ia": [
                            "embrasura"
                        ],
                        "it": [
                            "nicchia"
                        ],
                        "nl": [
                            "kanteel"
                        ],
                        "oc": [
                            "dentelh",
                            "merlet"
                        ],
                        "pt": [
                            "ameia"
                        ],
                        "cs": [
                            "cimbu\u0159\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Automobile\u00a0: man\u0153uvre pour mettre un v\u00e9hicule en stationnement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einparken"
                        ],
                        "en": [
                            "parallel parking"
                        ],
                        "br": [
                            "kranell"
                        ],
                        "ca": [
                            "aparcament",
                            "estacionament"
                        ],
                        "da": [
                            "parallelparkering"
                        ],
                        "nl": [
                            "achteruitparkeren"
                        ],
                        "oc": [
                            "estacionament"
                        ],
                        "pt": [
                            "baliza"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Commerce\u00a0: segment de march\u00e9 o\u00f9 peut \u00eatre exploit\u00e9 un produit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Standplatz",
                            "Marktl\u00fccke"
                        ],
                        "en": [
                            "niche",
                            "gap in the market"
                        ],
                        "ca": [
                            "n\u00ednxol de mercat"
                        ],
                        "da": [
                            "niche"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00e9s"
                        ],
                        "nl": [
                            "gat in de markt"
                        ],
                        "pt": [
                            "nicho"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Intervalle de temps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zeitintervall"
                        ],
                        "en": [
                            "time slot"
                        ],
                        "ca": [
                            "espai de temps"
                        ],
                        "oc": [
                            "interval",
                            "fen\u00e8stra de temps",
                            "espaci"
                        ],
                        "pt": [
                            "intervalo de tempo",
                            "encaixe na agenda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9neau": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9neaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9ole": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "creole"
                        ],
                        "ca": [
                            "crioll"
                        ],
                        "es": [
                            "criollo"
                        ],
                        "pt": [
                            "crioulo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u043e\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9ole": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cr\u00e9oles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kreolisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Creole"
                        ],
                        "ca": [
                            "crioll"
                        ],
                        "es": [
                            "criollo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ec\u30aa\u30fc\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9ole": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9oles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kreools"
                        ],
                        "en": [
                            "creole"
                        ],
                        "ca": [
                            "crioll"
                        ],
                        "es": [
                            "criollo"
                        ],
                        "it": [
                            "creolo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9ole": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cr\u00e9oles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9osote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kreosot"
                        ],
                        "en": [
                            "creosote"
                        ],
                        "io": [
                            "kreozoto"
                        ],
                        "it": [
                            "creosoto"
                        ],
                        "cs": [
                            "kreosot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9osote": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9osotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00eape": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pfannkuchen",
                            "Cr\u00eape"
                        ],
                        "en": [
                            "cr\u00eape"
                        ],
                        "br": [
                            "krampouezh",
                            "krampouezhenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "cresp"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53ef\u4e3d\u997c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud06c\ub808\uc774\ud504"
                        ],
                        "kw": [
                            "crampeth"
                        ],
                        "co": [
                            "vultata",
                            "nicciu"
                        ],
                        "es": [
                            "crep",
                            "crepa"
                        ],
                        "eo": [
                            "patkuko",
                            "krespo"
                        ],
                        "fo": [
                            "pannukaka"
                        ],
                        "gl": [
                            "filloa"
                        ],
                        "cy": [
                            "cramwyth"
                        ],
                        "hu": [
                            "palacsinta"
                        ],
                        "io": [
                            "krepo"
                        ],
                        "it": [
                            "crespo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ec\u30fc\u30d7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0439\u043c\u0430\u049b"
                        ],
                        "lb": [
                            "Paangech"
                        ],
                        "nl": [
                            "pannenkoek"
                        ],
                        "no": [
                            "pannekake"
                        ],
                        "oc": [
                            "cresp",
                            "crisp"
                        ],
                        "ro": [
                            "cl\u0103tit\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "pannkaka"
                        ],
                        "wa": [
                            "v\u00f4te",
                            "reston"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00eape": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00eapes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00eaperie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cr\u00eaperie"
                        ],
                        "br": [
                            "krampouezh"
                        ],
                        "es": [
                            "cr\u00eaperie"
                        ],
                        "eo": [
                            "patkukejo"
                        ],
                        "io": [
                            "kresperio"
                        ],
                        "it": [
                            "creperia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00eaperie": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00eaperies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9pis": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pippau"
                        ],
                        "en": [
                            "hawksbeard",
                            "beard"
                        ],
                        "eo": [
                            "krepido"
                        ],
                        "nl": [
                            "streepzaad"
                        ],
                        "no": [
                            "haukeskjegg"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0119pawa"
                        ],
                        "cs": [
                            "om\u00edtka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cr\u00e9piter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0637\u0642\u0637\u0642",
                            "\u0627\u0646\u0641\u062c\u0631"
                        ],
                        "en": [
                            "crackle",
                            "crack",
                            "crepitate"
                        ],
                        "br": [
                            "strakal"
                        ],
                        "ca": [
                            "crepitar"
                        ],
                        "es": [
                            "crepitar"
                        ],
                        "nl": [
                            "knetteren"
                        ],
                        "oc": [
                            "crecinejar"
                        ],
                        "pt": [
                            "crepitar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cr\u00e9pu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tr\u00e8s fris\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frizzy"
                        ],
                        "es": [
                            "crespo"
                        ],
                        "io": [
                            "krispa"
                        ],
                        "id": [
                            "kribo"
                        ],
                        "it": [
                            "crespo"
                        ],
                        "pt": [
                            "crespo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044c\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9pu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cr\u00e9pus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cr\u00e9pue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cr\u00e9pues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9pusculaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "crepuscular"
                        ],
                        "it": [
                            "crepuscolare"
                        ],
                        "nl": [
                            "van de levensavond"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043c\u0435\u0440\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "di vespr\u00eaye",
                            "anuti"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9pusculaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cr\u00e9pusculaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cr\u00e9puscule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lumi\u00e8re incertaine ou faible qui reste apr\u00e8s le coucher de soleil jusqu\u2019\u00e0 ce que la nuit soit enti\u00e8rement tomb\u00e9e.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skemer",
                            "aandgrou",
                            "aandskemering"
                        ],
                        "sq": [
                            "muzg"
                        ],
                        "de": [
                            "Abendd\u00e4mmerung",
                            "D\u00e4mmerung"
                        ],
                        "en": [
                            "dusk",
                            "nightfall",
                            "sundown"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0641\u0642"
                        ],
                        "br": [
                            "noz",
                            "peuznoz",
                            "noz"
                        ],
                        "ca": [
                            "crepuscle"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ec4\u660f",
                            "\u65e5\u843d"
                        ],
                        "da": [
                            "tusm\u00f8rke",
                            "skumring"
                        ],
                        "es": [
                            "crep\u00fasculo"
                        ],
                        "eo": [
                            "krepusko"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00e1lval\u00fdsing"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4m\u00e4r\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "skimer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03c5\u03ba\u03cc\u03c6\u03c9\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "krepuskulo"
                        ],
                        "id": [
                            "senja"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00f6kkur"
                        ],
                        "it": [
                            "crepuscolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8584\u660e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0456\u04a3\u0456\u0440",
                            "\u044b\u043c\u044b\u0440\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "crepusculum"
                        ],
                        "lt": [
                            "sutemos"
                        ],
                        "nl": [
                            "schemering"
                        ],
                        "no": [
                            "skumering"
                        ],
                        "pl": [
                            "zmierzch"
                        ],
                        "pt": [
                            "crep\u00fasculo"
                        ],
                        "ro": [
                            "amurg"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043c\u0435\u0440\u043a\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "s\u00famrak"
                        ],
                        "sv": [
                            "halvdager"
                        ],
                        "cs": [
                            "soumrak"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2a\u0e19\u0e18\u0e22\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "alacakaranl\u0131k",
                            "tan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0443\u0442\u0456\u043d\u043a\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cr\u00e9puscule": [
                    "Singulier"
                ],
                "cr\u00e9puscules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crescendo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Crescendo"
                        ],
                        "en": [
                            "crescendo"
                        ],
                        "es": [
                            "crescendo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kres\u0109endo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03b5\u03c3\u03ad\u03bd\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "kreskanta"
                        ],
                        "it": [
                            "crescendo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d\u0434\u043e",
                            "\u043a\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0434\u043e"
                        ],
                        "sh": [
                            "kre\u0161endo"
                        ],
                        "sv": [
                            "crescendo"
                        ],
                        "cs": [
                            "crescendo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crescendo": [
                    "Singulier"
                ],
                "crescendos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cresson": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kresse",
                            "Brunnenkresse"
                        ],
                        "en": [
                            "watercress",
                            "cress"
                        ],
                        "ca": [
                            "cr\u00e9ixens"
                        ],
                        "co": [
                            "criscione"
                        ],
                        "da": [
                            "br\u00f8ndkarse"
                        ],
                        "es": [
                            "mastuerzo",
                            "berro"
                        ],
                        "eo": [
                            "kreso"
                        ],
                        "fi": [
                            "vesikrassi"
                        ],
                        "gl": [
                            "agr\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03c1\u03bf\u03ba\u03ac\u03c1\u03b4\u03b1\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00edzitorma"
                        ],
                        "io": [
                            "kreso"
                        ],
                        "it": [
                            "crescione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u30ac\u30e9\u30b7"
                        ],
                        "gv": [
                            "burley"
                        ],
                        "nl": [
                            "waterkers"
                        ],
                        "oc": [
                            "graisselon",
                            "anit\u00f2r"
                        ],
                        "pl": [
                            "rze\u017cucha"
                        ],
                        "pt": [
                            "agri\u00e3o"
                        ],
                        "qu": [
                            "ch\u02bcinkil",
                            "uqhururu"
                        ],
                        "ro": [
                            "cardam\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159e\u0159icha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cresson": [
                    "Singulier"
                ],
                "cressons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Cr\u00e9sus": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kr\u00f6sus"
                        ],
                        "en": [
                            "Croesus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0631\u0648\u064a\u0633\u0648\u0633"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u041a\u0440\u0435\u0437"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u514b\u7f85\u4f0a\u65af"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud06c\ub85c\uc774\uc18c\uc2a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "Krez"
                        ],
                        "da": [
                            "Kr\u00f8sus"
                        ],
                        "es": [
                            "Creso"
                        ],
                        "eo": [
                            "Krezo"
                        ],
                        "et": [
                            "Kroisos"
                        ],
                        "fi": [
                            "Kroisos"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10e0\u10d4\u10e1\u10dd\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039a\u03c1\u03bf\u03af\u03c3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e8\u05d5\u05d9\u05e1\u05d5\u05e1"
                        ],
                        "hu": [
                            "Kroiszosz"
                        ],
                        "is": [
                            "Kr\u00f6sos"
                        ],
                        "it": [
                            "Creso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ed\u30a4\u30bd\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "Croesus"
                        ],
                        "no": [
                            "Kr\u00f8sus"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0631\u0632\u0648\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "Krezus"
                        ],
                        "pt": [
                            "Creso"
                        ],
                        "ro": [
                            "Cresus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041a\u0440\u0435\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "Kr\u00e9zus"
                        ],
                        "sl": [
                            "Krez"
                        ],
                        "sv": [
                            "Kr\u00f6sus"
                        ],
                        "cs": [
                            "Kroisos"
                        ],
                        "tr": [
                            "Krez\u00fcs"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u041a\u0440\u0435\u0437"
                        ],
                        "vi": [
                            "Kroisos"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Cr\u00e9tac\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kreide"
                        ],
                        "en": [
                            "Cretaceous"
                        ],
                        "ast": [
                            "Cret\u00e1cicu"
                        ],
                        "br": [
                            "Kretase"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u041a\u0440\u0435\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cretaci"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u767d\u57a9\u7eaa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc31\uc545\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "Kreda"
                        ],
                        "da": [
                            "Kridt"
                        ],
                        "es": [
                            "Cret\u00e1cico"
                        ],
                        "eo": [
                            "Kretaceo"
                        ],
                        "et": [
                            "Kriit"
                        ],
                        "fi": [
                            "liitukausi",
                            "liitu"
                        ],
                        "gl": [
                            "Cret\u00e1ceo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e8\u05d8\u05d9\u05e7\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "Kr\u00e9ta"
                        ],
                        "id": [
                            "Kapur"
                        ],
                        "it": [
                            "Cretacico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767d\u4e9c\u7d00"
                        ],
                        "lv": [
                            "Kr\u012bts"
                        ],
                        "li": [
                            "Kriet"
                        ],
                        "lt": [
                            "Kreida"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kr\u00e4id"
                        ],
                        "nl": [
                            "Krijt"
                        ],
                        "no": [
                            "Kritt"
                        ],
                        "pl": [
                            "Kreda"
                        ],
                        "pt": [
                            "Cret\u00e1ceo"
                        ],
                        "ro": [
                            "Cretacic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041c\u0435\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u041a\u0440\u0435\u0434\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "Kreda"
                        ],
                        "sk": [
                            "Krieda"
                        ],
                        "sl": [
                            "Kreda"
                        ],
                        "sv": [
                            "Krita"
                        ],
                        "cs": [
                            "K\u0159\u00edda"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e2a"
                        ],
                        "tr": [
                            "Kretase"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}