{
    "cro\u00fbton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Extr\u00e9mit\u00e9 du pain (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Knust"
                        ],
                        "en": [
                            "heel"
                        ],
                        "ca": [
                            "crost\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "cuscurro",
                            "mendrugo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kantapala",
                            "kanta",
                            "kannikka"
                        ],
                        "it": [
                            "cantuccio"
                        ],
                        "oc": [
                            "croston",
                            "crostet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0431\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cro\u00fbton": [
                    "Singulier"
                ],
                "cro\u00fbtons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "croyant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Religion) Qui croit ce que sa religion enseigne\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gl\u00e4ubig"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0624\u0645\u0646"
                        ],
                        "es": [
                            "creyente"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03bb\u03b1\u03b2\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0639\u062a\u0642\u062f"
                        ],
                        "pt": [
                            "crente"
                        ],
                        "sv": [
                            "troende"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011b\u0159\u00edc\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "croyant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "croyants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "croyante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "croyantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Religion) Celui ou celle qui est croyant.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gl\u00e4ubiger",
                            "Gl\u00e4ubige"
                        ],
                        "en": [
                            "believer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0624\u0645\u0646"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4fe1\u5f92"
                        ],
                        "es": [
                            "creyente"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10e0\u10ec\u10db\u10e3\u10dc\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kredento"
                        ],
                        "it": [
                            "credente"
                        ],
                        "nl": [
                            "gelovige"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0639\u062a\u0642\u062f"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "troende"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011b\u0159\u00edc\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "croyant": [
                    "Singulier"
                ],
                "croyants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cru": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "non cuit",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "rou"
                        ],
                        "de": [
                            "krud"
                        ],
                        "en": [
                            "raw"
                        ],
                        "eu": [
                            "gordin",
                            "egoska"
                        ],
                        "br": [
                            "kriz"
                        ],
                        "ca": [
                            "cru"
                        ],
                        "es": [
                            "crudo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kruda"
                        ],
                        "fi": [
                            "raaka"
                        ],
                        "ga": [
                            "amh"
                        ],
                        "io": [
                            "kruda"
                        ],
                        "it": [
                            "crudo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0438\u043a\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "rauw"
                        ],
                        "oc": [
                            "crus",
                            "cru"
                        ],
                        "pl": [
                            "surowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "cru"
                        ],
                        "ro": [
                            "crud"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u044b\u0440\u043e\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "sirov"
                        ],
                        "cs": [
                            "syrov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cru": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "crus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "crue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "crues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cruche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "r\u00e9cipient \u00e0 anse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kanne",
                            "Krug"
                        ],
                        "en": [
                            "jug",
                            "pot",
                            "pitcher"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00e0ntir",
                            "pot",
                            "gerra"
                        ],
                        "co": [
                            "cerra"
                        ],
                        "da": [
                            "krukke"
                        ],
                        "es": [
                            "jarro",
                            "c\u00e1ntaro"
                        ],
                        "eo": [
                            "kru\u0109o"
                        ],
                        "fo": [
                            "krukka",
                            "kanna"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruukku"
                        ],
                        "fy": [
                            "kanne"
                        ],
                        "hu": [
                            "kancs\u00f3",
                            "kors\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "krucho"
                        ],
                        "it": [
                            "brocca",
                            "caraffa"
                        ],
                        "csb": [
                            "zb\u00f3n"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u043c\u044b\u0440\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "aqualis",
                            "urceus"
                        ],
                        "li": [
                            "kroek",
                            "greul"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruik"
                        ],
                        "no": [
                            "krukke"
                        ],
                        "oc": [
                            "cruga",
                            "dorna",
                            "pegal",
                            "pichi\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzban"
                        ],
                        "pt": [
                            "bilha",
                            "c\u00e2ntaro",
                            "jarra"
                        ],
                        "qu": [
                            "sila",
                            "ulpu",
                            "wakuy"
                        ],
                        "ro": [
                            "can\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "d\u017eb\u00e1n"
                        ],
                        "sv": [
                            "kruka",
                            "stop"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u017eb\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cruche": [
                    "Singulier"
                ],
                "cruches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crucial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tr\u00e8s important, sensible",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "crucial"
                        ],
                        "eo": [
                            "esenca",
                            "gravega"
                        ],
                        "io": [
                            "krizala"
                        ],
                        "id": [
                            "krusial"
                        ],
                        "it": [
                            "cruciale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crucial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cruciaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cruciale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cruciales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "crucifix": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kreuzbild"
                        ],
                        "en": [
                            "crucifix"
                        ],
                        "ca": [
                            "crucifix"
                        ],
                        "da": [
                            "krucifiks"
                        ],
                        "es": [
                            "crucifijo"
                        ],
                        "io": [
                            "krucifixo"
                        ],
                        "it": [
                            "crocefisso",
                            "crocifisso"
                        ],
                        "li": [
                            "krussefiks",
                            "aussi krusefiks"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruisbeeld"
                        ],
                        "no": [
                            "krusifiks"
                        ],
                        "pl": [
                            "krucyfiks"
                        ],
                        "pt": [
                            "crucifixo"
                        ],
                        "sv": [
                            "krucifix"
                        ],
                        "cs": [
                            "krucifix"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e2y th\u00e1nh gi\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "crue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Courant) Augmentation rapide du niveau d\u2019eau\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rising waters",
                            "flood"
                        ],
                        "es": [
                            "crecida",
                            "riada",
                            "creciente",
                            "avenida"
                        ],
                        "ln": [
                            "mpela"
                        ],
                        "nl": [
                            "vloedgolf",
                            "overstroming"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyrost",
                            "wezbranie",
                            "przyb\u00f3r",
                            "pow\u00f3d\u017a"
                        ],
                        "pt": [
                            "enchente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crue": [
                    "Singulier"
                ],
                "crues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cruel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wreedaardig"
                        ],
                        "de": [
                            "grausam"
                        ],
                        "en": [
                            "cruel"
                        ],
                        "br": [
                            "kriz"
                        ],
                        "ca": [
                            "cruel"
                        ],
                        "da": [
                            "grusom"
                        ],
                        "es": [
                            "cruel"
                        ],
                        "eo": [
                            "senkora"
                        ],
                        "fo": [
                            "grimmur",
                            "har\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "julma"
                        ],
                        "fy": [
                            "wreed"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03bc\u03bf\u03b2\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03bc\u03b5\u03af\u03bb\u03b9\u03ba\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kruela"
                        ],
                        "id": [
                            "angkara",
                            "jahat",
                            "kejam",
                            "bengis"
                        ],
                        "it": [
                            "crudele"
                        ],
                        "la": [
                            "acerbus",
                            "atrox",
                            "barbarus",
                            "crudelis",
                            "saevus"
                        ],
                        "ms": [
                            "kejam"
                        ],
                        "nl": [
                            "barbaars",
                            "wreed",
                            "wreedaardig"
                        ],
                        "oc": [
                            "crud\u00e8l"
                        ],
                        "pl": [
                            "okrutny"
                        ],
                        "pt": [
                            "brutal",
                            "cruel",
                            "desalmado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u0441\u0442\u043e\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "grym"
                        ],
                        "tl": [
                            "malup\u00edt"
                        ],
                        "cs": [
                            "krut\u00fd",
                            "ukrutn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cruel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cruels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cruelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cruelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cryptanalyse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kryptoanalyse"
                        ],
                        "en": [
                            "cryptanalysis"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bc6\u7801\u5206\u6790"
                        ],
                        "da": [
                            "kryptoanalyse"
                        ],
                        "es": [
                            "criptoan\u00e1lisis"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ifranalitiko"
                        ],
                        "fi": [
                            "kryptoanalyysi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03c5\u03c0\u03c4\u03b1\u03bd\u03ac\u03bb\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "crittoanalisi",
                            "crittanalisi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6697\u53f7\u89e3\u8aad"
                        ],
                        "nl": [
                            "cryptoanalyse"
                        ],
                        "no": [
                            "kryptoanalyse"
                        ],
                        "pl": [
                            "kryptoanaliza"
                        ],
                        "pt": [
                            "criptoan\u00e1lise"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u043e\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "kryptoanalys"
                        ],
                        "cs": [
                            "kryptoanal\u00fdza"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u03ba\u03c1\u03c5\u03c0\u03c4\u03b1\u03bd\u03ac\u03bb\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cryptanalyse": [
                    "Singulier"
                ],
                "cryptanalyses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crypte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Endroit souterrain",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krypta"
                        ],
                        "en": [
                            "crypt"
                        ],
                        "es": [
                            "cripta"
                        ],
                        "fi": [
                            "krypta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03cd\u03c0\u03c4\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "cripta"
                        ],
                        "nl": [
                            "krocht"
                        ],
                        "pl": [
                            "krypta"
                        ],
                        "pt": [
                            "cripta"
                        ],
                        "sv": [
                            "krypta"
                        ],
                        "cs": [
                            "krypta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crypte": [
                    "Singulier"
                ],
                "cryptes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cryptobiose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kryptobiose"
                        ],
                        "en": [
                            "cryptobiosis"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96b1\u751f"
                        ],
                        "es": [
                            "criptobiosis"
                        ],
                        "it": [
                            "criptobiosi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ea\u30d7\u30c8\u30d3\u30aa\u30b7\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "cryptobiose"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cryptobiose": [
                    "Singulier"
                ],
                "cryptobioses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "csardas": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cs\u00e1rd\u00e1s"
                        ],
                        "en": [
                            "czardas",
                            "csardas"
                        ],
                        "hu": [
                            "cs\u00e1rd\u00e1s"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0430\u0440\u0434\u0430\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dard\u00e1\u0161"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "CSIFA": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "SAEGA"
                        ],
                        "en": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "bg": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "hr": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "da": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "es": [
                            "CEIFA"
                        ],
                        "et": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "fi": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "ga": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "el": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "hu": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "it": [
                            "CSIFA"
                        ],
                        "lv": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "lt": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "mt": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "nl": [
                            "Scifa"
                        ],
                        "pl": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "pt": [
                            "CEIFA"
                        ],
                        "ro": [
                            "CSIFA"
                        ],
                        "sk": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "sl": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "sv": [
                            "Scifa"
                        ],
                        "cs": [
                            "SCIFA"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "CSP": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "3",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pesco",
                            "SSZ"
                        ],
                        "en": [
                            "PESCO",
                            "PeSCo"
                        ],
                        "hr": [
                            "PESCO"
                        ],
                        "et": [
                            "PESCO"
                        ],
                        "sv": [
                            "Pesco"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "CSV": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "CSV"
                        ],
                        "en": [
                            "CSV"
                        ],
                        "ko": [
                            "CSV"
                        ],
                        "es": [
                            "CSV"
                        ],
                        "ja": [
                            "CSV"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cube": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Hexa\u00e8dre",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kubus"
                        ],
                        "sq": [
                            "kub"
                        ],
                        "de": [
                            "W\u00fcrfel",
                            "Kubus"
                        ],
                        "en": [
                            "cube"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0578\u0580\u0561\u0576\u0561\u0580\u0564"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0443\u0431"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u0431"
                        ],
                        "ca": [
                            "cub"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7acb\u65b9\u4f53",
                            "\u7acb\u65b9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc785\ubc29\uccb4",
                            "\uc815\uc721\uba74\uccb4"
                        ],
                        "hr": [
                            "kocka"
                        ],
                        "da": [
                            "terning",
                            "kube"
                        ],
                        "es": [
                            "cubo",
                            "dado"
                        ],
                        "eo": [
                            "kubo"
                        ],
                        "et": [
                            "kuup"
                        ],
                        "fo": [
                            "terningur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuutio"
                        ],
                        "gl": [
                            "cubo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10e3\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cd\u03b2\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05d1\u05d9\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "kocka"
                        ],
                        "it": [
                            "cubo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7acb\u65b9\u4f53",
                            "\u6b63\u516d\u9762\u4f53"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u043a\u0448\u0435"
                        ],
                        "la": [
                            "cubus"
                        ],
                        "lv": [
                            "kubs"
                        ],
                        "lt": [
                            "kubas"
                        ],
                        "nl": [
                            "blok",
                            "derde macht",
                            "dobbelsteen",
                            "klontje",
                            "kubus"
                        ],
                        "no": [
                            "kube",
                            "kube"
                        ],
                        "pl": [
                            "sze\u015bcian"
                        ],
                        "pt": [
                            "cubo"
                        ],
                        "ro": [
                            "cub"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0431"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043e\u0446\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kocka"
                        ],
                        "sl": [
                            "kocka"
                        ],
                        "sv": [
                            "kub"
                        ],
                        "cs": [
                            "kostka",
                            "krychle"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00fcp"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0443\u0431"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cube": [
                    "Singulier"
                ],
                "cubes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuculid\u00e9s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cuculidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Kuckucke"
                        ],
                        "en": [
                            "cuckoos"
                        ],
                        "es": [
                            "cuc\u00falidos"
                        ],
                        "it": [
                            "cuculidi"
                        ],
                        "nl": [
                            "koekoeken"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cuica": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cu\u00edca"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuica"
                        ],
                        "es": [
                            "cuica"
                        ],
                        "it": [
                            "cu\u00edca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30a4\u30fc\u30ab"
                        ],
                        "nl": [
                            "cu\u00edca"
                        ],
                        "pt": [
                            "cu\u00edca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0438\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuica": [
                    "Singulier"
                ],
                "cuicas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Peau des animaux, quand elle est s\u00e9par\u00e9e de la chair et corroy\u00e9e.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "leer"
                        ],
                        "de": [
                            "Leder"
                        ],
                        "en": [
                            "leather"
                        ],
                        "an": [
                            "cuiro"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0577\u056b"
                        ],
                        "ast": [
                            "cueru"
                        ],
                        "eu": [
                            "larru"
                        ],
                        "bs": [
                            "ko\u017ea"
                        ],
                        "br": [
                            "l\u00ear"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0436\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuir"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a6\u13c3\u13e5"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u76ae\u9769",
                            "\u76ae"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uc8fd"
                        ],
                        "co": [
                            "coghju"
                        ],
                        "hr": [
                            "ko\u017ea"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6der"
                        ],
                        "es": [
                            "cuero"
                        ],
                        "eo": [
                            "ledo"
                        ],
                        "et": [
                            "nahk"
                        ],
                        "fi": [
                            "nahka"
                        ],
                        "ga": [
                            "leathar"
                        ],
                        "gl": [
                            "coiro"
                        ],
                        "cy": [
                            "lledr"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03c1\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "gn": [
                            "vakapi"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0151r"
                        ],
                        "io": [
                            "ledro"
                        ],
                        "id": [
                            "kulit"
                        ],
                        "ia": [
                            "corio"
                        ],
                        "is": [
                            "le\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "cuoio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76ae",
                            "\u9769",
                            "\u30ec\u30b6\u30fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u044b\u043b\u0493\u0430\u0440\u044b",
                            "\u043a\u04e9\u043d"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0101da"
                        ],
                        "li": [
                            "laer"
                        ],
                        "lt": [
                            "oda"
                        ],
                        "lb": [
                            "Lieder"
                        ],
                        "ms": [
                            "kulit"
                        ],
                        "mg": [
                            "hoditra"
                        ],
                        "nl": [
                            "leder",
                            "leer"
                        ],
                        "no": [
                            "l\u00e6r",
                            "l\u00ear"
                        ],
                        "oc": [
                            "cu\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "sk\u00f3ra"
                        ],
                        "pt": [
                            "couro"
                        ],
                        "ro": [
                            "piele"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0436\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "ko\u017ea"
                        ],
                        "scn": [
                            "coriu"
                        ],
                        "sk": [
                            "ko\u017ea"
                        ],
                        "sl": [
                            "usnje"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4der"
                        ],
                        "tl": [
                            "katad"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u016f\u017ee",
                            "use\u0148"
                        ],
                        "tr": [
                            "deri"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u043a\u0456\u0440\u0430",
                            "\u043d\u044c",
                            "\u0436\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "da thu\u1ed9c"
                        ],
                        "wa": [
                            "cur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuir": [
                    "Singulier"
                ],
                "cuirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuirasse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brustpanzer"
                        ],
                        "en": [
                            "breastplate"
                        ],
                        "es": [
                            "coraza"
                        ],
                        "eo": [
                            "kiraso"
                        ],
                        "fi": [
                            "asepuku",
                            "sotisopa",
                            "haarniska",
                            "panssari"
                        ],
                        "it": [
                            "corazza"
                        ],
                        "oc": [
                            "coirassa"
                        ],
                        "pt": [
                            "coura\u00e7a"
                        ],
                        "cs": [
                            "panc\u00ed\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "deri z\u0131rh",
                            "deri z\u0131rh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuirasse": [
                    "Singulier"
                ],
                "cuirasses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuirass\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlachtschiff"
                        ],
                        "en": [
                            "battleship",
                            "ironclad"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0631\u062c\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u056e\u0561\u0576\u0561\u057e"
                        ],
                        "ast": [
                            "acoraz\u00e1u"
                        ],
                        "az": [
                            "linkor"
                        ],
                        "eu": [
                            "korazatu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u0456\u043d\u043a\u0430\u0440"
                        ],
                        "bs": [
                            "bojni brod"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0438\u043d\u0435\u0435\u043d \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuirassat"
                        ],
                        "hr": [
                            "bojni brod"
                        ],
                        "da": [
                            "slagskib"
                        ],
                        "es": [
                            "acorazado"
                        ],
                        "eo": [
                            "batal\u015dipo"
                        ],
                        "et": [
                            "lahingulaev"
                        ],
                        "fi": [
                            "taistelulaiva"
                        ],
                        "gl": [
                            "acoirazado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03c9\u03c1\u03b7\u03ba\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "csatahaj\u00f3k"
                        ],
                        "id": [
                            "kapal tempur"
                        ],
                        "is": [
                            "orrustuskip"
                        ],
                        "it": [
                            "nave da battaglia",
                            "corazzata"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u0430\u043b\u044b\u049b \u043a\u0435\u043c\u0435",
                            "\u043b\u0438\u043d\u0438\u044f\u043b\u044b\u049b \u043a\u0435\u043c\u0435"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u0431\u0435\u043d \u0431\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "ms": [
                            "kapal tempur"
                        ],
                        "nl": [
                            "slagschip"
                        ],
                        "no": [
                            "slagskip"
                        ],
                        "oc": [
                            "cuirassat"
                        ],
                        "pl": [
                            "pancernik"
                        ],
                        "pt": [
                            "coura\u00e7ado",
                            "encoura\u00e7ado"
                        ],
                        "ro": [
                            "cuirasat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u043d\u0435\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u043e\u0458\u043d\u0438 \u0431\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "sh": [
                            "bojni brod"
                        ],
                        "sk": [
                            "bojov\u00e1 lo\u010f",
                            "bitevn\u00e1 lo\u010f"
                        ],
                        "sl": [
                            "bojna ladja",
                            "okl\u00e9pnica"
                        ],
                        "sv": [
                            "pansarb\u00e5t",
                            "slagskepp"
                        ],
                        "cs": [
                            "bitevn\u00ed lo\u010f"
                        ],
                        "tr": [
                            "z\u0131rhl\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0456\u043d\u0456\u0439\u043d\u0438\u0439 \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c",
                            "\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "thi\u1ebft gi\u00e1p h\u1ea1m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuirass\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "cuirass\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pr\u00e9parer des aliments par le moyen du feu, de la chaleur, pour les rendre propres \u00e0 \u00eatre mang\u00e9s",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cook",
                            "bake"
                        ],
                        "az": [
                            "bi\u015firm\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "egosi"
                        ],
                        "br": [
                            "poazha\u00f1",
                            "poazhat"
                        ],
                        "et": [
                            "praadima"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0456\u0441\u0456\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u044b\u0448\u044b\u0440\u0443\u0443"
                        ],
                        "pl": [
                            "piec"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043f\u0435\u0448\u0435\u0440\u04af"
                        ],
                        "tk": [
                            "bi\u015firmek"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1ea5u"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kook"
                        ],
                        "de": [
                            "kochen"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0583\u0565\u056c"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0430\u0442\u0430\u0432\u0430\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "poazha\u00f1",
                            "poazhat"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043e\u0442\u0432\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "coure"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u505a\u83dc",
                            "\u70f9\u8c03",
                            "\u70f9\u996a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc694\ub9ac\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "skuhati",
                            "kuhati"
                        ],
                        "da": [
                            "koge"
                        ],
                        "es": [
                            "cocer",
                            "guisar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuiri"
                        ],
                        "et": [
                            "keetma"
                        ],
                        "fo": [
                            "k\u00f3ka"
                        ],
                        "fi": [
                            "keitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "ga": [
                            "bruith"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10db\u10d6\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b3\u03b5\u03b9\u03c1\u03b5\u03cd\u03c9",
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d9\u05e9\u05dc",
                            "\u05d1\u05e9\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u0151z"
                        ],
                        "io": [
                            "koquar"
                        ],
                        "is": [
                            "sj\u00f3\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "cuocere",
                            "cucinare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6599\u7406\u3059\u308b"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u0101r\u012bt",
                            "cept"
                        ],
                        "lt": [
                            "virti"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u043e\u0442\u0432\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "koken"
                        ],
                        "no": [
                            "koke"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2ire",
                            "c\u00f2ser"
                        ],
                        "pl": [
                            "gotowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "cozinhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "coace"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043a\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438",
                            "\u043a\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "vari\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "kuhati"
                        ],
                        "sv": [
                            "koka"
                        ],
                        "tl": [
                            "maglut\u00f2"
                        ],
                        "cs": [
                            "va\u0159it"
                        ],
                        "tr": [
                            "pi\u015firmek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043e\u0442\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438",
                            "\u043a\u0443\u0445\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0438"
                        ],
                        "zu": [
                            "ukupheka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cuisant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skerp"
                        ],
                        "de": [
                            "grell",
                            "herb",
                            "scharf",
                            "bei\u00dfend",
                            "heftig",
                            "hart",
                            "rau",
                            "streng"
                        ],
                        "en": [
                            "stinging"
                        ],
                        "da": [
                            "skarp"
                        ],
                        "eo": [
                            "akra"
                        ],
                        "fo": [
                            "hvassur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ter\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "bitsich",
                            "skerp"
                        ],
                        "gd": [
                            "geur"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9les",
                            "hegyes"
                        ],
                        "io": [
                            "brulanta"
                        ],
                        "is": [
                            "beittur",
                            "skarpur",
                            "hrj\u00fafur",
                            "leiftandi"
                        ],
                        "it": [
                            "acuto",
                            "affilato",
                            "aguzzo",
                            "appuntito",
                            "aspro",
                            "piccante",
                            "tagliente",
                            "acre",
                            "acuta"
                        ],
                        "la": [
                            "acer",
                            "acutus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijtend",
                            "doordringend",
                            "fel",
                            "guur",
                            "schel",
                            "scherp",
                            "schril",
                            "snerpend"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostry"
                        ],
                        "pt": [
                            "acre",
                            "afiado",
                            "agudo",
                            "cortante",
                            "penetrante",
                            "picante",
                            "r\u00edspido"
                        ],
                        "sv": [
                            "amper",
                            "egg",
                            "gr\u00e4ll",
                            "g\u00e4ll",
                            "skarp"
                        ],
                        "sw": [
                            "kali"
                        ],
                        "tl": [
                            "mat\u00e1las",
                            "mat\u00falis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuisant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cuisants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cuisante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cuisantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuisine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Endroit o\u00f9 l\u2019on fait cuire les aliments\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kombuis"
                        ],
                        "sq": [
                            "kuzhin\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "K\u00fcche"
                        ],
                        "en": [
                            "kitchen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0637\u0628\u062e"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0578\u0570\u0561\u0576\u0578\u0581"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259tb\u0259x"
                        ],
                        "eu": [
                            "sukalde"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0443\u0445\u043d\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u0445\u043d\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53a8\u623f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd80\uc5cc",
                            "\uc8fc\ubc29"
                        ],
                        "co": [
                            "cucina"
                        ],
                        "hr": [
                            "kuhinja"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8kken"
                        ],
                        "es": [
                            "cocina"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuirejo"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00f6\u00f6k"
                        ],
                        "fi": [
                            "keitti\u00f6"
                        ],
                        "gd": [
                            "cidsin"
                        ],
                        "ga": [
                            "cistin"
                        ],
                        "cy": [
                            "cegin"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10db\u10d6\u10d0\u10e0\u10d4\u10e3\u10da\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03b6\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d8\u05d1\u05d7"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0908\u0918\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "konyha"
                        ],
                        "io": [
                            "koqueyo"
                        ],
                        "id": [
                            "dapur"
                        ],
                        "ia": [
                            "cocina"
                        ],
                        "is": [
                            "eldh\u00fas"
                        ],
                        "it": [
                            "cucina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53f0\u6240",
                            "\u53a8\u623f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441 \u04af\u0439"
                        ],
                        "ku": [
                            "metbex",
                            "a\u015fxane"
                        ],
                        "la": [
                            "coquina"
                        ],
                        "lv": [
                            "virtuve"
                        ],
                        "ln": [
                            "k\u00faku",
                            "makusa"
                        ],
                        "lt": [
                            "virtuve"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0443\u0458\u043d\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "dapur"
                        ],
                        "nl": [
                            "keuken"
                        ],
                        "no": [
                            "kj\u00f8kken"
                        ],
                        "oc": [
                            "cosina"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0634\u067e\u0632\u062e\u0627\u0646\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "kuchnia"
                        ],
                        "pt": [
                            "cozinha"
                        ],
                        "ro": [
                            "buc\u0103t\u0103rie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0445\u043d\u044f"
                        ],
                        "sg": [
                            "dak\u00fbku"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0443\u0445\u0438\u045a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kuchy\u0148a"
                        ],
                        "sl": [
                            "kuhinja"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00f6k"
                        ],
                        "sw": [
                            "jiko",
                            "jikoni"
                        ],
                        "tl": [
                            "kusina"
                        ],
                        "cs": [
                            "kuchyn\u011b"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "mutfak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0443\u0445\u043d\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u00f2ng b\u1ebfp",
                            "ph\u00f2ng n\u1ea5u \u0103n"
                        ],
                        "wa": [
                            "coujhene"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ordinaire d\u2019une maison, repas qu\u2019on y pr\u00e9pare habituellement\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00fcche",
                            "Kost"
                        ],
                        "en": [
                            "cooking"
                        ],
                        "es": [
                            "cocina"
                        ],
                        "nl": [
                            "kost"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00e0 b\u1ebfp"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Art d\u2019appr\u00eater les mets, les aliments\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kochen",
                            "K\u00fcche"
                        ],
                        "en": [
                            "cuisine"
                        ],
                        "eu": [
                            "sukaldaritza"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuina"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc694\ub9ac"
                        ],
                        "da": [
                            "kogekunst"
                        ],
                        "es": [
                            "cocina"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuirarto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b3\u03b5\u03b9\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "ia": [
                            "culina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6599\u7406"
                        ],
                        "ln": [
                            "el\u00e1mbeli"
                        ],
                        "nl": [
                            "kookkunst"
                        ],
                        "no": [
                            "kokekunst",
                            "kj\u00f8kken"
                        ],
                        "pt": [
                            "culin\u00e1ria",
                            "cozinha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0445\u043d\u044f"
                        ],
                        "sg": [
                            "k\u00fbku"
                        ],
                        "sv": [
                            "kokkonst",
                            "k\u00f6k"
                        ],
                        "cs": [
                            "kucha\u0159stv\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u1ea9m th\u1ef1c"
                        ],
                        "wa": [
                            "coujhene"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuisine": [
                    "Singulier"
                ],
                "cuisines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuisinier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui pr\u00e9pare la nourriture",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Koch"
                        ],
                        "en": [
                            "cook",
                            "chef",
                            "chief"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0628\u0627\u062e"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0578\u0570\u0561\u0580\u0561\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "sukaldari"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0443\u0445\u0430\u0440"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043e\u0442\u0432\u0430\u0447"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuiner",
                            "coc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53a8\u5e08"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc694\ub9ac\uc0ac"
                        ],
                        "co": [
                            "cucinaru"
                        ],
                        "hr": [
                            "kuhar"
                        ],
                        "da": [
                            "kok"
                        ],
                        "es": [
                            "cocinero"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuiristo"
                        ],
                        "et": [
                            "kokk"
                        ],
                        "fi": [
                            "kokki"
                        ],
                        "gl": [
                            "coci\u00f1eiro"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d6\u10d0\u10e0\u10d4\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03b3\u03b5\u03b9\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "szak\u00e1cs"
                        ],
                        "io": [
                            "koquisto"
                        ],
                        "id": [
                            "koki"
                        ],
                        "it": [
                            "cuoco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8abf\u7406\u5e2b",
                            "\u6599\u7406\u4eba"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0430\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "coquus",
                            "magirus"
                        ],
                        "lv": [
                            "pav\u0101rs"
                        ],
                        "lt": [
                            "kokas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u043e\u0442\u0432\u0430\u0447"
                        ],
                        "ms": [
                            "tukang masak"
                        ],
                        "nl": [
                            "kok"
                        ],
                        "no": [
                            "kokk"
                        ],
                        "oc": [
                            "cosini\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "kucharz"
                        ],
                        "pt": [
                            "cozinheiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "buc\u0103tar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0432\u0430\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0443\u0432\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "kuch\u00e1r"
                        ],
                        "sl": [
                            "kuhar"
                        ],
                        "sv": [
                            "kock"
                        ],
                        "sw": [
                            "mpishi"
                        ],
                        "tl": [
                            "kusin\u00e9ro",
                            "tagalut\u00f2"
                        ],
                        "cs": [
                            "kucha\u0159"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u015f\u00e7\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0443\u0445\u0430\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ea7u b\u1ebfp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuisinier": [
                    "Singulier"
                ],
                "cuisiniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuisse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie du membre inf\u00e9rieur allant de la hanche au genou.",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kofsh\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Schenkel",
                            "Oberschenkel",
                            "Schlegel",
                            "Keule"
                        ],
                        "en": [
                            "thigh"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u062e\u062f"
                        ],
                        "ay": [
                            "lankhu chara"
                        ],
                        "eu": [
                            "izter"
                        ],
                        "br": [
                            "morzhed"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuixa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u817f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud5c8\ubc85\ub2e4\ub9ac"
                        ],
                        "co": [
                            "coscia"
                        ],
                        "hr": [
                            "bedro"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e5r"
                        ],
                        "es": [
                            "muslo"
                        ],
                        "eo": [
                            "femuro"
                        ],
                        "et": [
                            "reis"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00e6r"
                        ],
                        "fi": [
                            "reisi"
                        ],
                        "fy": [
                            "bil"
                        ],
                        "gd": [
                            "sliasaid"
                        ],
                        "ga": [
                            "ceathr\u00fa"
                        ],
                        "gl": [
                            "coxa"
                        ],
                        "cy": [
                            "clun"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b7\u03c1\u03cc\u03c2",
                            "\u03bc\u03c0\u03bf\u03cd\u03c4\u03b9"
                        ],
                        "gn": [
                            "uv\u00e3"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0a98"
                        ],
                        "ha": [
                            "c\u00edny\u0201"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d5\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "comb"
                        ],
                        "io": [
                            "kruro"
                        ],
                        "id": [
                            "paha"
                        ],
                        "ia": [
                            "coxa"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00e6ri"
                        ],
                        "it": [
                            "coscia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u592a\u80a1"
                        ],
                        "jv": [
                            "pupu"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0430\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "femur"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161launis"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d1f"
                        ],
                        "mg": [
                            "fe"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0918"
                        ],
                        "nl": [
                            "dij",
                            "bovenbeen"
                        ],
                        "no": [
                            "l\u00e5r"
                        ],
                        "oc": [
                            "cu\u00e8issa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "udo"
                        ],
                        "pt": [
                            "coxa"
                        ],
                        "qu": [
                            "chanka"
                        ],
                        "ro": [
                            "coaps\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0434\u0440\u043e",
                            "\u043b\u044f\u0436\u043a\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "b\u00e9lu",
                            "n\u00e1m\u0113"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0443\u043a",
                            "\u0431\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e5r"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u043e\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00fdtko"
                        ],
                        "tr": [
                            "kal\u00e7a"
                        ],
                        "tk": [
                            "but"
                        ],
                        "vec": [
                            "ga\u0142on"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00f9i"
                        ],
                        "vo": [
                            "k\u00fcid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "cuisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuit": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cooked",
                            "baked"
                        ],
                        "br": [
                            "poazh"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuit"
                        ],
                        "es": [
                            "cocido"
                        ],
                        "it": [
                            "cotto"
                        ],
                        "oc": [
                            "cu\u00e8ch",
                            "cu\u00e8it",
                            "c\u00f2it"
                        ],
                        "pt": [
                            "cozido"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuit": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cuits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cuite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cuites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuivre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Chimie) \u00c9l\u00e9ment chimique.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "koper"
                        ],
                        "sq": [
                            "bak\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Kupfer"
                        ],
                        "en": [
                            "copper"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u062d\u0627\u0633"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0572\u056b\u0576\u0571"
                        ],
                        "az": [
                            "mis"
                        ],
                        "eu": [
                            "kobre"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u0437\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "kouevr"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "coure"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94dc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6c\ub9ac"
                        ],
                        "co": [
                            "ramu"
                        ],
                        "hr": [
                            "bakar"
                        ],
                        "da": [
                            "kobber"
                        ],
                        "es": [
                            "cobre"
                        ],
                        "eo": [
                            "kupro"
                        ],
                        "et": [
                            "vask"
                        ],
                        "fo": [
                            "kopar"
                        ],
                        "fi": [
                            "kupari"
                        ],
                        "fy": [
                            "koper"
                        ],
                        "gd": [
                            "copar"
                        ],
                        "ga": [
                            "copar"
                        ],
                        "gl": [
                            "cobre"
                        ],
                        "cy": [
                            "copor"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10de\u10d8\u10da\u10d4\u10dc\u10eb\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b1\u03ba\u03af\u03c1\u03b9",
                            "\u03c7\u03b1\u03bb\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05d7\u05d5\u05e9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00e9z"
                        ],
                        "io": [
                            "kupro"
                        ],
                        "id": [
                            "tembaga"
                        ],
                        "ia": [
                            "cupro"
                        ],
                        "is": [
                            "kopar"
                        ],
                        "it": [
                            "rame"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9285"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u044b\u0441",
                            "\u0436\u0435\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "aes"
                        ],
                        "lv": [
                            "var\u0161"
                        ],
                        "lt": [
                            "varis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u0430\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "tembaga"
                        ],
                        "mt": [
                            "ramm"
                        ],
                        "gv": [
                            "copuir",
                            "cobbyr"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u044d\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "koper",
                            "roodkoper"
                        ],
                        "no": [
                            "kopper"
                        ],
                        "oc": [
                            "coire"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "mied\u017a"
                        ],
                        "pt": [
                            "cobre"
                        ],
                        "ro": [
                            "cupru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "me\u010f"
                        ],
                        "sl": [
                            "baker"
                        ],
                        "sv": [
                            "koppar"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u011b\u010f"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e17\u0e2d\u0e07\u0e41\u0e14\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "bak\u0131r"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0456\u0434\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ed3ng"
                        ],
                        "vo": [
                            "kuprin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuivre": [
                    "Singulier"
                ],
                "cuivres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuivr\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lycaena"
                        ],
                        "en": [
                            "copper"
                        ],
                        "fy": [
                            "fjoerflinter"
                        ],
                        "nl": [
                            "vuurvlinder"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "juvelvingar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuivr\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "cuivr\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cul": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Le derri\u00e8re, les fesses d\u2019un humain\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agterent"
                        ],
                        "de": [
                            "Arsch"
                        ],
                        "en": [
                            "butt",
                            "arse",
                            "ass",
                            "bum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0648\u0634"
                        ],
                        "eu": [
                            "ipurdi"
                        ],
                        "br": [
                            "revr"
                        ],
                        "ca": [
                            "cul"
                        ],
                        "co": [
                            "culu"
                        ],
                        "da": [
                            "bagdel",
                            "ende",
                            "r\u00f8v",
                            "numse"
                        ],
                        "es": [
                            "culo",
                            "trasero"
                        ],
                        "eo": [
                            "pugo"
                        ],
                        "fo": [
                            "dintil",
                            "rassur",
                            "reyv"
                        ],
                        "fi": [
                            "pylly"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ce\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kulo"
                        ],
                        "it": [
                            "culo",
                            "chiappe"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0442",
                            "\u043a\u04e9\u0442\u0435\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "culus"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161ikna"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c41\u80a1",
                            "\u81c0"
                        ],
                        "nl": [
                            "achterste",
                            "bips",
                            "kont",
                            "zitvlak"
                        ],
                        "no": [
                            "rompe"
                        ],
                        "oc": [
                            "cuol"
                        ],
                        "pl": [
                            "dupa"
                        ],
                        "pt": [
                            "cu",
                            "bunda"
                        ],
                        "ro": [
                            "cur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0434\u043d\u0438\u0446\u0430",
                            "\u043f\u043e\u043f\u0430",
                            "\u0436\u043e\u043f\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "zadek",
                            "prdel"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6t"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00f4ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "cou"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Le dessous d\u2019un objet, ou sa partie arri\u00e8re\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "butt",
                            "bottom"
                        ],
                        "da": [
                            "ende"
                        ],
                        "es": [
                            "culo"
                        ],
                        "no": [
                            "bakside",
                            "bunn"
                        ],
                        "pt": [
                            "traseira",
                            "bunda"
                        ],
                        "cs": [
                            "dno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cul": [
                    "Singulier"
                ],
                "culs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cul-de-sac": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rue sans issue\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sackgasse"
                        ],
                        "en": [
                            "dead end",
                            "sac",
                            "blind alley",
                            "end street"
                        ],
                        "ca": [
                            "cul de sac"
                        ],
                        "da": [
                            "sac",
                            "blindgyde"
                        ],
                        "es": [
                            "calle sin salida",
                            "callejon sin salida"
                        ],
                        "eo": [
                            "sakstrato"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b9\u03ad\u03be\u03bf\u03b4\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "impaso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u884c\u304d\u6b62\u307e\u308a",
                            "\u888b\u5c0f\u8def"
                        ],
                        "nl": [
                            "doodlopende straat",
                            "doodlopende weg"
                        ],
                        "no": [
                            "blindvei",
                            "blindgate"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015blepa uliczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "beco sem sa\u00edda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0443\u043f\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5terv\u00e4ndsgr\u00e4nd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Situation\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "impasse"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u884c\u304d\u8a70\u307e\u308a"
                        ],
                        "nl": [
                            "doodlopende weg"
                        ],
                        "no": [
                            "blindgate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0433\u043b\u0443\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cul-de-sac": [
                    "Singulier"
                ],
                "culs-de-sac": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "culasse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Armement)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "breech"
                        ],
                        "es": [
                            "culata"
                        ],
                        "it": [
                            "culatta",
                            "otturatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "vuurmond",
                            "kulas"
                        ],
                        "oc": [
                            "culassa"
                        ],
                        "pt": [
                            "culatra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "culasse": [
                    "Singulier"
                ],
                "culasses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "culbute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tour fait la t\u00eate en bas et les jambes en haut",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Purzelnbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "somersault"
                        ],
                        "eo": [
                            "transkapi\u011do"
                        ],
                        "nl": [
                            "buiteling"
                        ],
                        "ro": [
                            "tumb\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "culbute": [
                    "Singulier"
                ],
                "culbutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cul\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "steunpunt",
                            "steunpilaar"
                        ],
                        "de": [
                            "Widerlager",
                            "St\u00fctzepfeiler",
                            "Gew\u00f6lbepfeiler",
                            "Sto\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "abutment"
                        ],
                        "es": [
                            "contrafuerte",
                            "estribo",
                            "pilastra",
                            "tope"
                        ],
                        "eo": [
                            "abutmento"
                        ],
                        "io": [
                            "abutmento"
                        ],
                        "nl": [
                            "steunmuur"
                        ],
                        "pt": [
                            "peg\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cul\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "cul\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "culotte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00eatement qui couvre de la ceinture aux genoux",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "breeches",
                            "breeches",
                            "culottes",
                            "knickerbockers"
                        ],
                        "da": [
                            "kn\u00e6buks",
                            "kn\u00e6bukser"
                        ],
                        "es": [
                            "pantal\u00f3n corto"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuloto"
                        ],
                        "no": [
                            "knebukse",
                            "nikkers"
                        ],
                        "oc": [
                            "bragas",
                            "braias",
                            "cal\u00e7as",
                            "cau\u00e7as"
                        ],
                        "pt": [
                            "cal\u00e7\u00f5es"
                        ],
                        "ro": [
                            "pantaloni scur\u021bi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sous-v\u00eatement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterhose",
                            "Slip",
                            "Tanga"
                        ],
                        "en": [
                            "shorts",
                            "panties",
                            "underpants",
                            "briefs",
                            "trunks",
                            "drawers"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77ed\u886c\u88e4"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud32c\ud2f0"
                        ],
                        "co": [
                            "calzunellu"
                        ],
                        "da": [
                            "shorts",
                            "underbukser",
                            "trusse"
                        ],
                        "es": [
                            "braga",
                            "calz\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalsoneto"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00fcksikud"
                        ],
                        "fi": [
                            "pikkuhousut"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b9\u03bb\u03cc\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "bugyi"
                        ],
                        "it": [
                            "mutande"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30f3\u30c4",
                            "\u30d1\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc"
                        ],
                        "no": [
                            "truse",
                            "underbukse"
                        ],
                        "oc": [
                            "cul\u00f2ta",
                            "braguilhon",
                            "bragueta",
                            "braieta",
                            "pernilh"
                        ],
                        "pt": [
                            "calcinha",
                            "cueca"
                        ],
                        "ro": [
                            "chilo\u021bi"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00fclot"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "ang": [
                            "hela"
                        ],
                        "ca": [
                            "pantalons curts",
                            "cal\u00e7otets",
                            "calces de dona"
                        ],
                        "fo": [
                            "undirbuksur"
                        ],
                        "fi": [
                            "alushousut"
                        ],
                        "hu": [
                            "als\u00f3nadr\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "bracho"
                        ],
                        "it": [
                            "pantaloni"
                        ],
                        "nl": [
                            "broek",
                            "korte broek",
                            "broek",
                            "kniebroek",
                            "korte broek",
                            "onderbroek"
                        ],
                        "no": [
                            "underbukse"
                        ],
                        "pt": [
                            "cuecas",
                            "cal\u00e7as",
                            "ceroulas"
                        ],
                        "sv": [
                            "kn\u00e4byxor",
                            "underbyxor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "culotte": [
                    "Singulier"
                ],
                "culottes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "culte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kult"
                        ],
                        "en": [
                            "persuasion",
                            "religion",
                            "sect",
                            "veneration"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f",
                            "\u0639\u0628\u0627\u062f\u0629",
                            "\u0625\u0639\u062c\u0627\u0628"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u043b\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "culte"
                        ],
                        "es": [
                            "culto"
                        ],
                        "eo": [
                            "kulto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03c4\u03c1\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "kulto"
                        ],
                        "no": [
                            "gudsdyrkelse",
                            "gudsdyrking"
                        ],
                        "pl": [
                            "kult"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "culte": [
                    "Singulier"
                ],
                "cultes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cultivar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "cultivar",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sorte",
                            "Cultivar",
                            "Kulturvariet\u00e4t",
                            "Variet\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "cultivar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kultivovario"
                        ],
                        "it": [
                            "cultivar"
                        ],
                        "cs": [
                            "kultivar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cultivar": [
                    "Singulier"
                ],
                "cultivars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cultivateur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bauer",
                            "Landwirt",
                            "B\u00e4uerin",
                            "Landwirtin"
                        ],
                        "en": [
                            "farmer",
                            "grower"
                        ],
                        "eo": [
                            "kultivisto"
                        ],
                        "io": [
                            "kultivisto"
                        ],
                        "it": [
                            "coltivatore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0433\u0456\u043d\u0448\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "kweker",
                            "teler"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cultivateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "cultivateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cultiver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kweek",
                            "aankweek",
                            "beskaaf",
                            "beskawe"
                        ],
                        "de": [
                            "kultivieren",
                            "ziehen"
                        ],
                        "en": [
                            "cultivate",
                            "grow"
                        ],
                        "ca": [
                            "conrear",
                            "cultivar"
                        ],
                        "es": [
                            "cultivar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kulturi"
                        ],
                        "fi": [
                            "viljell\u00e4"
                        ],
                        "cy": [
                            "amaethu"
                        ],
                        "io": [
                            "kultivar"
                        ],
                        "it": [
                            "coltivare"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00e7andin"
                        ],
                        "la": [
                            "colo"
                        ],
                        "nl": [
                            "bebouwen",
                            "beschaven",
                            "kweken",
                            "aankweken",
                            "telen",
                            "verbouwen"
                        ],
                        "pt": [
                            "amanhar",
                            "cultivar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "avla"
                        ],
                        "cs": [
                            "kultivovat"
                        ],
                        "tr": [
                            "ekmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "culture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de cultiver la terre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anbau"
                        ],
                        "en": [
                            "cultivation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0631\u0639",
                            "\u062d\u0631\u062b"
                        ],
                        "br": [
                            "gounezerezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "conreu",
                            "cultura"
                        ],
                        "da": [
                            "dyrkning"
                        ],
                        "es": [
                            "cultivo",
                            "cultura",
                            "cultivaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kultivado"
                        ],
                        "id": [
                            "budidaya"
                        ],
                        "it": [
                            "coltura",
                            "coltivazione"
                        ],
                        "la": [
                            "cultio",
                            "cultura"
                        ],
                        "oc": [
                            "cultura"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0634\u062a"
                        ],
                        "pt": [
                            "cultura"
                        ],
                        "ro": [
                            "cultur\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u011bstov\u00e1n\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1ef1 tr\u1ed3ng tr\u1ecdt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "action de se cultiver, de cultiver les arts, les sciences, etc.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kultuur"
                        ],
                        "sq": [
                            "kultur\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Kultur"
                        ],
                        "en": [
                            "culture"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "kultura"
                        ],
                        "ca": [
                            "conreu",
                            "cultura"
                        ],
                        "da": [
                            "kultur"
                        ],
                        "es": [
                            "cultivo",
                            "cultura"
                        ],
                        "eo": [
                            "kulturo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kulttuuri"
                        ],
                        "fy": [
                            "kultuer"
                        ],
                        "hu": [
                            "kult\u00fara"
                        ],
                        "io": [
                            "kulturo"
                        ],
                        "id": [
                            "budaya"
                        ],
                        "it": [
                            "cultura"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00e7and",
                            "\u00e7andin\u00ee"
                        ],
                        "nl": [
                            "cultuur"
                        ],
                        "oc": [
                            "cultura"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062b\u0642\u0627\u0641\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "kultura"
                        ],
                        "pt": [
                            "cultura"
                        ],
                        "ro": [
                            "cultur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kultur"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u04b3\u0430\u043d\u0433"
                        ],
                        "cs": [
                            "kultura"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00fclt\u00fcr"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u0103n h\u00f3a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Civilisation",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "kultur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kulttuuri"
                        ],
                        "id": [
                            "budaya"
                        ],
                        "it": [
                            "cultura"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04d9\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442"
                        ],
                        "no": [
                            "kultur"
                        ],
                        "pt": [
                            "cultura"
                        ],
                        "ro": [
                            "cultur\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "culture": [
                    "Singulier"
                ],
                "cultures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cumin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante ombellif\u00e8re (1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cuminum cyminum"
                        ],
                        "en": [
                            "cumin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "com\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "comino"
                        ],
                        "it": [
                            "cumino"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Graines de cette plante utilis\u00e9e comme aromate",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00fcmmel"
                        ],
                        "en": [
                            "cumin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0438\u043c\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "com\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "comino"
                        ],
                        "io": [
                            "kumino"
                        ],
                        "id": [
                            "jintan putih"
                        ],
                        "it": [
                            "cumino"
                        ],
                        "nl": [
                            "komijn"
                        ],
                        "no": [
                            "karve"
                        ],
                        "cs": [
                            "km\u00edn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cumin": [
                    "Singulier"
                ],
                "cumins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cun\u00e9iforme": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a la forme d\u2019un coin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "keilf\u00f6rmig"
                        ],
                        "en": [
                            "cuneiform"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0633\u0641\u064a\u0646\u064a"
                        ],
                        "es": [
                            "cuneiforme"
                        ],
                        "gl": [
                            "cuneiforme"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c6\u03b7\u03bd\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "cuneiforme"
                        ],
                        "nl": [
                            "wigvormig"
                        ],
                        "oc": [
                            "cuneif\u00f2rme"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Antiquit\u00e9) Qualifie les \u00e9critures, en forme de coin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "keilschrift"
                        ],
                        "en": [
                            "cuneiform"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u0645\u0627\u0631\u064a"
                        ],
                        "es": [
                            "cuneiforme"
                        ],
                        "gl": [
                            "cuneiforme"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c6\u03b7\u03bd\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "cuneiforme"
                        ],
                        "nl": [
                            "spijkerschrift",
                            "wigschrift"
                        ],
                        "oc": [
                            "cuneif\u00f2rme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cun\u00e9iforme": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cun\u00e9iformes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cunnilingus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cunnilingus"
                        ],
                        "en": [
                            "cunnilingus"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucfe4\ub2d0\ub9c1\uad6c\uc2a4"
                        ],
                        "es": [
                            "cunilinguo"
                        ],
                        "eo": [
                            "pi\u0109lekado",
                            "frandzado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03b4\u03bf\u03b9\u03bf\u03bb\u03b5\u03b9\u03be\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "cunnilingio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30f3\u30cb\u30ea\u30f3\u30b0\u30b9",
                            "\u30af\u30f3\u30cb"
                        ],
                        "nl": [
                            "beffen"
                        ],
                        "pt": [
                            "cunil\u00edngua"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043d\u043d\u0438\u043b\u0438\u043d\u0433\u0443\u0441",
                            "\u043c\u0438\u043d\u0435\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cupide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "raffgierig"
                        ],
                        "en": [
                            "greedy"
                        ],
                        "ca": [
                            "cobej\u00f3s",
                            "cobdici\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "codicioso",
                            "avaricioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "monglutema",
                            "monavida",
                            "profitavida"
                        ],
                        "fi": [
                            "ahne",
                            "rahanahne"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c0\u03bb\u03b7\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "ganema"
                        ],
                        "id": [
                            "loba",
                            "angkara murka"
                        ],
                        "nl": [
                            "hebzuchtig"
                        ],
                        "no": [
                            "pengegrisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cupide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cupides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cupronickel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kupfernickel"
                        ],
                        "en": [
                            "cupronickel"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u767d\u94dc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc31\ub3d9"
                        ],
                        "es": [
                            "cupron\u00edquel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03bb\u03ba\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03ad\u03bb\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "cupronichel"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767d\u9285"
                        ],
                        "ms": [
                            "kupronikel"
                        ],
                        "pl": [
                            "miedzionikiel"
                        ],
                        "pt": [
                            "cupron\u00edquel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043b\u044c\u0445\u0438\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "kopparnickel"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e25"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u043b\u044c\u0445\u0456\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cupronickel": [
                    "Singulier"
                ],
                "cupronickels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "curare": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "curare"
                        ],
                        "en": [
                            "curare"
                        ],
                        "es": [
                            "curare"
                        ],
                        "io": [
                            "kuraco"
                        ],
                        "it": [
                            "curaro"
                        ],
                        "nl": [
                            "curare"
                        ],
                        "oc": [
                            "curare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "curare": [
                    "Singulier"
                ],
                "curares": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "curateur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Droit\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pfleger",
                            "Kurator"
                        ],
                        "en": [
                            "curator",
                            "conservator"
                        ],
                        "br": [
                            "kulator"
                        ],
                        "fi": [
                            "huoltaja",
                            "holhooja"
                        ],
                        "nl": [
                            "curateur",
                            "curator"
                        ],
                        "oc": [
                            "curator"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "curateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "curateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "curcuma": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Curcuma"
                        ],
                        "de": [
                            "Kurkuma",
                            "Gelbwurz",
                            "Gelbwurzel",
                            "Safranwurz",
                            "Safranwurzel"
                        ],
                        "en": [
                            "turmeric"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0631\u0643\u0645"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u0440\u043a\u0443\u043c\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u59dc\u9ec4"
                        ],
                        "da": [
                            "gurkemeje"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00farcuma",
                            "turmerico"
                        ],
                        "eo": [
                            "kurkumo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kurkuma",
                            "maustekurkuma"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05d5\u05e8\u05db\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "kurkuma"
                        ],
                        "io": [
                            "kurkumo"
                        ],
                        "id": [
                            "kunyit"
                        ],
                        "it": [
                            "curcuma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a6\u30b3\u30f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "da\u017ein\u0117 ciber\u017eol\u0117"
                        ],
                        "ms": [
                            "kunyit"
                        ],
                        "nl": [
                            "kurkuma",
                            "geelwortel",
                            "koenjit"
                        ],
                        "no": [
                            "gurkemeie",
                            "gurkemeie"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0631\u062f\u0686\u0648\u0628\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "kurkuma",
                            "kurkuma d\u0142uga"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00farcuma",
                            "a\u00e7afr\u00e3o da terra"
                        ],
                        "sv": [
                            "gurkmeja"
                        ],
                        "tl": [
                            "k\u00e1ri"
                        ],
                        "cs": [
                            "kurkuma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "curcuma": [
                    "Singulier"
                ],
                "curcumas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traitement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wasserkur"
                        ],
                        "en": [
                            "treatment",
                            "cure"
                        ],
                        "es": [
                            "cura"
                        ],
                        "io": [
                            "kuraco"
                        ],
                        "it": [
                            "cura",
                            "trattamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "kuur"
                        ],
                        "oc": [
                            "cura"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u00fara",
                            "le\u010den\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "keure"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Demeure du cur\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rectory"
                        ],
                        "es": [
                            "casa cural",
                            "casa parroquial",
                            "casa rectoral",
                            "rectoral"
                        ],
                        "io": [
                            "parokeyo"
                        ],
                        "nl": [
                            "pastorie"
                        ],
                        "oc": [
                            "caminada",
                            "capelani\u00e1",
                            "clastra",
                            "cura",
                            "presbit\u00e8ri"
                        ],
                        "cs": [
                            "fara"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fonction eccl\u00e9siastique",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "cura p\u00e1rroco",
                            "p\u00e1rroco"
                        ],
                        "io": [
                            "parokeso"
                        ],
                        "nl": [
                            "pastoorschap"
                        ],
                        "oc": [
                            "cura"
                        ],
                        "cs": [
                            "farnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cure": [
                    "Singulier"
                ],
                "cures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cur\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geistliche",
                            "Pastor",
                            "Pfarrer",
                            "Priester"
                        ],
                        "en": [
                            "parish priest",
                            "pastor",
                            "cleric"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0648\u0631\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "person"
                        ],
                        "ca": [
                            "capell\u00e0",
                            "pastor",
                            "sacerdot"
                        ],
                        "co": [
                            "curatu",
                            "prete"
                        ],
                        "da": [
                            "pr\u00e6st"
                        ],
                        "es": [
                            "cura",
                            "sacerdote",
                            "pastor",
                            "p\u00e1rroco"
                        ],
                        "eo": [
                            "paro\u0125estro"
                        ],
                        "fo": [
                            "prestur"
                        ],
                        "fy": [
                            "pastoar"
                        ],
                        "io": [
                            "paroko"
                        ],
                        "it": [
                            "curato",
                            "prete",
                            "sacerdate",
                            "curato"
                        ],
                        "nl": [
                            "geestelijke",
                            "pastoor",
                            "pastor",
                            "zielszorger",
                            "zielverzorger",
                            "priester"
                        ],
                        "no": [
                            "sogneprest"
                        ],
                        "oc": [
                            "curat",
                            "rector"
                        ],
                        "pl": [
                            "proboszcz"
                        ],
                        "pt": [
                            "cl\u00e9rigo",
                            "padre",
                            "sacerdote",
                            "cura",
                            "p\u00e1roco",
                            "vig\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0442\u044e\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "far\u00e1r"
                        ],
                        "sv": [
                            "pr\u00e4st",
                            "katolsk pr\u00e4st"
                        ],
                        "cs": [
                            "far\u00e1\u0159"
                        ],
                        "ti": [
                            "qeshi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cur\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "cur\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "curer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clean out",
                            "dredge"
                        ],
                        "es": [
                            "mondar"
                        ],
                        "io": [
                            "skurar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengeruk"
                        ],
                        "sv": [
                            "rensa",
                            "muddra"
                        ],
                        "cs": [
                            "vy\u010distit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "curieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a le d\u00e9sir d\u2019apprendre, de voir des choses nouvelles\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nuuskierig"
                        ],
                        "de": [
                            "neugierig",
                            "wissbegierig",
                            "interessiert"
                        ],
                        "en": [
                            "curious",
                            "inquisitive",
                            "agog"
                        ],
                        "ca": [
                            "curi\u00f3s",
                            "curiosa"
                        ],
                        "hr": [
                            "znati\u017eeljan"
                        ],
                        "da": [
                            "nysgerrig"
                        ],
                        "es": [
                            "curioso",
                            "pregunt\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "scivolema"
                        ],
                        "ga": [
                            "fiosrach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03b5\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kurioza"
                        ],
                        "it": [
                            "curioso"
                        ],
                        "ku": [
                            "bi",
                            "mereq"
                        ],
                        "nl": [
                            "nieuwsgierig"
                        ],
                        "oc": [
                            "curi\u00f3s"
                        ],
                        "pl": [
                            "ciekawski"
                        ],
                        "pt": [
                            "curioso"
                        ],
                        "qu": [
                            "ha\u00f1as"
                        ],
                        "ro": [
                            "curios"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0431\u043e\u043f\u044b\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "scn": [
                            "curiusa",
                            "curiusu"
                        ],
                        "sk": [
                            "zvedav\u00fd"
                        ],
                        "so": [
                            "barto"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00e5gvis"
                        ],
                        "cs": [
                            "zv\u011bdav\u00fd"
                        ],
                        "vo": [
                            "nul\u00e4lik"
                        ],
                        "wa": [
                            "curieus"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui veut conna\u00eetre un secret\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inquisitive"
                        ],
                        "no": [
                            "kuri\u00f8s",
                            "nysgjerrig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0431\u043e\u043f\u044b\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyfiken"
                        ],
                        "cs": [
                            "zv\u011bdav\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "curieus"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Surprenant, \u00e9trange, bizarre\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "merkw\u00fcrdig",
                            "seltsam",
                            "eigenartig",
                            "komisch",
                            "kurios"
                        ],
                        "en": [
                            "curious",
                            "quaint",
                            "bizarre"
                        ],
                        "ca": [
                            "curi\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "curioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "kurioza"
                        ],
                        "fo": [
                            "sj\u00e1ldsamur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kummallinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03b5\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "typisch",
                            "curieus",
                            "vreemd",
                            "vreemdsoortig"
                        ],
                        "oc": [
                            "curi\u00f3s"
                        ],
                        "pt": [
                            "curioso",
                            "singular"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0431\u043e\u043f\u044b\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "kuri\u00f3zn\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "curieus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "curieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "curieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "curium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Curium"
                        ],
                        "en": [
                            "curium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u044e\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud034\ub968"
                        ],
                        "da": [
                            "curium"
                        ],
                        "es": [
                            "curio"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuriumo"
                        ],
                        "et": [
                            "kuurium"
                        ],
                        "fi": [
                            "curium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b9\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u0171rium"
                        ],
                        "it": [
                            "curio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30e5\u30ea\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "kuriy\u00fbm"
                        ],
                        "lv": [
                            "kirijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "kiuris"
                        ],
                        "mt": [
                            "curju"
                        ],
                        "gv": [
                            "curium"
                        ],
                        "nl": [
                            "curium"
                        ],
                        "pl": [
                            "kiur"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00fario"
                        ],
                        "ro": [
                            "curiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u044e\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "curium"
                        ],
                        "sl": [
                            "kirij"
                        ],
                        "sv": [
                            "curium"
                        ],
                        "cs": [
                            "curium"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00fcriyum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "curium": [
                    "Singulier"
                ],
                "curiums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "curling": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "curling"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u00f6rlinq"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u044a\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51b0\u58f6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uceec\ub9c1"
                        ],
                        "eo": [
                            "glit\u015dtonludo"
                        ],
                        "gd": [
                            "crolaidh"
                        ],
                        "it": [
                            "curling"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0451\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "curling"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6rling"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "curling": [
                    "Singulier"
                ],
                "curlings": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "curry": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "curry"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5496\u54e9"
                        ],
                        "io": [
                            "kerio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30ec\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "kerrie"
                        ],
                        "no": [
                            "karri"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e0 ri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "curry": [
                    "Singulier"
                ],
                "currys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cursive": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kursiv"
                        ],
                        "en": [
                            "cursive"
                        ],
                        "ca": [
                            "cursiu"
                        ],
                        "eo": [
                            "kursivo"
                        ],
                        "io": [
                            "kursiva"
                        ],
                        "ia": [
                            "cursive"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cursive": [
                    "Singulier"
                ],
                "cursives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuscus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Esp\u00e8ce de marsupial\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kuskus"
                        ],
                        "en": [
                            "cuscus"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuscussos"
                        ],
                        "es": [
                            "cusc\u00fas"
                        ],
                        "pt": [
                            "cuscus"
                        ],
                        "sv": [
                            "kuskusar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cuve": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bak"
                        ],
                        "de": [
                            "Bottich",
                            "B\u00fctte",
                            "Wanne",
                            "Zober",
                            "Zuber"
                        ],
                        "en": [
                            "tub",
                            "vat",
                            "tank",
                            "barrel"
                        ],
                        "ca": [
                            "cubell",
                            "gibrell"
                        ],
                        "co": [
                            "tina"
                        ],
                        "da": [
                            "kar"
                        ],
                        "es": [
                            "tina",
                            "cuba",
                            "artesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuvo"
                        ],
                        "fo": [
                            "kar"
                        ],
                        "fy": [
                            "boaits"
                        ],
                        "io": [
                            "kuvego"
                        ],
                        "it": [
                            "recipiente",
                            "vasca"
                        ],
                        "nl": [
                            "bak",
                            "kuip",
                            "teil",
                            "tobbe"
                        ],
                        "pt": [
                            "cuba",
                            "tina"
                        ],
                        "sv": [
                            "kar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuve": [
                    "Singulier"
                ],
                "cuves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cv": [
        {
            "type": "Symbole",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Symbole du cheval-vapeur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "PS"
                        ],
                        "en": [
                            "hp"
                        ],
                        "es": [
                            "CV"
                        ],
                        "it": [
                            "CV"
                        ],
                        "ja": [
                            "PS"
                        ],
                        "nl": [
                            "pk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cyan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zyan",
                            "Cyan"
                        ],
                        "en": [
                            "cyan"
                        ],
                        "ca": [
                            "cian"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\uc548"
                        ],
                        "es": [
                            "cian"
                        ],
                        "fi": [
                            "syanni"
                        ],
                        "gl": [
                            "ciano"
                        ],
                        "io": [
                            "ciano"
                        ],
                        "is": [
                            "bl\u00e1gr\u00e6nt"
                        ],
                        "it": [
                            "ciano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30a2\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "cyaan"
                        ],
                        "pt": [
                            "ciano"
                        ],
                        "tr": [
                            "cam g\u00f6be\u011fi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cyan": [
                    "Singulier"
                ],
                "cyans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cyanure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cyanid",
                            "Zyanid"
                        ],
                        "en": [
                            "cyanide"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u062c\u064a\u0646"
                        ],
                        "es": [
                            "cianuro",
                            "prusiato"
                        ],
                        "eo": [
                            "cianido"
                        ],
                        "fi": [
                            "syanidi"
                        ],
                        "io": [
                            "cianido"
                        ],
                        "it": [
                            "cianuro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u0430\u043d\u0438\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cyanure": [
                    "Singulier"
                ],
                "cyanures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cyberattaque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cyberangriffe"
                        ],
                        "en": [
                            "cyberattack",
                            "cyber attack",
                            "attack"
                        ],
                        "da": [
                            "angreb",
                            "internetangreb"
                        ],
                        "es": [
                            "ciberataque",
                            "ataque inform\u00e1tico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03b2\u03b5\u03c1\u03bd\u03bf\u03b5\u03c0\u03af\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "ciberattacco",
                            "attacco informatico"
                        ],
                        "nl": [
                            "cyberaanval"
                        ],
                        "pl": [
                            "cyberatak"
                        ],
                        "pt": [
                            "ciberataque"
                        ],
                        "sv": [
                            "cyberattack"
                        ],
                        "cs": [
                            "kyber\u00fatok"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cyberattaque": [
                    "Singulier"
                ],
                "cyberattaques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cybern\u00e9tique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kybernetik"
                        ],
                        "en": [
                            "cybernetics"
                        ],
                        "es": [
                            "cibern\u00e9tica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03b2\u03b5\u03c1\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "cibernetica"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u06cc\u0628\u0631\u0646\u062a\u06cc\u06a9"
                        ],
                        "pt": [
                            "cibern\u00e9tica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0438\u0431\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "kybernetika"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cyborg": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cyborg"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uc774\ubcf4\uadf8"
                        ],
                        "es": [
                            "ciborg"
                        ],
                        "eo": [
                            "kiborgo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyborg"
                        ],
                        "it": [
                            "cyborg"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30a4\u30dc\u30fc\u30b0"
                        ],
                        "cs": [
                            "kyborg"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cyborg": [
                    "Singulier"
                ],
                "cyborgs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cycle": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zyklus"
                        ],
                        "en": [
                            "cycle"
                        ],
                        "da": [
                            "cyklus",
                            "periode"
                        ],
                        "io": [
                            "ciklo"
                        ],
                        "it": [
                            "ciclo"
                        ],
                        "nl": [
                            "cyclus"
                        ],
                        "oc": [
                            "cicle"
                        ],
                        "cs": [
                            "cyklus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cycle": [
                    "Singulier"
                ],
                "cycles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cycle"
                        ],
                        "da": [
                            "cykel"
                        ],
                        "io": [
                            "ciklo"
                        ],
                        "it": [
                            "ciclo"
                        ],
                        "nl": [
                            "cyclus"
                        ],
                        "oc": [
                            "cicle"
                        ],
                        "cs": [
                            "cyklus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cycle": [
                    "Singulier"
                ],
                "cycles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cycliste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Radfahrer",
                            "Radler"
                        ],
                        "en": [
                            "cyclist",
                            "bicyclist",
                            "biker"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0631\u0627\u062c"
                        ],
                        "eu": [
                            "txirrindulari"
                        ],
                        "ca": [
                            "ciclista"
                        ],
                        "es": [
                            "ciclista"
                        ],
                        "eo": [
                            "ciklanto"
                        ],
                        "hu": [
                            "biciklista"
                        ],
                        "it": [
                            "ciclista"
                        ],
                        "nl": [
                            "fietser"
                        ],
                        "no": [
                            "syklist",
                            "syklist"
                        ],
                        "pl": [
                            "rowerzysta",
                            "kolarz",
                            "rowerzystka",
                            "kolarka"
                        ],
                        "pt": [
                            "ciclista"
                        ],
                        "cs": [
                            "cyklista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cycliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cyclistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cyclone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zyklon"
                        ],
                        "en": [
                            "cyclone",
                            "tornado",
                            "whirlwind",
                            "twister"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "cicl\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "ciklono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03ba\u03bb\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "ciklono"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14da\u152a\u152d\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "ciclone"
                        ],
                        "mg": [
                            "doza"
                        ],
                        "nl": [
                            "cycloon",
                            "wervelwind"
                        ],
                        "pt": [
                            "ciclone"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "sw": [
                            "tufani"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cyclone": [
                    "Singulier"
                ],
                "cyclones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cyclopropane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cyclopropan",
                            "Trimethylen"
                        ],
                        "en": [
                            "cyclopropane"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0644\u0642\u064a \u0627\u0644\u0628\u0631\u0648\u0628\u0627\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "cicloprop\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "cyklopropan"
                        ],
                        "es": [
                            "ciclopropano"
                        ],
                        "fi": [
                            "syklopropaani"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03ba\u03bb\u03bf\u03c0\u03c1\u03bf\u03c0\u03ac\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05d9\u05e7\u05dc\u05d5\u05e4\u05e8\u05d5\u05e4\u05d0\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "cikloprop\u00e1n"
                        ],
                        "id": [
                            "siklopropana"
                        ],
                        "it": [
                            "ciclopropano"
                        ],
                        "lv": [
                            "cikloprop\u0101ns"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "cyclopropaan"
                        ],
                        "no": [
                            "syklopropan"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u06cc\u06a9\u0644\u0648\u067e\u0631\u0648\u067e\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "cyklopropan"
                        ],
                        "pt": [
                            "ciclopropano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "ciklopropan"
                        ],
                        "sl": [
                            "ciklopropan"
                        ],
                        "sv": [
                            "cyklopropan"
                        ],
                        "cs": [
                            "cyklopropan"
                        ],
                        "tr": [
                            "siklopropan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "cyclopr\u00f4pan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cyclopropane": [
                    "Singulier"
                ],
                "cyclopropanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cylindre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "cilind\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Walze",
                            "Zylinder",
                            "Rollsiegel"
                        ],
                        "en": [
                            "cylinder",
                            "roller"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u056c\u0561\u0576"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0446\u044b\u043b\u0456\u043d\u0434\u0440"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u044a\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "cilindre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5706\u67f1\u4f53"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6d0\uae30\ub465"
                        ],
                        "hr": [
                            "valjak"
                        ],
                        "da": [
                            "cylinder"
                        ],
                        "es": [
                            "cilindro"
                        ],
                        "eo": [
                            "cilindro"
                        ],
                        "et": [
                            "silinder"
                        ],
                        "fi": [
                            "lieri\u00f6"
                        ],
                        "fy": [
                            "silinder"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10d8\u10da\u10d8\u10dc\u10d3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cd\u03bb\u03b9\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05dc\u05d9\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "cilinder"
                        ],
                        "io": [
                            "cilindro"
                        ],
                        "it": [
                            "cilindro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30ea\u30f3\u30c0\u30fc"
                        ],
                        "la": [
                            "cylindrus"
                        ],
                        "lv": [
                            "cilindrs"
                        ],
                        "lt": [
                            "cilindras"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "cilinder",
                            "rol"
                        ],
                        "no": [
                            "sylinder"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u06cc\u0644\u0646\u062f\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "walec"
                        ],
                        "pt": [
                            "cilindro"
                        ],
                        "ro": [
                            "cilindru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d",
                            "\u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0430\u0459\u0430\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "valec"
                        ],
                        "sl": [
                            "valj"
                        ],
                        "sv": [
                            "cylinder"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e1lec"
                        ],
                        "tr": [
                            "silindir"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0438\u043b\u0456\u043d\u0434\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cylindre": [
                    "Singulier"
                ],
                "cylindres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cymbalum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zymbal",
                            "Cimbalom",
                            "Cymbalom"
                        ],
                        "en": [
                            "cymbalum",
                            "cimbalom"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00edmbal hongar\u00e8s"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00edmbalo",
                            "c\u00edmbalo h\u00fangaro"
                        ],
                        "hu": [
                            "cimbalom"
                        ],
                        "it": [
                            "cimbalom",
                            "zimbalon",
                            "salterio ungherese"
                        ],
                        "lt": [
                            "cimbolai"
                        ],
                        "nl": [
                            "cimbalom"
                        ],
                        "pl": [
                            "tsymbaly"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u021bambal"
                        ],
                        "sk": [
                            "cimbal"
                        ],
                        "cs": [
                            "cimb\u00e1l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cymbalum": [
                    "Singulier"
                ],
                "cymbalums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cynique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zynisch"
                        ],
                        "en": [
                            "cynical"
                        ],
                        "eo": [
                            "cinika"
                        ],
                        "io": [
                            "cinika"
                        ],
                        "id": [
                            "sinis"
                        ],
                        "pl": [
                            "cyniczny"
                        ],
                        "cs": [
                            "cynick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cynique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cyniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cypriote": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 Chypre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zypriotisch",
                            "zyprisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Cypriot"
                        ],
                        "ca": [
                            "xipriota"
                        ],
                        "es": [
                            "chipriota"
                        ],
                        "it": [
                            "cipriota"
                        ],
                        "oc": [
                            "chipri\u00f2ta",
                            "cipri\u00f2ta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cypriote": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cypriotes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cytosine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cytosin"
                        ],
                        "en": [
                            "cytosine"
                        ],
                        "eo": [
                            "citosino",
                            "citozino"
                        ],
                        "it": [
                            "citosina"
                        ],
                        "sv": [
                            "cytosin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cytosine": [
                    "Singulier"
                ],
                "cytosines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u2019accord": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "J\u2019y consens, j\u2019en conviens\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "n\u00eb rregull"
                        ],
                        "de": [
                            "einverstanden"
                        ],
                        "en": [
                            "OK",
                            "okay",
                            "sure",
                            "dokey"
                        ],
                        "br": [
                            "du"
                        ],
                        "ca": [
                            "acord"
                        ],
                        "es": [
                            "de acuerdo"
                        ],
                        "eo": [
                            "en ordo"
                        ],
                        "gd": [
                            "ceart gu le\u00f2r"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03c4\u03ac\u03be\u03b5\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "rendben"
                        ],
                        "it": [
                            "accordo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8cdb\u6210",
                            "OK",
                            "\u3044\u3044\u306d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0440\u0430\u0439\u0434\u044b"
                        ],
                        "oc": [
                            "ac\u00f2rd"
                        ],
                        "pl": [
                            "zgoda"
                        ],
                        "pt": [
                            "tudo bem",
                            "de acordo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0434\u043d\u043e",
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e"
                        ],
                        "tr": [
                            "tamam"
                        ],
                        "wa": [
                            "acoird"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Dace": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Daker"
                        ],
                        "en": [
                            "Dacian"
                        ],
                        "es": [
                            "dacio"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00e1cio"
                        ],
                        "ro": [
                            "dac"
                        ],
                        "cs": [
                            "D\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Dace": [
                    "Singulier"
                ],
                "Daces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dactylographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zehnfingersystem"
                        ],
                        "en": [
                            "typing",
                            "touch typing"
                        ],
                        "es": [
                            "mecanograf\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b1\u03ba\u03c4\u03c5\u03bb\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "dattilografia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dactylographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dactylographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dague": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dolch",
                            "Stichwaffe"
                        ],
                        "en": [
                            "dagger"
                        ],
                        "ca": [
                            "daga"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5315\u9996",
                            "\u77ed\u5200"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e8\ub3c4"
                        ],
                        "da": [
                            "dolk"
                        ],
                        "es": [
                            "daga"
                        ],
                        "eo": [
                            "ponardo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b9\u03c6\u03af\u03b4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "dago"
                        ],
                        "id": [
                            "belati"
                        ],
                        "it": [
                            "daga"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c0\u30ac\u30fc",
                            "\u61d0\u5200",
                            "\u77ed\u5200"
                        ],
                        "nl": [
                            "dolk"
                        ],
                        "no": [
                            "dolk"
                        ],
                        "oc": [
                            "daga"
                        ],
                        "pl": [
                            "sztylet"
                        ],
                        "pt": [
                            "adaga",
                            "daga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0438\u043d\u0436\u0430\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "dolk"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00fdka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dague": [
                    "Singulier"
                ],
                "dagues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "daguerr\u00e9otype": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "daguerreotype"
                        ],
                        "da": [
                            "daguerreotypi"
                        ],
                        "es": [
                            "daguerrotipo"
                        ],
                        "it": [
                            "dagherrotipo"
                        ],
                        "nl": [
                            "daguerreotype"
                        ],
                        "no": [
                            "daguerreotypi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "daguerr\u00e9otype": [
                    "Singulier"
                ],
                "daguerr\u00e9otypes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dahlia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Dahlia"
                        ],
                        "de": [
                            "Dahlie"
                        ],
                        "en": [
                            "dahlia"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0627\u0644\u064a\u0627"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0430\u043b\u0438\u044f",
                            "\u0433\u0435\u0440\u0433\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "hr": [
                            "dalija",
                            "georgina"
                        ],
                        "es": [
                            "dalia"
                        ],
                        "eo": [
                            "dalio"
                        ],
                        "fi": [
                            "daalia"
                        ],
                        "fy": [
                            "dalje"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00e1lia"
                        ],
                        "io": [
                            "dalio"
                        ],
                        "it": [
                            "dalia"
                        ],
                        "li": [
                            "daleja"
                        ],
                        "nl": [
                            "dahlia"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0688\u06c1\u0644\u06cc\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "dalia"
                        ],
                        "sv": [
                            "dahlia"
                        ],
                        "cs": [
                            "ji\u0159ina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dahlia": [
                    "Singulier"
                ],
                "dahlias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "daigner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geruhen",
                            "sich herablassen"
                        ],
                        "en": [
                            "to deign",
                            "to condescend",
                            "to vouchsafe"
                        ],
                        "br": [
                            "teurvezout",
                            "teurvout"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "hr": [
                            "pristati"
                        ],
                        "da": [
                            "nedlade sig"
                        ],
                        "es": [
                            "dignarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "degni"
                        ],
                        "fo": [
                            "unna",
                            "hir\u00f0a",
                            "vir\u00f0a"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03b4\u03ad\u03c7\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "degnar"
                        ],
                        "nl": [
                            "zich verwaardigen"
                        ],
                        "pl": [
                            "raczy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ],
                        "sv": [
                            "nedl\u00e5ta sig"
                        ],
                        "cs": [
                            "r\u00e1\u010dit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "daltonisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Achromatopsie",
                            "Achromasie",
                            "Farbenblindheit"
                        ],
                        "en": [
                            "color blindness",
                            "color vision deficiency",
                            "Daltonism",
                            "daltonism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0645\u0649_\u0627\u0644\u0623\u0644\u0648\u0627\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "daltonizm"
                        ],
                        "eu": [
                            "daltonismo"
                        ],
                        "br": [
                            "daltonegezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "daltonisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8272\u76f2"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0c9\ub9f9"
                        ],
                        "hr": [
                            "daltonizam"
                        ],
                        "da": [
                            "farveblindhed"
                        ],
                        "es": [
                            "daltonismo",
                            "discromatopsia"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolorblindeco",
                            "daltonismo"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00e4rvipimedus",
                            "daltonism"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4risokeus"
                        ],
                        "gl": [
                            "daltonismo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d9\u05d5\u05d5\u05e8\u05d5\u05df_\u05e6\u05d1\u05e2\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00ednvaks\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "daltonismo"
                        ],
                        "id": [
                            "buta warna"
                        ],
                        "it": [
                            "daltonismo",
                            "discromatopsia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8272\u76f2"
                        ],
                        "ku": [
                            "rengkor\u00ee"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleurenblindheid"
                        ],
                        "no": [
                            "fargeblindhet"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015blepota barw"
                        ],
                        "pt": [
                            "daltonismo",
                            "discromatopsia",
                            "discromopsia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sl": [
                            "barvna slepota"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4rgblindhet"
                        ],
                        "cs": [
                            "barvoslepost",
                            "daltonismus"
                        ],
                        "tr": [
                            "renk k\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "daltonisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "daltonismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "daman": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Hyracoidea"
                        ],
                        "de": [
                            "Schliefer"
                        ],
                        "en": [
                            "dassie",
                            "hyrax"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0644\u0645",
                            "\u0648\u0628\u0631"
                        ],
                        "la": [
                            "hyrax"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u00f3ralek"
                        ],
                        "pt": [
                            "dam\u00e3o",
                            "hirax"
                        ],
                        "cs": [
                            "daman"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "daman": [
                    "Singulier"
                ],
                "damans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Damas": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "capitale de la Syrie",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Damaskus"
                        ],
                        "sq": [
                            "Damasku"
                        ],
                        "de": [
                            "Damaskus"
                        ],
                        "en": [
                            "Damascus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0645\u0634\u0642",
                            "\u0627\u0644\u0634\u0627\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0534\u0561\u0574\u0561\u057d\u056f\u0578\u057d"
                        ],
                        "az": [
                            "D\u0259m\u0259\u015fq"
                        ],
                        "eu": [
                            "Damasko"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0414\u0430\u043c\u0430\u0441\u043a"
                        ],
                        "br": [
                            "Damask"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0414\u0430\u043c\u0430\u0441\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "Damasc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u9a6c\u58eb\u9769"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\ub9c8\uc2a4\ucfe0\uc2a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "Damask"
                        ],
                        "da": [
                            "Damaskus"
                        ],
                        "es": [
                            "Damasco"
                        ],
                        "eo": [
                            "Damasko"
                        ],
                        "et": [
                            "Damaskus"
                        ],
                        "fi": [
                            "Damaskos"
                        ],
                        "gd": [
                            "Damascus"
                        ],
                        "ga": [
                            "An Damaisc"
                        ],
                        "gl": [
                            "Damasco"
                        ],
                        "cy": [
                            "Damascus"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10db\u10d0\u10e1\u10d9\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0394\u03b1\u03bc\u03b1\u03c3\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05de\u05e9\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "Damaszkusz"
                        ],
                        "id": [
                            "Damaskus"
                        ],
                        "it": [
                            "Damasco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c0\u30de\u30b9\u30ab\u30b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0414\u0430\u043c\u0430\u0441\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015eam"
                        ],
                        "la": [
                            "Damascus"
                        ],
                        "lv": [
                            "Damaska"
                        ],
                        "lt": [
                            "Damaskas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0414\u0430\u043c\u0430\u0441\u043a"
                        ],
                        "mt": [
                            "Damasku"
                        ],
                        "nl": [
                            "Damascus"
                        ],
                        "no": [
                            "Damaskus"
                        ],
                        "oc": [
                            "Damasc",
                            "Dam\u00e0s"
                        ],
                        "uz": [
                            "Damashq"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0645\u0634\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "Damaszek"
                        ],
                        "pt": [
                            "Damasco"
                        ],
                        "ro": [
                            "Damasc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0414\u0430\u043c\u0430\u0441\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0414\u0430\u043c\u0430\u0441\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "Damask"
                        ],
                        "sl": [
                            "Damask"
                        ],
                        "sv": [
                            "Damaskus"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0414\u0438\u043c\u0438\u0448\u049b"
                        ],
                        "cs": [
                            "Dama\u0161ek"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015eam"
                        ],
                        "tk": [
                            "Damask"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0414\u0430\u043c\u0430\u0441\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dame": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme appartenant \u00e0 la noblesse ou de haut rang.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dame"
                        ],
                        "en": [
                            "lady"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u064a\u062f\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "itron"
                        ],
                        "ca": [
                            "senyora",
                            "dama"
                        ],
                        "da": [
                            "dame"
                        ],
                        "es": [
                            "dama",
                            "se\u00f1ora"
                        ],
                        "eo": [
                            "damo",
                            "lordino"
                        ],
                        "gd": [
                            "baintighearna"
                        ],
                        "ga": [
                            "bantiarna"
                        ],
                        "cy": [
                            "arglwyddes"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "siorino"
                        ],
                        "is": [
                            "kona"
                        ],
                        "it": [
                            "signora"
                        ],
                        "nl": [
                            "dame"
                        ],
                        "no": [
                            "dame"
                        ],
                        "pl": [
                            "dama",
                            "pani"
                        ],
                        "pt": [
                            "senhora"
                        ],
                        "ro": [
                            "dam\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00e1ma",
                            "pan\u00ed",
                            "madam"
                        ],
                        "tr": [
                            "han\u0131mefendi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce du jeu de dames.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dame"
                        ],
                        "en": [
                            "queen"
                        ],
                        "hr": [
                            "dama"
                        ],
                        "es": [
                            "dama"
                        ],
                        "it": [
                            "dama"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0438"
                        ],
                        "lt": [
                            "dam\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "dam"
                        ],
                        "pl": [
                            "dama"
                        ],
                        "pt": [
                            "dama"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u043c\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00e1ma"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce du jeu d\u2019\u00e9checs.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dame"
                        ],
                        "en": [
                            "queen"
                        ],
                        "az": [
                            "v\u0259zir"
                        ],
                        "ca": [
                            "reina"
                        ],
                        "hr": [
                            "dama",
                            "kraljica"
                        ],
                        "da": [
                            "dronning",
                            "dame"
                        ],
                        "es": [
                            "reina",
                            "dama"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuningatar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03c3\u03af\u03bb\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "kir\u00e1lyn\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "regina"
                        ],
                        "nl": [
                            "dame"
                        ],
                        "no": [
                            "dronning"
                        ],
                        "pl": [
                            "damka",
                            "hetman"
                        ],
                        "pt": [
                            "rainha"
                        ],
                        "ro": [
                            "regin\u0103",
                            "dam\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u043c\u043a\u0430",
                            "\u0444\u0435\u0440\u0437\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "drottning",
                            "dam"
                        ],
                        "cs": [
                            "kr\u00e1lovna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Figure aux cartes.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dame"
                        ],
                        "en": [
                            "queen"
                        ],
                        "hr": [
                            "dama"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuningatar",
                            "rouva"
                        ],
                        "it": [
                            "donna"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04d9\u0442\u043a\u0435"
                        ],
                        "pl": [
                            "dama",
                            "kr\u00f3lowa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00e1ma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dame": [
                    "Singulier"
                ],
                "dames": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dames": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dame",
                            "Damespiel"
                        ],
                        "en": [
                            "draughts",
                            "checkers"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8df3\u68cb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uccb4\ucee4"
                        ],
                        "es": [
                            "damas",
                            "juego de damas"
                        ],
                        "eo": [
                            "damludo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tammi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c4\u03ac\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "gioco della Dama"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30a7\u30c3\u30ab\u30fc"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u0430\u0430\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "damspel"
                        ],
                        "pt": [
                            "damas",
                            "jogo de damas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u0448\u043a\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Damien": [
        {
            "type": "Pr\u00e9nom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Damian"
                        ],
                        "en": [
                            "Damian"
                        ],
                        "es": [
                            "Dami\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "Damiano"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u660e"
                        ],
                        "oc": [
                            "Damian"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "damner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to damn"
                        ],
                        "hr": [
                            "prokleti"
                        ],
                        "eo": [
                            "damni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bb\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "damnar"
                        ],
                        "lt": [
                            "prakeikti"
                        ],
                        "tr": [
                            "cehennem azab\u0131na u\u011fratmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dandy": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dandy"
                        ],
                        "hr": [
                            "dendi"
                        ],
                        "eo": [
                            "dando"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b1\u03bd\u03b4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "dandio"
                        ],
                        "no": [
                            "dandy"
                        ],
                        "pl": [
                            "dandys"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dandy": [
                    "Singulier"
                ],
                "dandysdandies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "danger": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gevaar"
                        ],
                        "sq": [
                            "rrezik"
                        ],
                        "de": [
                            "Gefahr"
                        ],
                        "en": [
                            "danger",
                            "peril",
                            "hazard",
                            "jeopardy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0637\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057e\u057f\u0561\u0576\u0563"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259hl\u00fck\u0259"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043d\u0435\u0431\u044f\u0441\u043f\u0435\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "arvar",
                            "da\u00f1jer"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "perill"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5371\u9669"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc704\ud5d8"
                        ],
                        "hr": [
                            "opasnost"
                        ],
                        "da": [
                            "fare"
                        ],
                        "es": [
                            "peligro"
                        ],
                        "eo": [
                            "dan\u011dero"
                        ],
                        "et": [
                            "oht"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaara",
                            "h\u00e4t\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "gefaar"
                        ],
                        "gd": [
                            "cunnart"
                        ],
                        "gl": [
                            "perigo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10e4\u10e0\u10d7\u10ee\u10d4",
                            "\u10ee\u10d8\u10e4\u10d0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03af\u03bd\u03b4\u03c5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05db\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "vesz\u00e9ly"
                        ],
                        "io": [
                            "danjero"
                        ],
                        "id": [
                            "bahaya"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00e6tta"
                        ],
                        "it": [
                            "pericolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5371\u967a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0443\u0456\u043f",
                            "\u049b\u0430\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043a\u0443\u043d\u0443\u0447"
                        ],
                        "lv": [
                            "briesmas"
                        ],
                        "lt": [
                            "pavojus"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "bahaya"
                        ],
                        "mg": [
                            "loza"
                        ],
                        "mt": [
                            "periklu"
                        ],
                        "nl": [
                            "gevaar",
                            "nood",
                            "onraad",
                            "perikel"
                        ],
                        "no": [
                            "fare"
                        ],
                        "oc": [
                            "perilh",
                            "dangi\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "niebezpiecze\u0144stwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "perigo",
                            "risco"
                        ],
                        "ro": [
                            "pericol",
                            "primejdie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "nebezpe\u010die"
                        ],
                        "sl": [
                            "nevarnost"
                        ],
                        "sv": [
                            "fara",
                            "v\u00e5da"
                        ],
                        "sw": [
                            "hatari"
                        ],
                        "tl": [
                            "pang\u00e1nib"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0443\u0440\u043a\u044b\u043d\u044b\u0447"
                        ],
                        "cs": [
                            "nebezpe\u010d\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e15\u0e23\u0e32\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "tehlike"
                        ],
                        "tk": [
                            "howp"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0435\u0431\u0435\u0437\u043f\u0435\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "nguy hi\u1ec3m"
                        ],
                        "zu": [
                            "inngozi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "danger": [
                    "Singulier"
                ],
                "dangers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dangereux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui met en danger (sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gef\u00e4hrlich",
                            "bedrohlich"
                        ],
                        "en": [
                            "dangerous",
                            "unsafe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0637\u064a\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259hl\u00fck\u0259li"
                        ],
                        "br": [
                            "arvarus",
                            "da\u00f1jerus"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5371\u9669"
                        ],
                        "da": [
                            "farlig"
                        ],
                        "es": [
                            "peligroso"
                        ],
                        "eo": [
                            "dan\u011dera"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00e6ttisligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaarallinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "faai",
                            "gefaarlik",
                            "nuodlik"
                        ],
                        "gd": [
                            "cunnartach"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10e8\u10d8\u10e8\u10d8",
                            "\u10e1\u10d0\u10ee\u10d8\u10e4\u10d0\u10d7\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03af\u03bd\u03b4\u03c5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "vesz\u00e9lyes"
                        ],
                        "io": [
                            "danjeroza"
                        ],
                        "it": [
                            "pericoloso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0443\u0456\u043f\u0442\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043a\u0443\u043d\u0443\u0447\u0442\u0443\u0443",
                            "\u043a\u043e\u043e\u043f\u0442\u0443\u0443"
                        ],
                        "ms": [
                            "berbahaya"
                        ],
                        "nl": [
                            "gevaarlijk",
                            "hachelijk",
                            "link"
                        ],
                        "pl": [
                            "niebezpieczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "arriscado",
                            "perigoso"
                        ],
                        "ro": [
                            "d\u0103un\u0103tor",
                            "periculos"
                        ],
                        "scn": [
                            "piriculusu"
                        ],
                        "sk": [
                            "nebezpe\u010dn\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "farlig",
                            "v\u00e5dlig"
                        ],
                        "tl": [
                            "mapang\u00e1nib"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0443\u0440\u043a\u044b\u043d\u044b\u0447",
                            "\u043a\u0443\u0440\u043a\u044b\u043d\u044b\u0447\u043b\u044b",
                            "\u0445\u04d9\u0432\u0435\u0444\u043b\u0435",
                            "\u0445\u04d9\u0442\u04d9\u0440",
                            "\u0445\u04d9\u0442\u04d9\u0440\u043b\u0435",
                            "\u0445\u04d9\u0442\u04d9\u0440\u043b\u0435"
                        ],
                        "tr": [
                            "tehlikeli",
                            "az\u0131l\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "howply",
                            "hatarly"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dangereuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dangereuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "danois": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Deens"
                        ],
                        "de": [
                            "d\u00e4nisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Danish"
                        ],
                        "az": [
                            "danimarkal\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "daniar"
                        ],
                        "br": [
                            "danek"
                        ],
                        "da": [
                            "dansk"
                        ],
                        "es": [
                            "dan\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "dana"
                        ],
                        "fo": [
                            "danskt"
                        ],
                        "fi": [
                            "tanskalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00e1n"
                        ],
                        "is": [
                            "danskur"
                        ],
                        "it": [
                            "danese"
                        ],
                        "lv": [
                            "d\u0101\u0146u"
                        ],
                        "lt": [
                            "dani\u0161kas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Deens"
                        ],
                        "no": [
                            "dansk"
                        ],
                        "pl": [
                            "du\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "dinamarqu\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "danez"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "d\u00e1nsky"
                        ],
                        "sv": [
                            "dansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00e1nsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "danoise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "danoises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dans": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lieu.",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "n\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "in"
                        ],
                        "en": [
                            "in",
                            "inside",
                            "aboard",
                            "into"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u064a",
                            "\u0625\u0644\u0649"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432",
                            "\u0432\u044a\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "en"
                        ],
                        "hr": [
                            "u"
                        ],
                        "es": [
                            "en"
                        ],
                        "eo": [
                            "en"
                        ],
                        "fi": [
                            "ssa",
                            "ss\u00e4"
                        ],
                        "cy": [
                            "mewn"
                        ],
                        "ia": [
                            "in"
                        ],
                        "nl": [
                            "in"
                        ],
                        "oc": [
                            "en",
                            "dins",
                            "dens",
                            "dinc"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0631",
                            "\u062a\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "w"
                        ],
                        "pt": [
                            "em"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00een"
                        ],
                        "sk": [
                            "v",
                            "vo"
                        ],
                        "sv": [
                            "i"
                        ],
                        "sw": [
                            "katika"
                        ],
                        "vec": [
                            "in"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Selon.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "per"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432",
                            "\u0432\u044a\u0432"
                        ],
                        "hr": [
                            "u"
                        ],
                        "ia": [
                            "secunde"
                        ],
                        "pt": [
                            "de",
                            "com"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 venir.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "in"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043b\u0435\u0434"
                        ],
                        "hr": [
                            "za"
                        ],
                        "eo": [
                            "post"
                        ],
                        "pt": [
                            "em"
                        ],
                        "sv": [
                            "om"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "in",
                            "binne",
                            "op",
                            "per"
                        ],
                        "sq": [
                            "n\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "in",
                            "nach",
                            "pro",
                            "zu",
                            "bei",
                            "im"
                        ],
                        "ang": [
                            "in"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "a",
                            "en",
                            "dins",
                            "dintre"
                        ],
                        "hr": [
                            "u"
                        ],
                        "da": [
                            "i",
                            "om",
                            "p\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "dentro de",
                            "en",
                            "a",
                            "por"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00ed"
                        ],
                        "fi": [
                            "ssa"
                        ],
                        "fy": [
                            "yn"
                        ],
                        "gd": [
                            "anns"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ad\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "dum"
                        ],
                        "is": [
                            "a\u00f0",
                            "i"
                        ],
                        "it": [
                            "a",
                            "dentro"
                        ],
                        "ms": [
                            "di"
                        ],
                        "nl": [
                            "in",
                            "binnen",
                            "per",
                            "te",
                            "op"
                        ],
                        "no": [
                            "i",
                            "p\u00e5"
                        ],
                        "oc": [
                            "dins",
                            "dedins",
                            "dintre"
                        ],
                        "pl": [
                            "w"
                        ],
                        "pt": [
                            "dentro de",
                            "em",
                            "no",
                            "na"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00een",
                            "prin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432",
                            "\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "i"
                        ],
                        "sw": [
                            "katika",
                            "ndani ya"
                        ],
                        "tl": [
                            "sa",
                            "sa lo\u00f3b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "danse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dans"
                        ],
                        "sq": [
                            "vall\u00ebzim"
                        ],
                        "de": [
                            "Tanz",
                            "Tanzvergn\u00fcgen"
                        ],
                        "en": [
                            "dance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0642\u0635"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0561\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "r\u0259qs",
                            "oyun"
                        ],
                        "eu": [
                            "dantza"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442\u0430\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "br": [
                            "da\u00f1s"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0430\u043d\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "ball",
                            "dansa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u821e\u8e48",
                            "\u8df3\u821e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucda4",
                            "\ub304\uc2a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "ples",
                            "tanac"
                        ],
                        "da": [
                            "dans"
                        ],
                        "es": [
                            "baile",
                            "danza"
                        ],
                        "eo": [
                            "danco"
                        ],
                        "et": [
                            "tants"
                        ],
                        "fi": [
                            "tanssi"
                        ],
                        "fy": [
                            "d\u00fbns"
                        ],
                        "gd": [
                            "dannsa"
                        ],
                        "ga": [
                            "damhsa"
                        ],
                        "cy": [
                            "dawns"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10d4\u10d9\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03bf\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d9\u05e7\u05d5\u05d3"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091a"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1nc"
                        ],
                        "io": [
                            "danso"
                        ],
                        "id": [
                            "tarian"
                        ],
                        "is": [
                            "dans"
                        ],
                        "it": [
                            "danza",
                            "ballo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c0\u30f3\u30b9",
                            "\u8e0a\u308a",
                            "\u821e\u8e0a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0438"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0438\u0439"
                        ],
                        "lv": [
                            "deja"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161okis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0442\u0430\u043d\u0446"
                        ],
                        "ms": [
                            "tari"
                        ],
                        "mg": [
                            "dihy"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u017cfin"
                        ],
                        "nl": [
                            "dans"
                        ],
                        "no": [
                            "dans"
                        ],
                        "oc": [
                            "dan\u00e7a"
                        ],
                        "uz": [
                            "raqs"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0642\u0635"
                        ],
                        "pl": [
                            "taniec"
                        ],
                        "pt": [
                            "dan\u00e7a",
                            "baile"
                        ],
                        "ro": [
                            "dans"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043b\u0435\u0441",
                            "\u0442\u0430\u043d\u0430\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "tanec"
                        ],
                        "sl": [
                            "ples"
                        ],
                        "sv": [
                            "dans"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0440\u0430\u049b\u0441"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0438\u044e"
                        ],
                        "cs": [
                            "tanec"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e23\u0e33"
                        ],
                        "tr": [
                            "dans"
                        ],
                        "tk": [
                            "tans"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0430\u043d\u0435\u0446\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111i\u1ec7u nh\u1ea3y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "danse": [
                    "Singulier"
                ],
                "danses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "danser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ex\u00e9cuter une danse",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dans"
                        ],
                        "sq": [
                            "vall\u00ebzoj"
                        ],
                        "de": [
                            "tanzen"
                        ],
                        "en": [
                            "dance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0642\u0635"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0561\u0580\u0565\u056c"
                        ],
                        "ast": [
                            "baillar"
                        ],
                        "br": [
                            "da\u00f1sal",
                            "korolli\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "ballar",
                            "dansar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8df3\u821e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucda4\ucd94\ub2e4"
                        ],
                        "kw": [
                            "donsya"
                        ],
                        "hr": [
                            "plesati"
                        ],
                        "es": [
                            "bailar",
                            "danzar"
                        ],
                        "eo": [
                            "danci"
                        ],
                        "fo": [
                            "dansa"
                        ],
                        "fi": [
                            "tanssia"
                        ],
                        "fy": [
                            "d\u00fbnsje"
                        ],
                        "cy": [
                            "dawnsio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03bf\u03c1\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05e7\u05d3"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1ncol"
                        ],
                        "io": [
                            "dansar"
                        ],
                        "id": [
                            "menari"
                        ],
                        "is": [
                            "dansa"
                        ],
                        "it": [
                            "ballare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8e0a\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0438\u043b\u0435\u0443"
                        ],
                        "rw": [
                            "byina"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0438\u0439\u043b\u04e9\u04e9"
                        ],
                        "la": [
                            "ballo",
                            "balo",
                            "salto",
                            "tripudio"
                        ],
                        "mg": [
                            "mandihy"
                        ],
                        "nl": [
                            "dansen"
                        ],
                        "oc": [
                            "dansar",
                            "dan\u00e7ar",
                            "balar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0642\u0635\u06cc\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "ta\u0144czy\u0107",
                            "ta\u0144cowa\u0107",
                            "pl\u0105sa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "bailar",
                            "dan\u00e7ar"
                        ],
                        "ro": [
                            "dansa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092f"
                        ],
                        "sk": [
                            "tancova\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "plesati"
                        ],
                        "sv": [
                            "dansa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0438\u044e"
                        ],
                        "cs": [
                            "tan\u010dit",
                            "tancovat"
                        ],
                        "tr": [
                            "dans etmek"
                        ],
                        "tk": [
                            "tans etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "darapskite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Darapskit"
                        ],
                        "en": [
                            "darapskite"
                        ],
                        "ca": [
                            "darapskita"
                        ],
                        "es": [
                            "darapskita"
                        ],
                        "it": [
                            "darapskite"
                        ],
                        "pl": [
                            "darapskit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u0430\u043f\u0441\u043a\u0438\u0442"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u0430\u043f\u0441\u044c\u043a\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stinger",
                            "sting"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezten"
                        ],
                        "br": [
                            "flemm"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0436\u0438\u043b\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "aculi",
                            "fibl\u00f3",
                            "dard",
                            "agull\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6807\u67aa"
                        ],
                        "es": [
                            "dardo",
                            "aguij\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "pikilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "nuoli"
                        ],
                        "io": [
                            "dardo"
                        ],
                        "it": [
                            "pungiglione"
                        ],
                        "lt": [
                            "geluonis"
                        ],
                        "oc": [
                            "dard",
                            "fisson"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017c\u0105d\u0142o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eihadlo"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u017eelo"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eihadlo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dard": [
                    "Singulier"
                ],
                "dards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "darmstadtium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Darmstadtium"
                        ],
                        "en": [
                            "darmstadtium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0627\u0631\u0645\u0634\u062a\u0627\u062f\u062a\u064a\u0648\u0645"
                        ],
                        "bs": [
                            "darm\u0161tatijum"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u043c\u0449\u0430\u0434\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "darmstadti"
                        ],
                        "zh": [
                            "\ud86d\udffc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\ub984\uc288\ud0c0\ud2ac"
                        ],
                        "co": [
                            "darmstadtiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "darmstadij"
                        ],
                        "da": [
                            "darmstadtium"
                        ],
                        "es": [
                            "darmstadtio"
                        ],
                        "eo": [
                            "darm\u015dtatio"
                        ],
                        "et": [
                            "darmstadtium"
                        ],
                        "fi": [
                            "darmstadtium"
                        ],
                        "gl": [
                            "darmstadtio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c4\u03b1\u03c1\u03bc\u03c3\u03c4\u03ac\u03bd\u03c4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05e8\u05de\u05e9\u05d8\u05d8\u05d9\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "darmstadtium"
                        ],
                        "is": [
                            "darmstat\u00edn",
                            "darmstadt\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "darmstadtio",
                            "ununnilio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c0\u30fc\u30e0\u30b9\u30bf\u30c1\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "darmstadtiy\u00fbm"
                        ],
                        "la": [
                            "darmstadtium"
                        ],
                        "lv": [
                            "darmstadtijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "darm\u0161tadtis"
                        ],
                        "jbo": [
                            "jinmrdarmctati"
                        ],
                        "lb": [
                            "Darmstadtium"
                        ],
                        "mt": [
                            "darmstadtju"
                        ],
                        "gv": [
                            "darmstadtium"
                        ],
                        "nl": [
                            "darmstadtium"
                        ],
                        "no": [
                            "darmstadtium",
                            "darmstadtium"
                        ],
                        "pl": [
                            "darmsztadt"
                        ],
                        "pt": [
                            "darmst\u00e1dio"
                        ],
                        "ro": [
                            "darmstadtiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0442\u0438\u0458\u0443\u043c"
                        ],
                        "sh": [
                            "darm\u0161tatijum"
                        ],
                        "sk": [
                            "darmstadtium"
                        ],
                        "sl": [
                            "darmstadtij"
                        ],
                        "sv": [
                            "darmstadtium"
                        ],
                        "cs": [
                            "darmstadtium"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "darmstadtiyum"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0456\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "darmstadtium": [
                    "Singulier"
                ],
                "darmstadtiums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "darse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wet dock",
                            "harbour"
                        ],
                        "hr": [
                            "bazen",
                            "dok"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00e1rsena"
                        ],
                        "io": [
                            "doko"
                        ],
                        "it": [
                            "darsena"
                        ],
                        "nl": [
                            "binnenhaven",
                            "open dok"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "darse": [
                    "Singulier"
                ],
                "darses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "date": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dat\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Datum"
                        ],
                        "en": [
                            "date"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e",
                            "\u062a\u0623\u0631\u064a\u062e",
                            "\u0645\u0624\u0627\u0631\u062e\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u057e\u0561\u056f\u0561\u0576",
                            "\u0561\u0574\u057d\u0561\u0569\u056b\u057e"
                        ],
                        "az": [
                            "tarix"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "deiziad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "data"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e5\u671f",
                            "\u65e5\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a0\uc9dc",
                            "\uc77c\uc790"
                        ],
                        "hr": [
                            "datum"
                        ],
                        "da": [
                            "datering"
                        ],
                        "es": [
                            "fecha",
                            "data"
                        ],
                        "eo": [
                            "dato"
                        ],
                        "et": [
                            "daatum"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4iv\u00e4ys"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d0\u10e0\u10d8\u10e6\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03bf\u03bc\u03b7\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00e1tum"
                        ],
                        "io": [
                            "dato"
                        ],
                        "is": [
                            "dagsetning"
                        ],
                        "it": [
                            "data"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65e5\u4ed8",
                            "\u5e74\u6708\u65e5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "lv": [
                            "datums"
                        ],
                        "lt": [
                            "data"
                        ],
                        "nl": [
                            "datum"
                        ],
                        "no": [
                            "datering"
                        ],
                        "pl": [
                            "data"
                        ],
                        "pt": [
                            "data"
                        ],
                        "ro": [
                            "dat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0430\u0442\u0443\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "d\u00e1tum"
                        ],
                        "sl": [
                            "datum"
                        ],
                        "sv": [
                            "datering"
                        ],
                        "cs": [
                            "datum"
                        ],
                        "tr": [
                            "tarih"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u00e0y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "date": [
                    "Singulier"
                ],
                "dates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "datte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit comestible du palmier-dattier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dattel"
                        ],
                        "en": [
                            "date"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0645\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "datil"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0443\u0440\u043c\u0430",
                            "\u0444\u0438\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "d\u00e0til"
                        ],
                        "co": [
                            "n\u00e0ttara"
                        ],
                        "hr": [
                            "datulja"
                        ],
                        "da": [
                            "daddel"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00e1til"
                        ],
                        "eo": [
                            "daktilo"
                        ],
                        "et": [
                            "dattel"
                        ],
                        "fi": [
                            "taateli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03bf\u03c5\u03c1\u03bc\u03ac\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05de\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "datolya"
                        ],
                        "io": [
                            "datelo"
                        ],
                        "it": [
                            "dattero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30fc\u30c4"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "qesp",
                            "xurme"
                        ],
                        "la": [
                            "palmula"
                        ],
                        "lv": [
                            "datele"
                        ],
                        "lt": [
                            "datul\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "dadel"
                        ],
                        "no": [
                            "daddel"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00e0til"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06a9\u06be\u062c\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "daktyl"
                        ],
                        "pt": [
                            "t\u00e2mara"
                        ],
                        "ro": [
                            "curmal\u0103",
                            "finic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "dat\u013ea"
                        ],
                        "sl": [
                            "datelj"
                        ],
                        "sv": [
                            "dadel"
                        ],
                        "cs": [
                            "datle"
                        ],
                        "tr": [
                            "hurma"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0456\u043d\u0456\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "datte": [
                    "Singulier"
                ],
                "dattes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}